<missions>

	<!-- ***************************************************************************** -->
	<!-- CAUSHEMESH Amazones, Garde du palais de Caushemesh ----->
	
	<m group="amazon" id="gift1" name="Primer favor">
		<begin>El pozo de éter atrae muchos monstruos. La energía del palacio proviene de los pozos. ¿Podrías eliminar algunos mostruos que andan por allí?
		Aprovecharás para activar la bomba que permite extraer el éter y convertirla en energía.</begin>
		<goto v="cpuits"/>
		<kill v="groule:roking:groule" n="3" zone="9"/>
		<action v="Reactivar la bomba" wait="1">Necesitarás algo de tiempo para reiniciar el mecanismo. Esperemos que esta acción no atraiga a monstruos más poderosos...</action>
		<kill v="groule:roking:groule" n="9" zone="9"/>
		<end>Bien, el jacuzzi va a poder funcionar algunos días más. ¡Gracias!</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="3000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift2" name="Segundo favor" cond="mission(gift1)">
		<begin>Los Dinos sombra provenientes del tecnódromo siguen aterrorizando nuestros días. Es imposible detener la invasión de esos Dinos, por suerte, no llegan en grandes grupos.
		Si eliminas algunos, tendremos suficiente tiempo para ir de compras a la acrópolis.</begin>
		<goto v="ctecno"/>
		<kill v="darki4:darki5" n="2" zone="9"/>
		<kill v="darkia:darkib" n="3" zone="9"/>
		<kill v="darki3" n="1" zone="9"/>
		<end>Perfecto, ¡hoy los monstruos nos dejaron en paz!</end>
		<xp v="30"/>
		<gold v="5000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift3" name="Tercer favor" cond="mission(gift2)">
		<begin>Tenemos un poco de tiempo, pero preferimos ir al jacuzzi.
		¿Puedes ir a hacer algunas compras para nosotros? Ya que vienes desde lejos, ¿puedes traernos objetos del Gran Todo-Quema? Y un poco de vino de Dinovilla. Te estoy haciendo una lista.
		¡Y de prisa por favor!</begin>
		<goto v="cacrop"/>
		<talk v="Mercader de la acrópolis">Hola, ¿vienes por el pedido del palacio? ¡Son 2000 monedas de oro por favor!</talk>
		<use v="gold" n="2000"/>
		<action v="Mirar entre los objetos" wait="1">Tomas la situación con mucha paciencia, entre los objetos hay desde un simple peine hasta calzones de lujo... ¿Quién necesita todas esas cosas?</action>
		<goto v="fosslv"/>
		<talk v="Mercader de Fosalava">Buenos días, veamos esa lista... Muy bien, ¡Todo eso hace 4000 monedas de oro!</talk>
		<use v="gold" n="4000"/>
		<goto v="dplaza"/>
		<talk v="Mercader de vino" gfx="sommelier">Hola, ¿buscas buen vino? Veamos, oh, muy buena elección, tienes un gusto exquisito... Chic, chic, chic... Son 5000 monedas de oro, señor.</talk>
		<use v="gold" n="5000"/>
		<end>¿Me trajiste todo? Te felicito. ¡Pero olvidé darte el dinero para pagar las compras!... Ten, puedes quedarte con el cambio. </end>
		<xp v="60"/>
		<gold v="18000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift4" name="Cuarto favor" cond="mission(gift3)">
		<begin>Tenemos un gravísimo problema que resolver. ¡La batería que calentaba el agua de la piscina está vacía!
		Contamos contigo para extraerla y encontrar un lugar para recargarla.</begin>
		<goto v="cpyra2"/>
		<action v="Extraer la batería">Mientras sacabas la batería del generador, hiciste un gran esfuerzo para que la guardiana no te vea.</action>
		<goto v="spylon" hide="1"/>
		<action v="Dejar cargar la batería" wait="2">Así como la magnetita, ¡nada mejor que una pequeña tormenta electromagnética para recargar cualquier fuente de energía!</action>
		<actfight act="Proteger la batería" monsters="baraba:baratr">
			<begin m="baraba">Danos ese objeto brillante, ¡en este mismo instante!</begin>
			<win>Esos bribones ya no te molestarán más.</win>
			<lose>Bah, es una baratija sin importancia. ¡Dejemos a este pobre diablo y vayamos a buscar otro "cliente"!</lose>
		</actfight>
		<action v="Dejar la batería recargarse de nuevo" wait="3">Así como la magnetita, ¡nada mejor que una pequeña tormenta electromagnética para recargar cualquier fuente de energía!</action>
		<goto v="cpyra2"/>
		<action v="Colocar la batería">Vuelves a colocar la batería en el generador de agua caliente.</action>
		<end>Muchas gracias, ¡ahora podremos seguir dándonos esos deliciosos chapuzones!</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="3000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift5" name="Quinto favor" cond="mission(gift4)">
		<begin>No hemos tenido tiempo de darnos un chapuzón, ¿puedes reemplazarnos durante algunas horas? Necesitamos un descanso.</begin>
		<goto v="cpyra1"/>
		<action v="Montar la guardia" wait="9">Sin quererlo te encuentras realizando el trabajo de otros. Parece que los demás ya se están acostumbrando...</action>
		<actfight act="Hacer el trabajo de un guardián..." monsters="darki5:darkia" zone="9"></actfight>
		<action v="Volver a montar la guardia" wait="1">Otra vez haciendo el trabajo de otros. Felizmente el relevo llega pronto, o al menos eso esperas...</action>
		<end>Haaaa, ese baño estuvo muy relajante, ¿puedes reemplazarnos más seguido?</end>
		<xp v="20"/>
		<gold v="1000"/>
	</m>

	<m group="amazon" id="gifta" name="Sexto favor" cond="mission(gift5)">
		<begin>¡Necesitamos algunos ingredientes para preparar un elixir indispensable para nuestra supervivencia!
		Para encontrarlos deberas explorar nuestro mundo. Solo en Caushemesh se encuentran esporas etéreas y rocas radioactivas.</begin>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="fruit1" n="1"/>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="enair" n="1"/>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="chas5" n="2"/>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="fruit5" n="5"/>
		<end>Estupendo, gracias a ti, podemos preparar el perfume especial de Caushemesh. ¡Es imposible salir de casa sin unas gotas de ese magnífico aroma! La vida no sería igual...</end>
		<xp v="40"/>
		<gold v="6000"/>
	</m>
	
</missions>