<missions>

	<!-- ***************************************************************************** -->
	<!-- Gulom, aide à un survaïvor ----->
<!--
	<m group="gullom" id="remed" name="Soin d'urgence" limit="2">
		<begin>Même s'il endure en silence, on voit bien que Gulom peut tomber dans les limbes d'une minute à l'autre. Il faut vite lui donner un remède pour guérir ses blessures.</begin>
		<goto v="chutes"/>
		<use v="remed2" n="1"/>
		<end>Merci, je n'aurai pu aller beaucoup plus loin sans ton aide !</end>
		<xp v="30"/>
	</m>
-->


	<m group="gullom" id="truci1" name="Limpieza alrededor del campamento">
		<begin>El Mundo sombra está invadido por monstruos de todo tipo, me quedaré un momento por aquí.
		Para armar el campamento tranquilamente, ¿puedes deshacerte de algunos bichos que rondan por aquí?</begin>
		<goto v="dkchut"/>
		<kill n="10" v="piraos" zone="4" />
		<goto v="dktow"/>
		<kill n="10" v="piraos" zone="4" />
		<goto v="dkbao"/>
		<kill n="5" v="garouz" zone="4" />
		<end>Gracias, ahora puedo descansar cómodamente.</end>
		<xp v="40"/>
	</m>
	
	<!-- Le maître est un ermite aveugle, il ne peut donc voir les ouvertures du portail-->
	
	<m group="gullom" id="ouestu" name="Maestro ¿dónde estás?" cond="mission(truci1)">
		<begin>¿Podrías ayudarme a buscar a mi maestro?, seguramente me espera por aquí, con la luz que sale del portal, es muy probable que la haya visto.</begin>
		<goto v="dkbao"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor">Maestro, ¿estás ahi?</talk>
		<goto v="dktow"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor">Yujuuu, ¿Maestro, me ves?</talk>
		<goto v="fake"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor">¡Ya deje de jugar a las escondidas! Llevamos 10 años en esto, ¡ya no es divertido! ...Eh, ups, ¡disculpe! No dije nada, jeje.</talk>
		<end>
			Eh, lo siento, olvidé que estabas ahí, es que ¡mi maestro es ciego!
			Por lo tanto no puede ver los fragmentos del Orbe Sombra... Volvamos al campamento, no sirve de nada buscarlo...
		</end>
		<gold v="1000"/>
	</m>
	
	<m group="gullom" id="truci2" name="Lugar embrujado" cond="mission(ouestu)">
		<begin>Aunque estoy acostumbrado a la oscuridad, fíjate que tengo miedo en la noche,
		he visto figuras aterradoras en las penumbras la última vez que fui a una esquinita para hacer lo que tú ya sabes. ¿Podrías ver de qué se trata?</begin>
		<goto v="fake"/>
		<kill n="10" v="amanpe" zone="4" />
		<end>Gracias, ¡ya no tendré que aguantarme en las noches!</end>
		<xp v="40"/>
		<gold v="500"/>
	</m>
	
	<m group="gullom" id="monte" name="Torre Sombra" cond="mission(truci2)">
		<begin>En la cima de la torre hay un guardián más poderoso que el último que enfrentaste. Él vigila en silencio el Mundo Sombra,
		¡Quizás sepa algo sobre la desaparición de mi maestro! ¿Podrías ir a preguntarle amablemente?</begin>
		<goto v="dktow2"/>
		<goto v="dktow3"/>
		<goto v="dktow4"/>
		<actfight act="Pelear contra el Guardia de la Cima" monsters="upgrd"/>
		<talk v="Guardia de la Cima">.....</talk>
		<action v="Recoger el casco">Es imposible obtener una respuesta, solo queda el casco vacío...</action>
		<goto v="dkchut"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor">Entonces, ¿qué te dijo?... ¿Nada? ¿Es solo un casco?... Bueno, qué mala suerte, tendré que ver otra forma...</talk>
		<end>Al menos, ya no me dará vergüenza ser mordido por los piranhos...</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="2000"/>
	</m>
	
	<m group="gullom" id="lumi" name="La luuuuuz" cond="mission(monte)">
		<begin>Me pregunto si no podría encender algunas flamas en algunos lugares estratégicos,
		nos ayudaría en este lugar. ¡Si al menos para saber qué comer!</begin>
		<goto v="dktow"/>
		<useingr v="enfeu" n="1"/>
		<goto v="dkbao"/>
		<useingr v="enfeu" n="1"/>
		<goto v="fake"/>
		<useingr v="enfeu" n="1"/>
		<end>Gracias, ¡ahora podemos ver más allá de nuestras narices! El problema es que lo que veo en mi plato, no me apetece mucho...</end>
		<xp v="60"/>
		<gold v="6000"/>
	</m>
	
</missions>