<!-- ***************************************************************************** -->
<!--
set de mission de l’ermite, uniquement dispo si le dinoz a atteint le niveau 60 :
-apporter de la mousse de la forêt pour soulager le dos de l’ermite
-un ingrédient commun de chaque zone
-attendre 2h sans fermer la fenêtre web (pour les gros naifs)
-combattre un monstre de niveau 60
-?
-->

<missions>

	<m group="rhubar" id="rhub1" name="¿Un pequeño cojín?" cond="level(30)">
		<begin>Me duelen los huesos por culpa de este asiento tan duro... ¿Podrías ir a buscar látex en las Colinas Encantadas de la Jungla de Grumhel? Se dice que es muy cómodo y eficaz para este tipo de dolencias.	Si además pudieras traer un poco de hielo de las Gargantas Profundas... ¡Solo si lo deseas, claro está!</begin>
		<goto v="collin"/>
		<action v="Extraer látex">
			Extraes látex de los grandes y oscuros árboles.
		</action>
		<goto v="gorges"/>
		<action v="Extraer hielo">Encuentras un pico en el suelo y empiezas a extraer bloques de hielo.</action>
		<actfight act="Pelear contra el Arquelión Adulto Enano" monsters="arcadu">
			<begin m="arcadu">
				El ruido, amplificado por las cavidades de la gruta, se expande en todo el lugar. El eco ha atraído a un viejo conocido.
			</begin>
			<win>
				El Arquelión ha aprendido la lección, ahora podrás extraer el hielo tranquilamente.
			</win>
		</actfight>
		<end>
			Jaaaah, ahora me siento mejor, lo malo es que este látex se seca y se endurece muy rápido.
			Te agradezco, por fin mi cuerpo podrá reposar cómodamente...
			En la sala de tesoros detrás de mí encontrarás tu recompensa.
		</end>
		<item v="tix" n="20"/>
		<ingr v="art1" n="1"/>
		<ingr v="art2"n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub2" name="¿Una gotita de éter?" cond="mission(rhub1)+level(40)">
		<begin>Mi energía ectoplásmica se debilita siglo tras siglo, pronto, ya no podré transmitir mis conocimientos...
		Ya que tu puedes ir más allá de las estepas, podrías traerme éter, esa substancia me sirve para recargar mis baterías.</begin>
		<goto v="cextra"/>
		<action v="Usar el extractor">Comienzas la extracción de un poco de éter.</action>
		<actfight act="Pelear contra el Serpether" monsters="serpe">
			<begin m="serpe">
				Los golpes han despertado a un viejo amigo... Debes eliminarlo para poder continuar.
			</begin>
			<win>
				La extracción ha terminado, ahora toca volver donde Rhubarbapapa...
			</win>
		</actfight>
		<end>Esto me servirá por mucho tiempo. Muchas gracias, en la sala de tesoros te espera una recompensa.</end>
		<item v="tix" n="30"/>
		<ingr v="art3" n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub3" name="Trozo de magnetita" cond="mission(rhub2)+collec(magnet)+level(50)">
		<begin>El éter que me trajiste se evaporó en un santiamén, necesitamos un trozo de magnetita para fosilizarlo.
		Me parece que tienes uno, pero quizás no tenga suficiente carga. Recárgalo y vuelve aquí.</begin>
		<goto v="spylon"/>
		<action v="Colocar al trozo de magnetita">
			Has colocado el trozo de magnetita sobre una estela golpeada constantemente por un rayo.
			Solo queda esperar...
		</action>
		<actfight act="Pelear contra el Behemotin" monsters="behemu">
			<begin m="behemu">
				No hay segunda sin tercera, estaba escrito, tenías que encontrarte con un tercer coloso...
			</begin>
			<win>
				Ojalá te deje tranquilo esta vez.
			</win>
		</actfight>
		<goto v="temple"/>
		<action v="Fosilizar el éter">Acercándole el trozo de magnetita, el éter se contrae y se endurece. ¡Misión cumplida!</action>
		<end>
			Gracias a ti el éter ya no se evaporará. Ahora puede concertrarme en tu iniciación.
			Una recompensa te espera en la sala de tesoros.
		</end>
		<ingr v="artr1" n="1"/>
		<ingr v="artr2" n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub4" name="¿Qué fue de Dinoland?" cond="mission(rhub3)+level(50)">
		<begin>Ahora que estoy más cómodo... debes probarme que conoces Dinoland como nadie.
		Tráeme un objeto de cada mundo que hayas visitado, y te contaré lo que sucedió en los siglos pasados.</begin>
		<use v="irma" n="1"></use>
		<use v="tartev" n="1"></use>
		<use v="ration" n="1"></use>
		<use v="mergz" n="1"></use>
		<use v="hlmsos" n="1"></use>
		<use v="monoch" n="1"></use>
		<use v="danger" n="1"></use>
		<use v="odemon" n="1"></use>
		<use v="cendre" n="1"></use>
		<use v="riz" n="1"></use>
		<end>Me has traído todos los objetos necesarios, te mereces uno muy raro que recogí hace muchos siglos.</end>
		<ingr v="dgrain" n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub5" name="Meditación" cond="mission(rhub4)+level(50)">
		<begin>Es hora de preparar el ritual. Debes quedarte inmóvil durante 10 horas...
		No deberás tocar ni cerrar el navegador, sino deberás recomenzar todo.</begin>
		<goto v="temple"/>
		<action wait="10" v="Comenzar la meditación">Comienzas tu meditación... ¡NO TE MUEVAS!</action>
		<end>Bravo, has logrado alcanzar la paz interior... ¿Realmente no tocaste tu navegador? ¡No era necesario! ¡Jajajaja!</end>
		<xp v="80"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhuba" name="Combate espiritual" cond="mission(rhub5)+level(50)">
		<begin>Tu preparación está casi terminada con tu meditación.
		Te queda un último test, voy a proyectar mi cuerpo original.</begin>
		<goto v="temple"/>
		<actfight act="Combatir contra el espíritu de Rhubarbapapa" monsters="rhubar">
			<begin m="rhubar">
				Prepárate para sufrir mis ataques. ¿Serás tan fuerte como crees?
			</begin>
			<win>
				Te felicito. Me has vencido. Eres digno de recibir la máxima recompensa.
			</win>
		</actfight>
		<end>Tu iniciación ha terminado.</end>
		<item v="tix" n="50"/>
	</m>
	
</missions>
