<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Garde pour le Roi de Dinoville ----->
<!--
-Il y a une fuite dans les cuves de mana du château, il faut aller chercher broc pour réparer.
Broc a besoin d’ingrédient (main mécanique) + 2 Silex Taillé pour réparer la fuite.
-cueillir des ingrédients dans le monde sombre (retrouver gulom aux gouffres des âmes en peines qui vient de trouver un endroit où creuser) pour ramener des morceaux au roi
-récolter du mana (?)
-détruire du lichen
-retrouver les coffres qui se sont fait la malle.
-affronter des monstres sombres pour préparer la visite du roi
-purifier un endroit du monde sombre pour la venue du roi (aller à la fontaine de jouvence avec un flacon vide donné par ?)
-escorter le roi à la tour du monde sombre puis ressortir du monde sombre (le roi dit à la fin qu’il ira peut-être seul un jour)
-->

<missions>

	<m group="roi" id="roia" name="Los baúles están locos">
		<begin>A veces el maná tiene efectos inesperados sobre los objetos (o la gente). Una fuga de maná atravesó los muros del castillo hasta el salón de los tesoros.
		Ahora, los baúles se volvieron locos y se dispersan por todas partes. Lo peor de todo es que los que están en Dinovilla podrían herir a los habitantes.
		¿Podrías calmarlos y traerlos de nuevo al castillo?</begin>
		<goto v="dnv"/>
		<kill n="2" v="mimic"/>
		<goto v="papy"/>
		<kill n="4" v="mimic"/>
		<goto v="port"/>
		<kill n="6" v="mimic"/>
		<end>Pudiste recuperar una parte del tesoro, gracias a ti, los impuestos dinovillanos no aumentará este año.
		Mereces una recompensa.</end>
		<xp v="50"/>
	</m>
	
	<m group="roi" id="roib" name="Fuga de maná" cond="mission(roia)">
		<begin>Hay una fuga en los barriles de maná dentro del castillo, habrá que llamar al técnico de las Islas Atlanteidas para que la repare.
		¡Vaya problema!</begin>
		<goto v="chbroc"/>
		<talk v="broc" gfx="broc" background="5">¿Los barriles del castillo se volvieron a romper? Siempre es lo mismo. Claro que lo repararé, ¡pero eso pasa cuando se almacena tanto maná!
		¡Necesitaré tu ayuda para conseguir los ingredientes para la reparación!
		</talk>
		<useingr v="fish" n="4"/>
		<talk v="broc" gfx="broc" background="5">¿Cómo? ¿Un pescado para reparar un barril de mana?
		En realidad uso sus mucosidades para llenar las fisuras ... ¡Y el resto, me lo como!
		</talk>
		<useingr v="enfdr" n="2"/>
		<talk v="broc" gfx="broc" background="5">¡Y eso es para enducercer la mucosidad! Era obvio...
		</talk>
		<goto v="chato"/>
		<end>El técnico vino para reparar la fuga, oí decir que le conseguiste el material que necesitaba. ¡Bien muchacho, mereces una recompensa!</end>
		<xp v="80"/>
	</m>
	
	<m group="roi" id="roic" name="Liquen mana-activo" cond="mission(roib)">
		<begin>El liquen mana-activo ha vuelto a rodear el castillo, también ha aparecido en otros lugares de Dinovilla.
		Debes ir de nuevo a ver al Chamán Lacio y que elimines la fuente de esa plaga. Hay un camino fuera de Dinoplaza, así podrás ir al Gran Todo Quema sin dificultad.</begin>
		<goto v="fosslv"/>
		<talk v="shaman" gfx="shaman">
			¿D' nue'o es' liquen q' crece alre'edor'el cahhtillo?
			Ya m' lo imahina'a, creo q' tengo lo ne'esario, pero d' todos modos tendrás q' ir a ver al Ven'rable p'ra golpearl' c'mo s' debe.
			¡Va'os, conta'os connnti'o!
		</talk>
		<action v="Tomar una poción de flama azul">
			Obtienes una poción conteniendo una flama azul @/img/icons/fx_potio1.gif@, ¡parece que hay que golpearla!
		</action>
		<goto v="vener"/>
		<actfight act="Pelear contra el Venerable" monsters="vener4">
			<begin m="vener4">
				Vienes de nuevo para molestarme por pociones...
				Te voy a dar una lección para que dejes de interrumpir mi siesta.
			</begin>
			<win>
				Grumpf... ¿Contento? Ya tienes tu poción, ¡no vuelvas más!
			</win>
		</actfight>
		<action v="Recoger la poción de flama roja">
			Obtienes una poción conteniendo una flama roja @/img/icons/fx_potio2.gif@, ¡ideal para quemar plantas mana-activas!
		</action>
		<goto v="poste"/>
		<talk v="Liquen" gfx="garde_dnv" background="2" frame="pouf">
			Acabas de usar una parte de la poción roja, el liquen ha desaparecido en ese lugar.
		</talk>
		<talk v="Capitana" gfx="garde_dnv" background="2" frame="talk">
			Perfecto, la situación aquí se ha estabilizado de momento. Hubo dos nuevas apariciones de liquenes en los alrededores, ahora hay que ir a Dinovilla y a Fuerzabruta para luchar contra esa amenaza.
		</talk>
		<goto v="dnv"/>
		<talk v="Liquen" gfx="garde_dnv" background="3" frame="pouf">
			Acabas de usar una parte de la poción roja, el liquen ha desaparecido en ese lugar.
		</talk>
		<goto v="frcbrt"/>
		<talk v="Liquen" gfx="garde_dnv" background="4" frame="pouf">
			Acabas de usar el resto de la poción roja, el liquen ha desaparecido en ese lugar.
		</talk>
		<end>La amenaza del liqen mana-activo está bajo control, aquí tienes tu recompensa.</end>
		<xp v="100"/>
	</m>
	
	<m group="roi" id="roid" name="Historia del Mundo Sombra" cond="mission(roic)">
		<begin>El rey quisiera disfrutar de una de tus aventuras en el Mundo Sombra, pero no tiene mucho tiempo.
		¿Podrías escribir en un pergamino tus aventuras y acompañarlas de un ingrediente extraído directamente de allá?</begin>
		<goto v="dkchut"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor" background="1">
			Hola, ¿cómo te va?, hace mucho que no te veía por aquí...
			¿Buscas un lugar para recoltar ingredientes?
			Me parece haber visto brotes de plantas extrañas creciendo al norte de aquí...
		</talk>
		<goto v="fake2"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor" background="1">
			Sí aquí es, encuentra un ingrediente y lo secaré para que lo puedas colocar en tus escritos.
		</talk>
		<useingr v="fruita" n="1"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor" background="1">
			Listo, el brote oscuro está suficientemente seco para resistir a los rayos del sol, podrás mostrárselo al Rey sin que se evapore.
		</talk>
		<end>Felicitaciones, veo que eres uno de los valientes que fueron al Mundo Sombra, ¡me sorprendes! Toma tu recompensa.</end>
		<xp v="100"/>
	</m>

	<m group="roi" id="roie" name="Historia del Mundo Sombra 2" cond="mission(roid)">
		<begin>Su majestad quisiera visitar el Mundo Sombra, pero su seguridad es la prioridad absoluta.
		Ha oído hablar de una extraña flama que los Maestros de Dinos habrían visto por allá, y quiere verla.
		¿Podrías eliminar todo peligro que pueda arruinar su visita?</begin>
		<goto v="fake2"/>
		<kill n="4" v="feufol"/>
		<goto v="fake"/>
		<kill n="2" v="feufol"/>
		<goto v="dktow"/>
		<kill n="4" v="feufol"/>
		<goto v="dkbao"/>
		<kill n="6" v="feufol"/>
		<end>¡Bien! El Mundo Sombra es un lugar seguro y el Rey estará a salgo. ¡Recibe esta recompensa!</end>
		<xp v="80"/>
	</m>
	
	<!-- rajouter condition sur le futur scénario monde sombre pour cette mission -->
	<m group="roi" id="roif" name="Visita al Mundo Sombra" cond="mission(roie)">
		<begin>El Rey está empecinado en visitar el Mundo Sombra para evaluar la amenaza que existe en Dinovilla.
		¿Puedes acompañarle y traerle de regreso? Desde luego, estaré con vosotros.</begin>
		<goto v="dkchut"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oooooh, está muy oscuro por aquí, avancemos un poco más...
		</talk>
		<kill n="2" v="garouz"/>
		<goto v="dkbao"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oooooh, es como si estuviéramos en la casa de Bao...
		</talk>
		<kill n="10" v="piraos"/>
		<goto v="fake"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Ooooh, brrr, estas almas en pena me angustian, ¿habría una manera de salvarlas?...
		</talk>
		<kill n="5" v="amanpe"/>
		<goto v="fake2"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oooooh, por fin, las flamas misteriosas que tanto quería ver...
		</talk>
		<kill n="3" v="feufol"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			¿Qué es esta torre oscura que está donde había un pantano pegajoso?
		</talk>
		<goto v="dktow"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Interesante... ¿Subimos?
		</talk>
		<goto v="dktow3"/>
		<kill n="1" v="towgrd"/>
		<goto v="dktow4"/>
		<kill n="1" v="upgrd"/>
		<goto v="dktowa"/>
		<talk v="Rey de Dinovilla" gfx="roi" background="4" frame="blabla">
			¿Nunca has subido tan alto?
			Esta torre crece y crece absorbiendo las tinieblas alrededor de ella...
			¡Cuidado, presiento que algo no anda bien!
		</talk>
		<kill n="1" v="updwn"/>
		<end>Al fin de vuelta al castillo, estaba muy preocupado, pero debo reconocer que eres digo de confianza. Aquí tienes tu recompensa.</end>
		<xp v="200"/>
	</m>
	
</missions>
