<missions>

	<m group="skull" id="skul1" name="Informaciones preliminares">
		<begin>
			Muldero fue encantado por mi bonedicción, mientras que hacíamos viejos huesos juntos. Me olvidó
			y se marchó, ¡el rufián! Seguro que su sobrino el pequeño Jose sabe algo... ¡ve a verlo y tenme al corriente!
		</begin>
		<goto v="papy" hide="1"/>
		<talk v="Papy 'Pequeño' Jose" gfx="papy">
			¿Tío Muldero? Oh sí, ya hace años que no oía nada sobre él...
			¡Si quieres saber más, tráeme 3 salchichas del Gran Señor-Todo-Quema!
		</talk>
		<use v="mergz" n="3"/>
		<talk v="Papy 'Pequeño' Jose" gfx="papy">
			¡Gracias! (crunch crunch) Todo lo que sé es que el tío Muldero amaba mucho a su mujer y le dejó un mensaje
			grabado en la Fuente de la Juventud.
		</talk>
		<goto v="fountj"/>
		<action v="Leer el mensaje">
			Entre las muchas palabras grabadas en la Fuente de la Juventud, se puede leer el mensaje siguiente:
			"Te buscaré en el lugar donde nos conocimos".
		</action>
		<end>
			¡Gracias por tan preciada información! ¡Mi Muldero querido no debe de estar muy lejos, pronto estaremos juntos!
		</end>
		<xp v="10"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul2" name="Tras la pista de Muldero" cond="mission(skul1)">
		<begin>
			"Te buscaré en el lugar donde nos conocimos" ¡Oh oh oh oh! ¡Es tan romáaaaantico mi Muldero querido!
			¡Espero que siga esperándome allí! Rápido, ve a aquel magnífico lugar de dulces olores de nenúfares
			donde nos conocimos y tráeme a mi amor.
		</begin>
		<goto v="marais" hide="1"/>
		<talk v="Turista Atascado">
			Estoy HARTO de este pantano pegajoso de ... Ya van 3 las veces que nuestra caravana se queda aquí atascada... menuda idea la de venir aquí a pasar las vacaciones. ¿Qué? ¿Que si he visto un tal Muldero? ¡Ah! sí, se fue a una reunión de Amigos de los Anguilos Anónimos. Si vas para allá, ten cuidado con ellos y su humor sensible...
		</talk>
		<actfight act="Reunión de los A.A.A." monsters="anguil:anguil">
			<begin>Mientras tu Dino se acerca, algunos Anguilos se dan cuenta de tu presencia ¡y te atacan!</begin>
			<win>Tras la derrota de los Anguilos, observas rastros de pasos que se alejan en dirección hacia el oeste...</win>
		</actfight>
		<goto v="chutes" hide="1"/>
		<talk v="Pescador">
			Éste es un buen lugar para pescar: los peces vienen a ver a los monjes que levitan... ¿Un tipo llamado Muldero?
			Sí, le conozco bien. Se fue a pescar a la bahía de los Pirantas. Ten cuidado con esos bichos, amigo.
		</talk>
		<actfight act="Bahía de las Pirantas" monsters="pira:pira:pira:pira:pira:pira">
			<begin>
				Apenas entras en la bahía y numerosos monstruos se precipitan sobre ti para morderte... ¿Quién puede tener ganas de venir a pescar aquí?</begin>
			<win>Una vez que has vencido tus enemigos, miras a tu alrededor. Si Muldero ha venido a pescar aquí, ya tiene que haberse marchado...</win>
		</actfight>
		<talk v="Pescador">
			¿Muldero? Dijo que se iba al pantano a esperar a su mujer... Pobre chico, ya hace años que no la ha visto... Aunque yo en su lugar, estaría contento...
		</talk>
		<goto v="marais"/>
		<action v="Panel indicador">
			Parece que hace poco se ha levantado este panel, aquí cerca de los nenúfares. Se puede leer lo siguiente:
			"¿Harto de los mosquitos? Únete a mí donde encontré el amor. Muldero."
		</action>
		<end>
			¡Ooohh oh oh oh oh! ¡Muldero querido! ¡Te siento más cerca de mí!
		</end>
		<xp v="20"/>
		<gold v="1000"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul3" name="Señorita Bao" cond="mission(skul2)">
		<begin>
			¡Oh oh! Se me ha ocurrido una cosa un tanto... problemática. Incluso si me reencuentro con Muldero, seguro que olvida
			que nos hemos visto y se va a buscarme a algún otro lugar. Tienes que encontrar una solución antes de ir a buscar a Muldero.
			Ve a buscar a la señorita Bao, seguramente tendrá una solución.
		</begin>
		<goto v="baobob"/>
		<talk v="¿¿¿Señorita Bao???" gfx="baobob">
			¿¿¿Qué??? ¿¿Señorita Bao?? Pero... ¿por quién me tomas? .......... Si buscas a mi hermana, debe de estar con el nieto
			de ArchiDorogon: "el Venerable" (como le gusta que le llamen ahora).... Por cierto, si un día su padre se entera, se va
			a enterar de lo que es bueno...
		</talk>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Señorita Bao" gfx="baobabe">
			¿¿¿Qué??? ¿¿Señorita Bao?? Pero vamos... hacía una eternidad que no me llamaban así.
			Te lo ruego, joven hombre, usa mi nombre corriente, llámame Babe...
		</talk>
		<talk v="Bao Babe" gfx="baobabe">
			¿Quieres mi consejo? Escucha, debo primero terminar mi partida de damas con el nieto de ArchiDorogon.
			Su abuelo me hizo prometer que viniera a hacerle compañía de vez en cuando... ¿qué dirías de ir a cazar algunos
			goblins mientras termino?
		</talk>
		<kill v="goblin" n="10" name="Cazar los Goblins"/>
		<talk v="Bao Babe" gfx="baobabe">
			¡Ya está! ¡Terminé! Lo he vencido sin problemas. ¡Me encanta cabrearlo! Se pone tan mono cuando sus fosas nasales empiezan
			a soplar vapor. Bueno, ¿no querías pedirme consejo?
		</talk>
		<talk v="Bao Babe" gfx="baobabe">
			.......... ¿Oh? ¿de veras? ..... La solución a este tipo de bonedicción es muy simple: es suficiente con que alguien guarde
			una parte de Calaveri con él para no olvidar nada... ¡Hasta pronto amigo!
		</talk>
		<end>
			¡Oh oh oh oh oh! ¡Ya tenemos la solución para mi bonedicción! Ten, toma eso, de esta manera no olvidarás el camino al Cementerio,
			¡ni a tu querida Calaveri!
		</end>
		<xp v="10"/>
		<gold v="500"/>
		<fx v="skull"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul4" name="Los turistas que molestan" cond="mission(skul3)">
		<begin>
			"Únete a mí donde encontré el amor. Muldero." ¡Oh oh oh oh! Mi Muldero tiene
			un corazón de orooooo. No olvidaré nunca ese bonito lugar donde nos llevó, cuando
			aún éramos bien jóvenes... ¡y ese mágico momento en el que me dio una salchicha y me pidió
			que me casara con él!
		</begin>
		<goto v="rashpk" hide="1"/>
		<talk v="Vendedor de Salchichas" gfx="merguez">
			¿Un cliente raro? Sí, hubo uno, canijillo, que vino a comerse unas salchichas suspirando nostálgicamente...
			Se fue a dar una vuelta a las ruinas. Presta atención, hay unos turistas muy pesados en este momento...
		</talk>
		<actfight act="Visitar las Ruinas" monsters="baraba:bamboo">
			<begin m="baraba">
				¡Que el poder del Bambú esté conmigo! ¡A por los infieles!
			</begin>
			<win>Antes de derrumbarse, Barababor te dice las siguientes palabras: "Hemos capturado a tu amigo: ¡será llevado en barco a nuestras estepas natales donde será vendido como esclavo!"</win>
		</actfight>
		<goto v="port"/>
		<action v="Buscar un barco raro">
			Tras alguna que otra búsqueda, observas un barco muy raro en el puerto.
		</action>
		<actfight act="Entrar en el barco" bg="dome" monsters="baratr:bamboo">
			<begin m="baratr">
				¡Que el poder del Bambú esté conmigo! ¡¡Me vengaré de mi hermano!!
			</begin>
			<win>Tras vencer a los bandidos, liberas a un hombre atado situado en la bodega del barco...</win>
		</actfight>
		<talk v="Hombre liberado">
			¡¡Ggggr gggggracias!! ¡¡Tenía muuuuuucho mied mied mied miedo! ¿sab sab sabes? ¿¿Muldero?? No, no. Me lla lla llamo Jose Carlos...
			Soy un colega del vendedor de salchichas. ¡Gra gra gracias por tu tu tu ayu ayu ayuda!
		</talk>
		<goto v="rashpk" hide="1"/>
		<talk v="Vendedor de Salchichas" gfx="merguez">
			¿Salvaste a Jose Carlos? ¡¡Ah!! Muchas gracias. Estos bandidos de las Estepas molestaban mucho al turismo en las ruinas.
			¡No sé cómo agradecértelo! .... ¿Muldero? Prometió que volvería si le hacía gambas al Napalm, pero no conozco la receta...
		</talk>
		<end>¡Oh oh oh! Muldero no está muy lejos, gracias por tu ayuda joven amigo.</end>
		<xp v="40"/>
		<gold v="2000"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul5" name="Gambas al Napalm" cond="mission(skul4)">
		<begin>
			¿"Gambas al Napalm"? ¡Oh oh oh oh! ¡Qué buenos recuerdos de ese delicioso plato!
			Bien, tendrás que traerme un cierto número de ingredientes para que pueda preparar este plato.
		</begin>
		<talk v="Calaveri" gfx="skully">
			En primer lugar, hacen falta unas buenas gambas. Podrás encontrarlas en el Mercado de Sulaflota. Ve, ¡rápido!
		</talk>
		<goto v="dome"/>
		<talk v="Mercader de Gambas">
			Lo siento pero debido a los fraudes ya no acepto ninguna moneda de oro como pago de mis gambas.
			Vas a tener que traerme 3 Bonos del tesoro...
		</talk>
		<use v="tix" n="3"/>
		<talk v="Mercader de gambas">
			Gracias, aquí tienes tus gambas. ¡Buen provecho!
		</talk>
		<goto v="skull"/>
		<talk v="Calaveri" gfx="skully">
			¡Oh oh oh! ¡Mag-ní-fi-co! ¡Estas gambas son muy frescas! Bueno, pasemos a lo siguiente.
			Segundo ingrediente indispensable: Napalm. Para fabricarlo, necesitamos lava de buena
			calidad...
		</talk>
		<goto v="fosslv"/>
		<talk v="Chamán lacio" gfx="shaman">
			¿Napalm? Uhmm... vas a necesitar una mezcla mitad Lava - mitad Flamachas. Por aquí no falta de nada, así
			que tráeme 5 Cajas de Flamachas para que te prepare la mezcla...
		</talk>
		<use v="flamch" n="5"/>
		<talk v="Chamán lacio" gfx="shaman">
			¡A glu! ¡A glu! ¡A gadagagu glu! Y ya está, el Napalm a baja densidad, perfecto para ti....
		</talk>
		<goto v="skull"/>
		<talk v="Calaveri" gfx="skully">
			¡Oh! ¡oh oh oh! ¡Qué buen Napalm! Pero la receta no estará completa a no ser añadamos un ingrediente ab-so-lu-ta-men-te necesario...
			Los pelos de un Korgón bien grasiento. Debe de haber por el Gran Señor-Todo-Quema, pero presta atención en no robarle la comida a otro, ¡pues te arrepentirás!
		</talk>
		<goto v="vener" title="Buscar un korgón"/>
		<actfight act="Buscar un korgón" monsters="korgon">
			<begin m="korgon">¡Kwwiiiiiiik!</begin>
			<win>Has capturado un korgón bien grasiento... ¡esperemos que no fuera la cena de ningún otro!</win>
		</actfight>
		<goto v="skull"/>
		<talk v="Calaveri" gfx="skully">
			¡Oh oh oh oh! Removemos, removemos... ¡ya está! ¡un magnífico plato de Gambas al Napalm!
		</talk>
		<end>
			¡Gracias por tu ayuda! ¡oh oh oh! ¡Pronto me encontraré con mi querido Muldero!
		</end>
		<xp v="30"/>
		<gold v="5000"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skuend" name="El reencuentro" cond="mission(skul5)">
		<begin>
			Tu misión se acerca al final... llévale este plato de gambas al Napalm a mi querido Muldero.
			Reconocerá mi cocina y regresará a por mí. ¡Oh oh oh!
		</begin>
		<goto v="rashpk"/>
		<talk v="Vendedor de salchichas" gfx="merguez">
			¡¡Ooooohh!! ¡¿Se trata de las famosas gambas al Napalm?! Veamos... uhmm.... le falta un poco de
			grasa pero resulta un bocado bastante suculento. No hay duda de que Muldero no debe tardar en aparecer... Pero mira, ¡ahí está!
		</talk>
		<lock/>
		<end>
			¡OOooooooh! ¡oh! ¡oh oh oh! ¡¡¡Muldero ha vuelto!!! ¡¡Muchas gracias!!
		</end>
		<xp v="10"/>
	</m>

</missions>