<competences>

	<comp id="1" name="Perception" elt="2">
	La compétence Perception vous permet d'être tout le temps à l'affut. Lors du choix de son adversaire de combat, votre Dinoz peut *choisir son adversaire parmi plus de Dinoz*.
	</comp>

	<comp id="2" name="Intelligence" elt="3">
	L'intelligence permet à votre Dinoz de développer ses capacités de reflexion et de concentration. Ainsi, un Dinoz intelligent apprends plus vite qu'un autre et gagne donc *plus d'expérience* à la suite d'un combat.
	</comp>

	<comp id="3" name="Endurance" elt="1">
	L'endurance de votre Dinoz mesure sa capacité à *résister aux attaques de l'adversaire*. Une plus forte endurance améliore votre protection contre les attaques ennemies.
	</comp>

	<comp id="19" name="Force" elt="0">
	La force brute n'est pas la meilleure solution pour résoudre les problèmes. Cependant certains Dinoz ne peuvent se contrôler lors d'une attaque. Augmenter la compétence Force permet à votre Dinoz *d'infliger plus de dégats* à son adversaire en combat.
	</comp>

	<comp id="20" name="Agilité" elt="4">
	L'agilité permet d'être souple. Mais ce n'est pas tout. En effet l'agilité permet aussi d'éviter les combats en réussisant à esquiver les embuscades de ses adversaires. En augmentant en Agilité, votre Dinoz *pourra éviter certains combats*.
	</comp>

	<comp id="4" name="Arts Martiaux" elt="0" dep="19:20">
	Les Arts Martiaux peuvent s'apprendre après un long entrainement. Ils permettent à votre Dinoz de maitriser l'art du combat à un niveau avancé, et ainsi de profiter au maximum des faiblesses de son adversaire. Bien entendu, les arts martiaux ne doivent être utilisés que pour l'auto-défense.
	</comp>

	<comp id="5" name="Camouflage" elt="4" dep="19:1">
	Le camouflage permet à votre Dinoz de se cacher, et ainsi d'éviter d'être découvert par d'autres Dinoz cherchant à combattre. Votre Dinoz ainsi verra son *niveau de danger* progresser moins rapidement et se fera donc moins attaquer s'il a un bon niveau en camouflage.
	</comp>

	<comp id="6" name="Medecine" elt="3" dep="1:2">
	La medecine est une science qui, une fois maitrisée, vous permettra de soigner vos blessures légeres juste après un combat. Très pratique pour ne pas débourser des sommes immenses en potions de soin.
	</comp>

	<comp id="11" name="Commerce" elt="3" dep="5:6">
	Le sens du commerce n'est pas forcement inné, mais très appréciable. Chaque niveau en Commerce vous permet de négocier les objets de la boutique a meilleur prix ! (votre Dinoz doit être vivant et jusqu'à 10 niveaux de Commerce au total sont possible avec plusieurs Dinoz)
	</comp>

	<comp id="15" name="Chance" elt="4" dep="10:9">
	Avoir de la chance n'est pas donné à tout le monde. Avec plus de chance, vous augmentez les différents facteurs aléatoires qui régissent Dinoland, tels que les Pièces en fin de combat !
	</comp>

	<comp id="17" name="Cuisine" elt="2" dep="9:11">
	Savoir cuisiner permet de rendre la vie quotidienne bien plus agréable, à condition de savoir prendre le temps de la préparation. Avec peu d'ingrédients, *même le plus fade des Nuages Burger devient plus fondant*, et donc plus efficace.
	</comp>

	<comp id="7" name="Natation" elt="2" dep="3:2">
	En cas de chute dans une rivière, tout Dinoz apprends très jeune qu'il vaut mieux savoir nager pour survivre. La natation vous permet d'apprendre et de maîtriser de nombreuses nages.
	</comp>

	<comp id="8" name="Escalade" elt="1" dep="3:20">
	Les Dinoz désirant aller jusqu'au bout de leurs capacités pourront apprendre l'Escalade. Une fois maitrisée, cette compétence vous permettra d'affronter les pentes les plus abruptes.
	</comp>

	<comp id="9" name="Survie" elt="0" dep="4:8">
	Confronté à des situations dangeureuses, certains paniquent, et d'autres savent s'en sortir. Apprendre la survie permet de réagir rapidement en cas de danger, et ainsi d'éviter le pire.
	</comp>

	<comp id="10" name="Stratégie" elt="4" dep="4:5">
	Savoir définir une stratégie claire et efficace avant de lancer un combat est un atout très important pour la victoire.
	</comp>

	<comp id="12" name="Navigation" elt="2" dep="7:6">
	Votre Dinoz a beau avoir le pied marin, il lui faudra apprendre la Navigation s'il veut pouvoir se mettre aux commandes d'un navire et ainsi traverser les océans. Chaque niveau de Navigation est sanctionné par un grade : Novice, Matelot, Aspirant, Capitaine, Amiral.
	</comp>

	<comp id="13" name="Course" elt="1" dep="7:8">
	Il y a des fois où il faut savoir faire face, et des fois où il vaut mieux prendre ses jambes à son coup et courir le plus vite et surtout le plus loin possible du danger. Face a un adversaire impressionnant et super puissant, mieux vaut ne pas risquer la peau de son Dinoz...
	</comp>

	<comp id="14" name="Contre Attaque" elt="0" dep="13:10">
	Une contre-attaque est un atout extremement interessant en combat. En effet, si les conditions le permettent au moment où vous recevez un coup, une contre attaque démultiplie les dégats infligés à l'adversaire.
	</comp>

	<comp id="16" name="Musique" elt="3" dep="11:12">
	Jouer d'un instrument et connaitre le solfege peut paraitre inutile dans le monde de Dinoland. Cependant les arts sont toujours une façon d'arriver à completer ce qu'il manque dans notre vie quotidienne. Comme le dis le proverbe : la musique adoucit les moeurs.
	</comp>

	<comp id="18" name="Saut" elt="1" dep="13:12">
	Quand, aprés une course-poursuite effrénée pour échapper à un Dinoz particulierement costaud, votre Dinoz se retrouve face à un mur de plusieurs mètres de haut et dans une impasse, il n'y a pas tant de possibilités que ça. Il faut sauter le mur, et au plus vite !
	</comp>

	<comp id="21" name="Fouiller" elt="1" dep="1:2:3:19:20">
	Apprendre cette compétence permet à votre Dinoz d'ajouter une nouvelle action quotidienne à sa liste : *Fouiller* permet de chercher - et parfois de trouver - un Objet de Collection dans les sols de Dinoland. De plus *Fouiller* permet de completer le *Totem* du Clan.
	</comp>

	<comp id="22" name="Voler" elt="3" dep="19:20">
	En fin de combat, cette compétence vous permet de tenter de *voler* un Objet de Collection à votre adversaire. Si votre adversaire est *KO*, cela augmentera vos chances de réussite.
	</comp>

	<comp id="23" name="Rock" elt="3" dep="-1">
	Vous allez Rocker ! En utilisant cette compétence votre Dinoz attire l'attention sur lui et fait diminuer le danger de vos autres Dinoz. Mais attention aux contre-attaques !
	</comp>

	<comp id="24" name="Taunt" elt="2" dep="5:6:7:8:9:10">
	Cette compétence vous permet de *sélectionner un message différent* a afficher lors de la fin du combat. Plus votre niveau est fort et plus les choix sont variés.
	</comp>

	<comp id="25" name="Apprentis Feu" elt="0" dep="-1">
	Permet d'apprendre le Pouvoir Sombre.
	</comp>

	<comp id="26" name="Apprentis Terre" elt="1" dep="25">
	Permet d'apprendre le Pouvoir Sombre.
	</comp>

	<comp id="27" name="Apprentis Eau" elt="2" dep="26">
	Permet d'apprendre le Pouvoir Sombre.
	</comp>

	<comp id="28" name="Apprentis Foudre" elt="3" dep="27">
	Permet d'apprendre le Pouvoir Sombre.
	</comp>

	<comp id="29" name="Pouvoir Sombre" elt="4" dep="28">
	Une fois completement maîtrisée, ce Pouvoir Démoniaque *triplera les points* gagnés par ce Dinoz dans le cadre de la Guerre des Clans !
	</comp>

	<comp id="30" name="Espion" elt="0" dep="-1">
	Permet de voler des informations sur l'état du Totem d'un Clan adverse.
	</comp>

	<comp id="31" name="Saboteur" elt="1" dep="-1">
	Permet de détruire partiellement ou completement les ingrédients du Totem d'un Clan adverse.
	</comp>

	<comp id="32" name="Voleur de Totem" elt="2" dep="-1">
	Permet de voler les ingrédients du Totem d'un Clan adverse pour le Totem de votre Clan.
	</comp>

	<comp id="33" name="Mercenaire" elt="3" dep="-1">
	Permet de soutenir des attaques d'autres Clans contre un Clan adverse.
	</comp>

	<comp id="34" name="Protection du Feu" elt="0" dep="-1">
	Réduis les pertes de points de vie lorsque l'ennemi attaque avec l'élément Feu.
	</comp>

</competences>
