<dialogs>

	<dialog pos="-1" swf="marchand.swf" title="Discuter avec le marchand" name="Jean Claude le marchand">
		<a id="0" next="1:2:3">Hola voyageur ! Yé mé présente : Jean Claude, marchand amboulant professionnel. Si tou cherches quelqué chose à acheter, yé l'ai !</a>
		<q id="1">heu... bonjour</q>
		<q id="2">Salut Jean Claude ! Ca fait un bail !</q>
		<q id="3">Hola... heu... d'accord, qu'est-ce que vous avez ?</q>

		<a id="2" next="9">Heu... On sé connait ?</a>

		<a id="1" next="4:5:6:7:8"> Voilà cé qué y'ai : Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion !</a>

		<a id="3" next="4:5:6:7:8"> Régardez ça : Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion !</a>

		<a id="10" next="4:5:6:7:8"> Régardez plutot ça : Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion !</a>

		<q id="4">Je prends l'abat-jour !</q>
		<a id="4" next="18">Très bien. A emporter, ou vous lé consommez sour place ?</a>

		<q id="18">Pardon ?</q>
		<a id="18" next="19:20">Est-ce qué vous voulez lé manger maintenant ?</a>
		<q id="19">Mais... ça ne se mange pas un abat-jour...</q>
		<q id="20">Oui, j'ai justement un petit creux énorme !</q>

		<a id="19" next="17">Ha bon ? Pourtant c'est délicieux avec dé la mayo.</a>
		<a id="20" next="21">ok, 150000 pièces d'or.</a>
		<q id="21">D'acco... Q-QUOI !?? Mais c'est énorme !</q>
		<a id="21" next="22">C'est proportionnel au pétit creux du client.</a>
		<q id="22">Et bien... J'ignorais que j'avais aussi faim... Sinon, vous vendez quoi d'autre ?</q>
		<a id="22" next="4:5:6:7:8">Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion !</a>

		<q id="5">J'achète l'enjoliveur ! C'est pour offrir à un pote Cargou.</q>
		<a id="5" next="15">Excellent choix ! Yé vous fait un paquet cadeau ?</a>
		<q id="15">Oui, merci</q>
		<a id="15" next="16:13">Ca sera 180000 pièces d'or, plous 200 pour l'emballage cadeau. Yé suis un professionnel après tout.</a>
		<q id="16">Glups ! 180200 pièces !? ... vous êtes vraiment très professionnel !</q>
		<a id="16" next="17">Qué voulez-vous, il faut bien qué yé gagne ma vie.</a>

		<q id="17">Oui, évidement... heu, sinon, vous avez quoi d'autre ?</q>
		<a id="17" next="4:5:6:7:8">Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion !</a>

		<q id="6">Je veux une visière ! une visère rose fluo !</q>
		<a id="6" next="30">Oune visère à la fraise atomique ? Okay... voyons voir... 3000000 pièces d'or s'il vous plait.</a>
		<q id="30">T-T-trois millions !?? Pour une simple visière en plastique ???</q>
		<a id="30" next="31">Les visières à la fraise sont dévenues très rares ! Surtout après cé terrible cataclysme.</a>
		<q id="31">Evidemment... Et une visière nature, c'est combien ?</q>
		<a id="31" next="32">154000 pièces. Je vous mets du sucre avec ?</a>
		<q id="32">Non merci... je vais prendre autre chose en fin de compte.</q>

		<a id="32" next="4:5:6:7:8">Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot de médailles d'occasion !</a>

		<q id="7">Tiens, je vais essayer les moustaches.</q>
		<a id="7" next="33">Ca marche ! Synthétiques ou natourelles ?</a>

		<q id="33"> Ca dépend... C'est quoi la différence ?</q>
		<a id="33" next="34">les moustaches naturelles sont faites en véritables poils dé gorilloz, et pèsent legèrement plous lourd (à cause des poux). Les synthétiques sont en fibre dé verre. Ca gratte un peu, mais on s'y habitoue. En tant qu'accessoire dé louxe, leur prix atteind la modique somme de 40000...</a>

		<q id="34"> Stop ! Laissez tomber, je vais prendre autre chose.</q>
		<a id="34" next="4:5:6:7:8"> C'est vous qui voyez... Il mé reste donc : Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion !</a>


		<q id="8">Des médailles d'occasion ? Elles ont déjà servi ?</q>

		<q id="9">... Vous n'êtes pas Jean Claude Vandale ?</q>

		<a id="9" next="10">Jean Claude Van-quoi ?</a>

		<q id="10">Excusez-moi, j'ai dû me tromper...</q>

		<a id="8" next="14:12"> Yé les ai achetés à un étrange chéval, il y a quelques mois.</a>

		<q id="14">Un cheval, mmmm... ça ne serait pas plutôt un poney ?</q>
		<q id="12">Ok, ok. Et les médailles, vous les vendez combien ?</q>

		<a id="12" next="13"> 350000 pièces d'or</a>
		<q id="13">Quoi !? Mais c'est super cher ! ... heu... sinon, vous avez quoi d'autre ?</q>
		<a id="13" next="4:5:6:7:8">Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot de médailles d'occasion !</a>

		<a id="14" next="23:12"> Oui, c'est ça. Un poney avec un bonnet rigolo. Il s'appellait Céglaire, yé crois...</a>
		<q id="23">Cerbère oui, je l'ai déjà rencontré aussi... C'était juste après l'explosion du barrage routier</q>
		<a id="23" next="24:25"> Oune explosion ? vous voulez dire comme lé cataclysme ?</a>
		<q id="24">Non, c'était beaucoup moins puissant.</q>
		<q id="25">Peu importe, combien pour ces médailles ?</q>
		<a id="25" next="13"> 350000 pièces d'or</a>

		<a id="24" next="26:27:28"> Bon, lé temps passe vite, et yé souis pressé. Si vous n'achétez rien, yé vais réprendre mon chemin. "Le temps, c'est du bronze", comme on dit chez nous.</a>
		<q id="26">"de l'argent" vous voulez dire.</q>
		<q id="27">Attendez ! Montrez-moi encore ce que vous avez.</q>
		<q id="28">Ok, bonne continuation Jean Claude !</q>
		<q id="29">Je comprends... Bon, montrez moi vos articles, et dépêchez vous ! Vous n'avez pas que ça à faire !</q>

		<a id="29" next="4:5:6:7:8"> Vous avez raison, voilà ce qué y'ai : Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion ! Dépéchez-vous, yé souis pressé.</a>
		<a id="27" next="4:5:6:7:8">Abat-jour, enjoliveur 22 pouces, visières transparentes (la classe !), moustaches amovibles,  et... un magnifique lot dé médailles d'occasion ! Dépéchez-vous, yé souis pressé.</a>


		<a id="26" next="29:28">Yé souis un limouxien d'Arctique. Nous nous déplaçons assez lentément à cause dé notre fourrure, donc forcément, ça raporte moins...</a>

		<a id="28"> Au révoir !</a>

	</dialog>

	<dialog pos="2" swf="prophete.swf" title="Parler au prophète" name="Prophète mystérieux">
		<a id="0" next="20:1:2">C'est une belle catapulte, hein.</a>
		<q id="1">Quelle catapulte ?</q>
		<q id="20">Vous aviez raison sur toute la ligne !</q>
		<q id="2">La prophétie s'est accomplie, alors pourquoi pleut-il encore sur vous ?</q>

		<a id="2" next="3:4">Après le grand cataclysme, j'ai eu une grande discussion avec le petit nuage qui me suit. Il refuse de partir. Il dit qu'on forme une sorte de couple et que ca serait trop bête de se séparer maintenant, après tout ce qu'on a vécu. Je n'ai toujours pas eu le courage de lui dire que ça ne pouvait pas coller entre nous.</a>
		<q id="3">Que c'est meugnon...</q>
		<q id="4">C'est une façon de vous dire qu'il vous aime !</q>

		<a id="3" next="1">Je vous le prête quand vous voulez. Par moment, je me dis que je ferais mieux de le mettre dans la Grande Catapulte.</a>
		<a id="4" next="3">Oui, j'aurais bien envie de parler de coup de foudre, mais ca serait probablement mal-venu.</a>

		<a id="1" next="10:11:12">Celle qui a été installée dans la clairière par la Compagnie des Catapultes de fer. C'est le moyen le plus rapide actuellement pour aller sur l'île de Jazz ! Dangeureux, certes, mais rapide.</a>
		<q id="10">L'île de Jazz ?</q>
		<q id="11">Qu'est-ce que la Compagnie des Catapultes de fer ?</q>
		<q id="12">Et je risque quoi avec cet engin ?</q>

		<a id="10" next="13" pic="islandView.jpg">Ca se prononce "Jeiz". Après la prophétie, une gigantesque explosion a retenti à l'ouest de l'île de Dinoland. Lorsque la poussière est finalement retombée, on a découvert qu'une sorte de grand geyser s'était solidifié au milieu de nulle part.</a>
		<q id="13">Un geyser ?</q>

		<a id="11" next="10:12:14:15">C'est une compagnie créée spécialement depuis l'apparition de l'île de Jazz. Elle se spécialise dans le transport à grande vitesse de dinoz. Vous partez de la clairière et si tout se passe bien, vous atterissez au Bazar de l'île.</a>
		<q id="14">Le bazar ?</q>
		<q id="15">Il y a des choses interessantes là-haut ?</q>

		<a id="12" next="15">Et bien... Partons de principe qu'on vous propulse dans les airs à 150km/h. Supposons que vous ne sachiez pas voler. Vous ne tarderez pas alors à rencontrer quelques soucis au moment de penser à l'atterissage...</a>

		<a id="13" next="16:11">C'était GRANDIOSE ! Une explosion cataclysmique, un véritable feu d'artifice, le travail d'un vrai pro si vous voulez mon avis. Puis au lieu de retomber normalement, la colonne de poussière s'est solidifiée et a formé l'île de Jazz.</a>
		<q id="16">Je suppose qu'il n'y a rien à voir là-bas alors...</q>

		<a id="14" next="17">C'est le nouveau coin à la mode et c'est sur l'île de Jazz !</a>

		<a id="15" next="17:14">Oui ! On ignore comment c'est arrivé, mais on a rapidement découvert qu'il y avait tout un tas de choses là-haut. Des forêts, des montagnes, le bazar...</a>
		<a id="16" next="17:14:11">Et pourtant ! On ignore comment c'est arrivé, mais on a rapidement découvert qu'il y avait tout un tas de choses là-haut ! Des forêts, des montagnes... Et même un bazar.</a>

		<q id="17">Donc si je résume : il me suffit de prendre un billet pour la catapulte puis me faire éjecter là-haut ?</q>
		<a id="17" next="18">Exactement !</a>
		<q id="18">D'accord. Et je reviens comment ?</q>
		<a id="18" next="19">Ha ça, vous verrez bien sur place. Je vous invite à essayer par vous-même: le billet est vendu ici, à la Clairière. Bonne chance.</a>
		<q id="19">Il n'y a aucun autre moyen d'y aller ?</q>

		<a id="19">Si bien sûr. Vous pouvez essayer de partir de la Dinoplage à la nage. C'est gratuit, mais je vous conseille de disposer de bonnes compétences en natation et escalade...</a>

		<a id="20" next="21:2">Bien sûr que j'avais raison. On ne s'improvise pas prophète comme ça, vous savez. Et puis, on peut toujours forcer la main au destin, si nécessaire.</a>
		<q id="21">Comment ça "forcer la main" ?</q>

		<a id="21" next="22:2">Oh moi, vous savez. Officiellement, je me contente d'annoncer les catastrophes. Ensuite, la mise en pratique, c'est une autre histoire.</a>
		<q id="22">Oui, inutile d'entrer dans les détails qui de toute façon n'interessent personne.</q>

		<a id="22" next="1:2">Oui, il ne manquerait plus que vous en appreniez trop sur toute cette affaire. Vous venez prendre un billet pour la catapulte ?</a>
	</dialog>



	<dialog pos="21" pic="vieux1.jpg" title="Questionner le sage" name="Vieux sage">
		<a id="0" next="10:2">Ca alors ! Une âme égarée ! Egarée, héhé ! Ouh lala.</a>
		<q id="10">Euh... Bien le bonjour, vénérable sage !</q>

		<q id="2">Ouh la...</q>
		<a id="2" next="3">Gnarf.</a>

		<q id="3">Dites, vous vous sentez bien ?</q>

		<a id="3" next="4">Je mangerais bien un hamster.</a>
		<q id="4">Un HAMSTER ?!</q>

		<a id="4" next="10">Vous dites ?</a>

		<a id="10" next="12:11:13:20">Ah bonjour. Je ne vous avais pas entendu ENTREEEEEEER ! Héhé.. Si vous cherchez les trésors de l'île de Jazz, c'est ici qu'il faut se renseigner.</a>
		<q id="11">Vous avez l'air un peu dérangé...</q>
		<q id="12">Qui êtes-vous ?</q>
		<q id="13">Ca sent bizarre chez vous.</q>
		<q id="20">Parlez moi de ces trésors !</q>

		<a id="11" next="18:12:13:20">Ah ! Mais n'est point malade qui de trop peu l'eût dit mais ne sait ! Comme dit le proverbe.</a>
		<q id="18">...euh.. certes ! mais peut-être que fort de la conséquence, les causes ne se font ?</q>

		<a id="18" next="12:13:20">Sans vouloir vous offenser, mon jeune ami, vous racontez n'importe quoi.</a>

		<a id="12" next="14:15:11:13:20">Voila une question facile cher ami. Mignon est le petit écureuil, s'il cherche sous la noisette. Je suis le Vieux Sage ! Mais appelez-moi "Vieux".</a>
		<q id="14">Enchanté, Vieux.</q>
		<q id="15">Un écureuil ? Qu'est-ce qu'il vient faire là-dedans ?</q>

		<a id="14" next="15:11:13:20">Yo.</a>
		<a id="15" next="16:11:13:20">Un écureuil ? De quoi parlez-vous mon jeune ami ?</a>

		<q id="16">Vous venez de me dire un truc incompréhensible avec un écureuil dedans...</q>

		<a id="16" next="17" pic="vieux2.jpg">Je ne vois pas du tout de quoi vous voulez parler... OH ! Ca me rappelle un proverbe tout à fait de circonstances ! «Mignon est le petit écureuil, s'il mange une autre noisette», qu'on dit.</a>
		<q id="17">Oui c'était ca ! Sauf que l'autre écureuil creusait ou je ne sais plus quoi...</q>

		<a id="17" next="11:13:20"pic="vieux2.jpg">Tout à fait. Ne cherchons-nous pas tous notre noisette ? Fins limiers, réveillez le ouistiti qui sommeille en vous et allez donc chercher votre noisette !</a>

		<a id="13" next="19:11:12:20">C'est Edmond.</a>
		<q id="19">Edmond ?</q>

		<a id="19" pic="edmond.gif" next="60:61:11:12:20">Edmond le champignon. C'est le nom du champignon qui a poussé dans ma hutte. Je n'ai pas eu le courage de le déloger de l'évier.</a>
		<q id="60">Ca donne vraiment envie de rentrer.</q>
		<q id="61">Ok. Donc Edmond est un champignon en décomposition et vous avez l'air complètement malade. Je ne vais jamais m'en sortir.</q>

		<a id="60" next="63:11:12:20"pic="vieux2.jpg">Ah mais je vous en prie ! Hihi.. Edmond adore les visiteurs.</a>
		<a id="61" next="62:50">Un steak.</a>

		<q id="62">Je vous demande pardon ?</q>
		<a id="62" pic="edmond.gif" next="60:50">Edmond est un STEAK en décomposition, pas un champignon. Certes, maintenant c'est un gros champignon. Avec un mauvais caractère qui plus est. Vilain Edmond.</a>

		<q id="63">Je crois que je vais rester dehors tout compte fait.</q>
		<a id="63" pic="vieux2.jpg" next="11:12:20">Lalalaaa Edmond Edmooooond ! YEEEHA ! Gnarf.</a>


		<a id="20" next="21:31:22:23:24:50" pic="vieux2.jpg">Ahah gniiiîîii.. pouarf. Cinq trésors perdus sur l'île de Jazz ! Comme les doigts de la main. Ou du pied. Oui c'est ça: ce sont des orteils ! Des petits orteils grassouillets. Et moi je vous donne les pistes pour reformer le Pied originel.</a>
		<q id="21">...il y a des orteils grassouillets à trouver sur l'île de Jazz ?</q>
		<q id="22">Dites m'en plus sur l'île de Jazz.</q>
		<q id="23">Qu'est-ce que l'univers ?</q>
		<q id="24">Dieu existe-t-il ?</q>
		<q id="31">Quel genre d'indices donnez-vous ?</q>
		<q id="50">J'en ai assez entendu !</q>

		<a id="23" next="25:21:22:24:31:50">Dans notre cas, l'univers, c'est un site web. Mais j'ajouterais, pour être plus clair, que l'univers est un peu comme une grande banane. Qui roulerait. Ou une sorte d'éponge si vous préférez.</a>
		<a id="24" next="21:22:23:31:50">Oui, Dieu est un script PHP. Et l'enfer est la Grande Erreur 404.</a>
		<q id="25">Vous voulez dire un genre de fruit jaune avec une peau, qui absorberait tout et qui roulerait ?</q>
		<a id="25" next="26:21:22:24:31:50">C'est un peu simpliste, mais c'est l'idée. Un peu comme une grande cuillère à soupe. Oui c'est ça: l'univers est une grande cuillère à soupe. Ou une banane.</a>
		<q id="26">Je comprends mieux, c'est très clair ainsi.</q>
		<a id="26" next="27:21:22:24:31:50">La sagesse vient en mangeant une pomme disait le philosophe qui se reposait à la Source chantante.</a>
		<q id="27">Vous avez des amis étranges.</q>
		<a id="27" next="21:22:24:31:50">Etrange la nuit, bizarre au matin ! Tourne et tourne rond petit patapon ! Laissez les cinq charmes agir disait-il aussi !</a>

		<a id="21" next="30:22:23:24:31:50">Derrière l'orteil, il faut voir l'ongle, mon jeune ami. Ou la corne selon le côté duquel on se place.</a>
		<q id="30">C'est dégoûtant.</q>
		<a id="30" next="22:23:24:31:50">Si ça avait été un ongle de pteroz malade dans ma hutte, ça, ça aurait été dégoûtant. Ouh la la, oui, malade !</a>

		<a id="31" pic="vieux2.jpg" next="21:22:23:24:50">Des tas d'indices ! Moi ce que j'en dis... Trouvez-les tous les cinq et à vous la gloire ! Tout vient à point à qui sait lire entre les lignes ! Comme les lignes de la main. Ou du pied. Mais c'est beaucoup plus dur de lire les lignes du pied. Ca chatouille ! Oui ! Hihihi !</a>

		<a id="22" next="33:34:35:38:32:50" pic="vieux2.jpg">Ah, mais c'est que c'est pas tout petit l'île de Jazz ! Et puis ca s'prononce "Jeiz", rapport au geyser originel. Jeeeeeiz ! YIHOU ! Peut être que toute petite n'est-elle pas ? A moins que ce ne soit le contraire ?</a>
		<q id="32">Si on revenait à ce que vous disiez tout à l'heure ?</q>
		<q id="33">C'est quoi cette longue-vue sur la montagne à l'est ?</q>
		<q id="34">Pourquoi ca sent mauvais dans le marais ?</q>
		<q id="35">Qu'est-ce qu'un beau vieillard comme vous fait dans une hutte pareille ?</q>
		<q id="38">C'est quoi la caverne de l'anomalie ?</q>

		<a id="32" next="21:31:22:23:24:50" pic="vieux2.jpg">Ahah gniiiîîii.. pouarf. Cinq trésors perdus sur l'île de Jazz ! Comme les doigts de la main. Ou du pied. Oui c'est ça: ce sont des orteils ! Des petits orteils grassouillets. Et moi je vous donne les pistes pour reformer le Pied originel.</a>
		<a id="33" next="36:37:34:35:38:32:50">Ooooh tout là-haut, la grosse longue-vue ! Vous y êtes déjà allé ? C'est une expérience ! Une expérience à fond, là-haut, c'est important, comme on dit là-haut. Touuut là-haut !</a>

		<q id="36">Mais comment on y monte ?</q>
		<a id="36" next="34:35:38:32:50">Moi je serais-vous, je tenterais plutôt la grimpette par le sud, c'est plus facile ! Enfin je suis pas vous, sinon moi je serais plus moi... Et si je n'étais plus moi qui serais-je pour vous dire ce que vous faites ? N'est pas celui qui veut mais bien qui l'est !</a>
		<q id="37">Vous faites une fixation sur les orteils...</q>
		<a id="37" next="34:35:38:32:50">L'orteil est la clé, disait le sage ! N'importe quoi, disait mon psy !</a>

		<a id="34" next="39:33:35:38:32:50" pic="vieux2.jpg">C'est le virus Chikabum ! BOUM ! Personne ne sait pourquoi, mais ca sent le chou-fleur et le pot-au-feu ! On se demande si ca aurait pas un rapport avec la grande explosion à l'origine de l'île de Jazz... Le pot-au-feu a fait boum ! Hihihi ! BOUM !</a>
		<q id="39">Et ça se soigne le Chikabum ?</q>
		<a id="39" next="33:35:38:32:50" pic="vieux2.jpg">A la Source ! Plouf, lalala, deux mesures et puis s'en va ! </a>

		<a id="35" next="33:34:38:32:50">Il répond aux questions bizarres qu'on lui pose et donne des indices très clairs aux visiteurs !</a>
		<a id="38" next="37:33:34:35:32:50">J'évite ! Ca saute pour un oui ou pour un non ! Si vous êtes pas au mieux de votre forme, gare à vos orteils là-bas !</a>

		<a id="50" pic="vieux2.jpg">A bientôt alors et pensez à creuser sous la noisette ! Car comme chacun le sait, c'est en creusant qu'on devient creuseron. Creuseron-ronron ! Hihihi... WOUHOUUU !</a>

	</dialog>



	<dialog pos="15" pic="guide.jpg" title="Parler à la pancarte" name="Pancarte qui parle">
		<a id="0" next="10:1:2">Bienvenue sur l'île de Jazz !</a>
		<q id="1">C'est la première fois que je parle avec un panneau.</q>
		<q id="2">Bienvenue devant moi !</q>
		<q id="10">Qu'est-ce qu'il y à savoir sur cette l'île de Jazz ?</q>

		<a id="1" next="10">Vous n'êtes pas le premier à me dire ça... Mais sachez que sous la pancarte, il y a un coeur de dinoz qui bat ! J'aurais voulu... être... dans un claaan !</a>

		<a id="2" next="3:4">Vous êtes guide aussi ?</a>
		<q id="3">Oui, cher confrère !</q>
		<q id="4">Euh mettons que je n'ai rien dis..</q>
		<a id="3">Ah... ouais... J'espère pour t'es en règle avec le syndicat de la pancarte, gamin. Ici, on ne plaisante pas avec la concurrence. Maintenant ouste !</a>

		<a id="4" next="10:1">Je préfère ça, on n'aime pas la concurrence ici...</a>

		<a id="10" next="11">Déjà, ca s'prononce pas "jAAAzz", mais "jEIzz". Ensuite vous croyez quoi ? Que je vais vous faire un résumé de ce qu'il y a à visiter ? Non mais je vous jure, y a pas écrit "Guide" ici.</a>
		<q id="11">Ben si justement, c'est écrit sur vous, là.</q>

		<a id="11" next="12:13">Ah.. Oui... c'est vrai. Bon je vous parle de quoi ? Du marais, des trésors ?</a>
		<q id="12">Que pouvez-vous me dire sur le marais ?</q>
		<q id="13">Parlez moi des trésors !</q>

		<a id="12" next="14:13:50">C'est le centre de l'île, on ne peut pas le louper. C'est bien le problème d'ailleurs.</a>
		<q id="14">Comment ça ?</q>

		<a id="14" next="15:16:17:13:50">Si vous traversez le marais, vous avez de grandes chances d'attraper le virus Chikabum. Ensuite, ca se transmet en un rien de temps aux autres... Le seul moyen de s'en débarasser pour l'instant, c'est d'aller à la Source Chantante. Et puis, il y a le problème d'humidité.</a>
		<q id="15">Le virus Chikabum ?</q>
		<q id="16">Ou est la Source Chantante ?</q>
		<q id="17">C'est quoi cette histoire d'humidité ?</q>
		<q id="50">Merci bien, j'en sais assez. Au revoir !</q>

		<a id="15" next="16:17:13:50">Il flotte dans les brumes du marais. Il suffit de pas grand choses pour l'attraper ! Dès lors, si vous l'avez, au moindre contact avec un autre dinoz, il se transmet.</a>
		<a id="16" next="15:17:13:50">C'est tout à l'ouest ! On l'appelle comme ça parce que... enfin vous verrez bien.</a>
		<a id="17" next="19:15:16:13:50">Certains jours de la semaine, le marécage change d'aspect ! De temps en temps, les eaux seront hautes et il sera impossible de le traverser. D'autres jours, la brume épaisse cachera les dinoz et empêchera tout combat. Enfin, le reste du temps, l'eau sera de nouveau basse : plus de problème.</a>
		<q id="19">Et si je suis dedans lorsque l'eau est haute ?</q>

		<a id="13" next="18:12:50">On raconte qu'il y aurait sur l'île cinq trésors de grande valeur. Et une fois tous réunis... Ben on en sait pas plus. Pour les trouver, il faut fouiller dans certains lieux et remplir des conditions bien précises au moment de vos recherches. Le vieux sage à l'ouest en sait pas mal sur la question, mais il est un peu... dur à suivre.</a>
		<q id="18">Quel genre de conditions ?</q>

		<a id="18" next="12:50">On dit que ce sont des conditions du genre "fouiller avec une race de dinoz bien précis à un endroit donné". C'est un exemple bien sûr ! Mais quant aux conditions exactes et aux lieux, je n'en sais rien !</a>

		<a id="19" next="15:16:13:50">Vous serez bloqué pour la journée ! Impossible d'en sortir. Idem si vous vous y déplacez alors que les eaux sont hautes. Il vaut mieux bien connaître les cycles pour ne pas se faire avoir !</a>

		<a id="50">A bientôt ! Et si vous voulez retourner sur Dinoland, pensez aux *delta-planes* !</a>
	</dialog>


	<dialog pos="18" pic="touristik_fr.jpg" title="Discuter avec le guide" name="Surveillant en chef of the vigie">
		<a id="0" next="1:2:3">Ladies and gentleman, bienvenue à Bordeciel. Mesdames et messieurs, welcome to Bordesky... Ne vous bousculez pas señoras et señores ! Chacun son tour s'il-vous-plait ! En cas d'effrondrement, vous trouverez des gilets de sauvetage sous vos sièges. In case of gros-boom, you will find a jacket under your sièges.</a>
		<q id="1">Bonjour</q>
		<q id="2">Hello</q>
		<q id="3">Svidan das kritchek !</q>

		<a id="1" next="5:6:7" pic="touristik_eng.jpg">Si vous avez some questions, please ask to el guide.</a>
		<a id="2" next="5:6:7">Please, nous vous rappelons it is strictement interdit de courir après quelqu'un, or de lui taper dessus. Merci de ne pas vous appuyez on the barrières. Merci de ne pas sauter in the vide.</a>
		<a id="3" next="4:5:6:7"pic="touristik_sp.jpg">Ah mais, das kritchek vous aussi ! So i suppose que you estás Svidostinian ? </a>

		<q id="4">Euh.. ploutchek ?</q>
		<a id="4" next="7:5:6:50" pic="touristik_sp.jpg">Da ! Ishka vi rom töstir.</a>

		<q id="5">C'est quoi cette longue-vue là bas ?</q>
		<q id="6">Vous n'avez jamais pensé à construire un escalier pour monter ici ?</q>
		<q id="7">Vous parlez combien de langues en fait ?</q>

		<a id="5" next="8:6:7:50" pic="touristik_sp.jpg">It is the "Grosse Longue-Vue". Fabriquée en l'an 1 A.C (Après-Cataströf) par l'architect fou Magnus Oculus, elle est oune good example of modern baroque style. Notez ces incredible details et la amazing finition de this appareil. Avec elle, you can see toute l'île depuis Bordesky.</a>
		<a id="6" next="5:7:50" pic="touristik_eng.jpg">Yes, but c'est tellement plus funny de voir the touristes tomber de la montaña !</a>

		<a id="7" next="9:10:5:6:50">Je speak plus de 15 langues ainsi que muchos dialëktes. C'est completly indispensable pour my trabajo; des dinoz de toutes les islandïch viennent ici every day ! Je parle également many langages des signes.</a>
		<q id="9">Comment on dit "je t'aime" en Gorilloz ?</q>
		<q id="10">Comment on dit "bonjour" en Winks ?</q>

		<q id="8">Mais comment un truc pareil peut-il tenir sur ce caillou ?</q>
		<a id="8" next="6:7:50">It is simplement oune question de contre-poids. C'est pour this raison que nous avons mis the toilettes publiques de l'autre côté of Bordesky. Ca permet de repartir las turistas.</a>

		<a id="9" next="11:10:5:6:50" pic="touristik_sp.jpg">"Vienparlacocott"</a>
		<a id="10" next="9:5:6:50"pic="touristik_eng.jpg">"Winkii !". Notez qu'il faut dire this en criant bien fort. WINKIIIII !</a>
		<q id="11">Et en Rokky ?</q>
		<a id="11" next="10:5:6:50">"Yeah baby, yeah". Mais in général, c'est accompagné d'oune danse very typique rokkienne: the parade nuptiale of Jimmy Hendrix.</a>


		<q id="50">Bon, je vais aller voir la longue-vue. A bientôt !</q>
		<a id="50">Je vous souhaite oune good visite. N'oubliez pas the guide.</a>
	</dialog>

</dialogs>
