<items xmlns="http://tempuri.org/items.xsd">
    <!--- NORMAL ITEMS -->
    <it id="1" name="Potion de Madame Irma" icon="potion.gif">
        <desc>
		La potion de Madame Irma permet au Dinoz qui la boit de *jouer une nouvelle action immédiatement* sans devoir attendre le lendemain.
		</desc>
        <effect>
		::name:: peut maintenant gambader à nouveau pendant ce tour ! Merci Madame Irma !
		</effect>
    </it>

    <it id="2" name="Potion d'Ange" icon="potionRes.gif">
        <desc>
		La potion d'Ange vous permet de *ressusciter un de vos Dinoz mort*. De plus, cette potion *retire tous les effets négatifs* de votre dinoz (virus, poisons...). En effet une fois arrivé à 0 point de vie, votre Dinoz ne peut plus effectuer d'actions.
		</desc>
        <effect>
		::name:: a repris connaissance ! Il entrouve les yeux et vous remercie de l'avoir sauvé.
		</effect>
    </it>

    <it id="3" name="Nuage-Burger" icon="heal1.gif">
        <desc>
		Le nuage-burger permet de *soigner légèrement un Dinoz (+10% de vie)*. Il est utile après un combat difficile, et apprécié par les Dinoz gastronomes.
		</desc>
        <effect>
		::name:: a récupéré ::p::% de vie après une petite pause casse-croute bien méritée. Il est heureux que vous vous occupiez de lui !
		</effect>
    </it>

    <it id="4" name="Pain chaud 'Authentique'" icon="heal2.gif">
        <desc>
		Le pain chaud permet au Dinoz de *récupérer tous ses points de vie* ! Ses propriétés uniques et son goût inimitable font de l'Authentique l'un des meilleurs aliments de Dinoland.
		</desc>
        <effect>
		::name:: a récupéré l'intégralité de ses points de vie !! Il saute dans tous les sens tellement il est content !
		</effect>
    </it>

    <it id="5" name="Liqueur de Pruniac" icon="liquor.gif">
        <desc>
		De l'alcool à base de prune tout droit venu du Port de la Prune. Appellation d'origine contrôlée, donc qualité certifiée. Un vrai régal !
		</desc>
        <effect>
		Le pruniac est délicieux ! Bien entendu, il faut aimer les prunes... Mais cela fait de l'effet à votre Dinoz, qui gagne ::p2::% de Vie et ::p::% d'Expérience.
		</effect>
    </it>

    <it id="6" name="Tarte à la viande" icon="healRandom.gif">
        <desc>
		Le gâteau à la viande est toujours une surprise ! Il permet de *récupérer entre 10 et 20% de vie* (tiré au hasard).
		</desc>
        <effect>
		::name:: n'a fait qu'une bouchée de sa tarte à la viande. il a récupéré ::p::% de vie !
		</effect>
    </it>

    <it id="7" name="Médaille en chocolat" icon="xp.gif">
        <desc>
		Cette friandise offre *un bonus d'expérience à votre Dinoz (+10%)*. A consommer à toute heure et sans modération !
		</desc>
        <effect>
		::name:: a dévoré sa médaille en chocolat. Il se sent maintenant plus fort et a gagné ::p::% d'expérience !
		</effect>
    </it>

    <it id="8" name="Charme Incandescent" icon="charm_fire.gif">
    	<desc>
    	Le Charme Incandescent permet à votre Dinoz d'annuler les dégats de la prochaine attaque d'élément *Feu* qu'il subira.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: est maintenant protégé contre la prochaine attaque de l'élément *Feu*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="9" name="Charme Luxuriant" icon="charm_earth.gif">
    	<desc>
    	Le Charme Luxuriant permet à votre Dinoz d'annuler les dégats de la prochaine attaque d'élément *Terre* qu'il subira.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: est maintenant protégé contre la prochaine attaque de l'élément *Terre*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="10" name="Charme Volvik" icon="charm_water.gif">
    	<desc>
    	Le Charme Volvik permet à votre Dinoz d'annuler les dégats de la prochaine attaque d'élément *Eau* qu'il subira.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: est maintenant protégé contre la prochaine attaque de l'élément *Eau*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="11" name="Charme 220V" icon="charm_thunder.gif">
    	<desc>
    	Le Charme 220V permet à votre Dinoz d'annuler les dégats de la prochaine attaque d'élément *Foudre* qu'il subira.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: est maintenant protégé contre la prochaine attaque de l'élément *Foudre*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="12" name="Charme des Vents" icon="charm_air.gif">
    	<desc>
    	Le Charme des Vents permet à votre Dinoz d'annuler les dégats de la prochaine attaque d'élément *Air* qu'il subira.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: est maintenant protégé contre la prochaine attaque de l'élément *Air*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="13" name="Griffes Empoisonnées" icon="claw.gif">
    	<desc>
		Ces Griffes vous permettent *d'empoisonner votre prochain adversaire*, que ce soit vous qui l'attaquiez ou lui qui vous attaque !
    	</desc>
    	<effect>
		Votre Dinoz est maintenant féroce ! Le prochain Dinoz qui se frottera à lui sera *empoisonné*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="14" name="Bave de Loupi" icon="cure_poison.gif">
		<desc>
		La Bave de Loupi vous permet de *soigner un de vos Dinoz empoisonné*. Les effets secondaires sont une grande envie de combattre !
		</desc>
		<effect>
		Votre Dinoz est maintenant *guéri de son empoisonnement* ! Il meurt d'envie de repartir au combat !
		</effect>
    </it>

    <it id="15" name="Bol de ramens de furtivité" icon="invisibility.gif">
		<desc>
		La recette unique de ces nouilles épicées permet au dinoz qui les mange de devenir quasi-invisible *(divise le danger par 2)* et ainsi d'avoir de grandes chances de ne pas être attaqué  !
		</desc>
		<effect>
		Votre Dinoz à perdu *la moitié de son Danger* ! Peut-être sera-t-il possible pour lui d'éviter les attaques des ennemis !
		</effect>
    </it>

	<it id="16" name="Coulis de Cerise" icon="cherryLiquor.gif">
		<desc>
		Ce coulis oncteux a des effets extraordinaires. Non seulement il *réduit votre Danger à 0* mais en plus il *affaiblira* fortement l'augmentation du danger à chaque combat !
		</desc>
		<effect>
		*Wooaaah.* Depuis quelques temps, votre Dinoz se sentait sous pression, sans cesse en Danger. Maintenant cela va beaucoup mieux. Il vous remercie !
		</effect>
	</it>

	<it id="17" name="Oeil du Tigre" icon="eyeOfTheTiger.gif">
		<desc>
		Une fois cet objet équipé sur un de vos Dinoz, ce dernier pourra trouver ses ennemis où qu'ils se trouvent ! Il diminue les chances d'*évasion* d'une cible et permet de pister les *ennemis de votre Clan* lors d'un Tournoi. Il s'agit d'un effet *permanent*.
		</desc>
		<effect>
		L'oeil de ::name:: est affuté, il pourra désormais trouver ses cibles dans les moindres recoins !
		</effect>
	</it>

	<it id="18" name="Focus de la Nature" icon="buff_nature.gif">
		<desc>
		Une fois ce focus utilisé sur un de vos Dinoz, ce dernier obtiendra *+2 en Terre* et *+2 en Air*. Cet effet peut durer de nombreux combats.
		</desc>
		<effect>
		::name:: a obtenu +2 en Terre et +2 en Air ! Cet effet durera jusqu'à disparition du Focus.
		</effect>
	</it>

	<it id="19" name="Focus d'aggressivité" icon="buff_aggro.gif">
		<desc>
		Une fois ce focus utilisé sur un de vos Dinoz, ce dernier obtiendra *+2 en Feu* et *+2 en Foudre*. Cet effet peut durer de nombreux combats.
		</desc>
		<effect>
		::name:: a obtenu +2 en Feu et +2 en Foudre ! Cet effet durera jusqu'à disparition du Focus.
		</effect>
	</it>

	<it id="20" name="Focus des Sirains" icon="buff_water.gif">
		<desc>
		Une fois ce focus utilisé sur un de vos Dinoz, ce dernier obtiendra *+5 en Eau*. Cet effet peut durer de nombreux combats.
		</desc>
		<effect>
		::name:: a obtenu +5 en Eau ! Cet effet durera jusqu'à disparition du Focus.
		</effect>
	</it>

	<it id="21" name="Antidote Chikabum" icon="cure_chika.gif">
		<desc>
		Cet antidote permet de guérir l'un de vos dinoz du virus Chikabum. Il sera également *immunisé contre la prochaine infection du virus* (une seule fois).
		</desc>
		<effect>
		::name:: a été guéri du virus Chikabum !
		</effect>
	</it>

	<it id="22" name="Bon du Trésor" icon="bill.gif">
		<desc>
		Certifié par la Banque de Dinoland, d'une valeur de *1000 pieces*, utilisable ou échangable.
		</desc>
		<effect>
		L'utilisation d'un Bon du Trésor vous a rapporté 1000 pieces !
		</effect>
	</it>

	<it id="23" name="Potion Sombre" icon="potion_dark.gif">
		<desc>
		La Potion Sombre est un cadeau des Démons de Dinoland en remerciement pour vos sacrifices. Aurez-vous le courage de l'utiliser ?
		</desc>
		<effect>
		Votre Dinoz s'est transformé ! Il se sent plus fort et est devenu un Dinoz Sombre !
		</effect>
	</it>

	<!-- CLAN TOTEM -->

	<it id="50" name="Buze" icon="totem_buze.gif">
		<desc>La Buze est une terre rare réputée pour avoir été cultivée par les ancêtres des Dinoz.</desc>
		<effect>Votre offrande au Clan a été acceptée par le Totem</effect>
	</it>

	<it id="51" name="Plumes de Ketcha" icon="totem_feather.gif">
		<desc>Le Ketcha est un serpent venimeux à plumes. Il perds ses plumes à la saison de la mue ce qui en fait de très beau trophés.</desc>
		<effect>Votre offrande au Clan a été acceptée par le Totem</effect>
	</it>

	<it id="52" name="Dent des Ancetres" icon="totem_tooth.gif">
		<desc>La Dent des Ancetres est un petit caillou brillant qui porte ce nom en raison de sa teinte sombre et sa forte odeur de Pruniac.</desc>
		<effect>Votre offrande au Clan a été acceptée par le Totem</effect>
	</it>

	<it id="53" name="Crin de Licorne" icon="totem_unicorn.gif">
		<desc>Les Licornes sont des animaux tellement rares qu'aucun Dinoz n'en a jamais vue. Cependant on trouve de temps en temps du crin de Licorne reconnaissable à ses reflets argentés.</desc>
		<effect>Votre offrande au Clan a été acceptée par le Totem</effect>
	</it>

	<it id="54" name="Bois Magique" icon="totem_wood.gif">
		<desc>Ce materiau très rare est très recherché. En effet en le faisant flamber il fait des feux d'artifices particulierement propices a l'invocation du Totem.</desc>
		<effect>Votre offrande au Clan a été acceptée par le Totem</effect>
	</it>


    <!--- COLLECTION ITEMS

		parametres optionels :

		* tournoi :  position:or/argent/bronze:nombre de points

	-->

    <!-- tournoi dinoplage -->
    <it id="1001" name="Médaille d'Or de Dinoplage" tournoi="3:0:15" icon="medal_gold.gif">
        <desc>Cette médaille vous a été octroyée pour votre courage au tournoi de la Dinoplage !</desc>
    </it>
    <it id="1002" name="Médaille d'Argent de Dinoplage" tournoi="3:1:10" icon="medal_silver.gif">
        <desc>Vous avez obtenu cette médaille grâce à vos efforts au tournoi de la Dinoplage.</desc>
    </it>
    <it id="1003" name="Médaille de Bronze de Dinoplage" tournoi="3:2:5" icon="medal_bronze.gif">
        <desc>C'est un bon début, tout les grands Dinoz ont un jour commencés par cette médaille.</desc>
    </it>

    <!-- tournoi mont dino -->
    <it id="1004" name="Médaille d'Or du Mont Dino" tournoi="6:0:15" icon="medal_gold.gif">
        <desc>C'est au terme du dangeureux tournoi du Mont Dino que vous avez remporté cette médaille d'or !</desc>
    </it>
    <it id="1005" name="Médaille d'Argent du Mont Dino" tournoi="6:1:10" icon="medal_silver.gif">
        <desc>Cette récompense vous vient du terrifiant tournoi du Mont Dino.</desc>
    </it>
    <it id="1006" name="Médaille de Bronze du Mont Dino" tournoi="6:2:5" icon="medal_bronze.gif">
        <desc>Preuve de votre bravoure au Mont Dino, cette médaille pourrait vous ouvrir bien des chemins...</desc>
	</it>

	<!-- tournoi zen -->
	<it id="1007" name="Médaille d'Or du Tournoi Zen" tournoi="10:0:15" icon="medal_gold.gif">
		<desc>Cette médaille vous donne le rang de Maître-Zen, bravo !</desc>
	</it>
	<it id="1008" name="Médaille d'Argent du Tournoi Zen" tournoi="10:1:10" icon="medal_silver.gif">
		<desc>Cette médaille vous donne le rang de Novice-Zen, bravo !</desc>
	</it>
	<it id="1009" name="Médaille de Bronze du Tournoi Zen" tournoi="10:2:5" icon="medal_bronze.gif">
		<desc>Cette médaille vous donne le rang d'Apprentis-Zen, bravo !</desc>
	</it>

	<!-- tournoi mayinca -->
	<it id="1010" name="Médaille d'Or des Mayincas" tournoi="13:0:15" icon="medal_gold.gif">
		<desc>Les Mayincas ont été en partie exterminés pour cette matière rare qu'est l'or : en portant cette médaille, ayez une pensée pour vos lointains ancêtres.</desc>
	</it>
	<it id="1011" name="Médaille d'Argent des Mayincas" tournoi="13:1:10" icon="medal_silver.gif">
		<desc>Cette médaille récompense le Dinoz ayant réussi à triompher de ses ennemis dans une jungle hostile.</desc>
	</it>
	<it id="1012" name="Médaille de Bronze des Mayincas" tournoi="13:2:5" icon="medal_bronze.gif">
		<desc>A force de durs combats, vous êtes arrivé à obtenir cette belle médaille !</desc>
	</it>

	<!-- tournoi Dinoville -->
	<it id="1013" name="Médaille d'Or de Dinoville" tournoi="0:0:15" icon="medal_gold.gif">
		<desc>Vous avez acquis la récompense ultime de Dinoland, celle que tous le Dinoz ont un jour révé d'obtenir. Félicitations, vous êtes désormais célèbre !</desc>
	</it>
	<it id="1014" name="Médaille d'Argent de Dinoville" tournoi="0:1:10" icon="medal_silver.gif">
		<desc>La médaille d'argent vous donne confiance pour acquerir l'ultime récomponse : l'or !</desc>
	</it>
	<it id="1015" name="Médaille de Bronze de Dinoville" tournoi="0:2:5" icon="medal_bronze.gif">
		<desc>Cette médaille de Bronze vaut de l'Or, car seuls les plus fort Dinoz l'ont obtenue.</desc>
	</it>

    <!-- collection -->
    <it id="1016" name="Gruyère fossilisé" icon="cheese.gif">
        <desc>On raconte que cet antique morceau de gruyère est issu de la première cargaison de fromage produite sur Dinoland. Les ventes furent si catastrophiques que la production de gruyère fut immédiatement abandonnée au profit des petites brioches au lait et à la viande que l'on connaît aujourd'hui (et qui font la joie des dinoz les plus jeunes). C'est donc une pièce de collection unique en son genre.</desc>
    </it>
    <it id="1017" name="Pendentif Aphrodisiaque" icon="aphro.gif">
        <desc>Une inscription ancienne sur le pendentif permet de supposer qu'il s'agirait d'un bijou datant de plusieurs centaines d'années !</desc>
    </it>
    <it id="1018" name="Cocoffre en bois" icon="chest.gif">
        <desc>Le Cocoffre est un coffre de moins d'un centimetre sur un centimètre dont le contenu est encore aujourd'hui un mystere. Sa petite taille interdit toute tentative de crochetage de la serrure, et le forcer reviendrait à le briser en mille morceaux. On sait seulement qu'il fait chtouic-chtouic quand on le secoue.</desc>
    </it>
    <it id="1019" name="Griffe d'escargot" icon="claw.gif">
        <desc>D'ordinaire les escargots n'ont pas de griffe. Mais l'escargot Goliath, dit ''le baveux'', qui vit dans le nord de Dinoland en a sur une bonne partie de sa carapace. Mais il arrive qu'il en perde une en se frottant de trop près à un arbre ou en essayant de déplacer un rocher. La griffe, de part sa rareté, est donc un objet très prisé par tous les collectionneurs.</desc>
    </it>
    <it id="1020" name="Trèfle à 4 feuilles" icon="clover.gif">
        <desc>Ca n'est que l'un des trèfles qui poussent dans les prairies de Dinoland. Une espèce très commune, incomparable au trèfle carnivore à 12 feuilles.</desc>
    </it>
    <it id="1021" name="1 dineuro d'or" icon="coin_gold.gif">
        <desc>Cette pièce est l'ancienne monnaie de Dinoland, le Dineuro. Après la grande crise de 39, la commission budgétaire du conseil des anciens a proposé l'abandon du dineuro au profit de la Pièce D'or, la nouvelle monnaie unique de la Communauté Dinozienne.</desc>
    </it>
    <it id="1022" name="1 dineuro d'argent" icon="coin_silver.gif">
        <desc>Cette pièce extrèmement rare est l'ancienne monnaie de Dinoland, le Dineuro. Après la grande crise de 39, la commission budgétaire du conseil des anciens a proposé l'abandon du dineuro au profit de la Pièce D'or, la nouvelle monnaie unique de la Communauté Dinozienne.</desc>
    </it>
    <it id="1023" name="Flamme d'Anne-Laure" icon="fire.gif">
        <desc>Il s'agit de la flamme de légende qui, dit-on, permet de faire reculer les forces du mal et l'ombre grâce à sa puissante magie. Accessoirement, elle est aussi très utile pour allumer un feu de camp.</desc>
    </it>
    <it id="1024" name="Cacahuètes" icon="fruit.gif">
        <desc>Quelques délicieuses cacahuètes de Dinoland, mûres et juteuses. Attention aux noyaux toutefois.</desc>
    </it>
    <it id="1025" name="Gemme verte" icon="gem.gif">
        <desc>Une mystérieuses gemme verte, avec la lettre K gravée sur l'une des faces. Etrangement, même si cette gemme est brisée ou perdue, elle revient le lendemain.</desc>
    </it>
    <it id="1026" name="Gant en fonte serti de plomb" icon="glove.gif">
        <desc>Il s'agit d'une pièce de collection utilisée autrefois à l'entraînement par les joueurs de Pelote Dinozienne. Le gant était ensuite enlevé lors des matches pour libérer toute la force au lancer. La méthode, bien qu'efficace, a été interdite par le comité des sports suite à la destruction d'une montagne près du mont Dinoz au cours d'un match particulièrement acharné.</desc>
    </it>
    <it id="1027" name="Pacifique" icon="pacific.gif">
        <desc>La Pacifique est le symbole de la paix à travers tout Dinoland. Il s'agit d'une fleur carnivore de plusieurs mètres de haut errant la nuit dans les bois. Elle peut avaler (vivant) jusqu'à 5 fois son poids en viande, qu'elle digère ensuite lentement pendant des jours.</desc>
    </it>
    <it id="1028" name="Perle volcanique" icon="pearl.gif">
        <desc>Les perles volcaniques ont longtemps été utilisées en tant que décoration sur des bijoux. Jusqu'au jour où l'on découvrit qu'elles étaient à l'origine des nombreuses éruptions sur l'île. En effet, un petit choc suffit à libérer le volcan qu'elles contiennent. C'est l'une des explications de la présence des nombreuses montagnes sur l'île, typiques de Dinoland.</desc>
    </it>
    <it id="1029" name="Poudre de limace" icon="powder.gif">
        <desc>Le procédé pour fabriquer cette poudre reste encore un mystère aujourd'hui, ce qui en fait un composant rare et cher. Mais pas forcément très demandé.</desc>
    </it>
    <it id="1030" name="La carte au trésor" icon="scroll.gif">
        <desc>C'est une vieille carte au trésor telle qu'on en trouverait dans une auberge de piraaates. D'après le titre soigneusement écrit à la plume en haut, elle indique la cachette du légendaire trésor du Capitaine Hachoir, dit ''l'impitoyable''. Réputé pour sa cruauté mais pas pour son intelligence, il est juste regrettable qu'il ait oublié de faire figurer la croix sur la carte.</desc>
    </it>
    <it id="1031" name="Pétale sucré" icon="chocapic.gif">
        <desc>C'est un pétale de chocoplante seché. Ils ont la particularité de se courber en séchant. Sous cette forme, c'est une friandise sucrée très apréciée (qui fait des miettes).</desc>
    </it>
    <it id="1032" name="Dent de Socrate" icon="socrate_tooth.gif">
        <desc>On raconte que cette dent appartenait à Socrate, le prophète. Un jour, un Moueffe légèrement contrarié par une prédiction en aurait profité pour affiner ses compétences au combat... </desc>
    </it>
    <it id="1033" name="Hamburger" icon="burger.gif">
        <desc>Le hamburger classique faisait parti des mets les plus appréciés des dinoz. Il a été rapidement remplacé par le tout nouveau Nuage-Burger, plus moelleux, plus fondant, plus léger. Ce spécimen est une authentique pièce de collection empaillée.</desc>
    </it>
    <it id="1034" name="L'oeil mystérieux" icon="eye.gif">
        <desc>Nous avons très peu d'informations concernant cet oeil mystérieux (personne n'a jamais réussi à le faire parler). Tout ce qu'on sait, c'est qu'il est vivant et qu'il se déplace en roulant.</desc>
    </it>
    <it id="1035" name="Le crochet doré" icon="hook.gif">
        <desc>C'est un crochet en or à cran d'arrêt. Un marchand venu des îles lointaines en vendait autrefois. Il a dû perdre celui-ci.</desc>
    </it>

    <it id="1036" name="Etoile Laba" icon="star1.gif">
    	<desc>Quand on la secoue, l'étoile Laba fait Zwiiz ! Personne ne sait pourquoi, mais rien que pour ça, c'est devenu un objet de collection très prisé. Hormis ce petit détail ridicule, elle ne sert vraiment pas à grand chose. C'est l'un des 5 éléments du trésor de l'île de Jazz !</desc>
    </it>

    <it id="1037" name="Etoile du Fond" icon="star2.gif">
    	<desc>D'étranges petites formes flottent à l'intérieur de l'étoile du Fond. On raconte qu'on y voit en fait un autre dinoz porteur d'une étoile du Fond ! On dit aussi que si les deux porteurs regardent leur étoile respective au même moment, ils échangeront leur place ! Je serais vous, je ne regarderais pas trop longtemps dedans... C'est l'un des 5 éléments du trésor de l'île de Jazz !</desc>
    </it>

    <it id="1038" name="Etoile des Neiges" icon="star3.gif">
    	<desc>Très recherchée pour ses facultés hypnotiques, l'étoile des Neiges est en fait un véritable cadeau empoisonné. Malheur à celui qui ira plonger son regard dans l'étoile, car son petit tourbillon magique aura vite fait de capturer votre attention. Plus moyen de s'en défaire, il ne vous restera alors plus qu'à attendre que les piles soient usées. C'est l'un des 5 éléments du trésor de l'île de Jazz !</desc>
    </it>

    <it id="1039" name="Etoile de Mer" icon="star4.gif">
    	<desc>C'est la plus grosse étoile des cinq. Près d'1 mètre 50 de diamètre, pour plusieurs centaines de kilos. Elle prouve au moins une chose: vous êtes un vraiment sacré collectionneur pour vouloir quand même la garder ! C'est l'un des 5 éléments du trésor de l'île de Jazz !</desc>
    </it>

    <it id="1040" name="Etoile d'Araignée" icon="star5.gif">
    	<desc>L'étoile d'Araignée est entourée d'une matière dégoulinante et visqueuse : tout ce qui s'en approche s'y colle durablement. L'avantage, c'est que vous pouvez porter cette étoile au cou, mais sans ficelle. C'est l'un des 5 éléments du trésor de l'île de Jazz !</desc>
    </it>

    <it id="1041" name="Fimalin" icon="web.gif">
    	<desc>C'est une toile de Fimalin solidifiée, chose extrèment rare ! Les Fimalins sont des petites araignées vivant généralement sous les feuillages du marais collant, mais on en trouve un peu partout sur l'île de Jazz. Leur toile d'une finesse inouïe ne tient en général pas plus de quelques minutes, mais il arrive que les brumes du marais en solidifient une. Les collectionneurs se l'arrachent à des prix *astronomiques* ! Mais évidemment, vous ne souhaitez pas la vendre :)</desc>
    </it>

    <it id="1042" name="Mini-Edmond" icon="edmond.gif">
    	<desc>Autrefois, c'était sans doute quelque chose d'appétissant et de savoureux. Mais maintenant, c'est juste un gros champignon décomposé, visqueux et malodorant. Ca n'est pas vraiment un objet de collection en soi, mais vous n'arrivez simplement pas à vous en débarrasser: il colle aux doigts.</desc>
    </it>

    <it id="1043" name="Buze moussue" icon="oldBuze.gif">
    	<desc>Ca ressemble à de la buze perdue par un autre dinoz. Si on en laisse trainer trop longtemps, cela fini par se couvrir de mousse et à donner ce genre de chose. La buze moussue est particulièrement rare, car aucun dinoz sensé n'aurait l'idée d'en laisser trainer !</desc>
    </it>

    <it id="1044" name="Anneau des admins" icon="ring.gif">
    	<desc>Il est dit que le porteur de cet anneau détiendra un pouvoir suprême ! Il serait alors capable de foudroyer instantanément un adversaire, ou invoquer sur un simple claquement de doigts des pièces d'or par milliers ! L'anneau serait, parait-il, la clé vers le légendaire «Espace admin», terre de la toute-puissance ! Avec lui, vous seriez un Dieu parmis les dinoz ! Dommage que la notice soit en coréen.</desc>
    </it>

    <it id="1045" name="Para-tonnerre de poche" icon="staff.gif">
    	<desc>Le concept aurait pu être génial: un para-tonnerre portatif pour se protéger en cas de besoin ! L'inventeur n'a malheureusement pas envisagé que tenir un para-tonnerre dans les mains, ca n'était pas une si bonne idée que ça... C'est un modèle unique.</desc>
    </it>

	<it id="1046" name="Valve de cocotte-minute" icon="valve.gif">
		<desc>Cet objet là, c'est un mystère complet. Difficile de savoir ce qu'une valve de cocotte-minute peut bien faire sur l'île de Jazz ! On notera cependant qu'elle sent fortement le chou-fleur et le pot-au-feu. Une inscription est gravée dessus, sûrement la marque de la cocotte: «Free Tibet !»</desc>
	</it>

	<it id="1047" name="Bébé nuage" icon="cloud.gif">
		<desc>Ce petit bébé nuage vous suit partout depuis que vous l'avez découvert ! Il ne dit pas grand chose mais s'amuse de temps à autre à vous pleuvoir dessus et pousse quelques grondements de tonnerre quand il n'est pas content.</desc>
	</it>

	<it id="1048" name="Charme vierge" icon="charm.gif">
		<desc>Pour une raison inconnue, ce charme n'a pas été détruit après son utilisation. L'élément qu'il contenait a été consommé, mais le pendentif ne s'est pas évaporé comme prévu. Du coup, cela en fait un objet très inhabituel, idéal pour frimer en société ou pendant les soirées mondaines.</desc>
	</it>

	<it id="1049" name="Pioupiou séché" icon="piou.gif">
		<desc>Cette petite créature solidifiée est, parait-il, un Pioupiou. Vous ignorez comment elle est arrivée dans ce monde, car on raconte que les Pioupiouz viendraient d'une dimension parallèle (www.pioupiouz.com). Quoiqu'il en soit, celui-ci fait une très jolie décoration.</desc>
	</it>


    <!--
    	SPECIAL Items
    	Items non collectionnables
    -->

    <it id="2001" name="Authentique bonnet péruvien" icon="hat.gif">
        <desc>Ce bonnet péruvien est le cadeau de Cerbère le poney. Vous vous demandez encore pourquoi il tenait tellement à vous en faire cadeau... Et d'ailleurs le coupable du vol des médailles est encore inconnu... Tant de mystères ! Il est écrit 'Free Tibet' à l'intérieur du bonnet.</desc>
    </it>

    <it id="2002" name="Lame des conquérants" icon="katana.gif">
    	<desc>Pour votre excellence dans la *Première Guerre des Clans*, nous vous remettons cette lame unique avec toutes nos félicitations, signe de votre domination sans partage sur les autres clans ! En espérant que votre bravoure serve d'exemple aux gérérations futures des Maîtres Dinoz.</desc>
    </it>

    <it id="2003" name="Rune de guerre" icon="war_stone.gif">
    	<desc>Cette distinction témoigne de votre participation exemplaire à la *Première Guerre des Clans*, dans laquelle vous vous êtes illustré en atteignant les sommets du classement.</desc>
    </it>

    <it id="2004" name="Katana Tana" icon="katana2.gif">
    	<desc>Pour votre excellence dans la *Seconde Guerre des Clans*, nous vous remettons cette arme unique avec toutes nos félicitations, signe de votre domination sans partage sur les autres clans ! En espérant que votre bravoure serve d'exemple aux gérérations futures des Maîtres Dinoz.</desc>
    </it>

    <it id="2005" name="--" icon="--">
    	<desc>NOT USED</desc>
    </it>

    <it id="2006" name="Epée Magique" icon="katana3.gif">
    	<desc>Pour votre excellence dans la *Troisième Guerre des Clans*, nous vous remettons cette arme unique avec toutes nos félicitations, signe de votre domination sans partage sur les autres clans ! En espérant que votre bravoure serve d'exemple aux gérérations futures des Maîtres Dinoz.</desc>
    </it>

    <it id="2007" name="Larmes du Totem" icon="war_stone3.gif">
    	<desc>Cette distinction témoigne de votre participation exemplaire à la *Troisième Guerre des Clans*, dans laquelle vous vous êtes illustré en atteignant les sommets du classement.</desc>
    </it>

    <it id="2008" name="Etoile de jazz" icon="star_full.gif">
    	<desc>Cette récompense prestigieuse démontre au monde entier que vous avez découvert les Cinq Etoiles Magiques et donc résolu le mystère du trésor de l'île de Jazz ! Félicitations !</desc>
    </it>

    <it id="2009" name="Boulets de la Triforce" icon="katana4.gif">
    	<desc>Pour votre excellence dans la *Quatrième Guerre des Clans*, nous vous remettons cette arme de légende toute particulière avec toutes nos félicitations, signe de votre domination sans partage sur les autres clans ! Le fléau des Boulets de la Triforce a été forgé en des temps immémoriaux dans le cratère du Grand Tout-Chaud par le conseil des Moueffes.</desc>
    </it>

    <it id="2010" name="Oeil du Totem" icon="war_stone4.gif">
    	<desc>Cette distinction témoigne de votre participation exemplaire à la *Quatrième Guerre des Clans*, dans laquelle vous vous êtes illustré en atteignant les sommets du classement.</desc>
    </it>

    <it id="2011" name="Rune du 5ème Sens" icon="war_stone2.gif">
    	<desc>Félicitations pour votre participation à l'épique *5ème Guerre des Clans*, en espérant que vous renouvellerez votre exploit pour la 6ème !</desc>
    </it>

    <it id="2012" name="Marteau PomPom" icon="katana5.gif">
    	<desc>Grand Guerrier de la *6ème Guerre des Clans* ! Te voilà récompensé dans ta grande stratégie par un exemplaire numéroté du Marteau PomPom. A tenir éloigné des enfants de moins de 8 ans.</desc>
    </it>

    <it id="2013" name="Médaille Clignotante" icon="war_stone5.gif">
    	<desc>Cette médaille récompense les valeureux Guerriers de la *6ème Guerre des Clans*. Pour votre courage dans cette guerre, l'équipe de Dinoparc vous offre une médaille clignotante. Il paraît en effet que tous les 1000 ans, elle change de couleur. Pas de risque d'épilepsie donc...</desc>
    </it>

    <it id="2014" name="Trophée des Kabukis" icon="kabuki.gif">
		<desc>Ce trophée vous récompense pour avoir terminé la *Quête des Kabukis* ! Grâce à lui, vous pourrez désormais trouver des Kabukis dans la Boutique à Dinoz.</desc>
    </it>

    <it id="2015" name="Shuriken Magique" icon="shuriken.gif">
    	<desc>Votre Clan s'étant distingué dans la Grande 7ème Guerre des Clans, ce *Shuriken Magique* récompense vos talents de stratége. Grâce à votre pointure 51, vous n'avez laissé aucune chance à vos ennemis en les piétinant sans pitié.</desc>
    </it>

    <it id="2016" name="Canard Magique" icon="coincoin.gif">
    	<desc>Pour votre participation remarquée à la 7ème Guerre des Clans, vous recevez ce *Canard Magique* qui dit-on porte chance en cas de noyade. A ne pas oublier donc avant de baigner vos Dinoz !</desc>
    </it>

    <it id="2017" name="Tourne-Visceres" icon="katana6.gif">
    	<desc>En l'honneur de votre victoire dans la Superbe 8ème Guerre des Clans, ce *Tourne-Visceres* en acier inoxidable vous a été offert. A tester en priorité sur tous vos ennemis, y compris sur votre petite soeur qui crée des multicomptes.</desc>
    </it>

    <it id="2018" name="Pendentif-Bombe" icon="war_stone6.gif">
    	<desc>En raison de votre participation plus qu'honorable à la Superbe 8ème Guerre des Clans, toute l'équipe de Dinoparc vous félicite en vous offrant ce *Pendentif-Bombe*, très pratique pour ce défendre quand vous êtes attaqué à l'improviste !</desc>
    </it>

    <it id="2019" name="Globe de Charbon" icon="globe_charbon.gif">
    	<desc>Ce *Globe de Charbon* vous récompense pour votre bravoure dans l'*Arène de l'Ermite*. Bonne chance pour la suite !</desc>
    </it>

    <it id="2020" name="Globe de Bronze" icon="globe_bronze.gif">
    	<desc>Ce *Globe de Bronze* vous récompense pour vos exploits dans l'*Arène de l'Ermite*. Bon courage pour la suite !</desc>
    </it>

    <it id="2021" name="Globe d'Argent" icon="globe_argent.gif">
    	<desc>Ce *Globe d'Argent* est réservé aux plus grands Guerriers de l'*Arène de l'Ermite* ! Félicitations pour vos exploits !</desc>
    </it>

    <it id="2022" name="Globe d'Or" icon="globe_or.gif">
    	<desc>Le *Globe d'Or* est l'objet d'élite de l'*Arène de l'Ermite* ! Toute l'équipe de Dinoparc vous félicite pour votre ténacité !</desc>
    </it>

    <it id="2023" name="Livre des Dieux" icon="katana7.gif">
    	<desc>En l'honneur de votre victoire dans la *Guerre des Dieux* (9ème Guerre), ce *Livre des Dieux* racontera vos exploits pendant des générations.</desc>
    </it>

    <it id="2024" name="Pierre Dinosophale" icon="war_stone7.gif">
    	<desc>En raison de votre participation remarqué à la *Guerre des Dieux* (9ème Guerre), toute l'équipe de Dinoparc vous félicite en vous offrant cette *Pierre Dinosophale*, qui parait-il transforme le Pruniac en Pièces d'Or ! (même si personne n'a jamais réussi à la faire marcher)</desc>
    </it>

    <it id="2025" name="Traité d'Alliance" icon="katana8.gif">
    	<desc>Félicitations ! Votre victoire dans la *10ème Guerre des Clans* a été récompensée par ce Traité d'Alliance, qui certifie vos doubles talents de Guerrier et de Diplomate.</desc>
    </it>

    <it id="2026" name="La Hache Kyri" icon="war_stone8.gif">
    	<desc>En raison de votre participation remarqué à la *10ème Guerre des Clans*, toute l'équipe de Dinoparc vous félicite en vous offrant cette *Hache Kyri* : fabriquée à partir de produits 100% naturels, un petit coup de hache tous les jours est parait-il très bon pour la santé.</desc>
    </it>

    <it id="2027" name="Lames jumelles du Père Nicieux" icon="katana9.gif">
    	<desc>Félicitations ! Votre victoire dans la *11ème Guerre des Clans* a été récompensée par ces Lames jumelles, qui certifie vos doubles talents de Guerrier et de Diplomate. Forgées par le Père Nicieux, maître réputé dans l'art de la négociation, de la tromperie et de la fourberie. On raconte qu'il aurait pour habitude d'offrir l'une de ces lames en gage de confiance avant de planter sa jumelle dans le dos de ses anciens alliés.</desc>
    </it>

    <it id="2028" name="Pacte brisé" icon="war_stone9.gif">
    	<desc>En raison de votre participation remarqué à la *11ème Guerre des Clans*, toute l'équipe de Dinoparc vous félicite en vous offrant ce *Pacte brisé* : symbole de vos manigances politiques dans la lutte pour le classement des clans dans le monde de Dinoparc.</desc>
    </it>

    <it id="2029" name="Epée Cosmik" icon="katana10.gif">
    	<desc>Félicitations ! Votre victoire dans la *12ème Guerre des Clans* a été récompensée par cette épée Cosmik. On raconte que l'oeil en son centre voit tout et sait tout... dommage qu'il ne parle pas...</desc>
    </it>

    <it id="2030" name="Monstroplancton" icon="war_stone10.gif">
    	<desc>En raison de votre participation remarquée à la *12ème Guerre des Clans*, toute l'équipe de Dinoparc vous félicite en vous offrant ce *Monstroplancton* : si libéré, il se pourrait bien que cet animal-plante ne ravage l'univers. Heureusement que le pendentif est bien solide... enfin d'aprés la notice...</desc>
    </it>

    <it id="2031" name="Genne-et-Tique" icon="adn.gif">
    	<desc>Cet objet donné par le professeur Alphagen vous permet d'accéder à un nouveau Dinoz via la Boutique</desc>
    </it>

    <it id="2032" name="Marteau de Tohn" icon="katana11.gif">
    	<desc>Pour votre excellence dans la *13ème Guerre des Clans*, nous vous remettons ce Marteau ayant appartenu au guerrier légendaire Tohn ! Il est soit disant capable de provoquer des tremblements de terre et de cataclysmes.... à condition qu'un jour vous parveniez à le soulever.</desc>
    </it>

    <it id="2033" name="Soda Vivant" icon="war_stone11.gif">
    	<desc>Cette distinction témoigne de votre participation notable à la *13ème Guerre des Clans*, dans laquelle vous vous êtes classé parmi les plus puissants Clans de Dinoland.</desc>
    </it>

    <it id="2034" name="Recette Miracle" icon="scroll2.gif">
    	<desc>En récompense pour vos exploits lors de la *14ème Guerre des Clans*, vous avez reçu ce parchemin étrange qui semble dévoiler une façon peu commune de voyager dans le temps !</desc>
    </it>

    <it id="2035" name="Lettre du Futur" icon="letter.gif">
    	<desc>Votre participation remarquée à la *14ème Guerre des Clans* vous a permi d'obtenir cette Lettre du Futur ramenée par un voyageur du temps : en 2186, la Guerre des Clans continue à faire rage !</desc>
    </it>

    <it id="2036" name="Forgeur de Bons" icon="hammer.gif">
    	<desc>En récompense pous vos exploits lors de la *15ème Guerre des Clans*, vous avez obtenu ce marteau qui paraît-il permet de fabriquer de faux bons du trésor, mais heureusement, il est en de bonnes mains.</desc>
    </it>

    <it id="2037" name="Bière Fraternelle" icon="beer.gif">
    	<desc>Cette Bière Fraternelle vous a été offerte pour votre participation remarquée à la *15ème Guerre des Clans*. Elle symbolise la fraternité et l'amitié de tous les maîtres Dinoz de Dinoland, au delà des séparations de Clans. Ce n'est pas ça qui empechera la prochaine Guerre, mais comme ont dit c'est l'intention qui compte !</desc>
    </it>

	<it id="2038" name="Crâne du Gobelin" icon="war16a.gif">
		<desc>En récompense pous vos exploits lors de la *16ème Guerre des Clans*, vous avez obtenu ce crâne de gobelin, symbole des massacres que vous avez perpetré pour en arriver là !</desc>
	</it>

	<it id="2039" name="Chaînes du Gobelin" icon="war16b.gif">
		<desc>Votre participation remarquée à la *16ème Guerre des Clans* vous a permi d'obtenir les chaînes de gobelins, idéales pour maintenir prisonniers vos ennemis !</desc>
	</it>

	<it id="2040" name="Bobombe" icon="war17a.gif">
		<desc>En récompense pous vos exploits lors de la *17ème Guerre des Clans*, vous avez obtenu une Bobombe : elle n'explose pas, mais sa simple vue effraie vos adversaires !</desc>
	</it>

	<it id="2041" name="Rûne Bleue" icon="war17b.gif">
		<desc>Votre participation remarquée à la *17ème Guerre des Clans* vous a permi d'obtenir cette Rûne Bleue, connue pour sa capacité à protéger vos Dinoz de la Grippe A !</desc>
	</it>

	<it id="2042" name="Casque céleste" icon="war18a.gif">
		<desc>En récompense pour vos exploits lors de la 18ème Guerre des Clans, vous avez obtenu ce Casque Céleste, un objet unique ayant la faculté de vous faire écouter le bruit que font les nuages quand ils se déplacent...</desc>
	</it>

	<it id="2043" name="Casque de guerre" icon="war18b.gif">
		<desc>Votre participation remarquée à la 18ème Guerre des Clans vous a permis d'obtenir ce trophée, uniquement offert aux combattants n'ayant pas la tête froide, un climatiseur est d'ailleurs intégré de série !</desc>
	</it>

	<it id="2044" name="Anneau Précieux" icon="war19a.gif">
		<desc>Un anneau en or jonché de trois rubis, ''un anneau pour les rétamer tous'' indique les petites écritures présentes à l'intérieur. Seuls les vainqueurs de la 19ème Guerre des Clans méritent de la porter !</desc>
	</it>

	<it id="2045" name="Anneau Terne" icon="war19b.gif">
		<desc>Un anneau bleu pâle, offert en récompense aux membres des clans lors de leurs exploits pendant la 19ème Guerre des Clans... Une légende raconte que certains membres auraient mal tourné en l'enfilant.</desc>
	</it>

	<it id="2046" name="Canine de Dorogon" icon="war20a.gif">
		<desc>Une canine de Dorogon fraîchement arrachée est offerte aux vainqueurs de la 20ème Guerre des Clans. Vous la montrez fièrement, mais faîtes juste attention à ce que le Dorogon à qui elle appartient ne soit pas dans les parages !</desc>
	</it>

	<it id="2047" name="Molaire de Dorogon" icon="war20b.gif">
		<desc>Une molaire de Dorogon est offerte en récompense aux valeureux clans lors de la 20ème Guerre des Clans. Elle pèse prés de 3kg et est donc difficile à transporter, mais peut tout-de-même servir de presse-papier de luxe.</desc>
	</it>

	<it id="2048" name="Arm'or" icon="war21a.gif">
		<desc>Une armure en or - plus communément appelée Arm'or vous est offerte en récompense de la 21ème Guerre des Clans. Ceux qui osent la porter n'ont pas peur d'être pris pour cible : elle brille tellement que l'on ne voit que vous sur le champ de bataille.</desc>
	</it>

	<it id="2049" name="Gant de Furie" icon="war21b.gif">
		<desc>Le Gant de Furie vous est offert en récompense de vos exploits lors de la 21ème Guerre des clans. Muni de ce gant, personne n'ose se dresser devant vous, chose normale cela étant dit, quiconque revêt ce gant, ne peut s'empêcher de frapper ses voisins avec.</desc>
	</it>

	<it id="2050" name="Samouraï Etincelant" icon="war22a.gif">
		<desc>
			Un casque de samouraï vous est offert pour avoir remporté la 22ème Guerre des clans ! Son ancien propriétaire fut un puissant shogun qui remporta de nombreuses batailles, le casque effrayait la plupart des ennemis qu'il croisait. Malheureusement, il brille trop pour être utilisé lors des batailles.
		</desc>
	</it>

	<it id="2051" name="Samouraï Fantôme" icon="war22b.gif">
		<desc>
			Le casque des samouraïs fantômes est réputé pour abriter l'âme des guerriers ayant trépassés sur le champ de bataille. Il est la preuve de vos exploits lors de la 22ème Guerre des clans. Il ne sert cependant que de décoration. En effet, il est impossible de revêtir ce casque sans entendre les hurlements des fantômes qui l'abritent...
		</desc>
	</it>

	<it id="2052" name="Epée Magite" icon="war23a.gif">
		<desc>
			Une épée à la trés forte puissance magique vous est offerte pour avoir remporté la 23ème Guerre des clans ! Dommage qu'elle soit brisée et ne mesure que trois centimètres...
		</desc>
	</it>

	<it id="2053" name="Pierre de Magite" icon="war23b.gif">
		<desc>
			La Pierre de Magite est donnée pour preuve de vos exploits lors de la 23ème Guerre des clans. Elle renferme une très forte puissance magique, dommage qu'on ne sache plus comment la forger.
		</desc>
	</it>

	<it id="2054" name="Statue de Djinn" icon="war24a.gif">
		<desc>
			La statue de Djinn vous est offerte pour avoir remporté la 24ème Guerre des clans. Elle apporte du bonheur, de la chance et surtout de la poussière.
		</desc>
	</it>

	<it id="2055" name="Statue d'Yggdra" icon="war24b.gif">
		<desc>
			La statue d'Yggdra est la preuve de vos exploits lors de la 24ème Guerre des clans. Il semble émaner d'elle de la chaleur, de l'espoir et surtout des échardes.
		</desc>
	</it>

	<it id="2056" name="La Citadelle du Vertige" icon="war25a.gif">
		<desc>
			La Citadelle du Vertige vous est offerte pour avoir remporté la 25ème Guerre des clans. Il parait que l'on peut voir le monde entier de ses balcons. Attention à ne pas trop regarder en bas, frisson garanti !
		</desc>
	</it>

	<it id="2057" name="Palais de Jade" icon="war25b.gif">
		<desc>
			Ce séjour dans le Palais de Jade est la preuve de vos exploits lors de la 25ème Guerre des clans. Il faudrait tout de même monter au sommet par la force de vos bras, l'ascenseur attendant toujours la venue de son réparateur !
		</desc>
	</it>

	<it id="2058" name="Ancien guerrier" icon="war26a.gif">
		<desc>
			Cette figurine d'un ancien guerrier maintenant à la retraite vous est offerte pour avoir remporté la 26ème Guerre des clans .
		</desc>
	</it>


	<it id="2059" name="Artiste martial" icon="war26b.gif">
		<desc>
			Cette figurine d'un pratiquant des arts martiaux vous est offerte pour vos exploits lors de la 26ème Guerre des clans.
		</desc>
	</it>

	<it id="2060" name="Coupe d'Or" icon="war27a.gif">
		<desc>
			Cette coupe récompense vos victoires lors de la 27ème Guerre de Clans : un véritable objet de Champion !
		</desc>
	</it>


	<it id="2061" name="Coupe d'Argent" icon="war27b.gif">
		<desc>
		Cette coupe récompense votre performance lors de la 27ème Guerre de Clans : c'est la marque d'un grand exploit !
		</desc>
	</it>

	<it id="2062" name="Coupe d'Or rare" icon="war28a.gif">
		<desc>
			Cette coupe récompense vos victoires lors de la 28ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>


	<it id="2063" name="Coupe de Bronze" icon="war28b.gif">
		<desc>
		Cette coupe récompense votre performance lors de la 28ème Guerre de Clans : celà n'est déjà pas facile à obtenir !
		</desc>
	</it>


	<it id="2064" name="Trophée  d'or" icon="war29a.gif">
		<desc>
			Ce trophée précieux, issu de la nature, récompense vos victoires lors de la 29ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>

	<it id="2065" name="Trophée d'argent" icon="war29b.gif">
		<desc>
		Ce magnifique trophée unique récompense votre performance lors de la 29ème Guerre de Clans.
		</desc>
	</it>

	<it id="2066" name="Obélisque d'or" icon="war30a.gif">
		<desc>
			Cet obélisque récompense vos victoires lors de la 30ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>

	<it id="2067" name="Obélisque d'argent" icon="war30b.gif">
		<desc>
		Cet obélisque récompense votre performance lors de la 30ème Guerre de Clans.
		</desc>
	</it>

	<it id="2068" name="Dinocolada sunrise" icon="war31a.gif">
		<desc>
			Cette boison exotique récompense vos victoires lors de la 31ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>

	<it id="2069" name="Dinococtail" icon="war31b.gif">
		<desc>
			Cette boison rafraîchissante récompense vos victoires lors de la 31ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>


	<it id="2070" name="Tartedino" icon="war32a.gif">
		<desc>
			Ce délicieux gateau récompense vos victoires lors de la 32ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>

	<it id="2071" name="Pistagâteau" icon="war32b.gif">
		<desc>
			Ce fabuleux dessert récompense vos victoires lors de la 32ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>


	<it id="2072" name="Caramel doré" icon="war33a.gif">
		<desc>
			Ce caramel en or massif récompense vos victoires lors de la 33ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>

	<it id="2073" name="Caramel rechargé" icon="war33b.gif">
		<desc>
			Ce caramel magique récompense vos victoires lors de la 33ème Guerre de Clans : c'est une grande distinction reservée aux meilleurs joueurs !
		</desc>
	</it>


</items>