<map>
	<zone id="0" name="Dinoville" nexts="1:4" pro="à " items="30:35" img="zone0.gif">
		Dinoville est la capitale de DinoLand, c'est là que beaucoup de choses se passent, mais c'est aussi une ville très cosmopolite où de nombreux Dinoz différents se croisent. C'est un endroit très réputé pour son Grand Bazar, dans lequel des milliers d'objets sont chaque jour achetés et vendus. Son Tournoi est aussi considéré comme l'ultime consécration pour les Dinoz les plus forts.
	</zone>
	<zone id="1" name="Caverne d'Irma" nexts="0:2" pro="à la " items="21:22" img="zone1.gif">
		Dans cette sombre caverne vit Madame Irma, elle vend d'étranges potions qui permettent aux Dinoz de s'affranchir des limites du temps et ainsi d'effectuer plusieurs actions chaque jour. De plus, les différents parfums proposés pour les potions, d'orange à banane en passant par kiwi, sont un vrai régal.
	</zone>
	<zone id="2" name="Clairière" nexts="1:3" pro="dans la " items="17:32" img="zone2.gif">
		Dans cette clairière, les Dinoz se reposent à l'ombre des arbres centenaires avant d'arriver à DinoPlage. D'autres en reviennent, on les reconnait à leur léger bronzage. Mais beaucoup de Dinoz passent en courant sans s'arrêter. Ils ont avalé une potion de Madame Irma pour aller plus vite !
	</zone>
	<zone id="3" name="Dinoplage" nexts="2:4" pro="à " items="19" img="zone3.gif">
		Dinoplage est une jolie station balnéaire où les Dinoz de tous les coins du monde viennent se reposer. Célèbre pour ses bains chauds relaxant qui restaurent la santé de façon très efficace, Dinoplage attire de très nombreux Dinoz venus se ressourcer. De plus, le Tournoi de Dinoplage est facile d'accés.
	</zone>
	<zone id="4" name="Barrage Routier" nexts="0:3" pro="au " items="" img="zone4.gif">
		Des Dinogardes en uniforme barrent le chemin qui mène au Mont Dino, ils semblent contrôler tous les Dinoz qui vont dans cette direction. Si vous désirez vous rendre au Nord en direction du Mont Dino, il vous faudra d'abord passer leur contrôle.
	</zone>
	<zone id="5" name="Falaises de l'Ermite" nexts="4:6:7" pro="aux " items="34" img="zone5.gif">
		Du haut de ces hautes falaises, un ermite contemple l'océan. On raconte qu'il était autrefois un puissant Dinoz mais qu'après une défaite au tournoi de DinoVille il a décidé d'arrêter tout combat. Depuis, il enseigne ses talents aux jeunes Dinoz qui peuvent s'offrir ses services.
	</zone>
	<zone id="6" name="Mont Dino" nexts="5" pro="au " items="31" img="zone6.gif">
		Le Mont Dino est la plus haute montagne de Dinoland. A son sommet a été bâti un petit village où survivent encore de très vieilles traditions liées au combat. C'est à cet endroit que de nombreux Dinoz se rassemblent régulièrement pour s'affronter lors d'un dangereux Tournoi.
	</zone>
	<zone id="7" name="Porte de Granit" nexts="5" pro="à la " items="16:28" img="zone7.gif">
		Une gigantesque porte de granit barre le passage. Des inscriptions sont gravées dessus dans un ancien langage Dinoz. Cette porte doit bien être ici depuis de nombreux siècles, il doit donc s'agir d'un vestige de l'Empire. Cela veut dire que vous êtes sur la bonne route, mais tant que la porte ne s'ouvre pas vous êtes bloqué ici.
	</zone>
	<zone id="8" name="Chemin des Gredins" nexts="7:9:11" pro="au " items="18" img="zone8.gif">
		Cette route est connue sous le nom de "Chemin des Gredins". En effet de très célèbres bandits y avaient élu domicile et s'ingéniaient à piller les malheureux Dinoz qui passaient par là. C'était il y a de nombreuses années... Depuis, l'endroit a été transformé en temple du jeu et de nombreux Casinos ont ouvert leur portes. Ils ont mauvaise réputation mais ont fait la fortune de certains chanceux.
	</zone>
	<zone id="9" name="Forêt Millénaire" nexts="8:11" pro="à la " items="23" img="zone9.gif">
		Juste devant s'étend la Forêt Millénaire. Ses arbres gigantesques et la pénombre dans laquelle elle est perpétuellement plongée en font l'un des lieux les plus redoutés de Dinoland. Les contes commencant par "Il était une fois, dans la Forêt Millénaire..." sont légion et sont pour la plupart destinés à faire peur aux enfants (si tu ne finis pas ta soupe, on t'enverra dans la Forêt Millénaire). Il s'agit en réalité d'un véritable Labyrinthe végétal où chaque pas peut s'avérer fatal. Oserez-vous vous y engager ?
	</zone>
	<zone id="10" name="Temple Bouddhiste" nexts="9" pro="au " items="25:26" img="zone10.gif">
		Sur les hauts plateaux du Tibya, des moines-dinoz en toge orange méditent de longues heures durant, parfois même pendant plusieurs jours, pour purifier leur Karma. Il faut faire attention à ne pas les bousculer car ils se mettent parfois très en colère si un importun vient interrompre leur profonde méditation.
	</zone>
	<zone id="11" name="Port de la Prune" nexts="8:9" pro="au " items="24" img="zone11.gif">
		Le Port de la Prune fourmille d'une activité intense. En effet c'est de ce Port qu'embarquent chaque jour des tonnes de prunes à destination des différents ports de Dinoland. Aliment très prisé, la prune est une spécialité locale qui fait vivre de très nombreux Dinoz. Sur les quais, de nombreux Prunayers, ces longs et larges bateaux à forte odeur de prune, sont alignés.
	</zone>
	<zone id="12" name="Ile de la Pitié" nexts="11:13" pro="à l'" items="" img="zone12.gif">
		Au large des côtes de Dinoland, l'ombre de l'île de la pitié de dresse dans le brouillard. Dans les ruelles étroites de sa petite et unique ville, il semble toujours faire nuit. De nombreux vieillards mendient aux coins de chaque rue. Le nom de cette île est bien mérité.
	</zone>
	<zone id="13" name="Ruines Mayinca" nexts="12:14:0" pro="aux " items="27:29:33" img="zone13.gif">
		Dans cette jungle dangeureuse, se dressent les ruines de ce qui fut autrefois la civilisation Mayinca. Il existe de très nombreuses légendes sur ces lointains ancêtres des Dinoz. On dit entre autre que ce sont eux qui ont inventés les Tournois, et que leurs descendants sont tous de trés forts guerriers. Si vous pensez avoir encore un peu de sang Mayinca dans vos veines, pourquoi ne pas tenter le Tournoi qui se déroule ici ?
	</zone>
	<zone id="14" name="Crédit Arboricole" nexts="13" pro="au " items="20" img="zone14.gif">
		Le Crédit Arboricole est la plus grande banque de Dinoland. Il était tenu l'origine tenu par des farfadets qui cachaient l'argent des clients dans les trous de grands arbres, hors de la portée des curieux et des voleurs. C'est de là que vient le nom "Arboricole". Désormais, il s'agit d'un grand bâtiment en marbre et aux coffres forts blindés. Toutefois, les farfadets étant toujours les principaux actionnaires, l'argent reste caché dans des arbres et non dans les coffres.
	</zone>
	<zone id="15" name="Bazar de l'île de Jazz" nexts="16" pro="au " items="46" img="zone15.gif">
		Cet endroit est le point d'entrée de l'île de Jazz. De nombreux Dino-marchands s'y s'ont installés et ce lieu ressemble déjà à un petit Dinoville. Les éléveurs de Dinoz peuvent ici acheter et vendre les Dinoz dont ils ne souhaitent plus s'occuper. On trouve de temps à autre une super occaz !
	</zone>
	<zone id="16" name="Marais collant" nexts="15:17:19" pro="au " items="42" img="zone16.gif|zone16_fog.gif|zone16_flood.gif">
		Ce marais qui occupe le centre de l'île de Jazz est un véritable probleme pour les voyageurs. Suivant les jours il change d'état. Faites attention aux piqûres de moustiques : vous avez de fortes chances d'attraper le Virus Chikabum si vous restez ici !\n
		##Aujourd'hui, *les eaux sont basses* : vous pouvez vous y déplacer normalement.|*Le marais est perdu dans la brume...* Vous ne pouvez pas attaquer ou y être attaqué (comme chaque *mercredi* et *vendredi*).|*Le marais est totalement inondé !* Vous ne pouvez pas vous y déplacer. Il vous faudra attendre demain pour sortir de ce bourbier (comme chaque *mardi* et *samedi*).##
	</zone>
	<zone id="17" name="Jungle des Ouistitis" nexts="16:20" pro="dans la " items="43" img="zone17.gif">
		La Jungle des Ouistitis est un lieu étrange et dangereux. On dit qu'un monstre étrange y rôde... Difficile d'être certain, car l'épaisse végétation ne permet pas de voir à plus de quelques mètres. Petit conseil : évitez de vous approcher du lac, si vous ne voulez pas vous faire manger par un Kroc-kroc-île.
	</zone>
	<zone id="18" name="Bordeciel" nexts="16:21" pro="à " items="41" img="zone18.gif">
		De ces hauteurs, on peut contempler l'intégralité de l'île de Jazz et Dinoland grâce à la longue-vue du Grand Chaman. On raconte que le Grand Chaman a construit la longue-vue de ses propres mains pour pouvoir observer les étoiles et comprendre le sens de l'Univers, mais des recherches archéologiques récentes montrent qu'en fait la longue-vue pointait originellement sur les sources chaudes où venaient se baigner de nombreuses dinomoiselles.
	</zone>
	<zone id="19" name="Source chantante" nexts="16:21" pro="à la " items="47" img="zone19.jpg">
		L'eau de la Source Chantante est la seule capable de soigner le Virus Chikabum. Le seul problème est que contrairement au bruit d'une source normale, cette Source chante les derniers morceaux de pop musique à la mode de Dinoland. La rumeur raconte qu'elle est connectée avec les sous-sols du Temple Bouddhiste et que ce sont les Dino-Moines que l'on entends.
	</zone>
	<zone id="20" name="Caverne de l'anomalie" nexts="17" pro="à la " items="45" img="zone20.gif">
		Que ce soient les cailloux qui chantent ou les champignons qui jouent aux cartes, tout ici semble fonctionner de travers. Au coeur de la caverne, un coffre magique flotte dans le vide. Les visiteurs peuvent lui demander n'importe quoi, et en échange de quelques pièces, il le leur donnera. Mais gare aux bugs ! Ca pourrait tout aussi bien exploser, ou pire... C'est pour ca qu'il n'y a jamais de file d'attente dehors: c'est trop dangeureux !
	</zone>
	<zone id="21" name="Hutte du vieux sage" nexts="19" pro="à la " items="48:49" img="zone21.jpg">
		C'est dans cette Hutte que vis le plus vieux sage de l'île de Jazz. Il est réputé tellement Sage que de nombreuses personnes viennent le consulter pour lui poser des questions sur le Sens de la Vie... mais personne ne comprend jamais rien à ses réponses. Certains racontent qu'il est le seul à savoir où sont cachés les cinq trésors légendaires de l'ile. En bon célibataire, sa Hutte sent trés mauvais alors les gens ne restent jamais trés longtemps.
	</zone>
	<zone id="22" name="Cratère du grand Tout-Chaud" nexts="11" pro="au " items="44" img="zone22.gif">
		Il aura bien fallu plusieurs heures à votre dinoz pour parvenir au sommet du volcan... C'est ici que vit le grand Tout-Chaud ! On dit de lui que ses sautes d'humeur sont légendaires et peuvent provoquer de véritables éruptions. C'est sans doute pour ça qu'il a très peu de visiteurs...
	</zone>
</map>
