<races>
	<r name="Moueffe" rarity="1" elts="2:0:0:0:0" price="8000">
	D'un naturel paisible et docile, le Moueffe est un gentil compagnon qui ne vous causera aucun problème.
	</r>

	<r name="Picori" rarity="1" elts="0:0:0:0:2" price="8000">
	Ces Dinoz volants sont particulièrement agiles et rapides ! On en trouve beaucoup dans les forêts de Dinoland, notamment au printemps.
	</r>

	<r name="Castivore" rarity="1" elts="0:1:0:0:1" price="8000">
	Rapides et agiles, dotés d'une douce et épaisse fourrure, les Castivores sont aussi très fidèles.
	</r>

	<r name="Sirain" rarity="1" elts="0:0:2:0:0" price="8000">
	Il y a de nombreux millénaires, les Sirain ont décidé d'abandonner les forêts et leurs prédateurs pour les profondeurs des océans. Certains depuis sont revenus sur terre.
	</r>

	<r name="Winks" rarity="1" elts="0:0:1:1:0" price="8000">
	Protégés par leurs épaisses carapaces, les Winks sont toujours à l'affût. Et gare à celui qui viendra les déranger !
	</r>

	<r name="Gorilloz" rarity="1" elts="0:2:0:0:0" price="8000">
	Originaires de la jungle, les Gorilloz sont de gros costauds prêts à en découdre. Coriaces et tenaces, ils sont en général assez forts.
	</r>

	<r name="Cargou" rarity="1" elts="0:1:1:0:0" price="8000">
	Les Cargous aiment la pluie au moins autant que le beau temps. Pas trés rapide, ils arrivent cependant à faire face à de nombreuses situations.
	</r>

	<r name="Hippoclamp" rarity="3" elts="1:1:1:1:1" price="12000">
	Les Hippoclamps sont des animaux rares et fragiles. En voie d'extinction, ils sont protégés par le WWF. Cependant les chasseurs continuent à tenter de les capturer car ils font parait-il de parfaits ingrédients pour la soupe.
	</r>

	<r name="Rokky" rarity="2" elts="0:0:0:0:0" price="10000">
	Sous leurs airs de durs à cuire, les Rokkies ont le rythme dans la peau ! Celà leur permet d'exercer une compétence unique et spéciale : le Rock !
	</r>

	<r name="Pigmou" rarity="2" elts="2:0:0:0:0" price="8000">
	Le Pigmou des Montagnes est d'humeur trés variable. Il peut passer d'un bonheur ébahi à une colère destructrice en quelques secondes pour peu qu'on leur ai malencontreusement marché sur la queue. Leurs adversaires ont donc intérêt à regarder où ils posent leurs pieds.
	</r>

	<r name="Wanwan" rarity="1" elts="0:0:0:2:0" price="9000">
	Le Wanwan est le meilleur ami de l'éleveur de Dinoz. Il peut paraître calme et gentil, mais si son maître est menacé il saura combattre avec une férocité incroyable. Si vous le choisissez, prenez-en bien soin !
	</r>

	<r name="" rarity="0" elts="" price="0">TODO</r>

	<r name="Kump" rarity="1" elts="0:0:2:0:0" price="8000">
	Les Kumps sont apparus très récemment sur Dinoland. On dit qu'ils dormaient auparavant dans les profondes cavernes de l'Océan et qu'ils auraient été réveillés par l'apparition de l'île de Jazz.
	</r>

	<r name="Pteroz" rarity="2" elts="0:0:0:0:4" price="10000">
	Le Pteroz est un Dinoz natif du Mont Dino. C'est un spécialiste quand il s'agit de trouver les éléments du Totem des Clans. De plus, c'est un adversaire terrible, mais attention à la Foudre !
	</r>

	<r name="Santaz" rarity="0" elts="1:0:2:0:1" price="20000">
	Félicitations ! Le Santaz est un Dinoz particulierement recherché et impossible à trouver dans la Boutique. Nous esperons que vous en prendrez bien soin ! Toute l'équipe de Dinoparc vous souhaite de joyeuses fêtes !
	</r>

	<r name="Ouistiti" rarity="0" elts="0:1:1:1:0" price="15000">
	Les Ouistiti sont des Dinoz bien mysterieux et surtout trés sauvages qui vivent dans la *Jungle des Ouistiti* ! Il faut faire trés attention car dés qu'un adversaire tue un Ouistiti, il va le *capturer* !
	</r>

	<r name="Korgon" rarity="10" elts="0:2:0:1:0" price="15000">
	Les *Korgons* sont brusquement apparus sur Dinoland. Viennent-ils de l'espace ? ou des profondeurs de la Terre ? Personne n'a encore eclaircit ce *mystère*. Et quand on leur demande, ils se mettent en colère !
	</r>

	<r name="Kabuki" rarity="0" elts="0:0:2:0:5" price="20000">
	Les *Kabuki* sont des Dinoz-Ninja qui se cachent un peu partout dans les ombres de Dinoland. On dit que ce sont eux qui contrôlent secretement une grande partie de l'économie, au moyen de leurs méthodes musclées.
	</r>

	<r name="Serpantin" rarity="0" elts="4:0:0:0:0" price="50000">
	Les *Serpantin* ont été créés par le professeur Alphagen via d'étranges manipulations génétiques. Leur élément naturel est le feu, et cela leur offre une grande protection contre les dégats de cet élément.
	</r>

</races>
