<texts>
	<t id="objective_points">Objetivo: ::points:: puntos</t>
	<t id="select_animal">Elige un animal:</t>
	
	<t id="_STANDARD_A_NAME">Gato</t>
	<t id="_STANDARD_B_NAME">Perro</t>
	<t id="_STANDARD_C_NAME">Conejo</t>
	<t id="_MOUSE_NAME">Ratón</t>
	<t id="_GHOST_NAME">Fantasma</t>
	<t id="_CHEETAH_NAME">Guepardo</t>
	<t id="_LION_NAME">León</t>
	<t id="_SHEEP_NAME">Oveja</t>
	<t id="_GNU_NAME">Ñu</t>
	<t id="_SQUIRREL_NAME">Ardilla</t>
	<t id="_ELEPHANT_NAME">Elefante</t>
	<t id="_KOALA_NAME">Koala</t>
	<t id="_HYENA_NAME">Hiena</t>
	<t id="_BEAR_NAME">Oso</t>
	<t id="_HEN_NAME">Gallina</t>
	<t id="_PIOUZ_NAME">Pío</t>
	<t id="_HIPPO_NAME">Hipopótamo</t>
	<t id="_FROG_NAME">Rana</t>
	<t id="_CHAMELEON_NAME">Camaleón</t>
	<t id="_SNAKE_NAME">Serpiente</t>
	<t id="_PANDA_NAME">Panda</t>
	
	<t id="_STANDARD_A_DESC">Ningún poder particular</t>
	<t id="_STANDARD_B_DESC">Ningún poder particular</t>
	<t id="_STANDARD_C_DESC">Ningún poder particular</t>
	<t id="_MOUSE_DESC">El ratón puede intercambiar su posición con el animal que elijas.</t>
	<t id="_GHOST_DESC">El fantasma puede ser atravesado por otros animales.</t>
	<t id="_CHEETAH_DESC">Dos guepardos pueden ser jugados en un solo turno.</t>
	<t id="_LION_DESC">Cuando realizas un combo, los leones devoran a sus vecinos.</t>
	<t id="_SHEEP_DESC">Al llegar al tablero, la oveja intentará caer cerca de otra oveja.</t>
	<t id="_GNU_DESC">Al final de un movimiento, el ñu atrae a otros ñus.</t>
	<t id="_SQUIRREL_DESC">Cada vez que realices un combo con ardillas, ¡vuelves a jugar!</t>
	<t id="_ELEPHANT_DESC">¡Cada elefante cuenta por dos animales validados!</t>
	<t id="_KOALA_DESC">Cuando juegas un koala, un solo animal es agregado al tablero.</t>
	<t id="_HYENA_DESC">Cuando alíneas cuatro hienas o más, puedes volver a jugar.</t>
	<t id="_BEAR_DESC">El oso puede devorar al animal que elijas.</t>
	<t id="_HEN_DESC">Al hacer un combo, la gallina deja un huevo sorpresa detrás de ella.</t>
	<t id="_PIOUZ_DESC">Al final del movimiento, convierte al animal vecino en Pío-Pío.</t>
	<t id="_HIPPO_DESC">Al llegar al tablero, el hipopótamo aplasta a un animal.</t>
	<t id="_FROG_DESC">Las ranas pueden ser combinados incluso si no están alineados.</t>
	<t id="_CHAMELEON_DESC">Al final del movimiento, el camaleón se transforma en un animal vecino.</t>
	<t id="_SNAKE_DESC">En un combo, la serpiente devora a todos los animales de su línea.</t>
	<t id="_PANDA_DESC">¡Tres pandas son suficientes para validar un combo!</t>

</texts>
