<texts>
	<t id="objective_points">Objectif : ::points:: points</t>
	<t id="select_animal">Choisissez un nouvel animal :</t>
	
	<t id="_STANDARD_A_NAME">chat</t>
	<t id="_STANDARD_B_NAME">chien</t>
	<t id="_STANDARD_C_NAME">lapin</t>
	<t id="_MOUSE_NAME">souris</t>
	<t id="_GHOST_NAME">fantôme</t>
	<t id="_CHEETAH_NAME">guepard</t>
	<t id="_LION_NAME">lion</t>
	<t id="_SHEEP_NAME">mouton</t>
	<t id="_GNU_NAME">gnou</t>
	<t id="_SQUIRREL_NAME">écureuil</t>
	<t id="_ELEPHANT_NAME">éléphant</t>
	<t id="_KOALA_NAME">koala</t>
	<t id="_HYENA_NAME">hyène</t>
	<t id="_BEAR_NAME">ours</t>
	<t id="_HEN_NAME">poule</t>
	<t id="_PIOUZ_NAME">Piouz</t>
	<t id="_HIPPO_NAME">hippopotame</t>
	<t id="_FROG_NAME">grenouille</t>
	<t id="_CHAMELEON_NAME">caméléon</t>
	<t id="_SNAKE_NAME">serpent</t>
	<t id="_PANDA_NAME">panda</t>
	
	<t id="_STANDARD_A_DESC">Aucun pouvoir particulier</t>
	<t id="_STANDARD_B_DESC">Aucun pouvoir particulier</t>
	<t id="_STANDARD_C_DESC">Aucun pouvoir particulier</t>
	<t id="_MOUSE_DESC">La souris peut échanger sa position avec l'animal ciblé</t>
	<t id="_GHOST_DESC">Le fantôme peut être traversé par d'autres animaux</t>
	<t id="_CHEETAH_DESC">Deux guépards peuvent être joués en un seul tour.</t>
	<t id="_LION_DESC">Lorsque vous effectuez une combo, les lions dévorent les animaux voisins</t>
	<t id="_SHEEP_DESC">Lorsqu'il arrive sur le plateau, le mouton essaie d'aterrir près d'un autre mouton</t>
	<t id="_GNU_DESC">A la fin d'un mouvement le gnou attire les autres gnous en ligne de vue</t>
	<t id="_SQUIRREL_DESC">A chaque fois que vous réalisez une combo avec des écureuils, vous rejouez !</t>
	<t id="_ELEPHANT_DESC">Chaque éléphant compte pour deux animaux validés !</t>
	<t id="_KOALA_DESC">Lorsque vous jouez un koala, un seul animoz est ajoutée sur le terrain.</t>
	<t id="_HYENA_DESC">Tant que vous alignez quatre hyènes ou plus, vous pouvez rejouer.</t>
	<t id="_BEAR_DESC">L'ours peut dévorer l'animal ciblé</t>
	<t id="_HEN_DESC">Lorsqu'elle effectue une combo la poule laisse un oeuf surprise derrière elle</t>
	<t id="_PIOUZ_DESC">A la fin d'un mouvement, converti un animal voisin en piouz</t>
	<t id="_HIPPO_DESC">Lorsqu'il arrive sur le plateau l'hippopotame écrase un animal déjà en place</t>
	<t id="_FROG_DESC">Les grenouilles peuvent se combiner même si elles ne sont pas alignées</t>
	<t id="_CHAMELEON_DESC">A la fin d'un mouvement, le caméléon se transforme en un animal voisin</t>
	<t id="_SNAKE_DESC">Lors d'une combo, le serpent dévore tous les animaux de sa rangée</t>
	<t id="_PANDA_DESC">Trois pandas suffisent pour valider une combo !</t>
</texts>
