<collection>

  <c id="perle" name="Perle aus dem Brunnen">Mit der Perle aus dem Brunnen
  können alle deine Dinoz sich jeden Tag am Jungbrunnen erholen.</c>

  <c id="pteroz" name="Trophäe der Pteroz">Die Trophäe der Pteroz ist eine
  Belohung für Spieler, die den seltsamen Pteroz besiegt haben. Damit habt ihr
  im Geschäft die Möglichkeit, Pteroz als neue Dinogattung zu kaufen.</c>

  <c id="hippo" name="Trophäe der Hippoklampen">Die Trophäe der Hippoklampen
  ist eine Belohnung für Spieler, die den wilden Hippoklampus besiegt haben.
  Damit habt ihr im Geschäft die Möglichkeit, Hippoklampen als neue
  Dinozgattung zu kaufen.</c>

  <c id="rocky" name="Trophäe der Rockys">Die Trophäe der Rockys ist eine
  Belohnung für Spieler, die den schläfrigen Rocky besiegt haben. Damit habt
  ihr im Geschäft die Möglichkeit, Rockys als neue Dinozgattung zu kaufen.
  </c>

  <c id="quetzu" name="Trophäe der Quetzu">
  Die Trophäe wurde dir von Mandragore nach dem Sieg über den Erzdorogon Grizorg verliehen. Sie gewährt dir u.a. Zugriff auf Quetzu im Dinoz-Geschäft.
  </c>

  <c id="tour" name="Dinolandtour">Dieses gelbe Trikot ist die Belohnung für
  deine großartige Dinolandtour! Du gehörst nun zu den großen
  Dinolanderforschern.</c>

  <c id="vener" name="Das Auge des Ehrwürdigen">Das Auge des Ehrwürdigen ist
  ein extrem seltener Gegenstand. Nur die größten Krieger können ihn erhalten!
  Es wird erzählt, dass er unglaublich starke magische Eigenschaften
  hätte.</c>

  <c id="taurus" name="Der fantastische Taurus">
  Du hast Bao Bob dabei geholfen, den mächtigen und teuflischen Moeffe Taurus zurück in die Tiefen der dunklen Welt zu schicken. Du bist nicht bereit, ihn wiederzusehen. Dein Mut überschreitet bereits die Grenzen von Dinoland.
  </c>

  <c id="belius" name="Strahlender Belius">
  Du hast den mächtigen, teuflischen Santaz Belius vernichtet. Er ist in die Tiefen der dunklen Welt zurückgekehrt.
  </c>

	<c id="no" name="Desaktiviert">Ein Testgegenstand, den niemand haben kann
  (ermöglicht es, besondere Dinoz zu blockieren).</c>

  <c id="msg" name="Offizielle Briefmarken">Mit diesem unbegrenzten Vorrat an
  offiziellen Briefmarken der Dinoz Post AG kannst du private Nachrichten
  versenden.</c>

  <c id="magnet" name="Splitter aus negativem Magnetit">Dieser Splitter aus
  negativem Magnetit wurde dir vom König der Rockys höchstpersönlich
  übergeben! Wer weiß was für mysteriöse Kräfte er in sich birgt....</c>

  <c id="plume" name="Sternenfeder">Diese Feder ist ein Geschenk von jemandem,
  der von seeeehr weit her gekommen ist. Mit ihr kannst du das Spielerprofil
  bearbeiten und in den "Roleplay"-Bereich gelangen, der sich im Forum
  befindet.</c>

  <c id="kaura" name="Kabuki-Aura">Mit dieser Aura kannst du auf die
  Toteminsel gehen und dort - vielleicht - Kabukis antreffen, die die Große
  Naturkatastrophe überlebt haben!</c>


  <c id="demon" name="Dämonische Pergamentrolle">Diese alte Pergamentrolle
  gewährt dir Zugang zur Dämonenboutique, die sich am Friedhof des
  Sonnenuntergangs befindet.</c>

  <c id="pmi" name="Illustriertes Missionsbuch">
	Das illustrierte Missionsbuch zeigt dir alle Missionen, die deine Dinoz bereits abgeschlossen oder noch vor sich haben.
  </c>

  <c id="pda" name="Stein aus gepresstem Diamantit">Der Stein aus gepresstem
		Diamantit ist ein Stein, der mit natürlicher Technologie geformt wurde (was
	überraschend ist) und der den Züchtern erlaubt sich mit einem Blick eine
	Übersicht all seiner Dinoz zu verschaffen. Das Diamantit hingegen ist nur
	zum Angeben.
   </c>

   	<c id="fdjv1" name="FDJV 2010">
		Ce trophée remercie les joueurs ayant fait un long périple jusqu'au Festival du Jeu video édition 2010 pour rencontrer les marionnettistes de l'ombre !
	</c>

	<!-- récompenses GDC -->

  <c id="war1a" name="Kriegerhalskette">Diese Halskette ist aus einem
  seltenen Mineral geschmiedet und wurde ausschließlich an die ruhmreichen Sieger des 1.Klankrieges vergeben.</c>

  <c id="war1b" name="Technotischer Stein">Man erzählt sich, dass dieser
  seltsame Stein jeden, der ihn anfasst, verrückt mache. Der Technotische Stein ist
  ein sehr seltener Gegenstand, den eine begrenzte Anzahl an Klans für ihre Teilnahme am 1.Klankrieg verliehen bekommen haben.</c>

  <c id="war2a" name="Triade der Finsternis">Dieses Schmuckstück, das sich aus
  drei eingesetzten Blutedelsteinen zusammensetzt, umgibt eine dunkle Aura. Es
  wurde den besten Taktikern des Zweiten Klankrieges verliehen!</c>

  <c id="war2b" name="Fahlgelber Bernsteinklumpen ">Ein unbearbeitetes Stück
  fahlgelben Bernsteins. Es ist ein sehr seltenes und sehr wertvolles
  Material, das jenen Meistern verliehen wurde, die sich im Zweiten Klankrieg
  durch besondere Tapferkeit hervorgetan haben!</c>

  <c id="war3a" name="Höllenkelle">Deine Qualitäten als Schlossbaumeister
  wurden mit dieser verwunschenen Kelle gewürdigt. Sie wurde nur den besten
  Klans des Dritten Krieges verliehen!</c>

  <c id="war3b" name="Jadenagel">Dieser sehr wertvolle Nagel ist in Jade
  eingefasst. Er wurde jenen Meistern verliehen, die sich während des Dritten
  Klankrieges durch bemerkenswerte Tapferkeit hervorgetan haben!</c>

  <c id="war4a" name="Brennendes Schild">Dieses Schild wurden den besten Klans
  verliehen, die während des Vierten Klankriegs die Verteidigungsstellungen
  ihrer Gegner zerstört haben. Herzlichen Glückwunsch!</c>

  <c id="war4b" name="Stein der Orientierung">Dieser Orientierungsstein wurde
  an diejenigen Klans verliehen, die sich im Vierten Klankrieg besonders
  hervorgetan haben. Mit ihm soll es angeblich möglich sein, sich in den
  Kavernen zu orientieren, aber in Wirklichkeit zeigt er immer "nach links
  abbiegen" an.</c>


  <!-- ToDo -->
  <c id="war5a" name="Crâne de Gob">
	A force d'écraser des châteaux ennemis au cours de la 5ème Guerre des Clans, vous avez fini par trouver un Crâne de Gobelin en parfait état, félicitations !
  </c>

  <c id="war5b" name="Clochette Enchantant">
		Cette clochette magique rarissimme a pour particularité de chanter vos nombreux exploits au cours de la 5ème Guerre des Clans. Parfait pour épater les amis, mais dommage qu'il n'y ait pas de bouton "OFF"...
  </c>

  <c id="warfa" name="Mug Mog">
		Ce Mug enchanté par un esprit mog chantera une ballade toutes les heures pour vous tenir éveillé et vous permettra ainsi de défendre votre Clan à tout moment. C'est une belle récompense pour vos exploits lors de la 6ème Guerre des Clans, même s'il a de fortes chances de finir enfermé dans un placard.
   </c>

   <c id="warfb" name="Chokokookie">
		On raconte que les Chokokookies sont la nourriture préférée des Dorogons. On vous a offert celui-là pour vous remercier de votre participation exemplaire à la 6ème Guerre des Clans. Vous l'avez goûté et ça ressemble effectivement au Korgon rôti, en plus sucré.
   </c>

   <c id="warga" name="Arm'or">
		Une armure en or - plus communément appellée Arm'or - est très prisée pour les parades et les festivités. Mais pour le combat, contrairement aux légendes, elle n'est pas assez résistante. En tout cas, seuls les vainqueurs de la 7ème Guerre des Clans en possèdent une !
   </c>

   <c id="wargb" name="Bottes Demyom">
		Vous ne comptez plus les ampoules aux pattes de vos Dinoz, épuisés à force de courir à l'assaut des châteaux adverses lors de leurs exploits de la 7ème Guerre des Clans... Heureusement, vous avez remporté ces confortables Bottes en fourrure de Demyom !
   </c>

   <c id="warha" name="An'or">
		Un anneau en or jonché de trois rubis, "un anneau pour les rétamer tous" indique les petites écritures présentes à l'intérieur. Seuls les vainqueurs de la 8ème Guerre des Clans méritent de la porter !
   </c>

   <c id="warhb" name="Na'arg">
		Un anneau bleu pâle, offert en récompense aux membres des clans lors de leurs exploits pendant la 8ème Guerre des Clans... Une légende raconte que certains membres auraient mal tourné en l'enfilant.
   </c>


   <c id="waria" name="Samouraï Etincelant">
		Un casque de samouraï vous est offert pour avoir remporté la 9ème Guerre des clans ! Son ancien possesseur fut un puissant shogun qui remporta de nombreuses batailles, le casque effrayait la plupart des ennemies qu'il croisait.
		Malheureusement, il brille trop pour être utilisé lors des batailles.
   </c>

   <c id="warib" name="Samouraï Fantôme">
		Le casque des samouraïs fantômes est réputé pour abriter l'âme des guerriers ayant trépassés sur le champ de bataille. Il est la preuve que vous avez participé aux phases finales de la 9ème Guerre des clans.
		Ils ne servent cependant que de décoration, en effet, il est impossible de revêtir ce casque sans entendre les hurlements du fantôme qui l'abrite...
   </c>

   <c id="waric" name="Soldat errant">
		Vous avez trouvé un casque de quelqu'un ayant participé à une grande guerre. Il est la preuve que vous avez vaillamment combattu pendant la 9ème Guerre des clans.
		Ce casque est de piètre qualité, pas étonnant que celui l'ayant jadis porté, aie succombé face à son ennemi.
   </c>

   <!-- récompenses GDM -->

	 <c id="warja" name="Manaschwert">
		Dieses Schwert birgt ein großes Geheimnis. Der Legende nach zerbrach es in den alten Kriege während eines denkwürdigen Kampfes. Seine Klinge wurde nun mit reinstem kristallisierten Mana in einer Zeremonie nach alten Überlieferungen neu geschmiedet. Dieses legendäre Schwert ist die Belohnung für deinen Triumph im 1. Manakrieg!
	</c>

	<c id="warjb" name="Manakapsel">
		Der König hat ausreichend Mana in diesem ersten Manakrieg gesammelt. Darum hat er dir guten Gewissens diese seltene Manakapsel gegeben. ...als Belohnung für deine außerordentlichen Leistungen im 1. Manakrieg!
	</c>

	<c id="warjc" name="Manakristall">
		Es kommt selten vor, dass ein Tropfen Mana am Boden eines Lagertanks kristallisiert. Und sobald das Mana diese Form angenommen hat, kann es nicht mehr zur Energiegewinnung verwendet werden.
		Doch dieses Objekt ist derart selten, dass es ein begehrtes Sammlerobjekt ist. Du erhältst diesen Manakristall für deine Leistungen im 1. Manakrieg!
	</c>
	 <c id="warka" name="MiniDjinn">
		Der Baby-Djinn ist ein allmächtiges Wesen und wertvoller Verbündeter auf dem Schlachtfeld. Er wird die Reihen deiner Gegner zerschmettern. ...sobald er das Erwachsenenalter erreicht hat. Das wird allerdings noch einige Jahrhunderte dauern.
		Du erhältst diese Trophäe als Preis für deine Leistungen im 1. Manakrieg!
	</c>

	<c id="warkb" name="Minifrit">
		Der Baby-Ifrit ist heißblütig. Er wird deine Gegner mit einem Meer aus Flammen verschlingen ...zumindest sobald er das Erwachsenenalter erreicht hat. Also in einigen hundert Jahren.
		Du erhältst diese Trophäe als Preis für deine Leistungen im 1. Manakrieg!
	</c>

	<c id="warkc" name="Miniggdra">
		Am Ende einer heftigen Schlacht dieses 1. Manakrieges liegt dieser junge Spross des mächtigen Yggdrasil zu deinen Füßen. Hoffen wir, dass er gedeiht und ein mächtiger Baum werden wird!
	</c>

	<c id="warla" name="Vertiginous Citadel">
		This vestige of a bygone civilisation now floats aimlessly in the skies. The King has given it to you in the hope that you'll do the housework from time to time...
		Watch out though, the generator will only work for around a century, after which time the citadel will crash to earth on Dinoland.
		In any case, it has been given to you in recognition of your triumph in the 3rd Mana War.
	</c>

	<c id="warlb" name="Jade Palace">
		You have won an unforgettable stay in the tower room of the extravagant Jade Palace, which offers magnificent views over all of Dinoland.
		This stay has been awarded to you in recognition of your performance in the 3rd Mana War!
	</c>

	<c id="warlc" name="Floating Island">
		The King has rewarded you with a stay in the unspoiled floating islands. You will have to tidy the place up a bit after you recover from the 3rd Mana War.
	</c>

	<c id="warma" name="Suprême Burger des champions">
		Le chef cuisinier du Roi en personne vous a concocté sa spécialité, cet hamburger est réservé à l'élite qui aura triomphé de la 4ème Guerre du Mana.
		Seuls ces quelques maîtres dinoz ont le droit de goûter cette recette ultime.
	</c>

	<c id="warmb" name="Côte supérieur de Gromster">
		Pour avoir briller lors de la 4ème Guerre du Mana, le chef cuisinier du Roi vous offre une tranche finement préparée de son meilleur arrivage de Gromster de Nimbao.
		Quand on en a affronté quelques-uns, on se doute bien de la difficulté d'en ramener à Dinoville en un seul morceau.
	</c>

	<c id="warmc" name="Coqdur rôti">
		Le Coqdur n'est pas rare, mais la cuisson du plus grand chef cuisinier du Roi permet à ce plat d'être transcendé.
		Il régalera vos papilles lors d'un repos bien mérité après cette 4ème Guerre du Mana.
	</c>

	<c id="warna" name="Shrimp Helmet">
		This unique relic, forged by the most famous blacksmith in Dinoland, pays tribute to a great dinoz master. This was awarded to you for winning the 5th Mana War. The last war of the Epoqalypse!
	</c>

	<c id="warnb" name="Ring of Sushi">
		Forged at the very heart of Dinoville Castle, this ring allows the wearer to see life through rose-tinted glasses and to smell of fish, it was awarded to you in recognition of your performance in the 5th Mana War. The last war of the Epoqalypse!
	</c>

	<c id="warnc" name="Maki Belt">
		Never go to war without your belt on, and if you get really hungry, no problem, easily portable, it can even double as a pillow. Enjoy your prize for participating in the 5th Mana War. The last war of the Epoqalypse!
	</c>

	<c id="waroa" name="Portrait of an old sensualist">
		This portrait of a famous martial arts master (an old acquaintance of master Zenith it seems) comes to you for your victory in the Mana War. May his face show you the the way in battle.
	</c>

	<c id="warob" name="Portrait of a crafty cat">
		This portrait of a powerful martial arts master is offered to you for your valiant efforts in the Mana War.
		If one day your paths should cross, do not accept anything he offers you to drink... Your life depends on it!
	</c>

	<c id="waroc" name="Portrait of a man with empty eyes">
		This portrait of an enigmatic man is offered to you for your active participation in the  Mana War.
		His advice is worth its weight in gold but his thoughts are impenetrable.
	</c>

<!-- récompenses CDC -->
	<!-- 1ier cdc sur le serveur DE -->
   <c id="ch1x1a" name="Goldpokal">
		Diese glänzende goldene Trophäe ist der Preis für den Gewinner der 1. Klan-Meisterschaft!
   </c>

   <c id="ch1x1b" name="Silberpokal">
		Diese silberne Trophäe ist der Preis für den Zweitplatzierten der 1. Klan-Meisterschaft.
   </c>

   <c id="ch1x2a" name="Goldpokal">
	   Diese glänzende goldene Trophäe ist der Preis für den Gewinner der 1. Klan-Meisterschaft: Diese außerordentliche Auszeichnung ist nur guten Spieler vorbehalten!
   </c>

   <c id="ch1x2b" name="Bronzepokal">
		Diese bronzene Trophäe ist der Preis der beiden Drittplatzierten der 1. Klan-Meisterschaft.
   </c>
	<c id="ch2x1a" name="Pro League Gold Cup">
		This cup is to reward the participants of the Pro League in the 2nd Championship of the Clans: reserved for players with a thirst for blood and action!
	</c>

	<c id="ch2x2a" name="Amateur League Silver Cup">
		This trophy is to reward those who won it all in the 2nd Amateur League Championship of the Clans: congratulations from everyone on the jury!
	</c>

	<c id="ch2x2b" name="Amateur League Amethyst Cup">
		This trophy is to reward those from the Amateur League who made it to the final phases of the Championship of the Clans!
	</c>

	<c id="ch2x3a" name="Little league Gold Cup">
		This trophy is to reward those who won it all in the 2nd Little League Championship of the Clans: we hope to see you in the Amateur League next time!
	</c>

	<c id="ch2x3b" name="Little League Silver Cup">
		This trophy is to reward those from the Little League who made it to the final phases of the Championship of the Clans!
	</c>

	<c id="ch3x1a" name="Dinocolada Sunrise">
		It's time to hit the beach! As a winner of the Elite League of the 3rd Championship of the Clans, you can enjoy feeling like a true champion, sipping a Dinocolada Sunrise - the drink of champions!
	</c>

	<c id="ch3x1b" name="Strawberry Dinocolada">
		Making it to the finals of the Elite League of the 3rd Championship of the Clans is no mean feat. There's nothing like a sneaky Strawberry Dinocolada to unwind after your recent activity!
	</c>

	<c id="ch3x2a" name="Honey Victorcake">
		The dedication required to win the Pro League of the 3rd Championship of the Clans deserves to be rewarded. You definitely deserve a Honey Victorcake to get your strength back before the next event!
	</c>

	<c id="ch3x2b" name="Pistachio Victorcake">
		It takes guts even to sign up for the Pro League of the Championship of the Clans, and even more to get to the final phases of the 3rd Championship! This succulent Pistachio Victorcake makes it all worthwhile.
	</c>

	<c id="ch3x3a" name="Gilded Caramel Log">
		The dedication required to win the Pro League of the 3rd Championship of the Clans deserves to be rewarded. You definitely deserve a Gilded Caramel Log to get your strength back before the next event!
	</c>

	<c id="ch3x3b" name="Caramel Log">
		It takes guts even to sign up for the Amateur League of the Championship of the Clans, and even more to get to the final phases of the 3rd Championship! This tasty Caramel Log makes it all worthwhile.
	</c>

	<c id="ch3x4a" name="Hard Boiled Golden Egg">
		This trophy is awarded to the winners of the Little League in the 3rd Championship of the Clans: we look forward to seeing your in the Amateur League next time!
	</c>

	<c id="ch3x4b" name="Hard Boiled Bluish Egg">
		This trophy is to reward the Little League clan members who made it to the final phases of the 3rd Championship of the Clans!
	</c>

	<c id="ch4x1a" name="Supernova">
		A young, bright sun, a recognised symbol of power is given as the reward for winning the Elite League in the 4th Championship of the Clans. May the force burn within you as strongly !
	</c>

	<c id="ch4x1b" name="Crimson Sun">
		As a finalist of the Elite League in the 4th Championship, you have been awarded this sun which will remain powerful and majestic for the rest of its life..
	</c>

	<c id="ch4x2a" name="Spirit of Fire">
		You are the Champion of the Pro League of the 4th Championship. The spirit of fire burns within you and this trophy represents that fire and the courage you have demonstrated.
	</c>

	<c id="ch4x2b" name="Will-o'-the-wisp">
		To make it to the finals of the Pro League in the 4th Championship takes guts and committment. The flame of hope burns within you like never before.
	</c>

	<c id="ch4x3a" name="Dark Flame">
		You surely had to make some sacrifices to become the champion of the Intermediate League of the 4th Championship, so you have been rewarded with a flickering shadow flame as a token of your achievement.
	</c>

	<c id="ch4x3b" name="Blue Flame">
		Just to sign up for the Intermediate League of the 4th Championship takes guts, and for making it to the final stages, you have been awarded a bright blue flame.
	</c>

	<c id="ch4x4a" name="Cinders">
		This trophy is to congratulate the winners of the Little League in the 4th Championship of the Clans. These are the remains of a once powerful fireball.
	</c>

	<c id="ch4x4b" name="Ashes">
		This trophy is to thank the participants of the 4th Clan Championship who made it to  of the final phase of the Little League !
	</c>

   <!-- 2ième cdc sur le serveur DE -->
	<c id="ch5x1" name="Leuchtender Trieb">
		Ein junger Trieb aus der Umgebung des Palasts des Erzdorogon ist die Belohnung für deine Leistung während der 2. Klan-Meisterschaft.
	</c>

	<c id="ch5x2" name="Gesegnetes Bäumchen">
		Ein kleines Bäumchen aus den Gewächshäusern des Erzdorogon ist die Belohnung für 5 Siege während der 2. Klan-Meisterschaft.
	</c>

	<c id="ch5x3" name="Himmelsstrauch">
		Dieser Strauch aus den privaten Beständen des Erzdorogon ist die Belohnung für 6 Siege während der 2. Klan-Meisterschaft.
	</c>

	<c id="ch5x4" name="Götterbaum">
		Ein majestätischer Baum aus den gesegneten Gärten des Erzdorogon ist der Preis für die beeindruckende Leistung von 7 Siegen während der 2. Klan-Meisterschaft.
	</c>

	<!-- 3ième cdc sur le serveur DE -->
	<c id="chfx1" name="Goldstatue">
		Diese Statue aus massivem Gold repräsentiert Stärke und Macht. Beides hast du eindrucksvoll bewiesen, als du bei der 3. Klan-Meisterschaft alle deine Gegner in 7 Schlachten bezwungen hast. Bravo!
	</c>

	<c id="chfx2" name="Silberstatue">
		Diese silberne Status repräsentiert Geschick und Weisheit. Dass du als überlegener Taktiker über genug davon verfügst, hast du mit 6 Siegen bei der 3. Klan-Meisterschaft unter Beweis gestellt.
	</c>

	<c id="chfx3" name="Bronzenstatue">
		Diese bronzene Statue steht für Flinkheit und Disziplin. ...zwei unschätzbar wichtige Fähigkeiten, wenn man seine Gegner bezwingen will. Mit deinen 5 Siegen bei der 3. Klan-Meisterschaft hast du eindrucksvoll bewiesen, dass du über beides verfügst.
	</c>

	<c id="chfx4" name="Plastestatue">
		Diese Statue aus Plaste repräsentiert Mut und Selbstlosigkeit. ...zwei essentielle Fähigkeiten, wenn man das Tor zum Pantheon der größten Klans in Dinoland aufstoßen will.
		Du hast dir diese Statue mit deinen Leistungen bei der 3. Klan-Meisterschaft redlich verdient.
	</c>
	<c id="chgx1a" name="Mercenary">
		This figurine of a mercenary, selling his services for a noble cause, has been awarded to you for your performance in the Pro league of the 3rd Championship of the clans.
	</c>

	<c id="chgx1b" name="Celestial Hero">
		This figurine of the celestial hero, the extraordinary warrior battling for peace and destroying the most evil of demons with one thrust of his sword, has been given to you in recognition of your victory in the Pro league in the 3rd Championship of the clans.
	</c>

	<c id="chgx2a" name="Magician">
		This figurine of a magician, who thanks to his powerful spells which render the most aggressive monsters dosile, has been given to you in recognition of your performance in the Amateur league in the 3rd Championship of the clans.
	</c>

	<c id="chgx2b" name="Elven Sorceror">
		This figurine of a high ranking Elven Sorceror, capable of detroying entire regiments of monsters using powerful ancient magic, has been awarded to you in recognition of your victory in the Amateur league of the 3rd Championship of the clans.
	</c>

<!--VERSION FR SEULEMENT-->

	<c id="chgx3a" name="Martial Artist">
		This figurine of a martial artist has been awarded to you for your participation in the final phases of the medium league of the 7th Championship of the Clans.
	</c>

	<c id="chgx3b" name="Berserker">
		This figurine of a warrier, who turned mad with rage by the bloody battles in which he fought, has been awarded to you for winning the medium league of the 7th Championship of the Clans.
	</c>

	<c id="chgx4a" name="Ancient Warrier">
		This figurine of a now retired warrier has been awarded to you for your participation in the final phases of the starter league of the 7th Championship of the Clans.
	</c>

	<c id="chgx4b" name="Chaplain">
		This spiritual figure, invaluable healer and essential team member, has been awarded to you for winning the starter league of the 7th Championship of the Clans.
	</c>

	<c id="chhx1a" name="Long-forgotten Joypad">
		This vestige of a disappeared civilization has been awarded to you for your participation in the Pro League of the 4th Championship of the clans. The wear and tear on this object shows that it was heavily used for some time before giving up the ghost.
	</c>

	<c id="chhx1b" name="Legendary Joypad">
		This long-forgotten hobby gadget was a limited edition cast in solid gold. It has been awarded to you for winning the Pro final of the 4th Championship of the clans. This object is extremely precious as it remained in perfect condition over the years.
	</c>

	<c id="chhx2a" name="Unknown Joypad">
		A mysterious aura emanates from this sculpture. The instant you start to recognize it, the memory vanishes. It has been awarded to you in recognition of your participation in the final phase of the Amateur League of the 4th Championship of the clans.
	</c>

	<c id="chhx2b" name="Three-handed Deluxe Joypad">
		This strange sculpture is the product of a disturbed spirit, in spite of this it has conserved an extraordinary aura. You have been awarded this prize for winning the final of the Amateur League in the 4th Championship of the clans.
	</c>

	<c id="chhx3a" name="Super Second-hand Controller">
		This strange object has been awarded to you in recognition of your performance in the Starter League of the 4th Championship of the Clans. This was the work of a renowned sculpter who had a fantasmagorical vision of a world governed by technology...
	</c>

	<c id="chhx3b" name="Ancestral Super Controller">
		This object must have brough joy to millions in its day. It has been awarded to you for winning the Starter League of the 4th Championship of the Clans. If only we knew how to use the thing.
	</c>

	<c id="chhx4a" name="Contrôleur d'occasion">
		Ce bout de plastique d'une civilisation antique vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 8ème Championnat des clans. L'usure de l'objet montre qu'il a servi pendant des années avant de rendre l'âme.
	</c>

	<c id="chhx4b" name="Contrôleur ancestral">
		Issu d'une civilisation antique qui avait l'art du jeu, cet objet vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 8ème Championnat des clans. L'objet fonctionne encore, preuve de la fiabilité de l'appareil.
	</c>

	<c id="chix1a" name="YooEmmDee Disk Reader">
		This relic from a civilization which disappeared a long time ago was awarded to you in recognition of your participation in the Pro League of the Spring Championship of the Clans 2014.
		Unimaginable power in the palm of your hand, you could even watch Paradino Festival movies on it but everyone made fun of it...
	</c>

	<c id="chix1b" name="ThreeDee Monolith">
		This entertainment machine was awarded to you as a reward for reaching the final of Pro League in the Spring Championship of the Clans 2014.
		Proof positive that it's always possible to succeed, even if you're wearing blue salopettes and a red helmet! Warning, causes dizziness and damages sight.
	</c>

	<c id="chix2a" name="Black Block">
		This monster, when you actually got it to work, you had to make the most of it rather than risk turning it off again. A luxury gadget and no mistake.
		It was awarded to you in recognition of your participation in the Amateur League of the Spring Championship of the Clans 2014..
	</c>

	<c id="chix2b" name="Super Monolith">
		The renaissance of what we liked to call the monolith back in the day. As solid as it ever was, and just as incredible!
		It was awarded to you for an epic performance in the Amateur League of the Spring Championship of the Clans 2014..
	</c>

	<c id="chix3a" name="Forgotten Machine">
		This bizarre object was awarded to you in recognition of your participation in the Starter League of the Spring Championship of the Clans 2014.
		Certains se sont beaucoup amusés sur cet appareil, personnellement, nous n'en connaissons pas.
	</c>

	<c id="chix3b" name="Monolithe gris">
		This object was the pride and joy of millions back in its day. It was awarded to you for winning the Starter League of the Spring Championship of the Clans 2014.
		A catchy tune from years gone by resurfaces in your head... Ta da da da da dada... tuuuut...
	</c>

	<c id="chix4b" name="Jouer et regarder">
		Ce bout de plastique d'une civilisation antique vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 9ème Championnat des clans.
		Au dos de l'appareil, deux orifices nous indiquent qu'il faut mettre des objets circulaires plats... Mais a t'on déjà vu pareil objet?
	</c>

	<c id="chix4a" name="TamagoDino">
		Issu d'une civilisation antique qui avait l'art du jeu, cet objet vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 9ème Championnat des clans.
		Certains prétendent que cet objet contiendrait une archive des premiers dinoz de Dinoland, ils passaient leur temps à dormir parait-il...
	</c>

<!-- Version anglaise seulement -->

	<c id="cinec1" name="Dinoz d'Or">
		This magnificent trophy was awarded to the first winner of the Grand Prize at the first Cinema Paradino Film Festival.
	</c>

	<c id="cinec2" name="Outstanding Contribution DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Outstanding Contribution Award.
	</c>

	<c id="cinec3" name="Best Parody DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Best Parody Award.
	</c>

	<c id="cinec4" name="Best Adaptation DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Best Adaptation Award.
	</c>

	<c id="hallow" name="Jack-O-Lantern">
		This magnificent trophy was awarded to the winners of the 1st Halloween contest!
	</c>

<!-- récompenses Nimbao -->

	<c id="dico1" name="Wörterbuch">
		Ein antikes, staubiges Buch. Unmöglich zu sagen, ob es dir nützlich sein kann. Denn im Moment ist es leider durch ein kompliziertes Schloss verschlossen.
		Vielleicht gibt es ja jemanden, der weiß, wie man das Schloss öffnet. Doch bis dahin ist das Buch vorerst nutzlos für dich...
	</c>

	<c id="dicarb" name="Wörterbuch	Arborianisch">
		Ein antikes, staubiges Buch, mit dessen Hilfe du die Sprache Arborianisch übersetzen kannst.
	</c>

	<c id="caush" name="Poupée Mandragore">
		Die Puppe zeigt Mandragore da und kann als Voodoopuppe, Boxsack oder Kissen dienen - je nach Wetter und Laune. Sie ist in einem miserablen Zustand.
		Ihrem alten Besitzer müssen ziemlich oft die Nerven durchgegangen sein.
	</c>


	<c id="fmedal" name="3-Eyed Medallion">
		You have reconstructed the medallion which allows you to access a new part of the celestial island of Nimbao.
		You must find the correct place to use this medallion in order to use the portal correctly.
	</c>


<!-- Récompenses TID -->

	<c id="tid1" name="Zen Medaille">
		Herzlichen Glückwunsch, du hast das Dojo Turnier gewonnen!
		Nur das beste Dojo erhält die Zen Medaille. Kein anderer Dinozzüchter kann dir das
		Wasser reichen! Genieße den Ruhm! :)
	</c>

	<c id="tid2" name="Master Zenith">
		Congratulations on winning the tournament!
		This solid gold statue of Master Zenith is the equivalent of the Oscar for the bravest Dinoz master in all of Dinoland, no other master is above you!
		You have earned the glory, the adoration, and the adulation of other Dinoz masters and mistresses....!!
	</c>

<!-- Récompenses Gazette -->

	<c id="gazeli" name="Rasender Reporter">
		Für deinen leidenschaftlich geschriebenen Beitrag für die Dinoland Gazette hast du diese wunderbare Trophäe bekommen.
		Egon Arwin Kitsch wäre stolz auf dich!
	</c>

	<!-- Récompenses Monster Hunter -->

	<c id="hunt1" name="Ultimativer Jäger">
		Für deine heldenhaften Leistungen bei der Monsterjagd. In dir lodert die Seele eines Jägers! Alle Kreaturen, die die Weiten von Dinoland durchstreifen, spüren deine Aura. Sie fühlen, dass du stets ein wachsames Auge auf sie hast...
	</c>

	<c id="hunint" name="Ultimate International Hunter">
		You were the most formidable hunter in the International Monster Hunt.
		The soul of a true hunter burns within you and all dinoz masters who roam the Kingdom of Dinoland are aware of your ascent to legendary status. Time will tell stories of your greatness and bravery.
	</c>

	<c id="xhunt3" name="King of Hunters">
		You were the most formidable hunter in the International Monster Hunt.
		The soul of a true hunter burns within you and all dinoz masters who roam the Kingdom of Dinoland are aware of your ascent to legendary status. Time will tell stories of your greatness and bravery.
	</c>

	<c id="xhunt2" name="Prince of Hunters">
		You were the second most formidable hunter in the International Monster Hunt.
		The soul of a true hunter burns within you and all dinoz masters who roam the Kingdom of Dinoland are aware of your ascent to legendary status. Time will tell stories of your greatness and bravery.
	</c>

	<c id="xhunt1" name="Royal Hunter">
		You were one of the most formidable hunters in the International Monster Hunt.
		The soul of a true hunter burns within you and all dinoz masters who roam the Kingdom of Dinoland are aware of your ascent to legendary status. Time will tell stories of your greatness and bravery.
	</c>

<!-- Récompense Réalisateur de film -->

	<c id="cinema" name="Golden Film Reel">
		Your film has been chosen by the Dinoville Academy of Film and Television as the best adventure/melodrama/comedino/mind-altering/fantasy movie of the festival.
		You now join the ranks of the greatest directors who know how to touch our imaginations by transporting us to another world as only you know how!
	</c>

	<c id="cinem2" name="Silver Film Reel">
		Special Award given by the Dinoville Film Festival Committee.
	</c>

<!-- Récompense Inventeur -->

	<c id="eugene" name="The Eugene Prize for Physics">
		Your unparalleled creativity has earned you this magnificent medal, and only Dinoz masters with an extraordinary IQ are entitled to wear it.
		Some say you are a genius, others that you just got lucky, but in any case, the most important thing is that they are talking about you!
	</c>

<!-- Récompense Littérature -->

	<c id="litter" name="Literature Prize">
		This literature prize has been given to you in recognition of the prose you created and which has inspired thousands of Dinoz masters. It will be talked about for years to come, or at least until Dinoland experiences another catastrophe like the collapse of jazz Island.
		Suffice to say that it won't be for some time...
	</c>

<!-- DinoLoto -->

	<c id="clover" name="DinoLoto Winner">
		You have been awarded this prize for being the owner of the luckiest Dinoz in Dinoland (as selected by the DinoLot draw)!
		Congratulations!
	</c>

</collection>