<dinoz>

	<r id="mouef" name="Moueffe" gfx="0" elts="2:0:0:0:0" price="16000" levelup="50:20:10:5:15" demon="600:demmou:belius">
	Die Moueffes sind entfernte Nachkommen der Drachen, worauf sie sehr stolz sind. Von ihnen haben sie eine große Affinität zum Feuer, eine harte und widerstandsfähige Haut, sowie ein einzigartiges Gespür für den Kampf geerbt.  
	</r>

	<r id="pigmou" name="Pigmou" gfx="1" elts="2:0:0:0:0" price="20000" levelup="60:15:10:10:5" skill="ccorne" demon="800:dempig">
	Pigmous sind kleine, wilde, sture Tiere. Sie verstehen nur eins: Kraft, die stärker ist als sie. Sie sind deshalb schwer zu zähmen. Sobald die Überlegenheit des Meisters jedoch einmal hergestellt ist, werden sie dich tadellos verteidigen.
	</r>

	<r id="winks" name="Winks" gfx="2" elts="0:0:1:1:0" price="20000" levelup="5:10:45:30:10" skill="coque" demon="700:demwnk">
	Winks haben seltsame Kräfte. Sie gehören zu den seltenen Dinoz, die vorübergehend oder für immer ihre Form verändern können. Im Laufe der Zeit haben sie daraus eine wahre Wissenschaft gemacht, die von Generation zu Generation weitergegeben wird.
	</r>

	<r id="plan" name="Flügelsegler" gfx="3" elts="0:0:0:2:0" price="16000" levelup="10:10:10:50:20" demon="700:dempla:belius">
	Die Flügelsegler sind komische, fliegende Dinoz. Ihre Körper sind mit einer großen Anzahl an Rezeptoren und Muskeln ausgestattet, die es ihnen auf fast perfekte Weise ermöglichen, jeden Zentimeter ihrer Flügel zu kontrollieren. Die gleichen Muskeln ermöglichen ihnen Wind und Strom zu verstärken und sie so als gefürchtete Waffen einzusetzen. Sie sind nicht übermäßig intelligent und leicht von einem Meister zu beherrschen.
	</r>

	<r id="casti" name="Castivor" gfx="4" elts="0:1:0:0:1" price="16000" levelup="10:40:15:10:25">
	Die von Unmengen an Haaren bedeckten Castivors sind friedliche Pflanzenfresser. Trotz ihrer kurzen Pfoten ist ihre Laufgeschwindigkeit sehr hoch und sie sind zudem sehr flink. Es handelt sich um treue Begleiter, die nicht allzu viele Probleme machen, wenn man einmal von der Reinigung bei ihrem Fellwechsel absieht.
	</r>

	<r id="rocky" name="Rocky" gfx="5" elts="0:0:0:1:0" price="18000" levelup="20:10:10:55:5" item="rocky" skill="rock">
	Rockys werden manchmal mit großen, von Menschen  geschliffenen Steinen verwechselt. Tatsächlich sind es Lebewesen, die halb Tier, halb Gestein sind. Ihr Körper ist reich an Magnetit. Das ermöglicht ihnen fast nach Belieben Strom zu erzeugen. Dazu müssen sie nur ihre Körper reiben.
	</r>

	<r id="pteroz" name="Pteroz" gfx="6" elts="0:0:0:0:3" price="22000" levelup="40:10:5:15:30" item="pteroz">
	Pteroz sind mit Flügeln ausgestattete Dinoz, die in den luftigen Höhen der Großen Dauerhitze segeln. Sie haben eine gutes Gespür für ihr Territorium und es ist deshalb besser, keine Pteroz-Mutter zu stören, wenn sie ihre Eier hütet. Sie sind ziemlich schwer zu zähmen, aber dafür sehr gute Kämpfer.
	</r>

	<r id="nuagoz" name="Wolkoz" gfx="7" elts="0:0:0:1:1" price="16000" levelup="5:5:30:30:30">
	Das Leben entsteht manchmal unter den sonderbarsten
	Bedingungen. Die Wolkoz sind hierfür ein Paradebeispiel: Sie bestehen größtenteils aus Wasser, Luft und Blitzen und es hat sicherlich viel Glück oder zumindest ein mysteriöses Ereignis gebraucht, um sie zum Leben zu erwecken, ohne dass sie gleich verdampften. Jedenfalls hat das so gut geklappt, dass sie nun sehr effektive und von den Dinomeistern sehr geschätzte Kämpfer sind.
	</r>

	<r id="sirain" name="Sirän" gfx="8" elts="0:0:2:0:0" price="16000" levelup="15:10:55:10:10">
	Die Siränen sind die Meister der Atlantinischen Inseln. Sie haben ein ziemlich gutes taktisches Gespür und behalten immer eine klare Übersicht im Kampf, so dass sie die Schwächen ihrer Gegner ausnutzen können.
	</r>

	<r id="hippo" name="Hippoklamp" gfx="9" elts="1:1:1:1:1" price="28000" levelup="20:20:20:20:20" item="hippo">
	Hippoklampen gehören einer Klasse von Elitesoldaten der Atlantinischen Inseln an. Zahlreiche Wissenschaftler haben sie untersucht und sind zu dem fast sicheren Ergebnis gekommen, dass sie das Ergebnis gelungener Kreuzungsexperimente zwischen Kumps und Winks sind.
	</r>

	<r id="gorill" name="Gorilloz" gfx="10" elts="0:2:0:0:0" price="16000" levelup="15:65:5:10:5" demon="700:demgrl">
	Die Gorilloz sind die Wächter der großen Wälder des Dinolandes, insbesondere des Grumhel-Waldes. Sie sind stark, wild, zeigen sich selten und beschützen ihre Territorien gegen jede von Eindringlingen verursachte Veränderung. Die Gorilloz leben in perfektem Einklang mit der Natur und hinter ihrem harten Gesichtsausdruck verbirgt sich eine große Intelligenz.
	</r>

	<r id="wanwan" name="Wanwan" gfx="11" elts="0:1:0:1:0" price="19000" levelup="15:30:5:40:10" demon="900:demwan">
	Die Wanwans waren einst die besten Freunde der Menschen. Mit der Zeit haben sie sich allerdings so verändert, dass sie schließlich wieder in ihren Naturzustand zurückgekehrt sind. Es sind sehr lebhafte Dinoz, die imstande sind, zahlreiche schnelle Angriffe auszuführen und deren lange, spitze Zähne gefürchtet sind. Ihr Fell ist stromleitend, was ihnen erlaubt, Blitze zu speichern, die sie dann nach Belieben wieder abgeben können.
	</r>

	<r id="santaz" name="Santaz" gfx="12" elts="1:0:1:0:2" price="50000" levelup="5:20:10:5:60" item="no" skill="crush">
	Der Santaz stammt aus den entfernten Caushemesh-Bergen. Er ist sehr selten und darum bei den Dinozmeistern aus Dinoville besonders begehrt. Er ist ein schwer zu zähmender Dinoz, aber sehr mächtig. Das Luftelement beherrscht er perfekt.
	</r>

	<r id="feross" name="Feross" gfx="13" elts="1:1:1:0:0" price="50000" levelup="30:30:30:5:5" item="no" skill="carap">
	Der Feross ist ein extrem seltener Dinoz. Sein natürlicher Lebensraum sind die Nebelschwaden des Klebrigen Sumpfes. Aus diesem Grund ist es sehr schwierig, einen Feross zu erkennen und noch schwieriger, einen zu fangen. Trotz seines sanften Charakters ist sein mächtiges Horn dazu imstande, große Verwüstungen unter seinen Gegnern anzurichten.
	</r>

	<r id="kabuki" name="Kabuki" gfx="14" elts="0:0:1:0:3" price="50000" levelup="10:10:30:10:40" item="no" skill="ninja" demon="800:demkab:belius">
	Der Kabuki kommt aus den Caushmesh-Bergen und man findet nur sehr wenige von seiner Spezies im Königreich von Dinoville. Man erzählt sich jedoch, dass es eine kleine Gruppe von ihnen geben soll, die isoliert auf einer Insel im Süden lebt... Kabuki sind gefürchtete Kämpfer!
	</r>
	
	<r id="mahamu" name="Mahamuti" gfx="15" elts="0:2:2:0:0" price="30000" levelup="5:40:40:10:5" item="no" skill="quake">
	Der Mahamuti galt seit Jahrhunderten als ausgestorben. Die einzige Möglichkeit, ein noch lebendes Exemplar zu finden, ist ein vereistes Ei zu finden. Zahlreiche Exemplare dieser außergewöhnlichen Dinoz Gattung wurden von der Großen Eiszeit überrascht, die nach der Entstehung der Kontinente einsetzte... Mahamutis sind dafür bekannt, alles und jeden, der sich ihnen in den Weg stellt, zu zerstören...
	</r>
	
	<r id="toufu" name="Tofufu" gfx="17" elts="0:2:0:2:0" price="50000" levelup="10:30:5:30:25" item="no" skill="sesqui">
	Die Tofufus sind entfernte Verwandte der Ustitis. Sie lassen sich nur ganz schwer einfangen und sind sehr flink und gewieft. Ihrem Kampfstil nach zu urteilen, haben sie von irgendjemandem Kung-Fu beigebracht bekommen...
	</r>

	<r id="quetzu" name="Quetzu" gfx="18" elts="2:0:2:0:0" price="35000" levelup="40:10:40:10:0" item="quetzu" proba="25" active="nimba2">		
	Die Quetzu stammen von Nimbao. Seitdem Grizorgs Herrschaft beendet ist und sich die Insel wieder mehr öffnet hat, sieht man auch die Quetzu wieder mehr und mehr in Dinoland.
	Ihre Kraft und Wendigkeit bleibt unerreicht. Ihr ganzes Potential entfaltet sich jedoch erst mit fortgeschrittenem Alter - und solche Exemplare trifft man eher selten.
	</r>
	
	<r id="soufle" name="Etherwasp" gfx="16" elts="0:1:1:1:2" price="35000" levelup="0:20:20:20:40" item="no"  active="abo" skill="napoma">
	Etherwasps are truly unique dinoz. After spending some time as larvae, they only really unveil their true form in adulthood, becoming a flying dinoz capable of mixing it up with the best of them!
	Originally from Nimbao, they are reclusive creatures, but since the troubles on the island escalated, they have started to be seen more and more.
	</r>	
	
	<r id="smog" name="Smog" gfx="19" elts="1:0:0:2:2" price="35000" levelup="10:0:20:40:30" item="no">
	Die Smog DNA wurde vom großartigen Professor entdeckt. Extrahiert vom Blut eines in Eis gefangenen Blutegels, konnte er erfolgreich den genetischen Code jenes Dinos rekonstruieren, das zu den eindrucksvollsten Raubtieren des Planeten zählte.
	</r>
	<!------------- TODO ------------

	<r id="kump" name="Kump" gfx="20" elts="0:0:2:0:0" price="0" levelup="10:15:50:5:20" item="no">
	Die Kumps sind die Soldaten und Aufklärer, die bei Konflikten und zur Verteidigung des Territoriums immer an vorderster Front stehen. Sie sind auch die bevorzugten Versuchsobjekte der Winks, was bei einigen von ihnen zur Ausbildung außergewöhnlicher Kräfte oder Fähigkeiten führen kann.
	</r> -->

</dinoz>
