<ingredients>
	
  <!-- FISHES -->
  <i id="fish" name="Lutanischer Zackenbarsch" rarity="C" price="100">Es
  handelt sich um eine Art, die in den Gewässern des Dinolandes weit
  verbreitet ist. Der Fisch wird für seinen karamelisierten Geschmack
  geschätzt.</i>

  <i id="fishu" name="Rächerfisch" rarity="U" price="300">Er bestiehlt die
  Reichen, um es den Armen zu geben.</i>

  <i id="fish1" name="Aal-aal" rarity="R" price="1500">Während die Mehrzahl
  der Aale Stromstöße von sich gibt, friert diese Art hier ein. Er wird oft
  dazu verwendet Getränke zu kühlen, aber man kann auch Lebensmittel kalt
  lagern, wenn man sie mit mehreren Aal-aalen bedeckt.</i>

  <i id="fish2" name="Globolus" rarity="R" price="1500">Der Globolus ist ein
  besonders schleimiger und weicher Fisch, aber er prallt außerordentlich gut
  ab, wenn man ihn gegen eine Mauer wirft. Diese Eigenschaft macht aus ihm ein
  sehr beliebtes Spielzeug!</i>

  <i id="fish3" name="Superfisch" rarity="R" price="1500">Er ist der
  Verteidiger der Zackenbarsche und Globoli! Niemand kennt die wahre Identität
  des Superfisches. Im Grunde genommen hat sich auch nie jemand dafür
  interessiert... Superfisch ist ein recht unbekannter Held.</i>

  <!-- PLANTS -->

  <i id="fruitc" name="Blätter der Pelinae" rarity="C" price="75">Die
  Pelinaepflanze wird für ihren delikaten Duft geschätzt, den sie versprüht.
  Nicht selten findet man sie in den Häusern des Dinolandes.</i>

  <i id="fruitu" name="Phallistischer weißer Steinpilz" rarity="U" price="130">
	  Ein Pilz aus der Familie der Champibons, der sehr
  gut mit einer grünen Soße schmeckt. Manche mögen ihn lieber im Omelett,
  andere wiederum essen ihn gern als Suppe, aber alle sind sich darin einig,
  dass der in der Pfanne angebratene Phallistische Steinpilz äußerst
  schmackhaft ist.</i>

  <i id="fruit1" name="Wunderliche Orchidee" rarity="R" price="230">Eine
  unwahrscheinliche Verschmelzung verschiedener und seltener Orchideenarten
  hat die Wunderliche hervorgebracht. Sie wächst für gewöhnlich verkehrt
  herum. Ihr Rücken ist von einer Schicht Gras bedeckt, die dafür sorgt, dass
  sie nicht entdeckt wird.</i>

  <i id="fruit2" name="Wurzeln der Figonicia" rarity="R" price="230">Die
  Figonicia ist eine mürrische Pflanze, die einen absolut ungenießbar
  Charakter hat. Um zu verhindern dass sie sich ausbreitet, werden ihre
  Wurzeln häufig ausgerissen und dies ist der Grund, warum ihre Wurzeln sehr
  selten sind. </i>

  <i id="fruit3" name="Sadiquae Mordicus" rarity="R" price="230">Der Sadiquae
  Mordicus ist, wenn er ausgewachsen ist, eine sehr gefährliche Pflanze! Er
  wird normalerweise mehrere Meter groß und ist in der Lage einen Menschen in
  ein paar Stunden zu verdauen. Im Wachstumsstadium kann er jedoch
  allerhöchstens einen Finger verschlucken.</i>
  
  <i id="fruit4" name="Kranzblume" rarity="R" price="500">
	Die Kranzblume kann nur auf Nimbao gefunden werden. Sie ist sehr schwer zu pflücken. Bei der kleinsten falschen Bewegung fliegt sie in den Himmel...
</i>
  <i id="fruit5" name="Spore éthéral" rarity="U" price="150">
	Le spore éthéral pousse sur les îlots Caushemeshens grâce à l'ether qui traverse leur roche. Immangeable, il dégage cependant une agréable odeur s'il est correctement préparé.
  </i>
  	<i id="fruita" name="Dark Shoot" rarity="U" price="300">
		The dark fruit relies on the darkness surrounding it for nourishment. Once it comes into contact with sunlight, it disintegrates extremely quickly. It's best to be careful with it and never let it see daylight. (It's a dreadful movie anyway.)
		Once it has been dried though, it can be conserved for several years.
	</i>	

<!-- ENERGIES -->

  <i id="enfdr" name="Blitzenergie" rarity="C" price="300">Die Blitzenergie
  ist einfach einzufangen und überall um uns herum. Man muss nur wissen wie
  man sie zutage fördern kann. Dies gelingt indem man auf einen Stein schlägt
  oder indem man eine Eisenstange in einem Gewitter hin- und herbewegt.</i>

  <i id="enair" name="Luftenergie" rarity="U" price="1000">Obwohl die Luft
  überall im Dinoland vorhanden ist, können nur bestimmte Windbrisen in reine
  Energie verwandelt werden.</i>

  <i id="enfeu" name="Feuerenergie" rarity="R" price="4000">Naturreines Feuer,
  das in seinem natürlichem Zustand äußerst selten anzutreffen ist, ist eine
  sehr wertvolle Energie.</i>

  <i id="enbois" name="Holzenergie" rarity="R" price="4000">Wenn es zwar
  einfach ist einen Baum zu finden, so muss man sich jedoch einer
  übermenschlichen Herausforderung stellen, wenn man Holzenergie abschöpfen
  möchte! Oft muss man bis weit in die Baumkrone klettern, um welche zu
  finden...</i>

  <i id="eneau" name="Wasserenergie" rarity="R" price="4000">Wasserenergien
  finden sich in großer Anzahl auf allen Wasseroberflächen, jedoch ist es
  schwer sie einzufangen, da sie so schnell vorbeiziehen, dass dies fast
  niemandem gelingt! Daher auch ihr sehr hoher Preis.</i>

  <!-- ARTEFACTS -->

  <i id="art" name="Geschliffener Silex" rarity="C" price="150">Ein hübscher
  Stein, der von weiß-der-Teufel-von-wem für weiß-der-Teufel-wofür geschliffen
  wurde. </i>

  <i id="artu" name="Fragment eines alten Textes" rarity="U" price="1000">Der auf
  diesem Steinplattenfragment geschriebene Text ist unlesbar. Aber es besteht
  kein Zweifel, dass ein Sammler gut zahlen wird, um es in seine Finger zu
  bekommen. </i>

  <i id="art1" name="Alter Wertvoller Ring" rarity="R" price="8000">Dieser
  sehr alte Goldring stammt wahrscheinlich aus einer weit zurückliegenden
  Epoche. Er würde ein schönes Museumsstück abgeben!</i>

  <i id="art2" name="Gravierter Kelch " rarity="R" price="8000">Dieser Kelch
  war einst Bestandteil eines ganzen Essgeschirrs und es hängt nur von dir ab
  es zu finden...Du kannst es kaum erwarten deine Finger an den Kessel zu
  bekommen!</i>

  <i id="art3" name="Karatcollier" rarity="R" price="8000">Dieses prachtvolle
  Sammelstück verleiht seinem Träger Klasse und Eleganz. Es kann auf jeder
  beliebigen gesellschaftlichen Abendveranstaltungen getragen werden. </i>

  <i id="artr1" name="Brosche in perfektem Zustand" rarity="R" price="30000">Du hast ein unglaubliches Glück! Diese äußerst wertvolle Brosche
  sieht aus, als ob sie gerade aus dem Schmuckkästchen hervorgeholt wurde. Sie
  ist so gut wie nicht benutz und dies trotz ihres Alters.</i>

  <i id="artr2" name="Prachtvolle Königskrone" rarity="R" price="40000">Dieses
  extrem seltene Artefakt gehörte wahrscheinlich einem König des Dinolandes
  (wenn das Dinoland nur jemals einen König gehabt hätte).</i>
  
  <i id="artr3" name="Mechanischer Arm" rarity="R" price="23000">
	Dieses Artefakt sieht wie eine abgerissene Hand aus...gehörte sind etwa zu einem Roboter? Sieht nach vergessener Spitzentechnologie aus, vielleicht sogar außerdinozisisch. Vielleicht ist es keine schlechte Idee, diesen Arm zu behalten.
  </i>
  
  

  <!-- HUNTING -->

  <i id="chasc" name="Pelzbüschel" rarity="C" price="350">Ein ganze Handvoll
  Pelze in ziemlich guter Qualität! Nichts womit man sich einen Mantel machen
  lassen kann, aber immerhin etwas...</i>

  <i id="chasu" name="Geschärfte Klauen" rarity="U" price="750">Diese an einem
  Faden aufgefädelten Klauen sind weit weniger furchterregend als wenn sie an
  einer behaarten Pfote wären! Sei dennoch vorsichtig und stich dich
  nicht.</i>

  <i id="chas1" name="Schokoladenhorn" rarity="R" price="1000">Auch wenn es
  ein sehr seltenes Phänomen ist, so kann es passieren, dass manche Tiere mit
  einem Schokoladenhorn geboren werden (dunkel oder mit Nüssen, das kommt
  darauf an). Im allgemeinen ist die Lebensdauer dieser Tiere nicht sehr lang.
  Dafür sind sie allzu sehr Objekte der Begierde. </i>

  <i id="chas2" name="Schleimiges Auge" rarity="R" price="1300">Dieses Auge
  macht ein wirklich ekelerregendes Geräusch in deinem Beutel...</i>

  <i id="chas3" name="Monströse Zunge" rarity="R" price="10000">Das ist eine
  Jagdtrophäe, die den Großteil der Dinomeister im Dinoland vor Neid erblassen
  lassen würde! Diese Monsterzunge in einwandfreiem Zustand müsste zu einem
  sehr guten Preis verkaufbar sein.</i>
  
  <i id="chas4" name="Drachenzahn" rarity="R" price="12000">
	Nur sehr wenige Dinozzüchter kommen in den Genuss dieser äußerst seltenen Jagdtrophäe! Dieser Drachzahn dürfte dir einen sagenhaften Verkaufspreis einbringen.
  </i>

  <!-- todo -->
  <i id="chas5" name="Roche radio-active" rarity="U" price="500">
	Cette roche, extraite d'un Groulem ayant mué, a subi l'influence de l'éther et possède désormais une fluorescence étrange, il est déconseillé de la porter plus d'une journée sur soi au risque de perdre ses cheveux.
  </i>

  <!-- SPECIAL -->

  <i id="dgrain" name="Samen der Verschlingerin" rarity="S" max="100" price="15000">
	  Die Samenkörner der Verschlingerin sind sehr seltene Zutaten, die
  man nur in den Magnetischen Steppen erhalten kann. Außer ihrer großen
  Seltenheit werden sie von den feinsten Feinschmeckern hochgeschätzt. Dies
  verleiht ihnen einen unschätzbaren Wert.</i>
</ingredients>
