<scenarios>
	
  <!-- CONGELATION -->

  <s id="congel">
    <t id="congel_done">::name:: ist ab sofort eingefroren! Du kannst ihn
    auftauen, indem Du auf seine Registerkarte in "Mein Konto" gehst.</t>
    <t id="decongel_done">::name:: taut gerade auf! Er wird ab morgen wieder
    imstande sein sich zu bewegen und zu kämpfen.</t>
    <t id="decongel_max_dinoz">Du kannst deinen Dinoz im Moment nicht
    auftauen, da die Höchstzahl an Dinoz schon aktiv ist. Friere zunächst einen anderen Dinoz ein.</t>
  </s>

  <!-- MONDE SOMBRE -->

  <s id="dworld">
    <t id="concentrate">::name:: wurde von Bao hypnotisiert und konzentriert sich gerade !</t>
    <t id="entered_portal">::name:: hat das Portal durchschritten und befindet sich in einer düsteren, unbekannten Welt, die ihm jedoch so vertraut vorkommt...</t>
    <t id="enter_tower">Du betrittst den Düsteren Turm...ein mysteriöser Wächter baut sich vor deinem Dinoz auf!</t>
    <t id="leave_tower">Nachdem du den Wächter besiegt hast, findet dein Dinoz den Schlüssel zum Schwarzwald. Zugleich öffnet sich ein Tor - bestimmt die versprochene Rückkehr ins Dinoland!</t>
  </s>

  <!-- STEPPES MAGNETIQUES -->

  <s id="magnet">
    <t id="tower_won">Du hast die Kontrolle über die Verschlingerin erlangt!
    Achte darauf, sie bist Mitternacht zu behalten, damit du ihre wertvollen
    Samen erhälst.</t>

    <t id="tower_max_defender">Du bist nicht in der Lage, diese Verschlingerin
    mit noch mehr Dinoz zu verteidigen.</t>

    <t id="grains_credited">Herzlichen Glückwunsch! Deine Kontrolle über die
    Verschlingerinnen hat dir <b>::count::</b>Samen eingebracht. Diese wurden
    deinen Zutaten hinzugefügt.</t>

    <!-- premier combat -->

    <t id="fight_wteam">Als du gerade dabei bist dich diesem neuen Ort zu
    nähern greifen dich ganz plötzlich komische Dinoz an!</t>

    <t id="fight_wteam_done">Warte! Dieser Dinoz ist viel zu schwach, um den
    Elitetruppen von König Rocky anzugehören...wir müssen uns bei der Auswahl
    unseres Gegner getäuscht haben, das tut uns leid!</t>

    <t id="fight_wteam_regen">Elektrobehandlungen</t>

    <!-- 4 combats individuels -->

    <t id="fight_wteam_start">Während du dich näherst, erscheint ein Dinoz des
    W-Teams...du greifst ihn sogleich an!</t>

    <t id="fight_wteam_lost">Hier kommst du nicht vorbei!</t>

    <t id="fight_wteam_won1">Warum greifst du uns an? Wir werden uns zu rächen
    wissen!</t>

    <t id="fight_wteam_won2">Ihr seid sicher Spione von König Rocky! Ihr
    kriegt eurer Fett schon noch ab!</t>

    <t id="fight_wteam_won3">Wollt ihr uns auslöschen?!? Schnell! Lass uns ins
    südliche Camp flüchten!</t>

    <t id="fight_wteam_end">Warte! Großrüpel ist nicht in seinem normalen
    Zustand...Da du uns bis hierher gefolgt bist, lass uns einen Moment mit
    dem Kämpfen aufhören und wie zivilisierte Menschen miteinander
    reden...</t>

    <t id="fight_darkdinoz">Während ihr in den Magnetischen Steppen ankommt,
    werdet ihr mit einem Mal von seltsamen Schatten umzingelt. Es scheint, als
    ob ihr in einen Hinterhalt geraten seid...</t>

    <t id="fight_potion_stolen">Das ist eine Katastrophe! Diese komischen
    tollwütigen Gupignons haben sich deines Anti Sed Aktivum Tranks
    bemächtigt!</t>

    <t id="fight_sking_start">Das ist "Großrüpel" vom W-Team! Es
    sieht so aus, als ob er von den finsteren Gupignons gesteuert würde...aber
    sind sie überhaupt intelligent genug, um das alleine zu schaffen???</t>

    <t id="fight_captain_help">Es sieht so aus, als ob du etwas Hilfe
    brauchst...W-Team: Attackeee!!</t>

    <t id="fight_sking_end1">Nach dem Kampf entdeckst du am Boden den Anti Sed
    Aktivum Trank, den du hergestellt hattest. Du wendest ihn auf Großrüpel
    an, so dass er wieder zu Bewusstsein kommt...</t>

    <t id="fight_sking_end2">Der König der Rockys und der Mannschaftsführer
    warten auf dich um dir für deinen tapferen Kampf zu danken...</t>
  </s>

  <!-- 7 ETOILES MAGIQUES -->

  <s id="star">
    <t id="fight_megawolf">Als du dich gerade näherst, erscheint ein riesiger Wolf!</t>

    <t id="fight_star_found">Am Endes des Kampfes entdeckst du einen funkelnden Gegenstand. Es handelt sich um einen der 7 magischen Sterne!</t>

    <t id="eat_star_found">Nachdem du den Kuchen verschlungen hast, erspäht dein Dinoz etwas Funkelndes in ein paar Metern Entfernung... Herzlichen Glückwünsch! Du hast einen der 7 magischen Sterne gefunden!</t>

    <t id="dig_star_found">Beim ersten Spatenstoß nimmst du ein komisches Geräusch war. Du gräbst ein wenig weiter und findest einen der 7 magischen Sterne! Herzlichen Glückwunsch!</t>

    <t id="resurrect_star_found">Während dein Dinoz in Dinoville aufwacht, bemerkt er, dass ihm jemand den letzten magischen Stern anvertraut hat! Er hat ein getrübtes Gedächtnis, aber er erinnert sich an komische Dinoz, die ihm bis dahin unbekannt waren und die wie Affen mit einem buntscheckigem Fell aussahen... Sie waren es, die ihm den 7ten Stern gegeben haben, aber wer sind sie?!?</t>
  </s>

  <!-- QUETE DU KABUKI -->

  <s id="kabuki">
    <t id="yakuzi_run">In einem kurzen Moment der Unachtsamkeit, springt Yakuzi auf und flieht!</t>

    <t id="kabuki_defend">Hilfe!!!</t>

    <t id="strange_dinoz">Aber was war das denn für ein seltsamer Dinoz?!?</t>

    <t id="igor_fight">Auf in den Kampf, meine geliebten Dinoz!</t>

    <t id="igor_leave">Nachdem er dich überwältigt hat, bricht Igor in Begleitung seiner treuen Dinoz in Richtung Totem-Insel auf...</t>

    <t id="enter_ilost">Wie nicht anders zu erwarten hat sich dein Dinoz auf dem Weg zur Totem-Insel verirrt. Er läuft jetzt schon seit Stunden im Kreis, ohne den richtigen Weg zu finden...</t>

    <t id="yakuzi_help1">Häh?!? Was machst DU denn HIER?</t>

    <t id="yakuzi_help2">WIE BITTE? Professor Igor ist auf der Totem-Insel?!?</t>

    <t id="yakuzi_help3">Versuchen wir es gemeinsam! Mit meiner Kabuki-Aura müssten wir es schaffen!</t>

    <t id="igor_final_start">Du kommst endlich auf der Totem-Insel an... Aber was mag hier vor sich gehen?</t>

    <t id="igor_final_talk">WIE BITTE?? WIE zum Teufel konntest du mir bis hierher ohne Kabuki-Aura folgen?!?</t>

    <t id="igor_final_talk2">Aaaannngriiifff!!!</t>

    <t id="yakuzi_final_talk">Warte!</t>

    <t id="yakuzi_final_talk2">Wir werden dir helfen!!!</t>

    <t id="igor_lost_fight">Du hast Igor und seine Schergen besiegt! Bei der Gelegenheit hast du auch die Kabuki-Aura zurückbekommen!</t>
  </s>

  <s id="kabegg"></s>

  <!-- ILE DES MONSTRES -->

<!-- ToDo - Umlaute und Zischen-->
  <s id="monisl">
		<t id="veguard_stop">Haltet diesen Wasserläufer auf! KSSSS... Das ist ein Befehl!</t>
		<t id="cuzboss_begin">Werrrrr waaagt esssss, meiiinnnnnnen Schlaaaf zu stööörrrrren!!!</t>
		<t id="cuzboss_end">Iiihrrrrr sollt verfluuucht seiiinnnnn!!! Iiihrrrrr aaallllle!!!</t>
		<t id="grotox_begin">Ich lasse nicht zu, dass ein einfacherrr Soldat meine Vorrrrrfahrrrrren stööörrrrrt!!! Waaachennnnn!!!</t>
		<t id="grotox_end">Du bist kein norrrrrmaler Soldat...</t>

		<t id="end_antrax1">Grrrrotox...</t>
		<t id="end_grotox1">Antraxov...</t>
		<t id="end_antrax2">Ich denke, es ist Zeit, Frrrieden zu schließen...</t>
		<t id="end_grotox2">All diessse Toten... Umsssonssst?!</t>
		<t id="end_antrax3">Derrr Beweis ist dirrrekt vorrr unseren Augen: Unserrre beiden Familien haben das Königrrreich Cuzcous rrregiert.....gemeinsam.</t>
		<t id="end_grotox3">Ja. Den Grund für unssseren Konflikt gibt esss nicht mehr...</t>
		<t id="end_grotox4">Alssso, Frieden?</t>
		<t id="end_antrax4">Ja. Aberrr es wirrrd lange dauerrrn, bis unserrre Völkerrr diesen Krrrieg verrrgessen haben...</t>
		<t id="end_grotox5">Wir werden ihnen dabei helfen...</t>
		<t id="end_antrax5">Das ist unserrre Aufgabe...</t>
		<t id="end_come">Ehe sie gehen, kommen die beiden Könige auf Euch zu und bitten euch, sie in ihren Palästen zu besuchen, damit sie euch eine Belohnung geben können..</t>
	</s>

  <!-- DUNGEONS -->

  <s id="dngeon">
    <t id="dun_cant_enter">Dein Dinoz kann keinen Ort betreten, in dem sich schon jemand befindet...</t>
    <t id="dun_got_item">Bravo, du hast Folgendes gefunden: </t>
    <t id="dun_need_key">Für diese Tür benötigst du den '::key::'</t>
    <t id="dun_keys0">Roten:Schwarzen:Verzauberten:Magischen:Funkelnden:Rosanen:Riesigen:Winzigen:Göttlichen:Geschminkten:Erzenen:Silbenen:Goldenen:Bronzenen</t>
    <t id="dun_keys1">Schlüssel</t>
    <t id="dun_keys2">der Goblins:der Drachen:der Bäume:der Engel:der Tintenfische:der Kabukis:der Brombeerstrauchfresser:der Romeos:der Zauberer:der
    Klempner:der Tofufus:der Mahamutis:der Brocs:Dayans</t>
    <t id="dun_heal_point">Du kannst deinen Dinoz an diesem Ort heilen!</t>
    <t id="dun_no_scenario">Die alte Pergamentrolle, die du gefunden hast, zerbröselt in deinen Händen...</t>
	<t id="dun_level">Level ::n::</t>
  </s>
  
	<!-- ALZAIMER -->
	<s id="alzaim"></s>
	<s id="joujou"></s>
	
	<!-- CLINIQUE -->
	<s id="clinik"></s>
	
	<!-- NIMBAO L'ILE VOLANTE -->
	<s id="friend"></s>
	<s id="nimbao">
		<t id="lucette_heal">Ahahaha... Lucette... Du kannst Dich einfach nicht beherrschen, was? Immer musst du übertreiben! Ich denke, er hat seine Lektion gelernt. Lass ihn laufen.</t>
	</s>
	<s id="nimba2">
		<t id="pistac_heal">Vater, neeeeiiiin! Ich muss ihm sofort helfen!</t>
		<t id="mandra_heal">Steh auf, es ist vorbei!</t>
	</s>
	
	<!-- DOJO -->
	<s id="dojo"></s>

	<!-- INVOCATIONS -->
	<s id="invoc"></s>
	
	<!-- NOUVELLES QUETES -->
	<s id="intro">
		<t id="bao_heal">Come on, young Dinoz Master, get up!</t>
	</s>
	<s id="caush">
		<t id="union">::name:: is ready to try to open the gates to Caushemesh!</t>
		<t id="entered_door">::name:: has opened the door... what mysteries are to be found behind it?</t>
	</s>
	
	<s id="king"></s>
	<s id="fmedal"></s>	
	
</scenarios>
