<shops>
 
  <shop id="dnv" gfx="shop" name="Fliegendes Geschäft des Dinolands">
		<item i="irma" v="450"/>
		<item i="angel" v="1000"/>
		<item i="burger" v="350"/>
		<item i="tartev" v="1000"/>
		<item i="hotpan" v="3000"/>
		<item i="ration" v="500"/>
    <desc>Das fliegende Geschäft des Dinolands kann von überall aus und zu
    jeder Zeit genutzt werden. Dein Dinoz kann sich dort mit grundlegenden
    Gegenständen eindecken. Im allgemeinen reicht es aus laut zu pfeifen,
    damit es herbeigeflogen kommt. Es gibt daneben auch zahlreiche andere
    Geschäfte im Dinoland, wobei jedes einzelne spezielle Gegenstände
    verkauft.</desc>
  </shop>

  <shop id="forges" place="forges" gfx="forges" name="Geschäft der Schmieden">
		<item i="combi" v="150"/>
		<item i="zippo" v="150"/>
		<item i="ppoiv" v="150"/>
		<item i="flamch" v="150"/>
		<item i="hlmsos" v="150"/>
    <desc>Das Geschäft der Schmieden ist der Ort, an dem Gegenstände verkauft
    werden, die mit dem Feuer der "Großen Dauerhitze" hergestellt wurden. Man
    findet dort zahlreiche nützliche Gegenstände, die dem Kampf dienen.</desc>
  </shop>
  
  <shop id="gshop" place="garde" gfx="gshop" name="Fruchtiges Geschäft " cond="fx(gshop)"> 
	  <item i="fruit" v="900"/>
    <desc>"Wenn du etwas Gold in den am alten Baum hängenden Eimer wirfst,
    fällt eine Frucht herunter!"</desc>
  </shop>

  <shop id="filou" place="marche" name="Zwielichtiger Mann" hidden="1">
		<item i="tix" v="11" ingr="fish"/>
		<item i="tix" v="18" ingr="fruitc"/>
		<item i="tix" v="4" ingr="enfdr"/>
		<item i="tix" v="6" ingr="art"/>
		<item i="tix" v="4" ingr="chasc"/>
		<item i="tix" v="1250"/>
	<desc>Es ist ziemlich teuer, aber es ist zunächst einmal die einzige Art und Weise, um unkompliziert an welches zu heranzukommen....</desc>
	</shop>
	
	<shop id="nomad1" gfx="desert" place="svillg" name="Bei Razad">
	<item i="amour" v="150"/>
		<item i="antip" v="450"/>
	<desc>Razad ist ein alter Nomade, der aus den westlichen Steppen geflohen ist
    ist, weil es ihm dort zu gefährlich geworden war. Sein Geschäft ist
    heute weit bescheidener, aber wenigstens ist er am
    Rocky Vorposten jetzt in Sicherheit. </desc>
	</shop>

	<shop id="nomad2" gfx="desert_pylon" place="spylon" name="Basar Blitzverkauf">
		<item i="fuca" v="500"/>
		<item i="monoch" v="7500"/>
		
		 
		
		<desc>Der Basar befindet sich ein wenig abseits der Magnetitpylonen. Er
    bietet eine sehr schöne Sicht auf die Lichtbögen, die regelmäßig in dieser
    Gegen gebildet werden. Leider befindet sich der Laden in
    Einschlagsreichweite dieser Blitze, was offensichtlich einige Sorgen
    bereitet...</desc>
	</shop>

	<shop id="nomad3" gfx="desert_canyon" place="scanyo" name="Beschaffer von Ganzdortunten">
	<item i="antip" v="150"/>
		<item i="fuca" v="1500"/>
	<desc>Das kleine Geschäft des Beschaffers ist ganz am Ende der
    Ganzdortunten Canyons in einer gut geschützen Felsenbucht versteckt. Wenn man die Gefahren dieser Region kennt, ist dies nur allzu verständlich...</desc>
	</shop>

	<shop id="nomad4" gfx="desert_barbare" place="sband2" name="Tauschender Barbar">
	<item i="confus" v="200"/>
		<item i="amour" v="450"/>
	<desc>"Preise nicht verhandelbar. Du meine Waren nicht anfassen. NICHT
    ANFASSEN HABE ICH GESAGT! Wenn du anfassen, ich dich zerquetschen!"</desc>
	</shop>

	<shop id="teamwc" gfx="desert_camp" place="scampw" name="Geheimer Laden" cond="scenario(magnet,12+)">
	<item i="amour" v="160"/>
		<item i="antip" v="160"/>
		<item i="confus" v="225"/>
		<item i="fuca" v="550"/>
		<item i="monoch" v="2600"/>
		
		
	<desc>"Der Geheime Laden des W-Teams enthält an einem Ort alle Gegenstände
    der Magnetischen Steppen. Und das Beste: Die Preise sind wirklich gut!"</desc>
	</shop>

	<shop id="magshp" gfx="magic" place="dnv" name="Magisches Geschäft" cond="hasobject(cgold)">
		<item i="mbann" o="cgold" v="3"/>
		<item i="mbeli" o="cgold" v="5"/>
		<item i="mbrais" o="cgold" v="5"/>
		<item i="mbalan" o="cgold" v="7"/>
		<item i="mbeer" o="cgold" v="3"/>
		<item i="mencly" o="cgold" v="6"/>
		<item i="mantic" o="cgold" v="4"/>
		<item i="mantip" o="cgold" v="5"/>
		<item i="mtime" o="cgold" v="5"/>
		<item i="mpdim" o="cgold" v="6"/>
		<item i="mbaget" o="cgold" v="7"/>
		<item i="mhelp" o="cgold" v="8"/>		
		<item i="plandc" o="cgold" v="9"/>
		<item i="dampt" o="cgold" v="5"/>
		<item i="tearlf" o="cgold" v="6"/>
		<item i="mindim" o="cgold" v="8"/>
		<item i="agrav" o="cgold" v="6"/>
		<item i="stero" o="cgold" v="6"/>
		<item i="loking" o="cgold" v="4"/>		
		<item i="trouil" o="cgold" v="8"/>
		
		<desc>In dieser kleinen Gasse Dinovilles verliert sich ab und zu mal ein Dinozzüchter. Dabei stößt er auf das Magische Geschäft... Die extrem seltenen und mächtigen Gegenstände, die dort verkauft werden, können nicht mit gewöhnlichen Goldmünzen bezahlt werden, denn die Gegenstände sind verzaubert! Dinoz, die mit diesen magischen Gegenständen ausgerüstet werden, müssen sie mehrere Tage lang tragen!</desc>
	</shop>
	
	<shop id="maudit" place="rashpk" name="Verfluchtes Geschäft" cond="fx(maudit)">
	<item i="odemon" v="3000"/>
		<item i="piran" v="600"/>
	<desc>Das Verfluchte Geschäft verkauft äußerst seltene Gegenstände, welche nirgendwo sonst zu finden sind. Es geht das Gerücht um, dass jeder, der das Geschäft betritt, bis an sein Lebensende verflucht sein wird. Darum wagen sich nur diejenigen hinein, die bereits verflucht sind...</desc>
	</shop>
	
	<shop id="elit" place="mcelit" name="Elitegeschäft">
		<item i="costve" v="500"/>
		<item i="costgb" v="500"/>
		<item i="danger" v="2000"/>
		<item i="surviv" v="1250"/>
		<desc>Ihr findet in diesem Geschäft verschiedene Gegenstände, die die Elitestreitkräfte der Vegotox bei ihren gefährlichen Missionen verwendet haben.</desc>
	</shop>
	
	<shop id="cmpshp" place="icite" gfx="chen" name="Chens Laden" cond="scenario(nimbao,42+)">
		<item i="cendre" v="1500"/>
		<item i="abysse" v="1500"/>
		<item i="amazon" v="1500"/>
		<item i="stelme" v="1500"/>
		<item i="ourano" v="1500"/>
		<item i="remed2" v="5000" cond="mission(morgu)|mission(dorou)" />
		<item i="cofee" v="1500"/>
		<item i="ptime" v="2000"/>
		<desc>Chen hat dir Zugang zu ihren Tränken gewährt, die dich vorübergehend außerordentlich mächtig machen. Die Tränke sind nur einmal anwendbar. Verwende sie also mit Bedacht!</desc>
	</shop>

</shops>
