<status>
  <s id="heal"></s>
  <s id="dome">Dein Dinoz bereitet sich gerade auf seinen Kampf vor. Er kann im Moment keine weitere Aktion ausführen.</s>
  <s id="congel">Dein Dinoz ist eingefroren und befindet sich in der Höhle der Relativen Null.</s>
  <s id="decong">Dein Dinoz taut gerade auf. Er wird erst morgen wieder eine Aktion ausführen können.</s>
  <s id="defend">Dein Dinoz verteidigt gerade euer Klanschloss.</s>
  <s id="market">Dein Dinoz wird gerade auf dem Dinozzüchtermarkt verkauft.</s>
  <s id="sold">Dein neuer Dinoz wartet darauf, dass du das Angebot auf dem Dinozüchtermarkt bestätigtst.</s>
  <s id="concen">Dein Dinoz meditiert gerade...</s>
  <s id="baotel">Sieben Dinoz haben zusammen meditiert. Dabei hat sich ein Tor zu einer neuen Welt geöffnet!</s>
  <s id="towdef">Dein Dinoz hat momentan die Kontrolle über die Verschlingerin inne und verteidigt seine Position gegen feindlichen Attacken.</s>
  <s id="cool" timer="1">Dein Dinoz wartet darauf, erneut angreifen zu können...</s>
  <s id="wait" timer="1">Dein Dinoz führt gerade eine Aktion aus. Du musst noch so lange warten:</s>
  <s id="explor">Dein Dinoz erkundet gerade einen Ort...</s>
  <s id="demon" timer="1">Eine Dinozbeschwörung ist gerade im Gange...</s>
  <s id="autact" timer="1">Dein Dinoz muss sich gedulden, um eine neue Aktion ausführen zu können...</s>
  <s id="battle" timer="1">Dein Dinoz nimmt an einer Schlacht teil!</s>
  <s id="soin" timer="1">Dein Dinoz wird gerade verarztet. Wenn er wieder gesund ist, kann er eine Aktion ausführen.</s>
  
  <s id="sneak">Dein Dinoz wurde von den Wachen von Nimbao gefangen genommen...</s>
  
  <s id="block" timer="1">Du setzt deinen Dinoz zu sehr unter Druck. Wir müssen deinem kleinem Racker eine Pause verordnen, bevor hier noch Brigitte Barjo auftaucht.</s>
  <s id="conva">Dein Dinoz erholt sich noch von den Kämpfen, an denen er teilgenommen hat</s>
  <s id="repair">Dein Dinoz repariert gerade das Schloss deines Klans.</s>
  
  <s id="surge" timer="1">Dein Dinoz unterzieht sich gerade einer Schönheitsoperation.</s> 
  
  <s id="causgo">14 Dinoz haben sich verbündet, um die Pforte nach Caushemesh aufzubrechen!</s>
  <s id="union">Deine Dinoz warten auf Unterstützung...</s>

</status>