<uvars>
	<v id="farmer">
		Flag showing if a player is a potential farmer
	</v>
	
	<!--- IMPORTANT -->
	<v id="tuto">
		Zeigt an, ob das Tutorial für neue Spieler bei einem Spieler aktiv ist.
	</v>
	<v id="ptuto">
		Fortschritt im Tutorial: enthält die Id des gerade in Angriff genommenen Ziels.
	</v>

	<v id="buyer">
		Dieses Flag zeigt an, ob der Spieler Flag ein zahlender Kunde ist oder nicht.
	</v>
	
	<v id="elites">
		Anzahl der Tage, die einem Spieler von seinem Abonnement noch ÜBRIG bleiben.
	</v>
	
	<v id="elite">
		Falls der Spieler bereits einen Elite-Tag verbraucht hat.
	</v>
	
	<v id="surge">
		Schönheitsoperation in der Klinik. Dieser Wert beschreibt, was dem Spieler noch ÜBRIG bleibt.
	</v>
	
	<v id="conver">
		Umtausch von Gold in Schatzgutscheine. Dieser Wert zeigt, das der Spieler noch umtauschen kann.
	</v>
	
	<v id="arcadu">
		Nombre de combats réalisés contre le 1er colosse du grand tout chaud
	</v>
	<v id="behemu">
		Nombre de combats réalisés contre le 2ème colosse (béhémontin) aux steppes
	</v>
	<v id="serpe">
		Nombre de combats réalisés contre le 3ème colosse (serpether) à caushemesh
	</v>
	
	<v id="tradok">
		Vous êtes parvenu à réunir les 100 graines de dévoreuse pour votre business avec Jérôme K.
	</v>
	
	<!-- MARKETING -->
	<v id="mkt1">
		Flag pour spécifier que le joueur a fait l'objet d'un mailing de rappel pour caushemesh
	</v>
	<v id="mkt1ok">
		Flag pour spécifier que le joueur est revenu sur le site suite au mailing de rappel pour caushemesh
	</v>	
	
	<!-- FLAGS / TEMPORARY VARS -->
	<v id="xmasev" temporary="1">
		Diese Variable zeigt an, dass dieser Spieler bereits einen Schritt im Weihnachtsevent absolviert hat?
	</v>
	
	<!-- BETA STUFF -->
	<v id="beta">
		Diese Variable zeigt an, ob ein Spieler die Teilnahme an Beta-Tests akzeptiert hat.
	</v>

	<v id="dicarb">
		Diese Variable zeigt an, ob der Spieler die Fähigkeit zur Entschlüsselung der Arboris Sprache freigeschaltet hat.
	</v>
	
	<v id="airpur">
		Der Spieler hat die Airpur-Mission von Broc erledigt.			
	</v>
	<v id="brocan">
		Zählt, wie oft der Spieler mit dem Straßenhändler spricht. Je häufiger er mit ihm spricht, desto besser verhindert er, nicht beschummelt zu werden.
	</v>
	<v id="paques">
		Anzahl der Eier, die der Spieler bei Frau Urma gekauft hat. 
	</v>
	<v id="pelle2">
		Zählt, wie oft die Schaufel durch dieses Objekt Schaden genommen hat. Nach einer bestimmten Zeit zerbricht die Schaufel.
	</v>
	<v id="dig">
		Anzahl der durchgeführten Grabungen.
	</v>
	<v id="tuto1">
		Zählt den Fortschritt im Tutorial.
	</v>
	<v id="hbegin">
		Zählt den Fortschritt, sobald SmartBegin aktiv ist. Je höher der Zähler ist, desto weniger wird dem Spieler geholfen. Das erleichtert dem Spieler das Weiterkommen im Spiel. (Anmerkung: über 60% der gegangenen Spieler hatten keine Irma-Tränke mehr)
	</v>

	<v id="codedf">
		Zeigt an, ob ein Spieler seinen Code beireits bei DinoFight genutzt hat oder nicht.
	</v>

	
	<!-- variables de limitations -->

	<v id="quetzu">
		Anzahl der vom Spieler gekauften Quetzu-Dinoz. Da diese Dinoz selten sind, gibt es ein Limit, so dass sie nicht überall erscheinen.
	</v>
	
	
	<!-- variables pour trophés -->
	<v id="utitle">
		Spielertitel. Dieser muss aus der verfügbaren Liste der erworbenen Titel kommen.
	</v>
	
	<v id="irma">
		Anzahl der im Geschäft gekauften Tränke von Madame Irma.
	</v>
	<!-- 
	<v id="angel">
		Anzahl der im Geschäft gekauften Engelstränke.
	</v>
	 -->
	
	<v id="deaths">
		Anzahl der Tode des Dinoz.
	</v>
	<v id="pdays">
		Anzahl der aktiven Spieltage (und Inaktivität seit der Registrierung).		
	</v>
	<v id="moves">
		Anzahl der Bewegungen/Züge des Spielers.
	</v>
	
	<v id="chasse">
		Anzahl der durchgeführten Jagden des Spielers.
	</v>
	<v id="peche">
		Anzahl der Angelausflüge des Spielers.
	</v>
	<v id="cueill">
		Anzahl der Sammelausflüge des Spielers.
	</v>
	<v id="energy">
		Anzahl der Male die der Spieler ihre Dinoz wieder mit Energie aufgeladen hat.	
	</v>
	<v id="fouill">
		Anzahl der vom Spieler ausgeführten Grabungen.
	</v>
	<v id="healpv">
		Anzahl der durch Ausruhen und Objekte wiedererlangten Lebenspunkte.
	</v>
	
	<!-- UPS -->
	<v id="lvlup">
		Anzahl der Level-Ups des Spielers.
	</v>
	<v id="upwood">
		Anzahl der Level-Ups beim Element Holz.
	</v>
	<v id="upfire">
		Anzahl der Level-Ups beim Element Feuer.
	</v>
	<v id="upthun">
		Anzahl der Level-Ups beim Element Blitz.
	</v>
	<v id="upwatr">
		Anzahl der Level-Ups beim Element Wasser.
	</v>
	<v id="upair">
		Anzahl der Level-Ups beim Element Luft.
	</v>
	<!-- FIGHTS -->
	<v id="fights">
		Anzahl der ausgefochtenen Kämpfe.
	</v>
	<v id="killm">
		Anzahl der getöteten Monster.
	</v>
	<v id="killd">
		Anzahl der getöteten Dinoz.
	</v>
	<!--
	<v id="killpv">
		Anzahl der den Gegnern abgenommenen Lebenspunkte.
	</v>
	-->
	<v id="brkpel">
		Anzahl der Spaten, die der Spieler zerbrochen hat.
	</v>
	<v id="market">
		Anzahl der Verkäufe auf dem Markt.
	</v>
	<v id="sbuyer">
		Anzahl der Käufe in Geschäften.
	</v>
	<v id="mbuyer">
		Anzahl der Käufe auf dem Markt.
	</v>
	<!-- GDC -->
	<v id="gdcdef">
		Anzahl der Male, die der Spieler das eigene Schlosses während Clankriegen verteidigt hat.
	</v>
	<v id="gdcatt">
		Anzahl der Angriffe des Spielers auf das feindliche Schloss während Clankriegen.
	</v>
	
	<!-- GDM -->
	<v id="gdmchg">
		Nombre de fois que le joueur à chercher à changer de clan durant la GDM
	</v>
	
	<!-- CDC -->
	<v id="cdcmov">
		Anzahl der Bewegungen während Clan-Meisterschaften.
	</v>
	<v id="cdcfgt">
		Anzahl der ausgefochtenen Kämpfe während Clan-Meisterschaften.
	</v>
	<!-- CLANS -->
	<v id="clans">
		Anzahl der Clans, in denen der Spieler schon einmal war.
	</v>
	<v id="clancr">
		Anzahl der Clans, die der Spieler gegründet hat.
	</v>
	
	<v id="beauty">
		Anzahl der von den Dinoz des Spielers gewonnenen Schönheitstitel.
	</v>
	<v id="clanac">
		Anzahl der Clan-bezogenen Aktionen durch den Spieler.
	</v>

</uvars>