<!-- DESIGN : classic modern typed stamp written -->
<books ::ignore::>


	<book key="base" name="titre" design="typed" bg="white" chance="0" author="TODO"><![CDATA[
	]]></book>


	<book key="recip1" name="Etiquette de Twinoïde" design="stamp" bg="stamp" chance="5"><![CDATA[
		<h1>Twinoïde 500mg</h1>
		<table>
			<tr><td>Anabolisants</td><td>0.70 %</td></tr>
			<tr><td>Citrate d'allium</td><td>0.03 %</td></tr>
			<tr><td>Nitroglicéryne</td><td>3.0 %</td></tr>
			<tr><td>Octanitrocubane</td><td>4.0 %</td></tr>
			<tr><td>Fulminate de mercure</td><td>2.5 %</td></tr>
			<tr><td>Perchlorate</td><td>0.02 %</td></tr>
			<tr><td>Azoture de plomb</td><td>3.00 %</td></tr>
			<tr><td>RDX</td><td>0.02 %</td></tr>
			<tr><td>Extraits de fraise</td><td>86.73 %</td></tr>
		</table>
		<p><small>Note : certains procédés actifs contenus dans ce médicament peuvent parfois provoquer des effets secondaire gênants : acné, vomissements, convulsions, mort violente et explosion.</small></p>
		<p><small>Contient des produits hautement inflammables.</small></p>
	]]></book>



	<book key="coctl1" name="Journal de Coctail, partie 1" design="written" bg="notepad" chance="9"><![CDATA[
		<p>Pantocrat avait aperçu le bâtiment en premier.</p>
		<p>Ce n’était pas plus mal, j’en avais marre de marcher et je n’avais pas envie de passer une nouvelle nuit à la belle étoile.</p>
		<p>Pantocrat, Zoby et moi-même (coctail) marchions sur cette terre poussiéreuse parsemée de broussailles depuis des jours et des jours. Nous avions rempli tous les récipients possibles avant de partir mais notre eau chaude s’épuisait encore plus vite que nos derniers espoirs. Mon esprit vagabondait parfois et m’imaginait baignant dans un lac gelé, loin de tous ces zombies qui nous suivaient.</p>
		<p>Ils étaient lents, puants et infatigables. Ils marchaient plus lentement que nous mais semblaient attirés par notre présence. Le jour, nous parvenions à les semer, mais la nuit... la nuit, lorsque nous les entendions approcher, nous étions forcés de lever le camp en toute hâte.</p>
		++
		<p>Nous pouvions parfois voir de loin en loin d’autres silhouettes, misérables pantins désarticulés qui se rapprochaient de nous. Nous accélérions alors notre pas et ils se joignaient alors à la horde qui nous suivait, grossissant leurs rangs un peu plus chaque jour.</p>
		<p>A fur et à mesure de notre approche, nous voyions mieux la bâtisse. Sa base était large et il y avait un petit étage. Une antenne se dressait au-dessus. Je vis bientôt des carcasses à côté de la construction.</p>
		<p>Je regardais mon compagnon, Zoby. Il avait l’air encore plus misérable que le jour où nous nous étions rencontrés. Ses lèvres étaient couvertes de croûtes de sang. Il supportait le moins bien le soleil de nous trois mais était le plus bricoleur, ce qui était indispensable pour survivre dans ce monde. C’est lui qui m’avait construit ma « râpe ». Je ne me serais séparé pour rien au monde de ce bout de tôle tranchant.</p>
		++
		<p>L’air tremblait sous l’effet de la chaleur. Chaque pas était une lutte mais l’abri se rapprochait lentement... lentement...</p>
		<p>C’est alors que Pantocrat poussa un cri.</p>
		<p>Il venait d’apercevoir les cinq zombies qui se dirigeaient vers nous et qui nous empêchaient d’atteindre le bâtiment.</p>
		<p>Je ne voulais plus marcher. J’avais soif. J’en avais marre d’être traqué comme une bête. Je n’avais pas étudié et travaillé dur pour finir traqué par une horde de morts-vivants.</p>
		++
		<p>J’en avais marre.</p>
		<p>Cette construction était ce que j’attendais depuis de jours. Qu’au moins, nous puissions fermer nos yeux cernés par le manque de sommeil.</p>
		++
		<p>J’en avais marre.</p>
		<p>Le soleil tapait sur ma tête et les cinq cadavres putrides se rapprochaient. Pantocrat et Zoby discutaient sur la manière de les contourner. Zoby regardait anxieusement le soleil descendant et craignait de ne pouvoir faire un détour suffisamment grand pour lels éviter complètement.</p>
		++
		<p>J’en avais marre.</p>
		<p>J’aurais voulu crier mais aucun son ne sortit de ma gorge lorsque je courus vers les zombies, ma râpe levée.</p>
		<p>Auteur : coctail</p>
	]]></book>



	<book key="coctl2" name="Journal de Coctail, partie 2" design="written" bg="notepad" chance="8"><![CDATA[
		<p>J’ouvris douloureusement les yeux.</p>
		<p>Pantocrat me passait un linge humide sur le front. J’étais à l’ombre. Je fermais encore une fois les yeux pour profiter de cette fraicheur.</p>
		<p>Auparavant, je n’aurais jamais apprécié le simple fait d’être allongé à l’ombre à la lumière du crépus...</p>
		<p>Je fis un bond. Le soleil !</p>
		<p>Le soleil se couchait !</p>
		++
		<p>Ils allaient arriver ! Il fallait se cacher !</p>
		<quote>
			<p>- « Il est réveillé », cria Pantocrat derrière lui.</p>
			<p>- « Tant mieux, alors, qu’il m’aide à pousser ce réfrigérateur devant cette fenêtre ! », répondit la douce voix de Zoby.</p>
		</quote>
		<p>Nous finîmes de barricader le rez-de-chaussée avec les quelques meubles encore solides que nous trouvions.</p>
		<p>Nous ne nous arrêtions pas avant que la nuit soit complète. Pantocrat et Zoby me racontèrent qu’ils m’avaient vu courir vers les zombies et les découper un après un. Après quoi je m’étais évanoui. Ils m’avaient traîné jusqu’ici.</p>
		++
		<p>Ils avaient même trouvé de l’eau. Lorsque ça s’était produit, quelqu’un prenait probablement un bain. Heureusement qu’il avait eu la bonne idée de sortir avant de mourir. Nous avions retrouvé son squelette à côté du lavabo vide. Evidemment, les robinets ne donnaient plus d’eau et il n’y avait encore moins d’électricité.</p>
		<p>Etant donné mon état, mes amis me laissèrent les restes du canapé pour dormir. Pantocrat prendrait la garde cette nuit, son tromblon à la main.</p>
		<p>Je ne me réveillais que secoué par Zoby. Le soleil était bien levé. Zoby alla ensuite donner un coup de pied dans la silhouette endormie de Pantocrat qui montait fidèlement la garde...</p>
		<p>Epuisés, nous n’avions rien entendu cette nuit et à en croire les traces d’impacts de pierres et de griffures sur les murs, les zombies avaient pourtant dû être particulièrement acharnés...</p>
		++
		<p>Nous sortions prudemment. Il semblerait que la horde se soir momentanément repliée.</p>
		<p>Ayant passé notre soirée à nous barricader, nous n’avions pas exploré les carcasses de véhicules à côté.</p>
		<p>Ils étaient tous rouillés et étaient dans un état lamentable. Tout semblait se dégrader trop vite ces derniers temps, tout...</p>
		<p>Nous essayions tous les véhicules sans espoir lorsque j’entendis un bruit de moteur. Je courus alors de l’autre côté de la décharge où Zoby venait de réussir à démarrer un moteur. Et quel moteur ! Il venait d’allumer un half-track ! Un de ces véhicules tout terrain de l’armée, propulsé par des chenilles à l’arrière. Il coupa le moteur et redescendit.</p>
		<p>Son sourire faisait presque le tour de sa tête. En tout cas jusqu’au moment où la fumée blanche se mit à sortir du capot du véhicule.</p>
		++
		<p>Pantocrat revint vers nous en courant. Il venait de trouver un bâtiment effondré, recouvert par la terre.</p>
		<p>Nous nous répartîmes alors le travail. Je m’occuperais de déterrer avec ma râpe pendant que Pantocrat récupèrerait des plaques de tôle sur les véhicules pour renforcer les barricades. Zoby, quand à lui avait aperçu une caisse à outils et s’occuperait de voir ce qu’il pourrait tirer du half-track.</p>
		<p>Le travail fut dur ce jour-là mais heureusement, Pantocrat vint m’apporter une pelle après quelques heures. J’en pleurais presque d’émotion car mes mains étaient salement écorchées.</p>
		<p>Le soir, nous nous enfermions dans la bâtisse qui ressemblait à un tas de ferraille. Pantocrat avait récupéré tous les capots pour les accrocher aux fenêtres du rez-de-chaussée. Il avait même poussé une camionnette devant une des portes pour empêcher els zombies de passer.</p>
		++
		<p>Zoby de son côté avait réussi à relancer le moteur du half-track et avait siphonné tous autres les réservoirs pour en drainer le carburant. Il avait trouvé des jerricans et les avait remplies.</p>
		<p>Nous montions à l’étage pour décider si nous repartions tout de suite ou si nous renforcions le half-track. Les regards se tournèrent alors vers moi, qui n’avais encore dit mot.</p>
		<p>Je leur fis alors un grand sourire et je sortis, enveloppé dans un chiffon graisseux, une bouteille d’alcool trouvée dans les gravats.</p>
		<p>Nous prîmes dix gouttes chacun, conscients de la rareté de cette liqueur...</p>
		<p>Je décidais de prendre le premier quart.</p>
		<p>Pantocrat et Zoby se mirent à ronfler de concert après quelques minutes.</p>
		++
		<p>N’ayant rien de mieux à faire, je montais à l’étage pour regarder la lune par une des fenêtres cassées. Les zombies n’étaient pas assez adroits pour grimper un mur, inutile donc de barricader les étages.</p>
		<p>Auteur : coctail</p>
	]]></book>



	<book key="coctl3" name="Journal de Coctail, partie 3" design="written" bg="notepad" chance="8"><![CDATA[
		<p>Je regardais distraitement l’antenne de la camionnette placée en dessous lorsque je les entendis.</p>
		<p>Ils poussaient des cris gutturaux et s’avançaient dans le désert.</p>
		<p>La horde arrivait.</p>
		<p>Et avec elle, cette odeur de chairs sous le soleil. J’avais vomi les premières fois que les avais senti mais je m’étais habitué. L’organisme peut s’habituer à beaucoup de choses... Même aux pires... Même à la horde...</p>
		<p>Je les entendis taper sur les capots rivetés contre les murs. Bonne idée qu’avait eue Pantocrat. Bonne protection que les capots. Bonne protection, mais pas très silencieux. Je tiendrai éveillé toute la nuit avec un boucan comme ça.</p>
		++
		<p>Je tins d’ailleurs toute la nuit. Heureusement car peu avant le lever du soleil, je vis apparaître une tête devant la fenêtre de l’étage.</p>
		<p>Une tête sans mâchoire. J’hurlais pour prévenir les autres et je sortis ma râpe.</p>
		<p>La tête vola au-dehors mais le reste du corps du zombi continua quand même vers moi, faisant des moulinets avec ses griffes vers moi.</p>
		<p>J’en vins à bout lorsque les deux autres arrivèrent derrière moi.</p>
		<p>Zoby poussa un cri et désigna la fenêtre.</p>
		<p>Accaparé par mon combat, je n’avais pas vu que quatre autres zombies étaient rentrés et d’autres arrivaient encore.</p>
		++
		<p>Nous nous élancions comme un seul homme vers la porte et pendant que Pantocrat et Zoby s’arc-boutèrent pour la maintenir fermée, je courrais dans tous les sens pour chercher de quoi la coincer. Je finis par trouver le canapé et avec l’énergie du désespoir, je réussis même à le trainer jusqu’en haut.</p>
		<p>Il était temps car le bois de la porte commençait à partir en miettes. Zoby m’aida à le placer debout entre la porte le mur opposé. Le canapé était coincé et bloquait tout le passage mais au moins, les zombies ne pouvaient pas passer.</p>
		<p>Leur assaut dura jusqu’à midi.</p>
		<p>Nous sortions prudemment et Zoby et moi-même jetions un regard noir à Pantocrat lorsque nous découvrîmes que les zombies avaient pu entrer grâce à la camionnette qu’il avait placée devant la porte...</p>
		++
		<p>Pantocrat monta sur la camionnette à l’extérieur de la bâtisse et redescendit aussitôt. Il était tout blême. Sous ses coups de soleil et son visage qui pelait, ce n’était pas évident à voir, mais ses bégaiements nous apprirent qu’il restait une douzaine de zombies dans la pièce à l’arrière de nos barricades. Ces mêmes zombies qui avaient grimpé à l’étage la nuit précédente, n’étaient pas repartis avec le reste de la horde et occupaient maintenant une partie de notre abri.</p>
		<p>Sans un mot, j’allais chercher la bouteille d’alcool, en pris une gorgée entière pour me donner courage, pris ensuite le briquet dans la poche de Pantocrat et montais sur la camionnette.</p>
		++
		<p>Le hurlement des zombies en train de bruler dura encore quelques heures.</p>
		<p>Le soir, Pantocrat avait transformé la bâtisse en forteresse et poussé la camionnette. Zoby avait construit une cabine en tôle à l’arrière du half-track et j’avais fini de dégager le bâtiment. J’avais tiré plusieurs caisses grâce à des roulettes trouvées dans notre maison pour les ouvrir durant la nuit.</p>
		<p>Auteur : coctail</p>
	]]></book>


	<book key="coctl4" name="Journal de Coctail, partie 4" design="written" bg="notepad" chance="8"><![CDATA[
		<p>Ce soir-là, étrangement, il n’y eut pas de bruits autre que ceux de Zoby. Je m’étais écroulé de fatigue et Zoby s’acharnait à faire sauter les cadenas avec son tournevis.</p>
		<p>Au milieu de la nuit, Pantocrat vint me réveiller. Il avait fini par scier le fond des caisses. Je vis que Zoby avait un bandage plein de sang autour de sa main et qu’à ses pieds se trouvaient trois tournevis cassés...</p>
		<p>J’allais pester contre ce gaspillage d’outils précieux lorsque Pantocrat me tendit ce que contenaient les caisses.</p>
		++
		<p>Je pris la mitrailleuse lourde en main et en testais l’équilibre. Je savais bien qu’il s’agissait d’une cache de matériel militaire.</p>
		<p>Je posais l’arme au sol et fis une accolade à mes amis.</p>
		<p>Je sautais de joie dans le salon jusqu’à ce que Zoby lance amèrement :</p>
		<quote>- « ‘manque plus que des munitions... »</quote>
		<p>Il n’y eut pas d’attaque cette nuit-là.</p>
		++
		<p>La journée suivante fut consacrée à déblayer frénétiquement la cache.</p>
		<p>La suivante aussi.</p>
		<p>La journée d’après fut consacrée à combler la brèche qui avait été faite dans le mur par l’attaque de la nuit précédente.</p>
		<p>La nuit suivante fut la plus épouvantable depuis que nous étions arrivés. Nous avons dû nous enfermer dans la salle de bain.</p>
		<p>Les zombies criaient et hurlaient. J’avais cassé ma râpe pour les retenir dans le couloir le temps que Pantocrat et Zoby rassemblent de quoi nous barricader.</p>
		<p>La dernière plaque de tôle allait céder sous leur poids sans cesse croissant.</p>
		++
		<p>Pantocrat a alors regardé autour de lui et la seule chose qu’il restait dans la pièce qui ne bloquait pas déjà la porte était la baignoire en fonte. Notre seule réserve d’eau.</p>
		<p>Zoby et moi avons hurlé et pleuré mais Pantocrat l’avait déjà renversée en disant : « -Comme ça, ‘y a plus à hésiter, vide, elle ne peut plus servir qu’à barricader. » De toutes façons, ou nous mourrions comme des rats piégés tout de suite, ou nous mourrions de soif mais plus tard. Autant mourir plus tard.</p>
		<p>Nous avons tout de même hésité à balancer Pantocrat dehors pour occuper les zombies.</p>
		<p>D’autant plus que les zombies se sont repliés dès que nous avons renversé la baignoire contre l’entrée de la porte.</p>
		++
		<p>Nous n’avions toujours pas trouvé de munitions et nous n’avions plus d’eau.</p>
		<p>Heureusement que Zoby avait fini avec le half-track. Nous avons donc chargé quelques armes (vides) à l’intérieur, les outils que nous avions trouvé et toutes les vis que nous avons pu rassembler car il devenait évident que notre bâtiment ne tiendrait plus le coup d’une nouvelle attaque de la horde sans cesse plus nombreuse.</p>
		<p>Nous avions décidé de fouiller jusqu’à l’arrivée des zombies. Pantocrat avait été désigné pour grimper au sommet de la bâtisse.</p>
		<p>Pantocrat poussa un cri alors que Zoby et moi chargions à la hâte une caisse d’explosifs que nous venions de trouver.</p>
		<p>Pantocrat conduisait, Zoby assis à côté de lui. Il alluma le lecteur de cassette et du rock dansant plein de parasites couvrit le bruit du gros moteur.</p>
		++
		<p>Assis à l’arrière, je regardais derrière nous la horde qui arrivait en boitant, leurs yeux vides tournés vers le nuage de poussière que soulevait notre véhicule.</p>
		<p>Le soleil se couchait, découpant les silhouettes sinistres.</p>
		<p>Derrière nous, accroché à l’antenne du toit, le vent soulève un morceau de tissus sale avec une Licorne malhabilement dessinée dessus...</p>
		<p>Auteur : coctail</p>
	]]></book>


	<book key="alcthe" name="Pensées sur Post-its" design="written" bg="postit" chance="5"><![CDATA[
		<p>La ville attire de plus en plus de zombies.</p>
		<p>Sortons tous de la ville : si les zombies veulent entrer, qu'ils entrent, nous, on aura le désert.</p>
		<p>On finira bien par trouver assez de ressources pour construire une nouvelle ville.</p>
		++
		<p>J'ai trouvé un moteur et un cochon.</p>
		<p>Avec le moteur et un peu de ferraille, une caisse à outils et un peu d'alcool, je peux fabriquer un camion.</p>
		<p>Alimenté par l'alcool, l'engin pourrait nous transporter tous loin de tous ces cadavres mouvants.</p>
		<p>(le cochon ne sert à rien)</p>
		++
		<p>Les zombies s'ammassent chaque nuit devant nos maisons.</p>
		<p>Ils doivent rechercher quelqu'un en particulier; c'est pas possible sinon. Tirons à la courte paille et jettons quelqu'un dehors chaque nuit pour savoir si c'est lui qu'ils cherchent.</p>
		<p>Après un moment, nous aurons bien trouvé de qui il s'agit et les autres seront tranquilles.</p>
		++
		||
		<p>Je vais lire un conte d'horreur aux zombies, il n'oseront plus jamais revenir.</p>
		++
		<p>Dans le désert, les zombies font les malins. dans la ville, c'est nous.</p>
		<p>Baissons le prix des terrains, construisons des stades de foot, implantons un Mac Donald's, faisons venir des célébrités, construisons des HLM.</p>
		<p>Nous aurons une métropole et les zombies serons relégués dans des réserves.</p>
		++
		||
		<p>Je vends des costumes d'Halloween. Les zombies ne vous reconnaîtront pas.</p>
		++
		<p>Les zombies n'aiment pas l'eau, c'est connu. On peut les tuer avec des pistolets à eau.</p>
		<p>Mettons-nous à chanter pour faire pleuvoir. Nous serons tranquilles.</p>
		++
		<p>Les zombies essaient d'entrer en ville.</p>
		<p>Quelqu'un a-t-il déjà essayé de leur parler ? Quelqu'un a-t-il déjà essayé de savoir ce qu'ils veulent ?</p>
		<p>Ils veulent peut-êter juste être comme nous ?</p>
		<p>Je me souviens d'un concert, les fans du monsieur qui chantait torse nu voulaient monter sur le podium.</p>
		<p>Ce sont peut-être juste nos fans ?</p>
		++
		<p>Pourquoi a-t-il fallu construire cette ville JUSTE dans un couloir de migration de zombies ?</p>
		<p>Qui a eu cette idée ?</p>
		++
		<p>zombies par-ci, zombies par-là. Mais vous êtes tous obsédés ou quoi ?</p>
		<p>Et ... ne me dites pas que personne n'est exorciste ici !!!</p>
		++
		<p>Je viens de développer mon sixième sens... Je vois des morts.</p>
		<p>Le problème c'est que les morts me voient aussi...</p>
		++
		<p>Au fond, pourquoi ne laisse-t-on pas entrer les zombies ?</p>
		<p>Ils nous mangeraient, nous deviendrions des zombies aussi et tous les zombies seraient heureux...</p>
		++
		<p>Il faut deux zombies pour bloquer un citoyen, mais un seul citoyen pour bloquer deux zombies.</p>
		<p>Ils veulent peut-être juste l’égalité des votes et, tout en manifestant, prennent la ville pour un groupe de CRS...</p>
		<p>... Forcément, les citoyens la font ressembler à un château-fort.</p>
		++
		<p>Depuis des années, les vivants ont mis les morts dans les tombes. Les morts en ont marre et en sont sortis.</p>
		<p>Pourquoi ne pas l’accepter et nous cacher dans leurs tombes ? Ils ne penseront JAMAIS à nous chercher là-bas !</p>
		++
		<p>Les zombies nous admirent. La journée, nous sortons faire des expéditions et la nuit, nous rentrons dans la ville.</p>
		<p>Eux aussi, la journée, ils sont dans le désert et essaient même de nous garder avec eux, preuve qu’ils nous aiment. La nuit, ils veulent dormir avec nous...</p>
		++
		||
		<p>Une ville, c’est comme un bocal. Tout le monde vient regarder ce qu’il y a dedans. De temps en temps, on en pèche un ou deux vivants pour les manger...</p>
		++
		<p>Mais arrêtez de tirer bon sang !!! Ce ne sont pas des zombies, c’est une rave-party !!!</p>
		<p>Auteur : coctail</p>
	]]></book>


	<book key="binary" name="Listing froissé" design="typed" bg="printer" chance="2"><![CDATA[
		<p><small>[Début de transmission]</small></p>
		<p>01000011 01100101 01100011 01101001 00100000 01100101 01110011 01110100 00100000 01110101 01101110 00100000 01101101 01100101 01110011 01110011 01100001 01100111 01100101 00100000 01100100 01100101 00100000 01100100 11101001 01110100 01110010 01100101 01110011 01110011 01100101 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01001101 00100111 01100101 01101110 01110100 01100101 01101110 01100100 01100101 01111010 00101101 01110110 01101111 01110101 01110011 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01000001 01101100 01101100 01101111 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01011001 00100000 01100001 00100000</p>
		++
		<p>01110001 01110101 01100101 01101100 01110001 01110101 00100111 01110101 01101110 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01010000 01101001 01110100 01101001 11101001 00101100 00100000 01100001 01101001 01100100 01100101 01111010 00100000 01101101 01101111 01101001 00100000 01000110 01001001 01001110 00101110</p>
		<p><small>[Fin de transmission]</small></p>
		<p><small>ETR: 27/07 23h16 - Erreur : données corrompues - Statut : _IGNORÉ_</small></p>
	]]></book>


	<book key="utpia1" name="Un brouillon" design="small" bg="secret" chance="4"><![CDATA[
		<p>_ce ty_pe disait sûrement vrai. Coordonnées possibles vers _210_125 nord 210 ouest. </p>
		<p>à faire :</p>
		<ul>
			<li>véhicule (fouiller le parking au nord)</li>
			<li>e_au (15 litres)_</li>
			<li>provisions (chez Bretov_ff_, gaffe à l'infection)</li>
			<li>la "Citadelle" ? c'est quoi au juste ??</li>
		</ul>
		<p>Il faut *trouver la route _17 _71*.</p>
		<p>le cor_be_au ???!? qui c'est ? _trouver qui c'est_ FAUT LE BUTER</p>
		<quote>_rendR_DV 16h !!!*!!!!*</quote>
		<p>trouver *CITADELLE*</p>
	]]></book>


	<book key="thonix" name="Notes de Thonix" design="written" bg="notepad" chance="5"><![CDATA[
		||
		<h1>Journal de Thonix, Jour 5, Ancienne Cité Oubliée</h1>
		++
		||
		<p>18 août 2008, 5h24 : Je n'ai pas beaucoup dormi cette nuit, mais je suis encore là, c'est le plus important. Mon ami avec qui j'avais l'habitude de jouer aux cartes n'a pas pu rentrer, j'ai mal à l'idée de penser qu'il est devenu l'un d'entre eux... Nous attaquons aujourd'hui la fausse ville, en espérant pouvoir la finir.</p>
		++
		||||
		<p>18 août 2008, 14h48 : Je n'ai rien mangé ce midi, il ne restait que de la viande humaine de mon ami mort. Je préférerai mourir que de le manger.</p>
		++
		<p>18 août 2008, 18h04 : J'ai bien peur que nos défenses pour ce soir ne vont pas suffire, la fausse ville n'est pas terminée et tout le monde est fatigué...</p>
		++
		||
		<p>18 août 2008, 23h59 : Je les entends, ils arrivent, ils sont nombreux, bien plus qu'on ne le pensait !! Les défenses ont cédé !! Ils sont tout autour de moi, c'est la fin je...</p>
		<p><small>" Et le journal s'arrête là. Paix à son âme. "</small></p>
		<p>Auteur : Thonix</p>
	]]></book>



	<book key="adbnkr" name="Publicité Bunker-4-Life" design="ad" bg="stamp" chance="5"><![CDATA[
		<h1>Nouveau !!</h1>
		<p>Votre ancienne vie vous manque ?</p>
		<p>Vous en avez assez de vous terrer dans votre habitation en espérant passer la nuit ?</p>
		<p>Les cris de votre voisin vous exaspèrent ?</p>
		<h1>Nous avons la solution !!!</h1>
		<p>Nous vous offrons la possibilité de vous abriter dans l'un de nos nombreux bunkers 5 étoiles.</p>
		++
		<h1>Fantastique !!</h1>
		<p>Au programme :</p>
		<p>-une pièce de 10 mètres carré avec électricité et eau <sup>1</sup></p>
		<p>-une communauté accueillante et chaleureuse</p>
		<p>-des soins et une nourriture adapté à chacun <sup>2</sup></p>
		<p>-Lumière artificielle remplaçant le soleil ! Vous retrouverez enfin le teint de votre jeunesse.</p>
		<p>-La télé ! <sup>3</sup></p>
		<p>-Et de nombreuses activités pour le plaisir de chacun !</p>
		<h1>Incroyable !!</h1>
		<p>Alors n'hésitez plus ! Contactez nous  au 3-Bunker-4-life.</p>
		++
		<small>
			||
			<ol>
				<li>Eau potable en option. L'électricité vous sera fournie pendant les horaires définie par le régisseur.</li>
				<li>Dans la limite des stocks disponible.</li>
				<li>Nous ne garantissons pas la disponibilité des chaines télés.</li>
			</ol>
			<p>La société bunker for life se réserve le droit de regard sur chaque dossier.</p>
			<p>Bunker for life  est une filiale de Motion-Twin . Ces marques sont soumises à un copyright.</p>
			<p>Pour votre santé, mangez au moins cinq fruits et légumes par jour.</p>
		</small>
		<p>Auteur : zhack</p>
	]]></book>



	<book key="noel" name="Lettre au Père Noël" design="written" bg="letter" chance="2"><![CDATA[
		<p>Bonjour papa noël,</p>
		<p>Cette année j'ai été super sage parce que maman elle est tout le temps triste vu que papa il est parti faire la guerre aux méchants.</p>
		<p>D'ailleurs les méchants, ils arrêtent pas d'attaquer le campement donc on a du mal a dormir.</p>
		<p>Si tu pouvais envoyer des cadeaux à mon papa, je serais super contente, car il me manque papa et je veux qu'il aille bien. Donc envoie lui plein de cadeaux et ma lettre car je sais pas où il est et maman veut pas me le dire. (Papa je t'aime fort !!)</p>
		++
		<p>L'année dernière j'ai pas reçu ma barbie poney magique mais je t'en veux pas car on avait dû déménager et que tu pouvais pas le savoir et finalement je la veux plus. J'aimerai bien un Aquasplash pour que maman elle puisse nous défendre quand les méchants arrivent parce que dans le village, on est de moins en moins et je veux pas que les méchants nous emmènent dans leurs prisons (maman m'a dit qu'ils sont vraiment méchants et qu'en plus ils nous privent de desserts quand on est pas sage).</p>
		<p>C'est tout ce que je voudrais pour cette année, je t'aime fort papa noël et je te remercie pour tout.</p>
		<p> Je sais que c'est idiot de commander un pistolet à eau mais maman dit qu'ils sont encore plus idiot de craindre l'eau (ils doivent pas prendre beaucoup de douches).</p>
		<p>Elise.</p>
		<p>Auteur : zhack</p>
	]]></book>



	<book key="morse1" name="Communication en morse (16 mai)" design="typed" bg="printer" chance="5"><![CDATA[
		<small>16 mai, ETA: 07:10</small>
		<small>[Début de la transmission]</small>
		<p>.... .. - -- .- -. / ..--- ...-- ..---/... --- ... / --.. --- -- -... .. . / - .-. --- .--. / -. --- -- -... .-. . ..- -..- / .---- -.... / ... ..- .-. ...- .. ...- .- -. - .../ .--. ..- .. - ... / .- / ... . -.-. /-... . ... --- .. -. / .- .--. .--. ..- .. / -- .. .-.. .. - .- .. .-. ./ .. -- -- . -.. .. .- - . -- . -. -/-.-. --- --- .-. -.. --- -. -. . . .../ .-.. .- - / ....- ---.. .-.-.- ---.. ...-- ...-- / ....- ---.. / ....- ----. .----. -./.-.. --- -. --. / ..--- .-.-.- ...-- ...-- ...-- / ..--- / .---- ----. .----. ./ --- ...- . .-.</p>
		<small>[Fin de la transmission]</small>
		<p>Auteur : zhack</p>
	]]></book>



	<book key="army1" name="Rapport d'opération Nov-46857-A" design="typed" bg="printer" chance="5"><![CDATA[
		<h1>Rapport d'opération Nov-46857-A</h1>
		<p>*11 novembre  23h30*</p>
		<p>L'armée vient de nous déposer ici? On ne sait pas trop pourquoi ni dans quel but? Beaucoup de rumeurs circulent , pour certains c'est une super rage, pour d'autre c'est la fin du monde? Pour ma part, je m'en moque un peu : l'armée nous sauvera le cul comme d'hab? Après un rapide tour du camp, j'ai pu récupérer trois, quatre affaires qui  pourraient m'être utile.</p>
		++
		<p>*12 novembre  15h45*</p>
		<p>A priori c'est beaucoup plus grave que ce que l'on pensait : une vieille a été virée du camp suite au fait qu'elle s'est mise à mordre toutes les personnes qui passait à sa portée. L'armée nous a dit de ne pas nous inquiéter? Sauf que l'armée vient de nous abandonner en nous laissant quelques vivres.</p>
		<p>*13 novembre 00h15*</p>
		<p>Je sais pas trop ce qui se passe. J'entend des cris dehors? Je me suis barricadé comme je le pouvais avec ce que j'ai pu mais je sais pas si ça sera suffisant? Ça  se rapproche mais</p>
		<p><small>Le reste est illisible. Vous apercevez quelques taches de sang sur la feuille</small></p>
		<p>Auteur : zhack</p>
	]]></book>



	<book key="exp1" name="Rapport d'expérience, origine inconnue" design="typed" bg="secret" chance="1"><![CDATA[
		<h1>Test de la souche n°128</h1>
		<p>Le sujet a montré une nette régression du virus pendant 2 heure, mais hélas, le virus a développé une immunité extrêmement rapidement et a conduit le sujet à une crise cardiaque.</p>
		<h1>Test de la souche n°129</h1>
		<p>Le sujet n'a pas survécu à la souche : l'afflux sanguin a augmenté de façon exponentielle dans certains membres.</p>
		<h1>Test de la souche n°130</h1>
		<p>Pneumothorax.</p>
		++
		<h1>Test de la souche n°131</h1>
		<p>1/ La souche n°131 semble avoir marché. Effet secondaire : les fonctions cérébrales sont réduites aux cortex primitif et le sujet semble manifester une grande peur face à de l'eau.  Je laisse le sujet en observation.</p>
		<p>2/ L'épiderme du sujet ne semble plus supporter l'eau mais plus étrange encore, le sujet ne semble plus avoir besoin de s'hydrater.</p>
		<p>Concl : J'envoie le sujet au docteur Dalek pour la phase 2. Je continue les tests sur cette souche.</p>
		++
		<h1>Test de la souche n°131 bis</h1>
		<p>1/Cette souche est miraculeuse, elle semble résister à la plupart des maladies. La contrepartie semble être une hausse de l'agressivité lors de l'absence de lumière et toujours cette vulnérabilité à l'eau. Nous sommes assurément dans la bonne voie pour le projet  VU.</p>
		<p>Auteur : zhack</p>
	]]></book>


	<book key="short1" name="Derniers mots" design="written" bg="blood" chance="10"><![CDATA[
		<p>Ça n’a pas marché. Ils sont trop forts, trop nombreux... </p>
		<p>Qu’avons-nous crée ? Nous avions un but, quelque chose en quoi croire... Et tout cela est désormais détruit, réduit en miettes... Dévoré par ces choses... Je ne veux pas finir comme elles. Mais aurais-je le courage de mettre fin à mes jours moi-même ? </p>
		<p>Il me reste une balle dans mon chargeur, nous sommes deux, un ami de longue date et moi. </p>
		<p>Ils frappent aux fenêtres depuis des heures... Je me demande quand vont-elles céder. Nous sommes condamnés. Ceci est la dernière trace de mon existence sur cette Terre. </p>
		<p>Je m’excuse. Pour y avoir contribué. Peut-être que mon absence n’aurait rien changé, mais au moins ma conscience serait-elle tranquille... Je n’ai aucune idée de ce qu’il adviendra de l’humanité dès qu’ils auront quitté la ville. </p>
		++
		<p>Pitié, éliminez-les. </p>
		<p>Corrigez nos erreurs. Le tapage aux fenêtres devient plus insistant. Ce revolver est de plus en plus amical. Mon ami est du même avis, même s’il ne le montre pas. Que faire ? Un bruit de verre. Les fenêtres ont cassé. Ils ne tarderont pas à détruire nos ultimes barricades. </p>
		<p>La balle est pour moi. Adieu, mon ami.</p>
		<p>Auteur : Exdanrale</p>
	]]></book>


	<book key="exp2" name="Journal d'un chercheur" design="typed" bg="old" chance="1"><![CDATA[
		<p><small>Un petit journal très ancien, vous avez peur qu’il tombe en lambeaux si vous essayez de l’ouvrir. Le nom de l’auteur est effacé... Peut-être un témoignage des temps anciens ?</small></p>
		<h2>Mercredi 26 septembre 1963</h2>
		<p>Aujourd’hui nous sommes sortis pique-niquer avec Sam et les enfants. Cela fait du bien de sortir un peu du labo. Toutes ces blouses blanches, à longueur de temps, cela fatigue... Voir un peu de verdure ne peut que me faire du bien et je pense avoir besoin de tout moyen de décompresser avant l’expérience de la semaine prochaine. Ce sera l’aboutissement de nos recherches, un moyen que le monde nous croit finalement... Nous leur offrons l’immortalité...</p>
		++
		<h2>Vendredi 28 septembre 1963</h2>
		<p>Hier, John a protesté contre l’expérience, clamant nos méthodes « inhumaines ». Il hurlait « et si cela ne marchait pas ? Et si quelque chose tournait mal ? ». Nous ne pouvons nous permettre de douter... Aujourd’hui, John a l’air en retrait, il est bien loin de son enthousiasme révolutionnaire d’hier...</p>
		<h2>Samedi 29 septembre 1963</h2>
		<p>John n’était pas présent aujourd’hui... C’est étrange, en 5 ans de bons et loyaux services, il n’a pas raté une seule journée de travail. Et si ? Non, pas de doute permis. Je m’étais dis que je passerai chez lui après le travail mais je n’en ai pas eu le temps. Demain, je l’espère !</p>
		++
		<h2>Dimanche 30 septembre 1963</h2>
		<p>Exceptionnellement on nous a convoqués au labo aujourd’hui... C’est compréhensible, nous devons nous assurer que tout est prêt pour l’expérience ! Nous allons enfin passer à des sujets vivants, c’est un grand moment et la pression est palpable parmi nous... Si tout fonctionne, nous serons considérés comme des dieux... Mais si quelque chose venait à tourner mal... Non, tout ira bien. Le pessimisme n’est pas de rigueur.</p>
		<p>Après le travail, je suis allé chez John. Arrivé à sa porte, j’ai entendu des espèces de sombres grognements. J’ai frappé, une fois, deux fois, trois fois, pas de réponse. La porte était ouverte, je suis donc entré vérifier que tout allait bien. </p>
		++
		<p>Sa femme était assise à la table du salon, me tournant le dos. <em>A l’aide... </em>Je m’en approchais, l’interpellant, sans réponse. </p>
		<p>Alors que je posais ma main sur son épaule, sa tête se retourna soudainement avant de se détacher de son corps et de tomber à terre... </p><p>D’effroi, je bondis en arrière et trébuchai sur le tapis. Arrivé au niveau du sol, je vis ses deux enfants, le corps lacéré par terre, la chair de leur visage arrachée et un vaste trou dans le crâne. Je me relevai <em>..ma tête...</em> et pris la direction de la porte en courant quand j’aperçus John.</p>
		<p>Ou plutôt le souvenir de John. </p>
		++
		<p>Il avait les yeux vitreux, la peau grisâtre, les traits tirés et était recouvert de sang. Il s’approchait de moi lentement. <em>J’ai si faim...</em> J’étais paralysé. Arrivé à distance, il m’empoigna et sa bouche se précipita vers mon épaule qu’il mordit avec force. <em>J’ai si froid...</em> Dans un cri de douleur, j’attrapais un chandelier qui traînait sur la table et le frappait avec force à la tête. <em>J’ai si mal...</em> Il s’affala alors que je sortais en trombe de chez lui, me dirigeant chez moi pour me soigner.</p>
		<p>Dans la soirée, mes blessures - pas si profondes que cela - pansées <em>J’ai si faim...</em> Je, <em>faim,... Sam approche..</em> me touche le cou. <em>J’ai faim...</em> Tout est bientôt fini...</p>
		<small>Le reste du journal est maculé de sang.</small>
		<p>Auteur : Exdanrale</p>
	]]></book>


	<book key="eclr1" name="Explorations" design="written" bg="white" chance="10"><![CDATA[
		<p>Jour 2. J'enfile ma tenue de camouflage. Je dois faire un repérage du parcours pour l'expédition prévue plus tard dans la journée.</p>
		<p>Je ne suis pas très à l'aise. Je sais que je peux passer inaperçue au milieu de ces monstres abjectes mais je ne connais pas encore toutes les astuces.</p>
		<p>Dehors, c'est encore une journée à crever. Le désert à perte de vue? La désolation. Après une seconde d'hésitation, j'y vais. Pas l'habitude de sortir seule. Quand je n'étais qu'une simple citoyenne, c'était proscrit?</p>
		<p>Brico-tout : j'ai craqué? j'ai hésité mais comme je savais que les autres allaient venir? il y avait un sac à dos au sol, j'ai voulu le prendre et un zombie m'a repérée !!! Me cacher, vite ! La radio ! J'espère que la pile est encore bonne? SOS? vous attend? ne peux pas aller plus loin? </p>
		<p>Auteur : elyria</p>
	]]></book>


	<book key="nelly" name="Lettre pour Nelly" design="written" bg="letter" chance="5"><![CDATA[
		<p>Nelly, je t'écris cette lettre parceque je peux plus vivre dans ma ville.</p>
		<p>Toute la ville est privée d'électricité depuis plusieurs jours, Internet ne passe plus, les lignes téléphoniques sont coupées et il y a plus de réseau. Mais surtout, il se passe des trucs pas nets? Certaines routes sont coupées par d'immenses rochers sortis de nulle part. </p>
		<p>Et hier, j'ai vu un homme, enfin je suis pas sur que c'était un homme, c'était une créature bizarre cachée sous un vieux drap qui fouillait les poubelles. Ca avançait en boitant et ça s'est dirigé vers l'appartement de la folle qui habite deux immeubles plus loin. On l'a retrouvée déchiquetée ce matin. J'ai du aller poster cette lettre dans la ville a coté. Je te l'envoie juste pour te prévenir de mon arrivée. </p>
		<p>A l'heure ou tu la lis, je suis déjà en route. </p>
		<p>Auteur : aera10</p>
	]]></book>


	<book key="song1" name="Contine : SilverTub" design="poem" bg="notepad" chance="1"><![CDATA[
		<h1>SilverTub</h1>
		<h2>Tubu</h2>
		<p>Déjà une semaine passée dans cette fichue ville,</p>
		<p>Et voilà d'jà que le cri des zombies nous a tous rendus débiles.</p>
		||
		<p>Le corbeau nous annonce les décès dans sa gazette,</p>
		<p>Tous les soirs les zombies nous font une petite fête.</p>
		||
		<p>Depuis sept jours nous sommes leurs invités d'honneur,</p>
		<p>En mangeant vingt des notres ils nous ont inspirés la peur.</p>
		||
		<h2>Silver</h2>
		<p>Quand les autres commencent à paniquer-hé-hé,</p>
		<p>Pour moi survivre ce sera pas compliqué-hé,</p>
		<p>Suffit d'organiser une fausse expé-hé,</p>
		<p>Et fermer la porte pour être débarrassé...</p>
		++
		<h2>Tubu et Silver</h2>
		<p>Alors que les autres se feront dévorer comme des Apérikubs,</p>
		<p>Moi je serai là grâce à SilverTub.</p>
		||
		<h2>Tubu</h2>
		<p>Douzième jour seul trois pros ont survécu,</p>
		<p>Cette nuit les zombies ne nous ont pas déçus.</p>
		||
		<p>Ils ont traversé l'eau et les piques dans le grand fossé.</p>
		<p>Au final ils ont défoncés la porte blindée.</p>
		||
		<p>Pour certains serrer les fesses n'a pas sufit,</p>
		<p>On n'a retrouvé d'eux que des morceaux de chaires rabougries.</p>
		++
		<h2>Silver</h2>
		<p>Quand les autres commencent à paniquer-hé-hé,</p>
		<p>Pour moi survivre ce sera pas compliqué-hé,</p>
		||
		<p>Suffit d'organiser des arnaques par MP-hé,</p>
		<p>Toucher le jackpot c'est plûtot aisé...</p>
		||
		<h2>Tubu et Silver</h2>
		<p>Alors que les autres se feront dévorer comme des Apérikubs,</p>
		<p>Moi je serai là grâce à SilverTub (bis).</p>
		<p>Auteur : TubuBlobz</p>
	]]></book>


	<book key="dfive1" name="Courrier d'un citoyen 1" design="written" bg="letter" chance="10"><![CDATA[
		<small>Une lettre sans destinataire et sans signature. Peut-être n'était-elle pas écrite pour être envoyée ?</small>
		||
		<p>Notre passé, notre futur... Ils contrôlent notre vie. </p>
		<p>Alors que nous somme tous condamnés à mourir et à nous réincarner éternellement pour reconnaître le même destin, alors que nous luttons pour pouvoir survivre ne serait-ce qu'un seul jour de plus, les zombies, eux, attendent la moindre faille dans les défenses de notre ville, attendent qu'un citoyen s'égare la nuit, et n'ont qu'une idée en tête : nous dévorer. Nos tentatives de survie sont vaines, un jour où l'autre, ils finiront par nous avoir. Et si nous ne mourons pas dévorés par nos ex-concitoyens, nous mourrons desséchés dans le désert.</p>
		++
		||
		<p>Notre vie est éphémère, et seules nos carcasses peuvent attester de notre présence, tant qu'elles sont encore identifiables. Mais peut-on réellement appeler ça une vie ? Nous mangeons de la nourriture avariée, et il nous arrive même de manger les restes de nos voisins, nous ne sortons que pour trouver de quoi défendre la ville en prévision de l'attaque du soir, nous vivons l'horreur même, et ce pendant chacune de nos vies ! Quelle personne normale pourrait tenir un seul jour dans ces conditions ?</p>
		<p>Très peu, je peux vous l'assurer.</p>
		++
		||
		<p> Et c'est peut-être pour ça que nous en sommes là aujourd'hui. </p>
		<p>Peut-être qu'un Dieu nous surveille, là-haut, et a décidé de s'amuser un peu, de voir combien de personnes pourraient survivre à ces hordes de monstres, dehors.</p>
		<p>Et si un tel Dieu existe, j'aimerais bien le rencontrer et lui prouver toute ma gratitude en lui collant mon pied au derrière.</p>
		<p>Auteur : dragonfive</p>
	]]></book>


	<book key="ster" name="Etiquette de stéroïdes pour chevaux" design="modern" bg="stamp" chance="5"><![CDATA[
		<h2>Stéroïdes pour chevaux</h2>
		<small>Visa et n° d'exploitation : M0T10NTW1N - 93847</small>
		<blockquote>Composition chimique : Cholestérol, Testostérone, divers autres produits plus ou moins dangereux dont vous ne voulez pas connaître le nom.</blockquote>
		<small>Effets secondaires indésirables : Hypertension, arythmie, lésions du foie, tumeurs cérébrales, crise cardiaque, chute des poils et mort subite.</small>
		<p>Date de péremption : voir dos de la boîte.</p>
		<small>Mises en garde : La consommation de stéroïdes pour chevaux chez l'homme peut entraîner une dépendance immédiate. Ne pas ingérer. Pour plus d'informations sur les méthodes d'administration, reportez-vous au fascicule proposé en pharmacie. Nous nous déchargeons de toute responsabilité en cas de décès. La liste des effets secondaires citée plus haut ne contient que les informations légales et officielles.</small>
		<p>Auteur : dragonfive</p>
	]]></book>



	<book key="alan" name="Journal d’Alan Morlante" design="written" bg="white" chance="2"><![CDATA[
		<h1>Journal d’Alan Morlante</h1>
		<h2>16 avril</h2>
		<p>Ce fut avec joie que nous nous installâmes a Durain.</p>
		<p>Notre nouvelle maison, bien qu'ancienne nous emplissait de bonheur moi et ma famille; Ida et les enfants allaient être heureux ici j'en étais persuadé.</p>
		<h2>19 avril</h2>
		<p>Aujourd'hui je suis rentré du travail et Ida m'a dit qu'elle voulait quitter la maison. Je n'ai pas compris pourquoi...j'ai essayé de la rassurer... mais c'était en vain.</p>
		<p>Sans me fournir d'explication elle m'a dit qu'elle partirait demain</p>
		++
		<h2>20 avril</h2>
		<p>Ida est partie avec nos enfants, elle m'a laissé seul.</p>
		<p>En lui disant au revoir, je sentis une étrange impression, comme si je ne la reverrai plus.</p>
		<p>Je commençais à avoir peur de lui dire adieu...</p>
		<small>[ L'encre est plus sombre ici, laissant penser que la suite a été écrite quelques heures plus tard. ]</small>
		<p>Je ne sais comment...mais...je suis coincé ici, la porte refuse de s'ouvrir.</p>
		<p>Impossible de sortir de chez moi ! J'ai forcé pendant des heures sur la poignée et rien n'y fait...La porte est bloquée!!!</p>
		<p>Quelqu'un ou quelque chose refuse de me laisser sortir.</p>
		++
		<h2>25 avril</h2>
		<p>Je n'ai pas pu dormir cette nuit, j’ai essayé de sortir de la maison, mon esprit commence à flancher; l’idée d’être coincé comme un rat me rend fou...</p>
		<p>Je vois poindre la folie, terrifié dans mon canapé, je refuse de rester ici...</p>
		<p>JE DOIS SORTIR....ET....VITE!!!!!!!!!!!</p>
		++
		||
		<p>15h00 passé, je me suis résigné, je vais mourir dans cette fichue maison</p>
		<p>Le sort s'acharne contre moi, sera-ce la mort ou la folie qui m'emportera la première...</p>
		++
		||
		<small>[ Le paragraphe suivant est quasi illisible. ]</small>
		<p>Je n’a plus la force d'écrire....................... je vis la mes dernier instan..... Elle m'a eu....je ne pense plus désormais qu'a Ida, elle avai raiso......</p>
		<p>Auteur : lycanus</p>
	]]></book>



	<book key="shun1" name="Shuny : témoignage des derniers jours" design="written" bg="blood" chance="2" author="Shuny"><![CDATA[
		||
		<h1>Shuny : Témoignage des derniers jours d'un homme au coeur de l'Outre-Monde</h1>
		<h2>16 août, 0h14.</h2>
		++
		<p>Les zombies frappent sans relâche. Alors que les Hordes ont débarqués sur le Comté Noir, j'espère pouvoir leur échapper un jour de plus grâce au Taudis construit peu de temps avant l'attaque. Qui sait, peut-être ne sont-ils pas assez nombreux pour briser la solide paroi qui me sépare d'eux.</p>
		<p>Recroquevillé derrière ma table en bois, j'écoute avec horreur les hurlements désespérés de mes anciens voisins appelant à l'aide dans un dernier souffle de vie. Terrifié, je me lève, lentement, et regarde le spectacle sanglant qui se déroule à l'extérieur. Un habitant lutte avec son réfrigérateur et neutralise 3 zombies. C'était sans compter la fragilité de l'objet, qui cède sous le choc et lui enlève toute protection.</p>
		<p>Un zombie se jette alors sur lui, et lui arrache un bout de gorge avec les dents.</p>
		++
		<p>Sonné par cette boucherie, je m'évanouis. Réveillé, je ne sais combien de minutes ai-je passé inconscient mais le bruit de mon corps contre le sol semble avoir attiré les zombies. Ils sont une centaine. Ils frappent de plus belle contre mon taudis, les fenêtres cassent, la mort est à ma porte, ...</p>
	]]></book>


	<book key="notes1" name="Des notes griffonnées" design="written" bg="noteup" chance="2" author="Melie"><![CDATA[
		<p>J'arrivais avec mon maigre baluchon sur l'épaule.</p>
		<p>11H00 du matin. Je fais partie des 12 explorateurs désignés contre mon gré. Les portes s'ouvrirent. Le froid du désert me frappa le visage.</p>
		<quote>-Allez-y.</quote>
		<p>Un des douze explorateurs m'interpella  sèchement.</p>
		<quote>-Melie ! Où vas-tu ?</quote>
		<quote>-Nord, répondis-je d'un ton acerbe.</quote>
		<p>Armée de mon pistolet à eau chargé, je m'avançai la première. Les autres me suivirent. Je creusai avec mes mains. Rien. Quelques autres citoyens eurent plus de chance : des planches tordues, et même de la ferraille. Nous nous avançâmes. Pas de zombie.</p>
		++
		<p>Ca ne me rassurait pas : ils nous attendaient sûrement plus loin. Cette fois, j'ai trouvé une souche de bois pourrie. On pourra la transformer à l'atelier !</p>
		<p>Plusieurs heures passèrent,  la _peur_ fatigue me gagne. Je m'écroule par terre, ne pouvant plus avancer. 5 zombies m'entouraient. A travers mes yeux entrouverts, j'apercevais mes compagnons m'abandonner lentement... Ils avaient eu la force de manger pour repartir.</p>
		<quote>-Ne partez pas ! Non !</quote>
		<p>Je ne parlais pas, je balbutiais. Le soir tombait.</p>
		++||
		<p>19H30. Cette fois, c'est la fin. Je suis seule. J'arrive à peine à sortir mon pistolet de mon sac.</p>
		<p>Je ne peux même pas espérer fuir... Les _mort-vi_ morts-vivants me bloquent le passage.</p>
		++||
		<p>22H00. Je n'étais pourtant pas si loin de la ville... Je vois presque les portes derrière moi. Je crie, je hurle, mais personne ne vient.</p>
		<p>Une dernière image du désert, des zombies, puis le noir.</p>
	]]></book>



	<book key="chief" name="La trahison" design="typed" bg="grid" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<p>Il a volé nos armes, nos dernières tranches de viande, et il est parti.. Il nous a laissé seuls, pour survivre par lui-même dans le désert.</p>
		<p>Nous sommes désemparés et nous ne savons pas comment faire pour empêcher les hordes de tous nous supprimer dès ce soir.. Dans la taverne de fortune installée dans le village il y a 4 jours, certains s'imaginent que l'horreur sera plus supportable avec un coup dans le nez..</p>
		<p>Il semble que nous ne soyons plus du tout en sécurité.. Il nous a pris nos armes... Notre nourriture, et il est parti.. Sans prévenir.. Nous l'avons vu s'éloigner dans le désert, mais nous ne comprenons pas.. Est-ce un abandon ? Peut-être pense-t-il pouvoir se débarrasser de quelques créatures et revenir ce soir ?</p>
		++
		<p>Cela ne servirait à rien.. Il est parti, en nous laissant un gout de trahison... Notre "chef".</p>
	]]></book>


	<book key="alone1" name="Coupés du reste du monde" design="written" bg="grid" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<h2>Le 20 janvier, 17h:</h2>
		<p>Cela fait maintenant 3 semaines qu'aucune communication avec d'autres refuges n'est possible.. Il semble qu'un vent venu de l'ouest amène des odeurs, des parfums de putréfaction.. Le puits du village est notre dernière ressource d'eau potable.. La terre est desséchée et les seuls fruits que le potager nous offre sont d'une couleur bizarre et sentent la pourriture.</p>
		<p>J'ai peur. Des créatures dont je ne saurai expliquer l'existence s'amassent soir après soir autour de notre cité.. Ils tapent sur les murs, je pense qu'ils nous en veulent.. Si ils reviennent.. On ne tiendra pas.</p>
		++
		<h2>Le 22 janvier, 10h15 :</h2>
		<p>Nous avons perdu la moitié de nos compagnons d'infortune, dans ce qui semble être une attaque. Les créatures sont venues..</p>
		<p>Du haut du mirador, j'ai clairement distingué une foule "humaine", ce qui ne me rassure pas.. Sont-ce des cannibales ? En tout cas, ces créatures ne sont pas armées.. Le chef du village pense qu'elles reviendront ce soir. Et demain. Et tout les jours maintenant..</p>
		++
		<h2>Le 24 janvier, 20h30 :</h2>
		<p>J'ai peur, je suis seul et je ne descend plus du mirador sauf pour aller chercher des légumes au potager.. Hier soir, une créature m'a vu..</p>
		<p>Elle était trop occupée à dévorer le chef du village pour me prêter plus d'attention que cela..</p>
		<p>J'ai peur, car j'ai vu des cadavres avoir des spasmes..</p>
		||
		<p>J'ai la vague impression qu'ils pourraient se réveiller.. Je ne descends plus.. Je les entends.. Ils arrivent.</p>
	]]></book>



	<book key="bilan" name="Bilan de la réunion du 7 novembre" design="typed" bg="white" chance="7" author="Liior"><![CDATA[
		<h1>Réunion du village du 7 novembre :<small>(Retranscrit par le citoyen Liior, en charge de la Gazette)</small></h1>

		<p>Le chef explique que nous avons entamé une construction énorme, qui peut-être nous "sauvera la vie" :</p>
		<quote>"C'est un projet totalement insensé ! Mais cela pourrait marcher. Nous avons déjà mis beaucoup d'énergie à ranger le village d'une manière plus efficace pour lutter contre ces créatures, mais nous avons encore un effort à faire. J'ai pensé que peut-être, si on créait un leurre gigantesque, les zombies ne viendraient plus.. Il faut que nous construisions une fausse ville.. Cela peut paraitre bizarre, mais je pense que les zombies sont incapables de faire la différence entre notre village, et un autre.."</quote>
		++
		<p>L'assemblée semble dubitative : </p>
		<quote>"Une fausse ville ? Et ça duperait les zombie ?", semblent se demander les autres citoyens dans un brouhaha incompréhensible.</quote>
		<p>L'assemblée a pourtant voté pour ce projet.. Il faut croire qu'il ne reste pas beaucoup d'espoirs..</p>
	]]></book>



	<book key="hang" name="La potence" design="written" bg="old" chance="5" author="Liior"><![CDATA[
		<p>Le chef a voulu, alors nous avons exécuté.. Le jeune homme n'avait pas l'air méchant, mais désemparé, déçu et perdu à la fois.. Il ne comprenait pas notre geste et nous non plus en réalité.. la réalité.. <em>"Un seul écart, et elle s'occuperait de nous"</em>, comme le chef aimait si bien à le dire.</p>
		<p>Malgré nos jérémiades, le chef est resté inflexible, suivi par quelques citoyens du village, ceux-la même qui avaient réalisé cette construction barbare à mes yeux, uniquement pour l'occasion.</p>
		<p>La trappe s'est ouverte, la corde s'est tendue. Le jeune homme a succombé. Plus rien ne sera pareil maintenant, car la mort n'est plus donné uniquement par les zombies.. </p>
		<p>Méfiez-vous de vos voisins...</p>
	]]></book>



	<book key="nowatr" name="Joyeux réveillon" design="written" bg="printer" chance="10" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>25 Décembre :</h2>
		<p>Ca y'est, le puit est à sec depuis 2 jours et je sens que mes forces commencent à me lâcher... </p>
		<p>Il ne reste plus que 5 citoyens, moi y compris, dans cette ville remplie de cadavres qui hier encore étaient mes compagnons. L'attaque de cette nuit aura eu raison de la plupart des habitants, les travaux restent en suspend faute de main d'oeuvre et de matériaux. </p>
		<p>La faim se faisant également ressentir, je me vois dans l'obligation de troquer ma plume pour un couteau si je ne veux pas que mes collègues terminent les restes de mon fils sans moi...</p>
	]]></book>


	<book key="bricot" name="Prospectus Brico-Tout" design="modern" bg="manual" chance="5" author="Sanka"><![CDATA[
		<p>Vous en avez assez de trouver tous vos tournevis cassés ? Marre de devoir emprunter la tondeuse du voisin car la votre est toujours en panne ?</p>
		<p>Et bien tout ceci est enfin terminé grace à votre nouveau :</p>
		<h1>BRICO-TOUT<small>7 place des Molineux</small></h1>
		<small>Pour l'occasion, une journée portes ouvertes est prévue le 15 juin avec 25% de réduction sur tous les articles pour les 50 premiers clients alors surtout ne traînez pas!!! </small>
		<h1>Pillez-nous avant que d'autres ne s'en chargent pour vous !</h1>
		||
		<small>Ne pas jeter sur la voie publique.</small>
	]]></book>



	<book key="last1" name="Dernier survivant" design="typed" bg="printer" chance="2" author="Arma"><![CDATA[
		<small>La transmission suivante a été enregistrée sur une fréquence longue dans la région du Lac. </small>
		<h2><small>Reçue : 20/10 15:53:31, Fréq : 158.7, Origine : N/C</small>
		</h2>
		<p>" Je suis le dernier ! Héhé... Ils sont tous morts ! Plus personne ne pourra me tourmenter. (rire) Stupides Humains ! Ils pensaient pouvoir vivre et maintenant ils ont rejoint leurs rangs ! <em>(phrase inaudible, parasites)</em> Moi, je savais ! Je savais qu'ils allaient mourir ! Tous ! Mais moi je suis vivant ! Haha... J'ai survécu ! Je suis le plus fort! Ils sont faibles et moi je suis résistant, héhé?.</p>
		<p>Venez ! Approchez bande de lâches ! Je vous mettrais au tapis avec seulement mes poings. Je suis vivant, vous êtes morts ! JE SUIS PLUS PUISSANT QUE VOUS !... Pourquoi attendre minuit ?! Venez me chercher ! </p>
		++
		<p>Je m'impatiente... je vous tuerais tous... tous... jusqu'au dernier... Je suis fort, ils sont faibles... Je suis fort, ils sont faibles... Je n'ai pas peur." </p>
		<small>Fin de transmission.</small>
	]]></book>



	<book key="lords1" name="Récits de LordSolvine, partie 1" design="typed" bg="grid" chance="5" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<p>Je me nomme LordSolvine, et je suis le dernier survivant de ma famille après <em>l'accident</em>. Je ne sais pas à quoi tout cela rime, d'où ça vient, et qu'est-ce que ça veut... Mais c'est pas humain et manifestement pas très amical.</p>
		<p>On dirait des hommes, mais plus ces êtres se rapprochent, plus le sentiment de peur grandit. Mes parents et mon petit frère sont morts dévorés par ces créatures.</p>
		<p>La télévision parlait de virus, la radio d'expériences scientifiques loupées, le journal d'invasions d'extraterrestres. Mais au fond, personne ne savait et ne sait vraiment.</p>
		++
		<p>Je suis installé sur un banc abandonné de mon ancien village... Village inconnu, aujourd'hui rayé de la carte comme le monde entier. Le sable est partout. Les océans, lacs et étangs sont tous asséchés; la végétation a disparu laissant place a des arbres secs. De temps en temps, une poule, un cochon passe...Des animaux qu'on ne reverra plus une fois perdus dans le désert.</p>
		<p>La nuit tombe... Et je ne sais où dormir. Je vais marcher toute la nuit... Marcher, il n'y plus que ça à faire aujourd'hui.</p>
		<p>*LordSolvine*</p>
	]]></book>

	<book key="lords2" name="Récits de LordSolvine, partie 2" design="typed" bg="grid" chance="5" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<h2>Jour 2 après l'accident</h2>
		<p>Les matins ne sont plus ce qu'ils étaient. La légère brise qui caressait mon visage le brûle à présent. L'absence d'eau se fait sentir, mes pas adoptent un rythme de désespoir, la fin est proche. Si je m'en sors, je serais marqué... A vie.</p>
		<p>Je les entends au moment où je vous écris... Les Autres comme je les nomme. Ils crient, pas de douleur... Oh non ! Ils crient de faim. Je ne vais pas m'attarder et continuer à tracer mon chemin... Principal but, trouver de l'eau... Potable ou non.</p>
		++
		<p>Voilà 5 heures que je ne t'avais pas touché ce cher journal... Mais j'ai une grande nouvelle: mon existence est sauvée pour un temps indéterminé. J'ai croisé et pris part à la vie... Celle d'un village. Quel bonheur. Des hommes et des femmes, ensemble, pour survivre. Un puits, des ressources, je vais m'investir.</p>
		<p>Etrangement, ils sortent... Pourquoi sortir quand on est protégé à l'intérieur ? Un collecteur du nom de Zetide m'a expliqué le tout en détail... Les expéditions, les ressources, les odeurs que l'on dégage et qui attirent les Autres... Ils les appellent Zombies. Ces morts-vivants qu'on ne voit que dans les films...Qu'on ne voyait que dans les films.</p>
		<p>Demain, c'est décidé, je sors.</p>
		<p> </p>
	]]></book>



	<book key="news1" name="Article - Explosion près de Bordeaux" design="news" bg="news" chance="0" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<h1>Explosion près de Bordeaux, la population s'affole</h1>
		<p>En effet, les évènements récents qui se déroulent dans le monde entier laissent à penser que la fin du monde est proche. Le vandalisme se multiplie, les villes sont évacuées. Les autorités ont déclaré ne plus exister aux yeux des citoyens.</p>
		<p>Le virus non-identifié par les scientifiques du monde entier continue de faire rage et malgré la mise en quarantaine, les morts qui marchent se multiplient dévastant tout sur leur chemin...</p>
		<small>Suite en page 5</small>
	]]></book>



	<book key="poem1" name="Gazette du Gouffre du Néant, décembre" design="news" bg="news" chance="4" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<h1>Le chasseur et le Mort-vivant</h1>
		<p>*Bravo à notre gagnant qui se voit attribuer, en plus de sa parution dans notre journal, un lot de babioles en tout genre : ferrailles, planches de bois, vis et écrous... Merci aux autres citoyens participants.*</p>
		<quote>
			<p>Au loin, un corps décomposé</p>
			<p>S'approche lentement pour vous dévorer.</p>
			<p>Marchant d'un pas timide,</p>
			<p>Le cerveau complètement vide,</p>
			<p>Il n'hésitera surement pas,</p>
			<p>A te choper le bras.</p>
		</quote>
			++
		<quote>
			<p>Mais sur son cheval blanc,</p>
			<p>Le chasseur dans la nuit,</p>
			<p>S'élance sur ces morts-vivants.</p>
			<p>D'un coup de sabre et de cure-dent,</p>
			<p>Il coupe et pique tout.</p>
			<p>Et toi, tu deviens complètement fou.</p>
		</quote>
			++
		<quote>
			<p>Soudain, un monstre surgit,</p>
			<p>Et toi, tu ris.</p>
			<p>Tu tentes de le tuer à l'aide d'une carotte,</p>
			<p>Mais tu ris, on te chatouille la glotte.</p>
			<p>Tout est fini, tout s'arrête...</p>
			<p>Il t'a bouffé la tête.</p>
		</quote>
		<p>Mr.PapyL (08/12/2003)</p>
	]]></book>



	<book key="scient" name="Emission radiophonique d'origine inconnue" design="typed" bg="white" chance="2" author="pepitou"><![CDATA[
		||
		<small>La texte suivant est la transcription d'une transmission radiophonique interceptée sur les fréquences courtes par le centre d'écoute de Morne-Vallée. Son origine est inconnue, l'auteur se présente sous le nom de Docteur K. Lepetit.</small>
		<small>Reçu le 19.08</small>
		++
		<quote>
			<small>[Début de transcription]</small>
			<p>J'ai soulevé un point important lors mes dernières expérimentations.</p>
			<p>Un corps humain (Zombie ou Non) passé au Sani-Broyeur fournit près de 70% de sa masse en eau pure. Voir document 9108.94:1 rev0.1 : Vue d'artiste représentant la quantité d'eau présente dans le corps humain.</p>
			<p>Sachant qu'un humain mort devient zombie la nuit venue. Selon la théorie du réveil, présenté en  1969 par mon feu mon père le grand professeur K.</p>
			<p>ET</p>
			<p>Sachant qu'un zombie craint l'eau pure. Concept soulevé en 1998 par le scientifique Russe Mosionne Twhine.</p>
		</quote>
		++
		<quote>
			<p>ALORS...</p>
			<p>...</p>
			<p>ALORS...</p>
			<p>... Non, oubliez ceci. Le cerveau humain n'est pas capable de diviser par 0.</p></p>
		</quote>
		<small>[Fin de transcription]</small>
	]]></book>



	<book key="nightm" name="Nuit courte" design="written" bg="grid" chance="10" author="elfique20"><![CDATA[
		<p>Je me suis encore réveillé en nage.</p>
		<p>La nuit a été longue, chaque ombre et chaque bruit suspect me fait penser à ce qui ce trouve dehors. Ils sont là, ils sont partout et toujours plus nombreux. Cela fait maintenant 17 jours que je me suis réveillé dans cette ville. Depuis plus de la moitié des citoyens ont disparu. Ils ne sont jamais revenus de l'extérieur, ce sont toujours les plus valeureux qui partent en premier, certains restent bien au chaud cloîtrés chez eux a renforcer leurs baraque sans penser aux autres?..</p>
		<p>... Je ne vais pas sortir aujourd'hui, je vais aider les autres pour la construction des défenses. Certains sont sortis après l'attaque juste pour ramener du petit bois et des défenses, mais cela suffira-t-il ? J'en doute. On y passera tous un jour ou l'autre...</p>
		<p>... A demain, si je suis toujours en vie. La soif et la faim me tiraillent l'estomac. Que dieu nous protège...</p>
	]]></book>



	<book key="news2" name="Article - Meurtre sauvage" design="news" bg="news" chance="10"><![CDATA[
		<small>(début de l'article en page 1)</small>
		<p>[...] Le couple retrouvé mort dans leur cuisine portait en effet des blessures évoquant des "morsures" selon une source proche des autorités.</p>
		<p>Ce drame porte le nombre de cas à 9 dans notre région, soit 16 personnes retrouvées mortes dans des circonstances similaires. Si la thèse du tueur en série reste la plus probable, certains confrères n'hésitent plus à relayer la théorie d'une attaque de bête : les premières analyses auraient en effet révélé la présence d'ADN humain sous une forme altérée. Ce dernier fait restant pour l'heure à confirmer, les autorités ayant démenti ces informations.</p>
		<h1>La course aux ressources de l'Arctique</h1>
	]]></book>



	<book key="news3" name="Article - Nouveau cas de cannibalisme" design="news" bg="news" chance="2"><![CDATA[
		<h1>Nouveau cas de cannibalisme en Hongrie</h1>
		<p>Selon les autorités hongroises, quatre individus, trois hommes et une femme âgés de 24 à 30 ans, auraient été abattus au terme d'une longue course-poursuite dans les rues de Kalocsa.</p>
		<p>Le groupe, signalé à la police par un riverain, avait été aperçu une première fois la veille au soir en train de dévorer un jeune homme qu'ils avaient roués de coups, avant de prendre la fuite. La police appelle à la plus grande vigilance face à la recrudescence des cas de démences similaires.</p>
		<small>Lire la suite de l'article en page 6</small>
	]]></book>



	<book key="slept" name="Journal d'un citoyen : Doriss" design="written" bg="notepad" chance="10" author="Arma"><![CDATA[
		<p>Mal dormi... _J'ai._.. Comment bien dormir ? Les hurlements des non-morts... l'agonie des proches... Toute la nuit ! À n'en jamais finir ! Jamais !</p>
		<p>Les événements s'enchaînent, nous ne sommes plus que _huit_sept... Hier, dix-huit. Aujourd'hui sept !</p>
		<p>Il y avait beaucoup de sang... _Ce qui_ Des morceaux de chair jonchent le sol...</p>
		<p>Pourquoi les Zombies partaient-ils chaque nuit ? Pourquoi ne les tuaient-ils pas tous ? Pour les faire souffrir encore plus ? Malgré leur apparence, les Morts-vivants semblaient lucides... Et cruels, abominablement cruels !</p>
		<p>J'ai peur.</p>
		++
		<p>Arma est revenu, mon meilleur ami... I_ls ont_ Il avait disparu. Dehors ! Il est venu me rendre visite... J'aurais voulu ne plus le voir, pas dans cet état...</p>
		<p>Puis il s'est éloigné... Il reviendra cette nuit... Et je repartirai_s_ avec lui... Pour toujours...</p>
	]]></book>



	<book key="condm" name="Paroles d'un condamné" design="small" bg="old" chance="10" author="Arma"><![CDATA[
		<p>J'ai froid, la nuit vient de tomber et je suis toujours à l'extérieur de la ville, je crois que ma jambe est cassée... De toute façon je suis perdu, les _cadav_Morts-vivants m'ont poussé vers des dunes lointaines...</p>
		<p>Je vais mourir... Ma famille me manque...</p>
		<p>Toi, qui lis ces mots, dis leur que je les aime et que j'ai toujours pensé à eux...</p>
		<p>Ils sont partout, et pourtant, ils m'observent, sans bouger. Ils... attendent ?</p>
		<p>Périr est... réconfortant. La vie n'est qu'un éternel stress devant la multitude de chemins que le _futu_Destin nous dessine...Je crois...</p>
		<p>Je n'ai plus le choix, _je d_il ne me reste plus qu'une route à suivre. Peut-être la meilleure de toutes?</p>
		<p>J'entends au loin les douze coups de minuit. C'est fini...</p>
		<p>Ne m'oubliez pas.</p>
	]]></book>



	<book key="repor5" name="Rapport de ville 1" design="small" bg="letter" chance="10" author="Arma"><![CDATA[
		<h1>Rapport du cinquième Jour</h1>
		<p>La journée était bonne. Tout s'est déroulé à merveille. Nos stocks de ressources se sont remplis d'une manière fulgurante, les plus intrépides d'entre nous sont revenus avec de nombreuses provisions et nous avons même eu le temps de creuser la tombe de La-Teigne, le chien.</p>
		<p>Miwako, la pharmacienne du village, est très satisfaite. Tout le monde semble en pleine forme et nous avons assez de médicaments pour tenir des semaines. Avec l'aide d'autres citoyens ingénieux, elle a échafaudé de nombreux plans de défense. Nous nous sommes mis directement au travail. Les constructions se sont terminées étonnamment vite, il faut dire que les bonnes blagues de Max ont remonté le moral de la troupe. Nous avons maintenant un vrai labyrinthe de trous, de scies, de pieux, d'explosifs devant la ville. Personne ne pourra passer !</p>
		<p>La nuit va être tranquille. Nous allons enfin pouvoir dormir. J'espère que les autres villes se débrouillent...</p>
	]]></book>



	<book key="expalp" name="Expédition alpha" design="written" bg="noteup" chance="3" author="Shogoki"><![CDATA[
		||
		<h1>Journal de route de l'expédition alpha</h1>
		++
		<p>Jour 5 - 12h, le groupe a découvert un ancien restaurant abandonné, nous avons trouvé beaucoup de nourriture et espérons rentrer à temps pour pouvoir réapprovisionner la cambuse de la ville qui a notre départ était vide... Nous en profitons pour nous reposer et l'ambiance festive s'installant, nous commençons à creuser dans les environs espérant découvrir encore d'autres conserves.</p>
		<p>Jour 5 - 13h, un membre fait la remarque judicieuse, nous ne disposons d'aucun ouvre-boite, ni en ville, ni parmi les membres du groupe, si la chance ne tourne pas, en remerciement pour sa présence d'esprit, on avisera de manger autre chose que les conserves.</p>
		++
		<p>Jour 5 - 20h, nous n'avons pas pu trouver d'ouvre boite. En revanche, des os sculptés se sont révélés de très bons outils et nous avons finalement pu festoyer dans la joie et la bonne humeur avec la <em>plupart</em> des membres de l'expédition. Les restes des compagnons sur qui nous avons dû <em>prélever</em> ces os nous mettent parfois un peu mal à l'aise... mais qu'importe. Ce repas nous permettra de tenir encore un peu avant de leur prendre un peu plus que leurs seuls os.</p>
		<p>Jour 6 - 22h, l'expédition est un succès, le sacrifice d'hier est vite oublié. Je réveillerai plus tard les hommes, qui profitent pour l'heure d'un repos bien mérité.</p>
		<p>Nous nous hâterons de prendre la direction de la ville, je ne saurais exprimer ma satisfaction d'entendre leurs estomacs grogner de plaisir et...</p>
	]]></book>



	<book key="guide" name="Un.. 'guide' pour zombie ?!" design="typed" bg="printer" chance="1" author="ChaosLink"><![CDATA[
		||
		<h1>Guide de non-vie</h1>
		++
		<small>[ Vous ignorez quel genre de détraqué a bien pu rédiger un manuel à l'intention d'un mort-vivant... ]</small>
		<p>Bo*njou*r !</p>
		<p>Si vous avez ce manuel dans vos mains, cela veut dire que vous avez officiellement décédé et que vous avez alors ressuscité à cause d'un problème d'ordre technique.</p>
		<p>Mais n'ayez crainte, en attendant votre mort définitive et votre accès au repos éternel, nous vous guiderons tout le long de votre non-vie afin qu'elle se passe dans les meilleurs conditions possibles ! Vous trouverez dans ce manuel tout les renseignements nécessaire sur l'entretien de votre corps afin de ralentir la décomposition et le garder en un seul morceau, l'utilisation de votre (reste de) cerveau, les meilleures cachettes pour échapper aux militaires,</p>
		++
		<p>ainsi que tous les détails utiles sur la chasse aux humains pour vous nourrir et assurer votre suprématie sur l'humanité.</p>
		<p>Bien évidemment, il y aura aussi des informations sur la meilleure façon de choisir sa viande, sur les techniques les plus connus pour paraître effrayant et rendre les humains inoffensifs contre vous ainsi que la localisation des concentrations humaines les plus probables. N'oubliez pas qu'un bon humain, est un humain mort.</p>
		++
		<p>Vous n'avez plus qu'à lire les pages suivantes maintenant pour vous préparez à votre non-vie et espérons que celle-ci se déroulera sans grand problème jusqu'à la perte totale de votre cerveau. Et souvenez-vous de notre proverbe : </p>
		<p><em>« Toutes les routes mènent à la mort ; la votre aide celle des autres »</em></p>
	]]></book>



	<book key="crema1" name="Tirage au sort" design="written" bg="notepad" chance="7" author="Stravingo"><![CDATA[
		<quote>Refuge des illusions perdues, le 19 février</quote>
		<p>Cela fait des _jour_semaines que nous n'avons plus de nourriture. La faim nous tenaille mais nous ne pouvons pas sortir_e_. Au-delà de nos maigres barricades, les créatures sont maintenant beaucoup trop nombreuses. Je n'en peux plus. Je n'ai plus la force.</p>
		<p>Ce matin, nous avons tiré au sort. C'est tombé sur moi mais je m'en fiche. Les autres m'ont presque envié. Je sens à l'odeur du charbon de bois qu'ils ont allumé le crématocue. Ils m'ont dit que je ne sentirai _presque_ rien, qu'ils m'ont réservé toute une bouteille de vodka. Mais je sais qu'ils mentent. </p>
		<p>J'avais volé la dernière_.._</p>
		<p><em>Stravingo</em></p>
	]]></book>



	<book key="nice" name="Sélection naturelle" design="small" bg="notepad" chance="7" author="Stravingo"><![CDATA[
		<p>On dit souvent de moi que je suis d'une gentillesse sans pareille.</p>
		<p>C'est vrai, j'aime rendre service, m'acquitter de tâches qui rebuteraient pourtant bien d'autres. Je m'investit sans compter pour la communauté, prodiguant des encouragements aux plus faibles.</p>
		<p>Je suis toujours d'une extrême politesse. On m'admire d'ailleurs pour mes talents de négociateur. Lorsqu'il y a des tensions, qu'éclatent des altercations, les gens sont tout de suite soulagés lorsque je m'en mêle. Ils savent que la paix va très vite revenir.</p>
		<p>J'inspire confiance et les gens ont confiance en moi.</p>
		<p>Aujourd'hui, ils sont tous partis en expédition pour trouver de quoi subsister un jour de plus.</p>
		<p>Je les entend frapper à la porte depuis des heures maintenant. Les insultes ont fait place aux supplications. Il est vrai que la nuit tombe rapidement.</p>
	]]></book>



	<book key="thief" name="Jugement" design="written" bg="old" chance="10" author="Stravingo"><![CDATA[
		<small>Vous remarquez que ce document a été écrit au dos d'une étiquette de bouteille.</small>
		<p>La chance a tourné, ces ordures m'ont enfermé. Depuis la petite lucarne, je les vois dresser la potence. J'avais pourtant réussi à passer inaperçu jusqu'à ce matin. Jusqu'au vol de trop.</p>
		<p>Ils avaient pourtant cherché pendant des jours l'auteur de tous ces vols, s'accusant mutuellement. Il est vrai que par un petit mot, par une allusion, par un mensonge, j'avais réussi à bien semer la zizanie. Je crois avoir déposé une plainte anonyme à chacun d'entre eux. Il fallait voir leurs têtes !</p>
		<p>Mais ce matin, j'ai manqué de prudence. Comment aurais-je pu savoir que cet idiot allait revenir plus tôt que prévu de son expédition ? Ah, ils ont bien été contents de m'attraper. J'ai même eu droit à des insultes que je ne connaissais pas.</p>
		++
		<p>Mes dents cassées me font mal, mais je sais que je n'aurai plus à souffrir très longtemps.</p>
		<p>Ma seule consolation est qu'ils ont mis leurs dernières forces dans la construction de cette foutue potence. Leurs dernières planches aussi. Ils ne seront pas bien longs à me survivre.</p>
	]]></book>




	<book key="pehach" name="Exil" design="written" bg="secret" chance="7" author="Pehache"><![CDATA[
		||
		<p>Je m'appelle Pehache, je résidais il y a encore peu dans la ville de la « Tranchée des Oubliés »... Et si vous lisez cet écrit, c'est que je ne suis plus de ce monde.</p>
		++
		<p>Il est 11h30. Je me retrouve perdus dans cette immensité désertique, et il commence à faire bien froid par ici. La nuit tombe, et j'entends au loin des hurlements qui me filent la chair de poule.</p>
		<p>Mais qu'est ce que je fous là bon sang ?!</p>
		<p>«C'est à ton tour, Pehache, de partir en expédition». C'est ce qu'ils m'ont dit, en me donnant une cuisse de poulet. La vérité est plutôt que sur la place du forum je m'étais une fois de plus opposé à eux sur la construction des barbelés. La ferraille est si rare de nos jours? Ces imbéciles ne veulent pas comprendre. Où peut-être est-ce parce que j'étais le seul à posséder une radio, une lampe, et un matelas? Pour faire bref, j'avais le choix entre l'expédition solitaire ou le bannissement.</p>
		++
		<p>Après m'être épuisé à marcher pendant des heures, à ramasser les souches de bois que je trouvais un peu partout, je me suis résigné. Je suis perdus et jamais je ne retrouverai la ville. Il fait maintenant bien trop sombre pour y voir quoi que ce soit de toutes façons.</p>
		<p>Je regarde ma montre, il est 11h55. Mes chances de survie me semblent bien minces. Le Portier, Melissa, Kévin... Tout ceux qui ne sont pas rentrés avant minuit ne sont jamais revenus en ville. </p>
		<p>Bon, 11h59.</p>
		<p>Je me remets en route dans une minute.</p>
	]]></book>

	<book key="haiku1" name="Haiku I" design="written" bg="money" chance="5" author="Stravingo"><![CDATA[
		<p>&nbsp;Je ne voulais pas !</p>
		<p>&nbsp;&nbsp;Ma fille, ma pauvre petite fille...</p>
		<p>Mais nous avions si faim.</p>
	]]></book>



	<book key="chaos" name="Le chaos" design="written" bg="blood" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<p>Le 10 août à 13h:</p>
		<p>Nous ne sommes plus que 7 dans le village.. L'ambiance se fait lourde, et les gens se regardent bizarrement.. Je ne suis sur que d'une seule personne, mon ami fidèle.. Mais les 5 autres se sont groupés, ils ont pillé la banque du village et pris tout ce qui était nécessaire à l'établissement des défenses... Comment cela se peut-il, qu'après tant de souffrance ensemble, ils n'aient plus aucun scrupule à se défendre personnellement? Je le sais maintenant, ils avaient prévu cet évènement.</p>
		++
		<p>14h20 :</p>
		<p>Il était mal en point, le sang dégoulinait sur lui comme une cascade issue d'une grotte ouverte dans sa tête. Au début nous ne comprenions pas, s'était-il blessé en se cognant ? En tombant au sol sur un objet coupant ? Puis nous comprimes que nous n'étions plus en sécurité, même dans les remparts de la cité... Il avait été victime d'une violente agression. Le chaos règne maintenant parmi nous, mais je suis tout de même content... J'étais jaloux, je ne voulais pas que les bâtisseurs soient mieux lotis que nous.</p>
		<p>Après tout, chacun a le droit d'être défendu.</p>
	]]></book>



	<book key="water" name="De l'eau pour tous" design="written" bg="noteup" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<h2>Le 15 juillet :</h2>
		<p>Le puits se mit à déborder, la joie était au rendez-vous ! C'était un projet dont personne ne pensait qu'il pouvait fonctionner. Il a fallu faire beaucoup d'efforts. Cela faisait maintenant 2 jours que la ville était au travail : Creuser, monter des structures, des _trous_ déviations, préparer des charges explosives, de la tuyauterie. Tout le monde s'y était mis, et personne ne sortit dans le désert, car nous avions besoin de toutes les mains pour ce projet. Ce matin, à 10 :00 précise, les charges ont sauté. Un bruit sourd suivi d'un tremblement terrifiant. Puis, une deuxième explosion, et les déviations jouaient leur rôle : Rapatrier l'eau vers le puits. Ce projet portait le nom de Projet _Aid_Eden. Nous ne nous inquiétons plus pour l'eau.. Enfin pour les quelques jours à venir.</p>
	]]></book>



	<book key="surviv" name="Survivre" design="written" bg="noteup" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<h2>Le 3 septembre :</h2>
		<p>Le corbeau tourne en dessus du village, il ne sait plus où donner de la tête, car les cadavres jonchent le sol de la place. Certains bougent encore, malgré que je n'en aie trouvé aucun de « cliniquement » vivant. Je le regarde faire ses tours pendant des heures, et je me demande lequel de mes amis va pouvoir lui servir d'encas. Je suis libre comme l'air, pendant encore quelques heures. Je peux me promener, entrer chez les gens, me servir de leurs affaires et prendre ce qui me plait à la banque. Je suis seul, et je suis perdu. Je crois que la drogue que j'ai pris en banque commence à faire son effet. </p>
		++
		<p>Je me sens fort mais faible à la fois. Je sais que ce soir, je serai seul face aux hordes. Dernier survivant de mon village, j'ai très peur, mais je ressens comme une sorte de fierté. Celle-ci ne tiendra pas quand je serai devant les zombies du soir. Une fierté bien éphémère.</p>
	]]></book>

	<book key="hangng" name="Pendaison" design="classic" bg="old" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<p><em>Le chef :</em> Tu n'aurais jamais du te servir, encore moins sans en parler à personne. Tu sais bien que cela n'est facile pour personne de se passer de quelqu'un, surtout en ce moment, où nous avons besoin de tous les bras.</p>
		<p><em>Le voleur :</em> C'était insupportable, je mourais de faim.. Soyez indulgents.. Je vous jure que je ne le referais plus...</p>
		<p><em>Le chef :</em> Je sais que tu regrettes, mais nous ne pouvons pas ne pas te punir, les gens le prendraient comme une faiblesse et penseraient qu'ils peuvent, eux aussi voler impunément.</p>
		<p><em>Le voleur :</em> S'il vous plait, enlevez moi cette corde, je vous demande de réfléchir encore un peu, vous n'aurez qu'à expliquer aux autres que cela passe pour cette fois mais que c'est la dern...</p>
	]]></book>



	<book key="sign1" name="Avis aux citoyens" design="ad" bg="carton" chance="5" author="Liior"><![CDATA[
		||
		<p>Citoyens du village ! Il est temps de se remuer. Ce n'est pas une chasse aux sorcières que je propose, mais une chasse au TRAÎTRE. Un citoyen non identifié pour l'instant s'est permis de voler des ressources rares dans la banque, telles de des piles, des tubes de _métal_ cuivre et des vis et écrous. Le tout dans un but non connu pour l'instant. Bref, après inspection du registre, nous avons surpris les agissements de 3 de nos concitoyens depuis 2 ou 3 jours. Cela va du vol de simple nourriture, au vol de Vis et Écrous, ce qui est impardonnable. La rumeur traine déjà dans le village : prenez cet avis comme une confirmation. </p>
		<p>Un débat aura lieu à _11H_ 13H pour savoir si la pendaison est nécessaire.</p>
	]]></book>



	<book key="night1" name="Une nuit comme les autres..." design="classic" bg="notepad" chance="10" author="Ahmen"><![CDATA[
		<p>Lentement, sous la lune pesante, ils marchent dans le sable ardent. Leurs douleurs effacées, leur humanité oubliée, sans cesse, ils avancent. A travers eux nous y avons vus des étoiles mais quand, au loin, les premiers grognements se répandent, que les premiers pas s'entendent; nous nous blotissons contre nos objets dérisoires, grinçant des dents. Fermant les yeux mais, hélas, pas nos oreilles, ils sont là !</p>
		<p>Nous sentons, alors, leurs putréfactions galopantes martellant la taule et le bois. Nous entendons, encore et toujours, les cris de nos frères restés dehors qui, comme eux, marcheront demain dès l'aurore, toujours plus nombreux. </p>
	]]></book>



	<book key="sadism" name="Sadique" design="written" bg="blood" chance="10" author="Esuna114"><![CDATA[
		<p>J’étais... sadique.</p>
		<p>Depuis le début, la seule force qui me poussait à survivre était de voir ces zombies massacrés, sanguinolents, le corps écartelé, les yeux arrachés. Je me complaisais dans cette boucherie. D’autres sont effrayés à la suite de ce spectacle horrible, et préfèrent se terrer dans leur maison, en attendant tout simplement leur fin. Personnellement, je ne voulais pas voir s’arrêter ce maelström de violence, ce feu d’artifice morbide,  à aucun prix. Que cela soit au bâton, pour faire durer le plaisir, au couteau, pour les plus professionnels,  plus les techniques étaient variées, plus j'avais envie de voir cette ville survivre longtemps. Je ne tirais que peu de complaisance de voir mes collègues massacrés, non pas parce cela me peinait, mais parce que la méthode des zombies manquait fortement d'originalité tout au long des attaques de ces 18 journées.</p>
		++
		<p>C'est alors que je trouvais, la panacée, que dis-je, le Saint Graal de la souffrance, des plaies écorchées, des effusions de sang! Nous avons eu besoin de nos dernières ressources pour "le" construire. Cette machine démoniaque, cette engeance de l'enfer mécanique, nous l'avons baptisé le "lance-tôle". Cette création m'a procuré un plaisir incroyable lors de la dernière attaque, les zombies explosant littéralement de toute part, leurs membres épars étant à leur tour déchiquetés par cet impitoyable destructeur.  Ahhh, quel plaisir... </p>
		<p>Aucune autre invention ne surpasse celle-ci.</p>
		<p>J'attends avec impatience cette nouvelle nuit...</p>
	]]></book>



	<book key="mixer" name="Le batteur électrique" design="small" bg="notepad" chance="5" author="Esuna114"><![CDATA[
		<p>Mon ami, Left, était fou, complètement fou à lier.</p>
		<p>Non... Ce n'est pas vraiment exact, de toute façon, nous sommes tous  plus ou moins atteints par ces vagues journalières de zombies, et nous avons tous nos déficiences mentales, je suppose... La sienne était peut être plus...Flagrante.</p>
		<p>Il s'était enamouraché d'un appareil électrique !  Une nouvelle technologie, qui, il est vrai, m'a en tout bonne foi impressionné. Mais de là à l'emporter partout avec lui, et surtout... Faire ce qu'il en fait.... On dirait en tout cas qu'il s'amuse beaucoup, et je ne peux le nier cet appareil nous est très utile pour nous protéger.</p>
		<p>Nous l'avons surnommé "le batteur électrique". </p>
		++
		<p>Cela fera bien l'affaire pour les quelques jours qu'il nous reste à vivre. La principale chose que mon collègue s'amuse à battre, ce sont les yeux de zombies. Même si ils bougent encore, ils ne peuvent plus nous voir...  Parfois, cela suffisait pour qu'ils nous laissent tranquille. Souvent, il fallait insister un peu, disons... Appuyer le mouvement...</p>
		<p>...Mais pourquoi, ô pourquoi, le moment ou nous en avions le plus besoin, cette petite bestiole mécanique s'est elle arrêtée? Left  m'a dit qu'il avait fait quelque chose pour la mettre en marche... Mais la panique lui à fait perdre un peu ses esprits, il ne se souvient plus de ce qu'il a fait. C'était notre dernière chance, il y a trop de zombies ici, et mes concitoyens sont bien désintéressés de notre sort... Si seulement il pouvait se rappeler...</p>
	]]></book>



	<book key="crema2" name="Le crémato-cue" design="typed" bg="carton" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<h1>Note pour les citoyens :</h1>
		<p>Un nouveau buffet ouvre. Il n'est plus possible de tenir sans nourriture dans le village. Nous avons pris une décision, une lourde décision. Pour le bien de la ville et de ses citoyens, ne protestez pas. L'éthique n'est plus qu'une option dans ces temps obscurs.</p>
		<p>*Les premières grillades auront lieu demain, quand les gens infectés auront quitté ce monde.*</p>
		<p>N'oubliez pas, notre monde devient de moins en moins moral et de plus en plus violent.</p>
	]]></book>



	<book key="cat1" name="Gros chat mignon" design="classic" bg="old" chance="3" author="Liior"><![CDATA[
	<p>On raconte qu'un jour, un citoyen est revenu du désert dans tout ses états : son chat « Minette » était mort. Il a raconté toutes sortes de balivernes. Il disait que son chat était une arme ultime contre les zombies...</p>
	<p>Les citoyens le trouvaient mignon et réconfortant, mais on ne pouvait tout de même pas imaginer qu'il était « dangereux »... Et bien croyez le ou pas, mais lorsque par curiosité les citoyens ont voulu testé ce qu'avait dit leur collègue quelques jours plus tôt, ils ont emprunté le chat du cuisinier, Roulio, un gros chat, très mignon aussi. Sortant dans le désert, ils ont constaté que ce Gros Chat Mignon était effectivement tellement apeuré et stressé par les zombies, qu'il ne pouvait rien faire d'autre que de littéralement les déchiqueter. Comme quoi, la meilleur défense est bien l'attaque.</p>
	]]></book>



	<book key="ultim1" name="Mort ultime" design="classic" bg="printer" chance="5" author="IIdrill"><![CDATA[
		<p>Ce matin, il sort de ces quatre planches qui lui servent de taudis.</p>
		<p>Toute la ville est silencieuse.</p>
		<p>Il se dirige vers la tente voisine. Il soulève le pendant de tissu, et empoigne le bras de son ancienne compagne. Il commence à traîner son corps vers les portes.</p>
		<p>Un objet tombe du corps inanimé. Une feuille de papier en mauvais état, qu'elle avait sûrement trouvée lors de pillages des maisons d'autres victimes, accompagnée d'une mine de crayon pas plus longue qu'un ongle.</p>
		<p>Il s'assied, et lit.</p>
		++
		<quote>
			<p>« Je sais que mon heure est arrivée, c'est pourquoi je me suis décidée à utiliser cette précieuse mine de crayon.</p>
			<p>Mais je n'ai pas peur.</p>
			<p>Je les entends. J'entends la nuit. Le vent vient de s'engouffrer dans notre cité. Alors comme ça, les portes ont cédé. Alors comme ça, c'est l'effet que ça fait, lorsque les portes cèdent. Alors comme ça, ils sont entrés.</p>
			<p>L'air est frais, son odeur est très agréable, ce soir. Je le sens me caresser la nuque, un frisson parcours mon dos. La nuit éclaire un peu ma tente, laisse entrevoir ma couverture et mes pieds gelés.</p>
			<p>J'aimerais bien m'endormir, et rêver.</p>
			<p>Mais j'ai peur.</p>
		</quote>
		++
		<quote>
			<p>Je les entends. Je les entends dans la nuit. L'un d'entre eux vient de s'engouffrer dans la tente de mon voisin. Alors comme ça, il va partir. Alors comme ça, c'est l'effet que ça fait, lorsqu'un des leurs nous dévore. Alors comme ça, il est mort.</p>
			<p>Je l'entends. C'est mon tour. »</p>
		</quote>
		<p>Il se relève, empoigne à nouveau les bras de ce corps sans vie, et continue ce qu'il avait commencé.</p>
		<p>Il est seul, il est le dernier.</p>
		<p>Demain, il ne sera certainement plus là.</p>
		<p>Il sait que dans d'autres cités, l'on parlera de lui comme d'un héros. Il va vivre ce que les anciens appellent aujourd'hui la « Mort Ultime ».</p>
	]]></book>



	<book key="errnce" name="Errance" design="written" bg="carton" chance="10" author="Crow"><![CDATA[
		<p>Ni Enfer, ni Paradis... Ci-gît ma dernière pensée articulée.</p>
		<p>Le délire est trop puissant, le soleil trop accablant... Qu'avons nous fait pour mériter tel châtiment ? Comment le destin peut-il faire montre d'une telle cruauté ? Condamnés à nous réincarner dans un monde de mort et de désolation ou, y finir en zombies... Errance astrale ou matérielle... J'ai vu !</p>
		<p>J'ai vu dans les méandres sirupeux de mon infection, les grandes et les petites choses... Nous ne sommes rien d'autre que de l'expérience pour la Mère. Nous avons été des enfants indignes... Nous sommes les seuls responsables ! Nous nous sommes pris pour des Dieux... Qu'elle ironie ! Nous aurions dû apprendre à marcher avant de vouloir courir; désormais, nous rampons !!!</p>
		<p>Quelle ironie. Qu'elle fin pleine de panache ! Toi qui lis ces divagations, saches que la richesse est l'Expérience...  </p>
	]]></book>



	<book key="log2" name="Journal d'un citoyen inconnu 1" design="small" bg="noteup" chance="10" author="Muahahah"><![CDATA[
		<h2>Jour 27, 06h02 à ma montre.</h2>
		<p>Nous étions encore en train de marcher dans ce désert quand la ville nous apparu. Quelques uns de nous, que la folie avait atteint depuis un certain temps, commencèrent à crier. Ils s'arrachaient les cheveux, ne croyant pas ce qu'il voyait, mais moi non plus je ne le croyais pas... Il fallait être sûr.</p>
		<p>En ne comptant pas Hector qui s'était tiré notre unique balle dans la tête à la vu de la ville, nous étions 41 je crois.</p>
		<p>Les charognards se rapprochent déjà de nous, hardi par la faim et le cadavre frais. Nous partons, mais pas à cause d'eux.</p>
		++
		<h2>Jour 27, 10h23.</h2>
		<p>La ville était déserte comme nous l'avions tous prévu. Il semblerait <em[ Un trou empêche de lire la suite ]</em> avec eux.</p>
		<h2>Jour 27, 12h58.</h2>
		<p>Les choses nous ont suivit jusqu'ici, nous nous sommes barricadé mais on les entends dehors, cognant parfois sur la frêle muraille qui était érigé là. Nous décidons tout de suite de la consolider.</p>
		++
		<h2>Jour 27, 14h18.</h2>
		<p>Des gens se proposent pour aller chercher de quoi renforcer la muraille car rien en ville ne le permet. Malgré des cris et des larmes dans la foule, ils partent. Une mère empêche son enfant pleurant de suivre son père...
si ils sont ses parents.</p>
		<h2>Jour 27, 17h12.</h2>
		<p>L'enfant s'est enfin calmé, roulé en boule dans la terre depuis plus de deux heures, il sanglote au centre de la ville, à coté du puits. Sa "mère" s'est désintéressée du gosse quelques minutes après le début de sa crise.</p>
		<p>Les cadavres des derniers occupants viennent d'être arrosé. Nous attendons toujours le retour des autres. La radio que nous avons grésille trop
pour les entendre parler. Il semblerait qu'ils reviennent.</p>
		++
		<h2>Jour 27, 22h31.</h2>
		<p>Ils sont revenus, l'un d'eux est blessé. Mordu par une de ces choses ! La plaie ne saigne plus mais est très profonde, mélangé avec du sable.. .Nous n'avons pas de pénicilline ou autre chose contre les infections. Notre médecin lui donne deux jours, tout au plus...</p>
		<h2>Jour 27, 23h49.</h2>
		<p>Ma lampe me permet d'écrire. Nous sommes tous cloîtré chez nous. Sauf un que nous avons sortis dehors, il avait tenté de prendre nos réserves de planches pour sa barricader. Cela faisait 8 minutes que nous n'entendions plus ses pardons, ils avaient été remplacé par des cris puis des gargouillis sanglant. Maintenant plus rien.</p>
		++
		<h2>Jour 28 ??</h2>
		<p>Je ne sais pas quelle heure il est, ma montre s'est arrêtée à 00h12, je me suis réveillé. Des bruits se font entendre dans toute la ville, des gens hurlent. J'ai peur. Oh mon dieu j'ai peur. Un cauchemar_s_, il faudrait que ce soit un cauchemar. Ils sont en train de tuer des citoyens, et ils se rapprochent_ de l_. Je ne veux pas qu'ils me trouvent. J'ai peur. Oh, putain oui, j'ai peur de crever, _j'ai_je veux _pas crever comm Il_s sont là je les entends, ILS SONT LA. Ils tournent autour de la maison. J'ai</p>
	]]></book>



	<book key="heli1" name="Rapport d'une unité de soutien" design="typed" bg="printer" chance="2" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Transcription d'une communication radio militaire, Colline 122, 00:15 :</h2>

		<p>Notre Blackhawk approche de la cible, nous pouvons apercevoir l'antenne médicale et le personnel de la Croix Rouge en train de s'affairer autour des derniers malades arrivés. Nous survolons les environs un petit moment à la recherche de zombies potentiels mais avec cette obscurité il est très difficile de distinguer quoi que ce soit, et la faible lueur des projecteurs placés tout autour du camp n'offre guère qu'une portée de 10m...</p>
		<p>Soudain la radio de bord crépite : "Eagle One, le camp est infecté, je répète le camp est infecté". Je regarde mes collègues, dépité, cependant les ordres sont très clairs à ce sujet. </p>
		++
		<p>J'arme la mitrailleuse M60 de bord, fais sauter le cran de sûreté, vise le camp et ferme les yeux un instant, le temps pour le pilote de se placer en vol stationnaire. </p>
		<p>Je rouvre l'oeil droit et j'aperçois, 30m en contrebas, les malades et le personnel soignant en train de s'entre-dévorer. Finalement j'appuie sur la détente et déclenche le déluge de balles traçantes sur les petites tentes de toiles et les cibles mouvantes.... saloperie...</p>
	]]></book>



	<book key="truck1" name="Rapport de combat 1" design="typed" bg="printer" chance="2" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Route départementale 26, 00:05 :</h2>
		<p>Notre colonne de blindés roule depuis maintenant plus de 2h sans rencontrer aucune âme qui vive quand soudain le chemin se trouve barré par 2 vieilles voitures encastrées. Nous demandons à une dizaine d'hommes de sortir afin de dégager la route. Au bout de 2 min la celle-ci est déjà dégagée. Les hommes se précipitent vers les camions quand soudain de nombreuses ombres apparaissent dans les fourrés environnants et se jettent sur l'escouade. S'en suit un échange de coups de feux dans toutes les directions, les zombies sont tellement nombreux que nous en sommes réduits à abattre nos propres hommes.</p>
		++
		<p>Le capitaine Willard nous donne l'ordre de sortir de là. Nous démarrons les blindés et continuons notre chemin par la route désormais libre tout en laissant la poignée d'hommes encore en vie aux mains des contaminés...</p>
	]]></book>



	<book key="mascar" name="Mascarade" design="typed" bg="noteup" chance="10" author="irewiss"><![CDATA[
		||
		<h1>Lyrics for M.G.</h1>
		++
		<p>Il était tard ce matin quand mes yeux ont bien voulu s'ouvrir sur ce spectacle plat. Cet ersatz de ville. Cette mascarade. Et toujours les mêmes questions me viennent en tête.</p>
		<p>Qui croit-on duper ?</p>
		<p>Pourquoi nous mentons nous à nous mêmes dans cet ultime élan désespéré ?</p>
		<p>Cette forteresse éphémère que nous avons érigé avec tout le bric-à-brac possible et imaginable ne tiendra plus très longtemps. La horde grandit dehors. Chaque jour ils sont plus nombreux.</p>
		++
		<p>Hier ils étaient à peine plus d'une vingtaine. J'ai presque pu les compter, du haut de la tour je les ai vu se rassembler, traîner leur corps décédé jusqu'à nos portes comme s'ils sentaient nos coeurs bien vivants battre de l'autre côté. Battre un rythme de frayeur et de dégoût mêlés.</p>
		<p>Ils ont cogné avec la force inhumaine qui leur est propre. Ils ont frappé jusqu'à faire exploser la chair qui reste collée à leur membres pourris. Cogné jusqu'à faire grincer les tendons contre l'acier de la porte blindée. Cogné jusqu'à briser leur os creux sur ce dernier rempart, ce dernier espoir qui nous scinde en deux camps bien distincts : Celui des vivants et celui des "Pas-tout-à-fait-morts".</p>
		++
		<p>Mes yeux se sont ouvert tard ce matin. Et quelque part je crois que j'aurais préféré qu'ils ne s'ouvrent plus jamais.</p>
	]]></book>



	<book key="cave1" name="Mot déchiré" design="written" bg="blood" chance="5" author="gangster"><![CDATA[
		<p>Saletées, elles m'ont eu ... je suis reclu dans ma cave, la porte est frappée, des grognement sourds résonnent dans mes oreilles, ma colonne vertébrale me brule c'est atroce ...</p>
		<p>Ils les ont tous eu, tous dévorés vivants, je n'ai réussi qu'a prolonger ma vie de quelques heures mais je sais que ma fin est proche, j'ai été mordu au molet...</p>
		<p>Aucune issue possible, ce n'est plus qu'une question de minutes, la porte va cèder sous les coups de ces choses, ils ne sont plus humains.</p>
		<p>Je préfère mourir que devenir comme ça ...</p>
	]]></book>



	<book key="leavng" name="Départ" design="small" bg="letter" chance="10" author="1984"><![CDATA[
		<p>Nous pensions avoir assez de défenses pour être en sécurité. Ce ne fut qu'une désillusion de plus. Depuis la porte de mon taudis je surveillais dans la pénombre la palissade de notre ville. Peu après le début de l'attaque, un groupe de zombies réussit à trouver une brèche et s'y enfila. Leurs ombres se dispersèrent au loin, et l'un d'entre eux se dirigea dans ma direction.</p>
		<p>Immédiatement je claquais la porte et restais adossé derrière elle, terrorisé. Le bruit de ses pas lourds et irréguliers, traînants sur la terre battue, se rapprochait. Il s'arrêta devant la porte. J'entendais sa respiration bruyante et rapide, comme si cette chose humait l'air à la recherche de mon odeur.</p>
		<p>Mais lorsqu'il se mit à hurler, ma terreur se transforma en désespoir. Dans ce cri déchirant, je reconnus sa voix. Ce ne pouvait être qu'elle. Revenait-elle vers moi pour me dire quelque chose ? Après un moment qui me parut interminable elle finit par se détourner de mes sanglots et rejoignit la horde qui mettait la ville à sac.</p>
		++
		<p>Si vous trouvez cette lettre, j'espère que vous comprendrez pourquoi j'ai menti en disant que j'allais chercher des ressources. </p>
		<p>Je ne rentrerai pas ce soir. </p>
		<p>La nuit est trop belle.</p>
	]]></book>



	<book key="night2" name="Une nuit dehors" design="written" bg="blood" chance="5" author="mrtee50"><![CDATA[
		<p>Une foutue nuit dehors, voila ce qui m'attend. On m'avait prévenue avant de sortir." Prend de quoi te défendre ou on te reverra pas ce soir". Thomas, le mec le plus méprisable de cette ville, avait même lancé un "c'est moi qui prend ce qui reste dans son coffre!" avant même que je sois partie. Chouette ambiance. J'ai pas pris d'arme, j'en voyais pas l'utilité. Sauf que y'a eu un hic, comme qui dirait. Je me suis retrouvée nez à nez avec une petite meute de siphonnés de la cervelle.</p>
		<p>Pas commode du tout ces types la. J'ai même cru reconnaitre un ancien pote du village, Romain, sauf que c'était pas vraiment lui. Il lui manquait un oeil et je crois que le seul truc qu'il voulait c'était de me bouffer le bras.</p>
		++
		||
		<p>J'ai du fuir. Mauvaise idée. Me v'la avec un trou dans l'pied.</p>
		<p>Je peux plus rentrer maintenant. Me reste plus qu'à prier l'bon samaritain pour que ce soit rapide et sans douleur.</p>
		<p>A la rigueur, j'préfère que ce soit Romain qui me bouffe, entre potes on s'entraide. </p>
	]]></book>



	<book key="granma" name="Un post-it" design="small" bg="postit" chance="7" author="sunsky"><![CDATA[
		<p>Mamie, ca fait 3 jours que tu dors.</p>
		<p>J'ai froid et tu ne me réponds pas !</p>
		<p>Quand tu te réveilleras, viens me retrouver.</p>
		<p>Il y a des gens qui font du bruit quand il est tard le soir. Je vais aller voir s'ils veulent pas jouer au ballon avec moi.</p>
	]]></book>



	<book key="study1" name="Etude médicale 1 : morphologie comparative" design="typed" bg="grid" chance="4" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 1 : étude morphologique comparative</h1>
		++
		<p>L'ensemble de cette étude vise à décrire ceux que nous appelleront les non-vivants. Dans ce premier chapitre, nous allons comparer un homme moyen en bonne santé, et un non-vivant. Sur le plan de l'allure générale, ils sont de même constitution. Après un examen plus poussé, force est de constater que le non-vivant présente un état de décomposition plus ou moins avancée, ce qui est à l'origine des différences physiques (membres et/ou organes manquants). Le déplacement d'un humain normal est de type bipède, celui d'un non-vivant varie en fonction de son état (de bipède jusqu'à gastéropode). A souligner : même en l'absence de bras ou de jambes, un non-vivant continuera de tenter d'avancer vers son repas.</p>
		++
		<p>Enfin, sur le plan de la force physique, la force d'un humain moyen est équivalente à celle de deux non-vivants.</p>
	]]></book>



	<book key="study2" name="Etude médicale 2 : moeurs" design="typed" bg="grid" chance="4" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 2 : moeurs diurnes et nocturnes</h1>
		++
		<p>Les non-vivants sont relativement amorphes le jour. Cela peut s'expliquer vraisemblablement par la faible résistance de leur organisme au soleil, notre astre accélérant leur flétrissement.</p>
		<p>En revanche, la nuit ils font preuve d'une grande activité, et n'hésitent pas à assaillir les villes qui se trouvent sur leur territoire afin de nourrir leur insatiable appétit. Pendant près d'une demi-heure, ils sont capables de déployer des trésors de ruses et de force afin de pénétrer les plus solides barricades.</p>
	]]></book>


	<book key="study3" name="Etude médicale 3 : reproduction" design="typed" bg="grid" chance="4" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 3 : reproduction de l'espèce</h1>
		++
		<p>De part leur nature, les non-vivants sont une espèce totalement nouvelle.</p>
		<p>Ils ne sont ni ovipares, ni vivipares, et même en l'absence d'outils pour l'affirmer, je pense qu'ils ne se reproduisent pas non plus de façon communément admise (un mâle, une femelle).</p>
		<p>De fait, il est maintenant quasiment sûr qu'ils se reproduisent par contact buccal. Si un humain normalement constitué est mordu (et/ou dévoré de façon atroce) par l'un d'entre eux, à courte échéance, il deviendra également un non-vivant. S'il meurt durant le processus d'alimentation, il se relèvera dans les minutes qui suivent. Par contre, si l'individu mordu survit, le processus prendra plusieurs heures au minimum.</p>
		++
		<p>Il est très intéressant de noter que l'alimentation et la reproduction sont intimement liées, nous rappelant ainsi les anciennes orgies antiques.</p>
		<p>Enfin, que le non-vivant et le mordu soit mâles ou femelles n'influence en rien le processus.</p>
	]]></book>



	<book key="study4" name="Etude médicale 4 : alimentation" design="typed" bg="grid" chance="4" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 4 : l'alimentation</h1>
		++
		<p>Tout simplement fascinant !</p>
		<p>Après avoir enchaîné un spécimen et lui avoir présenté divers aliments, on peut constater que les non-vivants ont un appétit dévorant pour la viande fraîche. Ils semblent tout particulièrement raffoler de matière grise. Nos études tendent à montrer qu'un seul non-vivant peut dévorer un humain en huit minutes. L'humain étant bien évidemment vivant à ce moment-là.</p>
		<p>Il est également intéressant de souligner le fait que même les spécimens dépourvus d'intestins ou d'?sophage ressentent le besoin de s'alimenter.</p>
	]]></book>



	<book key="study5" name="Etude médicale 5 : décès" design="typed" bg="grid" chance="3" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 5 : décès d'un non-vivant</h1>
		++
		<p>Les non-vivants, comme leur nom laisse entendre, sont dénués de « vie ». Ils peuvent recevoir une balle dans le thorax, ou avoir tous leurs membres sectionnés, ils continueront d'agir afin de satisfaire leurs besoins les plus primaires, en particulier celui de se nourrir.</p>
		<p>Ils ne souffrent visiblement ni de la soif, ni de maladies (encore que ce point reste à démontrer). Ils ne dorment pas, tout au plus sombrent-ils dans une léthargie le jour.</p>
		<p>Le seul moyen de les « tuer » reste de pratiquer une lobotomie, ou, pour le commun des mortels : réduire leur cerveau en bouillie.</p>
		++
		<p>Il paraît tellement absurde de constater qu'un chargeur de fusil mitrailleur complet suffira tout juste à les ralentir, tandis qu'un tournevis bien placé les réduit aussitôt à l'état de loques, et pourtant c'est le cas.</p>
	]]></book>



	<book key="log3" name="Journal d'un citoyen inconnu 2" design="small" bg="grid" chance="1" author="ChrisCool"><![CDATA[
		<h1>Premier jour</h1>
		<p>J'ouvre les yeux. Où suis-je ? Je ne me souviens de rien... Autour de moi, d'autres personnes, l'air tout aussi hagardes, errent. J'ai l'impression d'être dans un petit village entouré de planches vermoulues. J'entends des grognements étranges au loin. Un vent chaud chargé de sable me brûle le visage. Que faire ? Déjà, d'autres personnes s'activent pour rajouter des planches autour de la ville, mais pourquoi ...</p>
		<h1>Deuxième jour</h1>
		<p>J'ai peur. Terriblement peur.</p>
		<p>Cette nuit, des monstres affreux sont venus s'étaler devant la grande porte. Ils ressemblaient à des humains, mais leurs membres partaient en lambeaux, une odeur de charogne à vomir accompagnait leur marche... Aujourd'hui j'ai tout mis en oeuvre pour renforcer notre ville par tous les moyens. Je ne pourrais supporter longtemps ces... êtres, ou plutôt, choses...</p>
		++
		<h1>Troisième jour</h1>
		<p>Toujours en ...survie...</p>
		<p>Certains souffrent  de la soif, d'autres encore ont choppé de vilaines infections. Je ne suis pas médecin, mais je devine déjà les souffrances qu'ils vont endurer...</p>
		<p>Nous sommes de moins en moins nombreux. A l'intérieur de nos murs, du moins...</p>
		<p>Nos anciens compagnons viennent grossir leurs rangs dès le trépas. J'ai peur de mes voisins maintenant...</p>
		++
		<h1>Quatrième jour</h1>
		<p>I.I.Ils sont revenus cette nuit... Ils ont tenté de me d.d.d.dévorer vivant, c'était terrifiant. J'ai fracassé le crâne de l'un d.d.d.d'entre eux HAAAAvec une vieille lampe de chevet qui traînait dans un coin-coin. Je dois tenir, à tous prix...</p>
		<p>Je rédige ces l.l.lignes ce soir, je les entends déjà rôder, qui sait si _ils_</p>
	]]></book>



	<book key="logpin" name="Journal de Pierre Ignacio Tavarez" design="typed" bg="notepad" chance="8" author="ChrisCool"><![CDATA[
		<p>Voici les mémoires du grand Pierre Ignacio Tavarez. Puissent-elles servir d'exemple aux générations futures !</p>
		<p>*3 septembre :* Je peux le dire sans me vanter, je suis un baroudeur. J'ai déjà été dans de nombreuses villes, et grâce à mes talents naturels, elles ont vraiment prospéré !</p>
		<p>Je viens de me réfugier dans une nouvelle ville, visiblement ces gens ne savent pas y faire... J'en vois déjà en train de voler des planches dans l'entrepôt qui nous sert de banque, afin de les garder pour eux. Je vais vite crier au et fort au bannissement, afin de faire un exemple.</p>
		++
		||
		<p>*4 septembre :* rien ne va ! Certains ont commencé à vouloir construire une pompe pour avoir plus d'eau. Après avoir fait un peu de porte-à-porte (ou plutôt, tente-à-tente) et rassemblé de bonnes volontés, nous les avons bannis, afin de rappeler les règles essentielles.</p>
		++
		<p>*5 septembre :* encore une journée laborieuse en perspective : je suis allé faire un tour dans le désert aujourd'hui, je rentre ce soir, et je constate qu'il ont commencé à construire un nouveau bâtiment. J'ignore ce qu'ils veulent en faire, ces amateurs sont vraiment touchants. Mais ce n'est pas cette construction qui va nous défendre contre les zombies à mon avis, surtout quand on voit leur façon de faire des noeuds.</p>
		<p class="other">6 septembre : ci-gît Pi_erre_ Na_cimo_ Ta_varez_., le noeud qui l'a pendu a été plus coulant que lui. </p>
	]]></book>



	<book key="sos1" name="S.O.S." design="postit" bg="carton" chance="2" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<p>Ceci est un message à l'aide ! Je suis situé dans la ville de la *Toundra_s_ du nord* ! Si quelqu'un reçoit _mon_ce message, QU'IL VIENNE M'APPORTER UN _PM_PETIT MANCHE VIBRANT, c'est une question_s_ de VIE OU DE MORT !</p>
	]]></book>



	<book key="lettr1" name="Courrier d'un citoyen 2" design="written" bg="letter" chance="5" author="Nikka"><![CDATA[
		<p>Mon ami,</p>
		<p>Si je vous écris aujourd'hui, c'est enfin pour me libérer de mon tourment et partager ma vision de l'horreur avec quelqu'un possédant un niveau de conscience suffisamment élevé et un semblant de sagesse. J'ose croire que tout le monde ne puisse interpréter justement mes propos quelque peu altérés par les événements... Et ce tout le monde me prendrait certainement également pour un fou. Mais Dieu soit loué, vous n'êtes pas tout le monde, voilà pourquoi je me décide enfin à « parler » et à placer mon ultime confiance en vous.</p>
		<p>Depuis le début de la guerre froide, le gouvernement souhaite voir de nouveau type d'arme en développement. En voulant jouer les apprentis sorciers, nous avons découvert quelque chose qui existait déjà... Aucun livre ou document quelconque ne divulgue d'information ou de théorie recevable à son sujet. </p>
		++
		<p>Malgré cela, nombreux sont les médecins, chercheurs où scientifique du centre à propager lorsque l'envie leur passe de déblatérer une avalanche de pitrerie masturbatoire sur ces symptômes kafkaïens. Cette maladie, car c'est bien de cela qu'il s'agit, dépasse littéralement notre entendement.</p>
		<p>Attention, je ne garantis pas là que mon interprétation de la chose soit plus plausible qu'une autre, et je doute trop de mes compétences d'écrivain pour vous tenir en haleine suffisamment longtemps ou parvenir à tout vous relater de manière ordonnée... </p>
		<p>Mais si vous me le permettez, en continuant de lire ces quelques pages, je vais vous exposer ma théorie en intégralité. </p>
		<small>[ La page suivante est absente ]</small>
	]]></book>



	<book key="meteo1" name="Rapport météo d'Oraefajökull " design="typed" bg="secret" chance="1"><![CDATA[
		<h2>Rapport de la station météorologique d'Oraefajökull (Islande), 3 décembre :</h2>
		<p>Depuis maintenant plus de 3 semaines nous n'observons plus aucunes précipitations dans la région, chose fortement inhabituelle en cette période de l'année.</p>
		<p>La station, qui tous les ans est dans la liste des plus touchées par les intempéries d'hiver, n'est survolée que par de rares cumulus fractus (premier stade de la formation des cumulus), censés annoncer une pluie prochaine...</p>
		++
		<p>L'épaisseur de la couche d'ozone se rétracte de jours en jours et les effets du réchauffement climatique sur les cultures et la population de l'île commencent à se faire sentir. Le bétail commence à présenter des signes de faiblesse et la prolifération des rats au sein des villes devient inquiétante.</p>
		<p>Nos anémomètres couplés aux thermomètres mettent en évidence un courant d'air chaud venu du Nord de l'Afrique ayant pour conséquences la dispersion des nuages ainsi qu'un impact non négligeable sur la faune et la flore de l'île.</p>
	]]></book>



	<book key="lettr2" name="Lettre à Émilie" design="small" bg="noteup" chance="9" author="Ralain"><![CDATA[
		<p>Ma chère Soeur, ma Emilie, </p>
		<p>Comme tu me manques. Oh comme j'aimerais te prendre dans mes bras en ce moment, si tu savais à quel point... Nous voilà séparés depuis 8 jours aujourd'hui, je n'ai pas oublié ma promesse et je te retrouverai. Devant Dieu et devant Lucifer je jure de te retrouver par tous les moyens. Crois en moi ma petite soeur, je parcours notre triste pays dévasté à la recherche de ce maudit Pic des Songes. Et je me rapproche, de jour en jour, toujours plus de toi... J'espère que tu y es arrivé sain et sauf. Je suis sûr que tu es en parfaite santé. N'est-ce pas ? Tu as toujours été futée et débrouillarde, plus que moi en tout cas... Tu étais toujours celle qui me sortait des situations compliquées. Quel frère je faisais...</p>
		++
		<p>Aujourd'hui c'est toujours toi qui me tire vers l'avant, tu sais ? Si je ne te savais pas en sécurité, j'aurais déjà abandonné. Si tu n'étais pas là, je me serais laisser mourir dès le premier jour. Ah si tu savais les horreurs dont j'ai été témoin : notre famille, nos amis, Claire, ce con de Thomas, Papa, Maman... Ils sont devenus... Tu sais. Tu sais...</p>
		<p>J'ai rejoins cette nouvelle ville hier soir et beaucoup de personnes sont dans le même cas que moi ici. On ne va pas rester longtemps dans le coin, le temps que nous rassemblions quelques provisions et nous repartirons sur nos routes respectives. Probablement demain matin si le chemin est assez dégagé. J'ai confié un exemplaire de cette lettre à mes compagnons. Ils la remettront à la jolie fille qui sent la vanille et qui répond au doux surnom d'Emie s'ils devaient la trouver avant moi. Ma Emilie... J'aimerais tant être le premier à te remettre cette lettre...</p>
		<p>Je t'aime. A bientôt ma petite Fleur de Vanille.</p>
	]]></book>



	<book key="rednck" name="Page de carnet déchirée" design="small" bg="notepad" chance="4" author="Savignac"><![CDATA[
		||
		<p>Des trucs de politicars, ou des trucs de toubibs qui ont foiré qu'ils disaient. Mouais, en tous cas, le fric vaut plus rien ici, et j'ai osé échanger mes clopes contre un peu de bouffe. J'ne sais pas trop si des gars ont pu survivre, moi, j'me suis réfugié dans mon ranch du Texax avec mon bon vieux fusil. A bien y réfléchir, les curés avaient ptet raison, on a sûrement fait trop de conneries. Ouep toutes ces expériences sur le clonage, sur les électrochocs sur les cadavres, toutes ces conneries là, c'était trop pour Dieu.</p>
	]]></book>



	<book key="logsur" name="La colline aux survivants" design="typed" bg="letter" chance="7" author="Darkhan27"><![CDATA[
		<p>Nul ne savait d'où venaient les survivants et cela leur importaient peu. Tous ce qui comptaient c'était de survivre dans le désert au milieu de la horde.</p>
		*Jour 1*
		<p>Les survivants s'étaient concertés, ils travaillaient ensemble, s'entendaient bien, et rapidement sur la colline désertique s'éleva un petit fortin protégé où tous purent passer la nuit en toute sécurité.</p>
		<p>Les râles des zombies, cette nuit là, fut la seule crainte qu'ils subirent.</p>
		++
		*Jour 2*
		<p>Il était important de trouver des ressources en plus grande quantité. Des expéditions furent menées. L'eau commença à être rationnée car c'était une richesse malheureusement pas inépuisable.</p>
		<p>Quand les explorateurs revinrent, le fortin était devenu plus grand, plus accueillant, tandis que toujours plus de survivants arrivaient du désert. Cela diminuait d'autant plus les ressources en eau.</p>
		<p>Le soir on déplora la perte de quatre explorateurs qui ne retrouvèrent pas le chemin du retour.</p>
		<p>Les zombies furent plus nombreux à la porte et peu de survivants trouvèrent le sommeil cette nuit là.</p>
		++
		*Jour 3*
		<p>Les restrictions en eau furent la cause des premières tensions : les plus courageux qui partaient dans le désert reprochaient aux nombreux ouvriers leurs inactivités dans la ville. Mais nul ignorait le véritable problème : les principales ressources disparaissaient. La ville ne se développait plus. Trop de survivants, pas assez de quoi survivre.</p>
		<p>Les quelques expéditions qui partirent revinrent avec peu de matières premières. Nul n'eut de nouvelles des explorateurs courageux qui étaient dans des zones inconnues.</p>
		<p>Les premières disputes éclatèrent à la tombée de la nuit et seul l'intervention de quelques survivants empêcha le pire.</p>
		++
		<p>La nuit fut des plus horribles : les zombies de plus en plus nombreux passèrent un certain nombre des défenses et entrèrent en ville. Les plus faibles, les moins protégés furent dévorés vivants ou emportés dans le désert.</p>
		<p>Cette nuit, plus de 12 survivants furent déclarés perdus.</p>
		++
		*Jour 4*
		<p>Les survivants, pour la première fois moins nombreux que le jour de leur arrivée concentrèrent leurs efforts pour développer les défenses de la ville malmenées par la horde la nuit précédente.</p>
		<p>Une seule expédition partit dans le désert. Elle ne revint que peu de temps après la tombée de la nuit avec peu de choses. Les survivants savaient que la nuit allait être longue, et elle le fut.</p>
		<p>Les zombies entrèrent en force. Toujours plus nombreux, ils pénétrèrent dans la ville arrachant de leurs tentes ceux qui ne s'étaient pas assez protégés. Seuls survécurent les mieux protégés.</p>
		<p>Plus de la moitié des survivants disparurent dans les profondeurs de la nuit.</p>
		++
		*Jour 5*
		<p>La ville vivait déjà ces derniers jours. Chacun cherchait à se protéger du mieux possible. D'autres restaient cloîtrés contre un mur en pleurant ou les yeux dans le vague.</p>
		<p>Certains sortirent, parfois même seul,dans le désert malgré le danger que représentait le nombre croissant de zombies.</p>
		<p>En vain. Ceux qui revinrent n'avaient trouvé que des ressources inutiles pour renforcer les défenses de la ville.</p>
		<p>Les disputes reprirent de plus belle entraînant de violentes bagarres, malgré l'intervention de survivants.</p>
		++
		<p>Alors que la nuit tombait, certains prirent même la décision de protéger leur propre habitation en s'emparant de vieux matelas et autres portes qui renforçaient la porte de la ville. A leurs yeux que leur importaient la vie de leurs voisins quand la leur était en danger.</p>
		<p>Alors quand minuit sonna, et que la horde déferla, la mort faucha tous ceux qu'elle rencontra. Des hurlements se faisaient entendre quand les victimes étaient arrachées de leur cachette par des zombies vociférants, dont certains étaient parfois leur voisin de la veille !</p>
		<p>Ne survécurent que ceux qui avait pillé les défenses de la ville. Celle-ci n'existait plus en tant que telle.</p>
		++
		*Jour 6*
		<p>La ville n'était plus. Seuls demeuraient une poignée de survivants cloîtrés dans leur fragile habitation. On se toisait, on s'observait.</p>
		<p>Il n'existait plus d'ordre. On se battait, on se volait, on se méprisait. Tout ce qui importait c'était de survivre à la nuit prochaine. Si l'un des survivants quittait son taudis, tout était pillé à son retour.</p>
		<p>La faim. La soif. C'étaient les principales préoccupations de la journée. Le soleil tapait fort sur la tête des survivants fatigués. L'un d'entre eux fut même pendu car il avait osé mangé seul, sans partager, un rat mort depuis plusieurs jours qu'il avait trouvé.</p>
		++
		<p>Mais combien d'autres calmèrent leur faim avec une nourriture encore plus douteuse?</p>
		<p>Les plus désespérés partirent dans le désert pour y trouver, ils l'espéraient, une mort rapide.</p>
		<p>Quand la nuit tomba, certains l'accueillirent comme une délivrance.</p>
		<p>La horde pénétra comme jamais elle ne l'avait fait, à peine ralentie par les dernières défenses. Le nombre de zombies était ... effroyable. La nuit ne fut que plaintes et hurlements.</p>
		<p>La ville disparut en une multitude de cris de douleur.</p>
		++
		*Jour 7*
		<p>Aujourd'hui le soleil s'est levé sur un tas de ruine. Des mouches bourdonnent sur les corps à moitiés dévorés des survivants. Cela même qui se lèveront la nuit prochaine à la recherche de viande fraîche.</p>
		<p>Je sors de ma cachette encore tremblant . Je suis seul. Il ne reste plus rien autour de moi. Je ne passerai pas la prochaine nuit. Et partir dans le désert m'effraie encore plus.</p>
		<p>Je décide de laisser une trace pour rappeler que j'ai existé, que cette ville a existé.</p>
		<p>Le destin n'a pas décidé qu'elle reste. Qu'en serait-il exactement si nous avions, si nous étions resté soudés au lieu de nous battre...?</p>
		++
		<p>J'en saurai jamais rien.</p>
		<p>J'ai si faim, et si soif. Il faut que je renforce ma cachette, peut être que quelqu'un va venir.</p>
		++
		*Jour 8*
	]]></book>



	<book key="jay" name="Une pile de post-its" design="written" bg="postit" chance="6" author="TODO"><![CDATA[
		<p>Hier, le vieux Jay nous a tous réunis autour de la potence pour un de ses discours moralisateur à la noix, «Il faut qu'on se serrent les coudes les gars, si on veut avoir une chance de survivre, tout ce qu'on a ramené du désert doit impérativement être utilisé  pour fortifier les défenses de la ville » qu'il  disait.</p>
		++
		<p>Au début, on a vraiment cru qu'on allait tous s'en sortir, on les a d'abord vus  littéralement exploser les uns après les autres en pénétrant dans le champ de mines à eau, ensuite beaucoup d'entre eux sont tombés dans le grand fossé pour ne jamais en ressortir? du moins c'est ce qu'on croyait.  Apres un moment, on en a vu un refaire surface, un pieu lui transperçait la poitrine, mais malgré ca, il s'est mis à escalader nos remparts, et en l'espace d'un instant,</p>
		++
		<p>il fut rejoint par une poignée d'autres qui se sont mis à suivre son exemple. </p>
		<p>Aujourd'hui, le vieux Jay est mort.</p>
		++
		<p>Après l'attaque, la ville était en état de choc, j'en ai profité pour me  faufiler en douce avec mon caddie, et j'ai pris les quelques planches et bouts de ferrailles qu'il restait dans les stocks de la ville. J'ai ensuite passé toute l'après-midi à me bâtir une vraie petite baraque, rustique mais solide.</p>
		++
		||
		<p>Cette nuit, ils seront plus nombreux encore, mais ils ne m'auront pas, parce que moi, je suis plus malin que ce bon vieux Jay.</p>
	]]></book>



	<book key="cigs1" name="La clope du condamné" design="small" bg="tinystamp" chance="6" author="Amnesia"><![CDATA[
	<p>Et merde... La prochaine fois que je _parti_ferais gaffe avant de me précipiter dans un terrain découvert où trainent deux pauvres cactus et une bonne quinzaine de putrides, la bave aux lèvres en sachant pertinemment qu'ils vont peut être pouvoir se tailler un bon tartare avec quelques morceaux d'os, des bouts de cigarettes et des lambeaux de tissus, le tout accompagné de sa sauce sanglante aux poussières du désert... Appétissant n'est pas ? </p>
	++
	<p>Maintenant j'ai plus qu'à attendre que quelqu'un vienne ou que la nuit tombe, en me fumant les dernières clopes de ce paquet sur lequel je suis en train d'écrire des inepties pour passer le temps, c'est assez désolant, surtout que j'ai presque plus d'allumettes. Au pire je pourrais leur demander si ils en veulent pas une, aux râleurs là bas, peut être que c'étaient des rastas avant de clamser...</p>
		<small>Le reste du message est assez illisible à cause de la poussière, mais au vu du pavé de petites lettres qui entoure le reste du paquet, vous vous doutez que l'auteur n'avait rien d'autre à faire pendant un long moment... Nul ne sait qui il est, ni s'il a réussi à rentrer en ville ou s'il est mort ici, mais comme il reste encore une cigarette dans le paquet, autant en profiter.</small>
	]]></book>



	<book key="degen" name="Dégénérescence" design="written" bg="blood" chance="7" author="Fabien08"><![CDATA[
		<p>C'est étrange je suis _crev_mort mais je vie_s_, je ne sen_s_ plus rien et pourtant mon corps est ensanglante_r  _ ... J'était un _ho_citoyen_s_ avant ... avant _le_ l'attaque ...</p>
		<p>Je suis des leurs ! _ Je _</p>
		<p>Je ne sais pas comment c'est possible mais je pense_nt_ encore, j'écri_t_s et je suis sur_r_ que je pourrais parl_lrlrioo_er si il ne m'avait pas dévorer la moite_r_ du visage. Je profite de _ce tr_"don" pour m'excuser de _se_ ce que je vai fair, _on_ je le sais _je_ un jour_s _ je vais devoir vous dévorer ... dans _ma_ tête je doit _lut_ luter san cesse et je ne _vais_pas suporter encore _clon_lontemp  ... Je vous mengerai_s_ qe je _le_ veuille ou non ! _ j_e</p>
	]]></book>



	<book key="letwar" name="Mort d'un baroudeur" design="written" bg="tinystamp" chance="6" author="Planeshift"><![CDATA[
		<p>Me voilà bien.</p>
		<p>Trop confiant dans mes capacités, je me suis éloigné de la ville sans faire attention. Et comme de juste, je me suis retrouvé en compagnie de quelques zombies. Youpi. Heureusement, j'ai réussi à les tuer sans problème, mais hélas pour moi, cela m'a épuisé. Me voici donc comme un idiot, assis sur une moitié de zombie, en train d'écrire l'histoire de ma triste et courte vie. Je l'ai appelé Léon Le zombie. Pas mon histoire.</p>
		++
		<p>Je reste optimiste, malgré tout. Peut-être que je mourrais sans souffrir, hein ? Et puis, je devrais apprécier ma chance : je dois être l'un des rares êtres vivants des environs à voir ce magnifique coucher de soleil, insouciant de mon sort. N'est-ce pas Léon ?</p>
		<p>Vous ai-je dit que je n'avais pas achevé Léon ? Ah, il s'agite. J'ai beau être assis sur son dos et utiliser sa tête poisseuse comme un repose-pieds, il lui manque peut-être un bras et </p>
		++
		<p>tout ce qui se trouve sous son bassin, il continue à s'agiter pour me dévorer. Il est mignon, n'est-ce pas ?</p>
		<p>La nuit tombe, et je crois apercevoir d'autres compagnons de jeu_x_ approcher. Eh bien, qu'il en soit ainsi ! Sur ce, je vous laisse, j'ai des gens à aller tuer. Et après, peut-être que j'aurai la chance de vous dévorer, qui sait ?</p>
	]]></book>



	<book key="theor1" name="Théories nocturnes 1" design="typed" bg="grid" chance="5" author="Planeshift"><![CDATA[
		<p>mais la question que je me pose, c'est comment nous sommes arrivés ici. J'ai plusieurs théories, toutes aussi inquiétantes les unes que les autres. Plus personne ne veut répondre à mes questions, maintenant. Ils croient que je suis fou, une sorte de nouvelle sorte de zombification. Les idiots. Si seulement ils savaient?</p>
		<p>Comment sommes-nous arrivés ? Je ne me souviens de rien. Lorsque je presse les autres de questions, ils s'énervent, me repoussent. Mais je vois leurs regards, oh, oui, je les vois ! Eux aussi sont effrayés, car ils ne savent pas. Ils ont oublié, tout comme moi. Pourtant, je sens que je sais, au fond de moi. Quelque part, mon âme connaît le dessein caché derrière tout cela.</p>
		<p>Et si c'était cela la réponse ? L'âme ! Mais alors... Cela voudrait donc dire que [...]</p>
	]]></book>



	<book key="dead1" name="Epitaphe pour Alfred" design="written" bg="carton" chance="5" author="Planeshift"><![CDATA[
		<small>[ Ce bout de carton devait sûrement servir d'épitaphe pour une pierre tombale ]</small>
		<h1>Alfred (1948 - ??)</h1>
		<p>Alfred était peut-être le dernier des abrutis, mais il a toujours eu bon goût, je le maintiens. Décorant avec soin son intérieur, faisant attention à ce que chaque objet soit à sa place, afin que, si l'on passait par hasard chez lui, on ait au moins le sentiment que ce soit confortable. Même à sa mort, hurlant à l'aide alors que les zombies le dévoraient, il prit soin de ne pas les attaquer avec cette chaise si artistiquement exposée à côté de sa table en bois à moitié pourrie, sans parler de se défendre en utilisant le pistolet, pourtant chargé, accroché au mur. Un mystère qui restera pour nous entier, mais Alfred avait du goût, comme chacun d'entre nous ici le sait, et préféra mourir que de mettre en désordre son intérieur.</p>
		<p>Et effectivement, je vous le dis. Bien cuit, Alfred a vraiment un goût délicieux.</p>
	]]></book>



	<book key="cold1" name="Obscurité glaciale" design="small" bg="blood" chance="10" author="Planeshift"><![CDATA[
		<p>Froid... si froid...</p>
		<p>Je suis seul, maintenant. Enfin, si on oublie les grattements réguliers sur la porte en bois. Ils sont là, dehors, devenant plus insistants heure après heure. Mes compagnons d'infortune en font peut-être partie, qui sait ? Blessé aux jambes, incapable de bouger, je leur ai dit de partir. L'un d'eux ... Jon je crois, je ne sais pas, je ne sais plus ; m'a laissé un pistolet. « Deux balles dedans. Une pour eux, une pour toi. » </p>
		<p>Il a toujours été franc, Jon.</p>
		<p>Le froid devient horrible alors que la nuit tombe. Les grattements deviennent des coups répétés, et la porte va bientôt céder, mais qu'importe. Je compresse comme je peux la blessure de ma jambe, mais le sang ne semble pas vouloir s'arrêter de couler. Tant pis.</p>
		<p>Lecteur hypothétique, toi qui es perdu ici-bas, je laisserai_s_ cette dernière balle pour toi. Ils ne nous auront pas vivants.</p>
	]]></book>


	<book key="theor2" name="Théories nocturnes 2" design="modern" bg="grid" chance="10" author="Bigmorty"><![CDATA[
		<p>Minuit, j’ouvre les yeux. Les premiers grognements résonnent... chaque nuit c’est le même cauchemar. D’abord les premiers raclements, puis les grattements, les grondements et enfin leurs poings, leurs ongles... parfois leur tête qui résonnent sur les murailles. Un martèlement qui me terrifie... surtout quand les portes grincent sinistrement... un martèlement qui rend fou les plus fragiles d’entre nous... mais ne le sommes nous tous pas déjà ? Parfois je crois les voir abattre nos défenses, dévorer mes camarades... j’entends les hurlements, les hoquets de terreurs, les larmes de désespoir et toujours les grognements sourds...</p>
		++
		<p>Certaines nuits je les vois fracasser ma maison, remplir mon espace comme une marée putride et démoniaque... je ne lutte jamais longtemps et, l’espace d’un court instant, j’entends nettement ma peau qui se déchire, les ligaments se rompre, mes os craquer... tout est tellement réel et pourtant... je me réveille à chaque fois dans mon lit, en sueur... A chaque réveil des gens différents mais le même cauchemar en commun... </p>
		<p>Est ce l’enfer ? Sommes nous damnés ? Ou une succession de mauvais rêves ? </p>
		<p>Quand vais-je enfin me réveiller ?</p>
	]]></book>



	<book key="fishes" name="Pêche" design="small" bg="secret" chance="10" author="Irmins"><![CDATA[
		<p>*Registre de la Ville: Espoirs Retrouvés, le 11 novembre_ 1966_*</p>
		<p>Depuis hier, nous regagnons l'espoir de survivre ! Les créatures déferlent les unes après les autres sur les portes de la ville, chaque jours plus nombreuses ... Nous avons foré les nappes phréatiques, et notre puis nous permettra de tenir plus de 3 mois sans problèmes d'eau ... Nos canons a eau fonctionnent a plein régime <em>[...]</em> de moins en moins nombreux <em>[...]</em>.</p>
		<p>Hier, nos éclaireurs sont partis avec leurs motos en direction de l'Est <em>[...]</em> Grande découverte <em>[...]</em> changera nos vies a tout jamais ! Après plusieurs jours de progression dans l'outre monde, ils ont trouvés <em>[...]</em> d'eau, <em>[...]</em>possibilité de construire un bateau <em>[...]</em> système de pompage et de filtrage <em>[...]</em></p>
		<p>Nous nous interrogeons sur l'état des poissons... Sont ils vivants et comestibles, ou se sont ils transformés en Zombie également ? Dans le premier cas, un bon bain de mer et du poisson frit nous remonteraient le moral ! Dans le deuxième <em>[...]</em> </p>
	]]></book>




	<book key="csaatk" name="Menaces du CSA" design="written" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>AVIS À LA POPULATION</h1>
		<p>Devant la _recrue_ recrudes_s_cence des actes de tortures animales, le *Comité_e_ de Soutien des Animaux* de notre ville de Frontières de l'automne cinglant, composé de courageux citoyens *responsables* et *anonymes*, a décidé de mener une action de repression "coup de poing".</p>
		<p>Il est demandé aux citoyens responsables de ces actes de barbarie de cesser immédiatement leurs agissements odieux, sous peine de subir notre *vendetta sanglante* dans les _proch_ jours à venir.</p>
		<h1>Assassins, vos têtes tomberont !</h1>
		<h1><em>La paix dans vos coeurs.</em></h1>
	]]></book>


	<book key="wintck" name="Ticket gagnant" design="classic" bg="tinystamp" chance="2"><![CDATA[
		<h1><small>Ce paquet de cigarettes est</small> GAGNANT !</h1>
		<p>Pour recevoir votre lot, envoyez cette étiquette ainsi qu'un justificatif d'achat à :</p>
		<blockquote>
			<p>Good'ol Chuck CC,</p>
			<p>Brown & Williamson Sq.</p>
			<p>WC2H 7LA, London</p>
		</blockquote>
		<small>Note : cette étiquette gagnante donne également droit à un bilan de santé complet GRATUIT, car Good'ol Chuck sait prendre soin de ses clients.</small>
	]]></book>



	<book key="lostck" name="Ticket perdant" design="classic" bg="tinystamp" chance="10"><![CDATA[
		<h1>Vous n'avez pas gagné !</h1>
		<blockquote>
			<p>Mais n'hésitez pas à tenter votre chance à nouveau en savourant d'autres Good'ol Chuck Classic ! Les cigarettes Good'ol Chuck sont 27.3% moins toxiques que les cigarettes de même catégorie.</p>
		</blockquote>
		<small>Statistiques établies sur l'ensemble des cas de cancers du poumon enregistrés sur 6 mois au London General Hospital, Lessingshire Av., WC2H 5RD, London.</small>
		<small>*Savourez donc une Good'ol Chuck Classic !*</small>
	]]></book>



	<book key="cgirap" name="Message à la commission" design="typed" bg="old" chance="1" author="Gizmonster"><![CDATA[
		<blockquote>
			<h2>Rapport n°1121 adressé à la commission de gestion des incinérateurs</h2>
			<h2>Jeudi 14 janvier</h2>
		</blockquote>
		<p>*Objet : défaillance système.*</p>
		<p>Chers agrégés de la commission,</p>
		<p>Nous souhaitions vous faire part de la panne de l'incinérateur n°4 survenue ce matin, et nous empêchant de brûler 12 tonnes de cadavres potentiellement infectés à 80 %. Nous avons pu démarrer l'incinérateur de secours à temps pour brûler 3,6 tonnes de cadavres mais l'excédent ne pourra pas être brûlé avant minuit... </p>
		++
		<p>La sécurisation du four est en cours pour contenir les zombies qui se relèveront ce soir, mais le blindage n'est pas sûr sachant qu'ils le cognent et le grattent jusqu'à en perdre les doigts. Pour cela nous réclamons un soutien logistique de toute urgence, par sécurité les infrastructures ont été évacuées pour la nuit, mais on ne sait pas ce qu'il adviendra demain matin.</p>
		<p>En attendant une réponse, veuillez recevoir l'expression de mes sentiments distingués,</p>
		||
		<p>*Kad Havre*, responsable du complexe Ouest </p>
	]]></book>



	<book key="xmasad" name="Buffet de Noël" design="written" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<p>Grace à la découverte d'une montre *en état de marche* par le citoyen Jeezara (bravo à lui), nous savons maintenant que le réveillon de Noël tombera dans 2 jours.</p>
		<h1>Aussi le *Comité du Bonheur* des Désolations Putréfiées a décidé d'organiser un grand buffet collectif sur la place du Puits.</h1>
		<p>Si vous disposez de rations comestibles, de drogues ou de réserves d'eau potable, n'hésitez pas à vous joindre à la fête !</p>
		<p>Le comité en profite pour signaler que si nous disposons d'un *crémato-cue* d'ici demain, nous pourrons également organiser un grand méchoui à l'occasion de ce rare moment de liesse.</p>
		<small>L'accès au buffet est soumis à condition : les citoyens ne proposant aucun apport ne pourront se joindre_nt_ aux festivités. *Des plaintes seront établies à l'encontre des trouble-fêtes*.</small>
		<h1><em>Faites passer le mot !</em></h1>
	]]></book>


	<book key="warnad" name="Mise en garde" design="typed" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>Citoyens, voisins, amis,</h1>
		<p>Le petit malin qui m'a volé ma radio, mes piles et mes 3 jours de ration est prié de se dénoncer *immédiatement*. En l'absence d'information sur le coupable, *je détruirerai les réserves de drogues que vous m'avez confié demain, à l'aube*.</p>
		<p>Le pharmacien Kenny.</p>
		<br/>
		<p class="other">Nous avons la joie de vous annoncer l'élection impromptue d'un nouveau pharmacien en ville. Bravo à Gemino pour sa nomination.</p>
		<p class="other"><small>Ca serait une bonne idée qu'un citoyen se dévoue pour évacuer le corps de Kenny, décédé cette nuit de cause "inconnue".</small></p>
	]]></book>


	<book key="infect" name="Infection" design="typed" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>Citoyens, prudence !</h1>
		<p>Les citoyens ci-dessous sont officiellement enregistrés comme infectés. Il est demandé aux citoyens sains de se tenir à l'écart de cette *vermine contagieuse* :</p>
		<ul>
			<li>Half, dit "Half 666"</li>
			<li>Whitetigle</li>
			<li>Nu_itnoir_e <span class="other">mort hier !!</span></li>
			<li>Laurenzio, dit "le malodorant"</li>
		</ul>
		<small>Merci aux *patriotes* qui auront pris la peine d'enquêter puis de montrer du doigt la fange agonisante qui se tapit dans l'ombre de nos ruelles.</small>
	]]></book>



	<book key="denonc" name="Conspiration" design="typed" bg="notepad" chance="10"><![CDATA[
		<p>Voisin,</p>
		<p>Si tu reçois cette missive, c'est que tu fais partie des *élus* des Bas-Fonds de la Pourriture Occidentale.</p>
		<p>Nous organisons ce soir une *expédition punitive* dans le quartier ouest de la ville, pour porter un coup fatal aux ordures du Comité du Bon goût, responsables de tous nos maux : chantiers avortés, gaspillage de l'eau, vol de rations...</p>
		<p>Tiens toi prêt ce soir, à 23h45. </p>
		<p>Comme nos autres sympathisants, nous savons que tu disposes chez toi d'une arme. Ce soir, *elle frappera avec force et vigueur le crâne de ces raclures du Comité* !</p>
		++
		<p>Nous trainerons alors leurs corps brisés dans les rues du quartier ouest, occupant ainsi pour cette nuit les Hordes qui cognent à nos portes !</p>
		<p>Il en va de notre survie à tous, *les malades et les feinéants doivent mourir*.</p>
		<p>TOUS.</p>
		<h1>N'en parle à personne !</h1>
	]]></book>



	<book key="carmae" name="Carnet de Maeve" design="small" bg="noteup" chance="10" author="Maeve"><![CDATA[
		<p>Tout le monde est rentré. Nos quelques 30 citoyens survivants sont (provisoirement) en sûreté derrière les murailles. Elles branlent un peu, quand on cogne dans le mur, on se prend une avalanche de cailloux sur la tête, mais pour ce soir ça sera suffisant. Si on a de la chance...</p>
		<p>Portes fermées, tous s'enferment. Chacun marmonne dans son coin, attendant  dans l'angoisse l'attaque de la nuit. Dans un coin, une fille pleure. Encore une qui cède à la panique. Pas assez d'énergie pour se soucier des autres, personne n'ira l'aider.</p>
		<p>Pour fuir cette ambiance lourde, je grimpe en haut d'un toit, guette l'avancée de la horde, plongée dans mes pensées. Et puis, soudain, venu du désert, un son insolite me tire de ma rêverie morbide. Quelqu'un chante dehors. Pourtant... tout le monde est en ville.</p>
		++
		<p>Plissant les yeux, je distingue une forme. Puis des couleurs. Quelques lambeaux de vêtements, des traces de morsures, des croûtes, un regard vide. Non, c'est pas un des nôtres. Un mort-vivant. Je ne savais pas qu'ils pouvaient chanter... Je me laisse prendre au piège de la chanson. Et si...</p>
		<p>Les zombies ne sont peut-être pas si mauvais. D'accord, ils mangent de la chair humaine. Mais qu'est-ce que j'ai fait moi ce matin ? C'est bien Survivor que j'ai découpé ? La chanson me supplie. Tout le monde est bien chez soi ? Personne ne me verra descendre et ouvrir les portes...</p>
	]]></book>



	<book key="citsig" name="Panneau de ville" design="written" bg="carton" chance="10" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<center>
			<big>Terres de l'abîme.</big>
			<div>4_0 hab_itants.</div>
			<div class="other">*Ville zombie, PAS de survivant. Fouillée et hantée. DANGER !!!*</div>
		</center>
	]]></book>



	<book key="contam" name="Zone contaminée" design="written" bg="carton" chance="5" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<h1><big>Zone contaminée.</big></h1>
		<h1>Prévoir protections externes complètes et rinçage chimique.</h1>
		<div class="other" style="text-align:right;">merde si j'avais su</div>
	]]></book>



	<book key="ie" name="Note pour les prochains promeneurs" design="written" bg="money" chance="8" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Coctail, Pantocrat et Zoby sont passés ici. Cette zone ne contient plus rien d'utile. Attention aux zo_m_b_ie_s cachés sous le sable. Danger de mort.</p>
		<div class="other">&nbsp;c'est bon, j'ai fait le ménage !!</div>
		<div class="other">&nbsp;&nbsp;&nbsp;- half</div>
	]]></book>


	<book key="delir1" name="Avertissement macabre" design="written" bg="blood" chance="5" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<p>Ils sont partout, je vous dis, partout ! Ils sont là avec leurs griffes et leur faim. Leur faim insatiable de viande fraiche, de viande fraiche. Mais ce n'est pas ça le pire. Oh, non, ce n'est pas ça le pire ! Le pire, c'est quand vous avez été grignoté, vous n'êtes pas encore mort ! Et ils vous laissent comme ça jusqu'à ce que vous deveniez l'un des leurs...</p>
	]]></book>



	<book key="cenhyd" name="La centrale hydraulique" design="small" bg="money" chance="4" author="coctail"><![CDATA[
		<p style="font-weight:normal;">Jacques est parti il y a cinq jours pour chercher un filtre à eau. Il n'est jamais revenu. Puis ce fut le tour de Tomy deux jours plus tard. Du mirador, nous l'avons vu se faire dévorer. Après, ce fut à Jessy. Elle était déjà blessée et n'a pas dû aller bien loin. Maintenant, il ne reste plus que nous deux pour aller fouiller la centrale hydraulique. « Tu devrais vraiment y aller Larry. Tu devrais vraiment y aller. N'oublie pas que c'est moi qui ai toujours le fusil »</p>
	]]></book>


	<book key="cutleg" name="Récit d'un habitant" design="typed" bg="notepad" chance="8" author="coctail"><![CDATA[
		<p>J'ai alors tailladé la jambe à Ervin. Il m'a regardé sans comprendre. Je lui ai dit : « Tu vois les zombies là, en haut de la colline ? Toi, tu es jeune, moi, je suis vieux. Tu courrais plus vite que moi, mais plus maintenant. Merci de m'avoir attendu.  Et n'oublie pas mon garçon : quand la horde arrive, il ne faut pas courir vite, il ne faut juste pas être celui qu'ils vont rattraper. Maintenant, menotte-toi à la poutre, je ne voudrais pas te tirer dans la jambe, les munitions sont si rares... Bonne chance, je les entends arriver... Et merci de m'avoir passé ton fusil.</p>
	]]></book>



	<book key="letann" name="Lettres d'un milicien" design="typed" bg="letter" chance="10" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Anne,</p>
		<p>je n'aurais pas dû m'engager dans la milice. Ils prétendent protéger la ville, mais ce ne sont que des voyous qui profitent de la situation des gens. Hier, nous avons raquetté une vieille dame pour manger son chat. Ensuite, les zombies sont arrivés et ils n'ont rien trouvé de mieux que de leur balancer la vieille dame pour les occuper.</p>
		++
		<p>Anne,</p>
		<p>nous manquons de tout. Heureusement, le sergent nous a distribué de la viande aujourd'hui. Après les pertes énormes d'hier, j'avais bien besoin de me remplir l'estomac pour me remonter le moral. Je me demande encore où il a pu la trouver cette viande, lui qui dit toujours qu'il faut nous rationner ?</p>
		++
		<p>Anne,</p>
		<p>quitte la ville au plus tôt. Le sergent vient de nous dire d'évacuer la tranchée, que la horde était bien trop nombreuse pour que nous puissions la retenir. Il était blême. Je ne l'ai jamais vu comme ça. Nous avons rassemblé nos affaires et quand je suis allé trouver le sergent dans sa tente pour lui demander où aller, j'ai entendu un coup de feu. Il s'est tiré une balle dans la tête.</p>
	]]></book>



	<book key="loginc" name="Un journal incomplet" design="written" bg="blood" chance="10" author="coctail"><![CDATA[
		<p>en faudrait plus.</p>
		<p>Et elle pensait : « Ils ne savent pas encore. Non, ils ne savent pas encore. Ils regardent tous vers la porte mais ils ne savent pas encore. Ils entendent la horde qui arrive mais ils ne savent pas encore. Non, ils ne savent pas encore que j'ai dévissé les plaques du mur de derrière ».</p>
	]]></book>



	<book key="revnge" name="Vengeance" design="typed" bg="tinystamp" chance="10" author="coctail"><![CDATA[
		<p>ils n'auraient pas dû être méchants avec moi. Ils n'auraient pas dû construire leur bâtiment, ils n'auraient pas du me dire de ne pas boire aujourd'hui, ils n'auraient pas dû m'empêcher d'entrer dans la banque, ils n'auraient pas dû se moquer. Voilà maintenant, voilà, ils n'ont que ce qu'ils méritent. Ils pensaient que j'allais me suicider avec tout ce cyanure ? Ha ! On verra bien qui se suicidera quand ils boiront au puits !</p>
	]]></book>



	<book key="cult1" name="Tract du culte de la morte-vie" design="typed" bg="letter" chance="8" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<h1><small>Vous avez perdu un être cher ? Confiez-le au</small></h1>
		<h1>Culte de la morte-vie.</h1>
		<p>Le culte de la morte vie redonne vie à l'être décédé. Apportez le cadavre, une forte somme en liquide et une muselière. La morte vie, pour la réincarnation de l'humanité dans sa nouvelle splendeur.</p>
		++
		<p>L'humanité avance vers son nouveau stade d'évolution. Les humains deviennent plus résistants, plus forts. Ils survivent dans la mort. Préparez-vous et votre famille à franchir le pas pour entrer dans votre nouvelle vie : la morte vie. Les cultes sont célébrés dans l'ancien métro, toutes les nuits à minuit. </p>
		<h1>Venez nombreux nous rejoindre pour découvrir la joie de la morte-vie et recevoir l'illumination du grand gourou Magnus Ier en personne.</h1>
		<p>Ne croyez pas les propos tenus par les autorités. Nous avançons vers notre futur. Un jour, la Terre entière sera recouverte de zombis. Soyez parmi les premiers à obtenir l'état de grâce, rejoignez le mouvement de la morte-vie.</p>
		++
		<p>Grâce au culte de la morte-vie, vivez une expérience inoubliable ! Rencontrez en tête à tête et seul à seul des personnages ayant survécus à la mort. Vous aussi, survivez à la mort et devenez comme eux !</p>
		<p>Besoin de main d'oeuvre peu chère ? Adressez-vous au culte de la morte-vie. Chaque jour, nous tenons à votre disposition de plus en plus de travailleurs. Livrés en camion-benne.</p>
	]]></book>



	<book key="page51" name="Page 51 d'un roman" design="classic" bg="old" chance="10" author="coctail"><![CDATA[
		<p>retourna lentement.</p>
		<p>Le sergent fixait le soldat à sa radio. Il venait de déchiffrer le message en morse : « Etat major à tranchée n°12 : ravitaillement coupé, passage tenu par l'ennemi. Impossible de reprendre le secteur. Tenez position le plus longtemps possible. Dieu vous garde ». Le radio regardait le sergent. De grosses gouttes de sueur coulaient à son front.</p>
		<quote>- « Il faut avertir les autres mon sergent... Nous allons tous mourir. »</quote>
		<p>Un coup de feu retentit. Le sergent sortit de la tente, le pistolet encore fumant et cria : </p>
		<quote>- « Soldats, tâchez de surveiller vos nerfs. Le radio vient de se suicider. Bon, le ravitaillement va tarder un peu? va falloir compter vos balles maintenant. »</quote>
	]]></book>



	<book key="morse2" name="Communication en morse (31 août)" design="typed" bg="blood" chance="8"><![CDATA[
		<small>31 août, ETA: 23:30</small>
		<small>[Début de la transmission]</small>
		<p>. - .- - / -- .- .--- --- .-. / / - .-. .- -. -.-. .... . / -. .---- ..--- / / .-. .- ...- .. - .- .. .-.. .-.. . -- . -. - / -.-. --- ..- .--. --..-- / .--. .- ... ... .- --. . / - . -. ..- / .--. .- .-. / .-.. .----. . -. -. . -- .. .-.-.- / .. -- .--. --- ... ... .. -... .-.. . / -.. . / .-. . .--. .-. . -. -.. .-. . / .-.. . / ... . -.-. - . ..- .-. .-.-.- / - . -. . --.. / .--. --- ... .. - .. --- -. / .-.. . / .--. .-.. ..- ... / .-.. --- -. --. - . -- .--. ... / .--. --- ... ... .. -... .-.. . .-.-.- / -.. .. . ..- / ...- --- ..- ... / --. .- .-. -.. . </p>
		<small>[Fin de la transmission]</small>
	]]></book>



	<book key="letmys" name="Une lettre étrange" design="typedsmall" bg="letter" chance="10"><![CDATA[
		<p>
			Vendredi soir, je t'écris ce petit mot.<br/>
			Encore une journée calme.<br/>
			Une bonne chose quand on sait le monde dans lequel on vit !<br/>
			Les soldats qui gardent notre camp sont très <br/>
			Efficaces et professionnels dans tout ce qu'ils font. Ils<br/>
			Nous ont dit qu'ils passeraient dans votre ville<br/>
			Très bientôt pour vous aider.<br/>
			<br/>
			Vous pourrez les accueillir comme il se doit !<br/>
			On a vraiment besoin de leur présence réconfortante et<br/>
			Une main de plus est toujours la bienvenue, hein.<br/>
			Sans eux, ça serait plus dur.<br/>
			<br/>
			Toi tu sais de quoi je parle.<br/>
			Une amie comme toi, depuis le temps qu'on se connait !<br/>
			Et c'est pas la première lettre qu'on s'écrit, hein, tu <br/>
			Raconteras bien à tous de préparer un accueil mérité...<br/>
		</p>
		<br/>
		<em>Ton frère qui tient à toi</em>

	]]></book>



	<book key="code1" name="Note illisible" design="written" bg="letter" chance="8"><![CDATA[
		<p>*-1*</p>
		<p>oktr qhdm m drs rtq</p>
		<p>st cnhr pthssdq kz uhkkd zt oktr uhsd</p>
		<p>hkr rnms sntr cdudmtr entr hbh</p>
		<p>qdsqntud lnh z kz uhdhkkd onlod gxcqztkhptd z bhmp gdtqdr</p>
		<p>hk x z tmd lnsn bzbgdd kz azr</p>
	]]></book>



	<book key="poem2" name="Deux vies et un festin" design="poem" bg="printer" chance="8" author="seigneurAo"><![CDATA[
		<p>Harmonie véritable, un bout d'oreille qui pend</p>
		<p>Folie du vénérable, dément se repentant</p>
		<p>Souffle dans la vallée, une femme debout attend</p>
		<p>Les zombies s'approcher, doucement elle entend</p>
		<hr/>
		<p>Pour qui sonne le glas, pour qui la mort s'apprête ?</p>
		<p>Vers elle j'avance las, tire une balle dans sa tête</p>
		<p>Je l'aimais de tout coeur, aussi trouvé-je bête</p>
		<p>De laisser mon âme soeur, affronter cette tempête</p>
		<hr/>
		<p>De coeur il est question, et me voilà bientôt</p>
		<p>À prendre possession, du sien Dieu qu'il est beau</p>
		<p>Un repas pour ce soir, un bon repas bien chaud</p>
		<p>Mon âme sera-t-elle noire, aurai-je été un sot ?</p>
		<hr/>
		++
		<p>Harmonie féérique, un aventurier part</p>
		<p>Chevauchée héroïque, il reviendra très tard</p>
		<p>Ou peut-être même pas, si par ce jour blafard</p>
		<p>Sa route le mènera, en un lieu très bizarre</p>
		<hr/>
		<p>Peuplé de créatures, de cloportes et défunts</p>
		<p>Serein il nous assure, qu'il n'ira pas trop loin</p>
		<p>Les condamnés se gaussent, oublient presque leur faim</p>
		<p>Sa confiance sonne bien fausse, la mort est son destin</p>
		<hr/>
		<p>De fait le lendemain, nous trouvâmes ses restes</p>
		<p>Dépouillés yeux et reins, bien pire que par la peste</p>
		<p>Mais les rats sont là eux, car peu de différence</p>
		<p>Pestiféré ou preux, seul compte de faire bombance </p>
	]]></book>



	<book key="aohero" name="Le Héros" design="small" bg="postit" chance="7" author="SeigneurAo"><![CDATA[
		<p>Jour 1</p>
		<p>Ao est sorti dans l'Outre-Monde.</p>
		<p>Il a collecté une quantité ahurissante de ressources, les chantiers avancent bien.</p>
		<p>Gloire à notre éclaireur !</p>
		++
		<p>Jour 2</p>
		<p>Certaines choses ne peuvent tout simplement pas être expliquées, je pense.</p>
		<p>Comme ce qui vient d'arriver.</p>
		<p>Ao est rentré d'exploration vers un tumulus que les Veilleurs avaient repéré à plusieurs kilomètres, il a rapporté des outils et des armes, peut-être que nous survivrons plusieurs jours finalement.</p>
		++
		<p>Jour 3</p>
		<p>Aujourd'hui pour la 4ème fois, Ao a ramené l'un de nos camarades qui était cerné par des zombies.</p>
		<p>Il est sorti, l'a porté sur ses épaules sous un soleil de plomb, au péril de sa vie, et déposé sain et sauf en ville.</p>
		<p>Je commence à comprendre pourquoi les autres le traitent comme un héros.</p>
		++
		<p>Jour 4</p>
		<p>Je n'ai pas vu Ao ce matin, il a dû sortir avant même le lever du jour.</p>
		<p>Quelle bravoure, quelle abnégation.</p>
		<p>On commence à signaler quelques vols à la banque, les gens deviennent nerveux.</p>
		<p>J'ai bien des soupçons, mais pour l'instant il faut savoir faire preuve de retenue... je n'ai déposé que 4 plaintes anonymes.</p>
		<p>Sûrement Ao pourra tirer tout ça au clair à son retour.</p>
		++
		<p>Jour 5</p>
		<p>On a découvert 5 camarades le cou tranché cette nuit.</p>
		<p>C'est amusant, les marques ressemblent au couteau à dents qu'Ao a trouvé dans le commissariat abandonné, l'autre jour.</p>
		<p>Certains ont déjà commencé à le harceler, mais moi je sais bien ce qu'il en est. Ils sont jaloux, c'est un complot pour le faire chuter.</p>
		++
		<p>Jour 6</p>
		<p>Je ne m'étais pas rendu compte que la maison d'Ao était si bien protégée.</p>
		<p>Il a sûrement une bonne raison pour avoir prélevé ces planches dans la banque.</p>
		<p>Peut-être une veuve et son enfant qu'il a tiré des griffes du désert, et qu'il veut garder en sécurité.</p>
		<p>Tout à l'heure il m'a souri, je pense que tout va bien se passer.</p>
		++
		<p>Jour 7</p>
		<p>Ao m'a demandé une pierre à aiguiser. Quel honneur de pouvoir contribuer à ses activités.</p>
		<p>Un problème avec son couteau, il l'aurait ébréché sur une pierre ou je ne sais quoi.</p>
		<p>J'ai toute confiance en l'avenir maintenant. </p>

	]]></book>



	<book key="citya1" name="Annonce : astrologie" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Annonce publique</h1>
		<p>Suite aux attaques récentes, l'horoscope matinal de Radio Survivant ne concernera que 7 signes astrologiques au lieu des 9 habituels. De plus, Natacha sera remplacé par Roger. Adieu Natacha.</p>
	]]></book>

	<book key="citya2" name="Annonce : puits" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Annonce publique</h1>
		<p>Nous rappelons aux plaisantins du Bloc E qu'il est formellement interdit de jeter des zombies dans le puits. La fumée en résultant est trop proche du signal annonçant l'évacuation d'urgence.</p>
	]]></book>

	<book key="citya3" name="Annonce : banquier" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Annonce publique</h1>
		<p>Le gardien de la banque vous informe qu'il n'accepte plus les tickets de rationnement. Quelques faussaires amateurs ont crus bon de profiter de sa myopie en copiant des tickets à la main.</p>
	]]></book>

	<book key="citya4" name="Annonce : concert" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Annonce publique</h1>
		<p>Le groupe Hord'Zik a improvisé un concert hier soir. Les citoyens ont beaucoup appréciés, tout comme les zombies qui ont attaqués en cadence et détruit partiellement le mur sud.</p>
	]]></book>

	<book key="citya5" name="Annonce : catapulte" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Annonce publique</h1>
		<p>Les ouvriers du secteur 2 ont tentés de créer une catapulte pour expulser les cadavres. Un chat errant "volontaire" a participé aux tests. Malheureusement, il a "atterrit" contre le mur d'enceinte.</p>
	]]></book>

	<book key="cityb1" name="Annonce : séparatistes" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Annonce publique</h1>
		<p>Des citoyens séparatistes avaient tentés de se barricader dans une caverne au sud de la ville. Un éclaireur a rapporté qu'ils avaient tous perdus la tête. Au sens propre.</p>
	]]></book>



	<book key="anarch" name="Lettre d'Anarchipel" design="small" bg="letter" chance="8" author="Sigma"><![CDATA[
		<p>Cher Paul,</p>
		<p>Ici, il fait beau et chaud, mes vacances à l'Anarchipel se passent bien, dommage que tu ne sois pas venu !</p>
		<p>Néanmoins, la résidence est tellement sécurisée que l'on se sent parfois comme dans une prison. Enfin, je ne m'en plains pas, il y a d'inquiétants vagabonds qui traînent dehors. L'autre jour, pendant que je prenais un bain de minuit dans la piscine, j'ai cru voir l'un d'entre eux se balader près du court de tennis. En revenant, j'ai croisé le gardien qui allait vers l'infirmerie. Il m'a dit qu'il s'était fait mordre par un une sorte d'animal sauvage. Comme tu vois, je me fais toujours des films ! Confondre un animal avec un vagabond, quelle histoire !</p>
		<p>PS : En regardant par la fenêtre, j'ai vu le gardien qui raccompagnait quelques résidents. Vu leurs démarches, ils ont du trop profiter du bar de la plage ! Par contre, j'ignorais que les personnes ivres grognaient autant.</p>
		<p>Ton frère adoré, Jean.</p>
	]]></book>



	<book key="macsng" name="Chansons macabres" design="written" bg="old" chance="7" author="Sekhmet"><![CDATA[
		<p>Combien de temps survivrons nous ? Je l'ignore. J'évite d'être pessimiste devant mes compagnons d'infortune. Je pense qu'eux aussi.</p>
		<p>Mais pour moi, ce soir est la fin. Je suis gravement blessé, je ne passerai pas la nuit.</p>
		<p>Je pense que je délire déjà. Au moment de rentrer dans ce qui me sert de maison, j'ai assisté à la plus étrange des scènes. Une silhouette était assise, sur le toit de sa cabane. M'approchant, j'ai reconnu une de mes camarades de chantier. Une femme plutôt taciturne, renfermée.</p>
		<p>Elle chantait.</p>
		++
		<p>Je suis resté là, fasciné, à écouter ce chant doux et mélancolique alors que le soir tombait. Chant qui sonnait d'autant plus doux qu'il contrastait avec la pâleur de son teint, les cernes sous ses yeux et les traces de boue et de sang sur ses vêtements.</p>
		<p>Je suis resté là, à regarder cette frêle silhouette, cette jeune femme qui, dans d'autre circonstances, dans une autre vie, aurait pu être belle.</p>
		<p>Son fredonnement, presque envoûtant, semblait appartenir à un autre monde, venu pour apporter un peu de paix dans ce monde sans pitié.</p>
		<p>Comme un minuscule et fragile ilôt d'apaisement au milieu de la tourmente.</p>
		++
		<p>Le chant s'est arrêté en même temps que le dernier rayon de soleil éclairait la ville. Comme si la mort reprenait ses droits. Mon coeur s'est serré et j'ai laissé échapper une larme.</p>
		<p>Je vais mourir ce soir, je le sais. Mais peu m'importe. </p>
	]]></book>



	<book key="refabr" name="Refuge Abrité" design="small" bg="notepad" chance="8" author="Loadim"><![CDATA[
		<p><em>Refuge Abrité.</em> C'était un nom bien choisi. Treize morts cette nuit. S'épuiser à traîner les corps, fouiller les coffres. Il a fallu renverser des tentes lacérées pour récupérer quelques vis, un déchet moisi qu'on allait avaler. Le courage d'une poignée de gens peine à ralentir les hordes.</p>
		<p>On a pourtant réussi à creuser, à dresser des pièges. Ils sont passés. Ils se sont nourris. Quand je pense que si nous n'avions pas assemblé un atelier précipitamment nous serions déjà tous... Une semaine à peine et ils sont innombrables. </p>
		<p>Nous n'épargnons plus nos rations. Ils nous dévoreront bientôt, et nous en emporterons le plus possible avec nous. Je sens encore ce crâne décomposé éclater sous mon poing. Le sursis de la ville sera court mais pas la terreur mes camarades, mes chers camarades.</p>
	]]></book>



	<book key="autop1" name="Autopsie d'un rat (partie 1 sur 3)" design="typed" bg="printer" chance="4" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Compte rendu du 28 août : Autopsie d'un rat contaminé par le virus L.P.E : Dr Malaky (1/3)</h2>
		<p>Signes cliniques (directement observables) : Le rat, à l'origine blanc, présente une pigmentation tirant sur le brun. Sa queue, normallement dépourvue de toute pilosité, est parcourue de nombreux petits poils naissant à sa surface. Les yeux du rongeur sont rouge sang et les pupilles légèrement dilatées. Ses dents semblent plus acérées et désordonnées et les muscles de sa mâchoire ont doublés de volume. Je note également une hyper-sécrétion de salive que j'explique par la taille conséquente des glandes salivaires de l'animal, observables au fond de sa gueule.</p>
		++
		<p>Les pattes du rongeur sont extrêmement musclées et ses griffes sont devenues plus rigides et plus longues. Enfin, avant sa mort, le rat présentait un comportement de plus en plus agressif avec de nombreux cris stridents et des attaques répétées contre les parois des cages dans laquelle il était enfermé.</p>
	]]></book>

	<book key="autop2" name="Autopsie d'un rat (partie 2 sur 3)" design="typed" bg="printer" chance="4" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Compte rendu du 28 août : Autopsie d'un rat contaminé par le virus L.P.E : Dr Malaky (2/3)</h2>
		<p>Observation des organes après dissection : Je commence ma dissection par la boîte crânienne. Cette dernière s'ouvre brusquement alors que je viens à peine d'inciser l'os, ce qui traduit une forte pression intra-crânienne et confirme l'appellation de "maladie encéphalique". Le cerveau baigne dans une petite quantité de sang, est légèrement atrophié et présente des débuts de nécrose. L'étude de la cavité buccale confirme mon observation des glandes salivaires qui sont pratiquement doublées par rapport à la normale. En suivant le trajet digestif j'en arrive à l'estomac. Celui-ci présente une surface beaucoup plus rigide et mieux protégée.</p>
		++
		<p>Je mesure le PH des sucs gastriques encore présents et m'aperçois que celui-ci est égal à 1, donc très acide, alors qu'il est censé être compris entre 1,6 et 3,2. Le rongeur présente une hépatomégalie (augmentation de taille du foie), sans doute dûe à la réaction immunitaire de l'animal vis à vis du virus. Je constate également une légère splénomégalie (augmentation de volume de la rate), qui atteste d'une forte activité immunitaire par sécrétion d'anticorps et de la destruction de déchets sanguins. Enfin, l'intestin grêle et le gros intestin son eux aussi revêtus d'une couche de cellules protectrices et voient leur PH passer de 8 à 4,5.</p>
	]]></book>

	<book key="autop3" name="Autopsie d'un rat (partie 3 sur 3)" design="typed" bg="printer" chance="4" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Compte rendu du 28 août : Conclusions suite à l'autopsie du rat contaminé : Dr Malaky (3/3)</h2>
		<p>Conclusions : Le cerveau du rongeur ressemble désormais plus à une éponge du fait de la pression supérieure à la moyenne au sein de sa boîte crânienne. Cette pression élevée détruit le cerveau petit à petit et altère les facultés de vie et de jugement de l'animal : actions irréfléchies, violence, désinhibition totale et non reconnaissance des siens semble-t'-il. De plus ceci explique les cris constants du rongeur, qui doit être soumis à une forte souffrance et des maux de têtes insoutenables.</p>
		++
		<p>L'augmentation de taille de la mâchoire, des griffes et de la musculation traduit le fait que l'animal est conditionné pour le combat et la survie en milieu difficile.</p>
		<p>L'appareil digestif, mieux protégé, plus acide et de taille légèrement supérieure à la normale signifie que le rat contaminé peut être capable d'ingérer n'importe quel aliment sans pour autant risquer sa vie (os, dents, morceaux de tissus : retrouvés dans les selles du cobaye).</p>
		++
		<p>Enfin les organes du système immunitaire, de taille disproportionnée, montrent que l'organisme du rongeur lutte réellement contre le virus mais de manière inefficace. Vu la vitesse avec laquelle ils augmentent de volume je pense que la réponse immunitaire finit par s'essoufler au bout d'1 ou 2 jours, laissant ainsi le champ libre à l'installation de la maladie.</p>
	]]></book>



	<book key="theend" name="Tout est donc fini." design="typed" bg="blood" chance="10" author="CeluiQuOnNeNommePas"><![CDATA[
		<p>Tout est donc fini.</p>
		<p>Est-ce vraiment ainsi qu'un homme doive passer de vie à trépas ? En connaitre le jour exact, la cause ?</p>
		<p>Mes deux derniers compagnons d'infortune n'ont plus supporté l'épée de Damoclès au-dessus de leurs têtes.</p>
		<p>En pleine journée, le plus jeune n'a pas répondu alors que je l'invitais à partager le peu de nourriture qu'il nous restait. Il était allongé sur son lit de camps, digne, les yeux encore ouverts fixant son plafond éventré la veille au soir. Seule l'écume aux coins des lèvres nous aura fait comprendre qui avait subtilisé la dose de cyanure disparue mystérieusement deux jours auparavant.</p>
		++
		<p>Le doyen de la ville, un chef respecté et écouté, m'a simplement serré la main en sortant dans l'Outre-Monde. Incrédule, j'allais lui proposer ma gourde quand son sourire ainsi que la crosse de son précieux revolver m'ont fait comprendre qu'il s'agissait d'un « Adieu ». Vingt minutes après l'avoir perdu de vue, huit détonations se firent entendre. Puis le silence revint sur ce paysage de désolation.</p>
		<p>J'ai passé le reste de ma journée à fixer des planches et des barbelés, mécaniquement. En vérifiant mes travaux, je me suis rendu compte que tout était bien solidifié... sauf qu'aucune fixation ne retenait l'ensemble au sol sableux. Je crois que je me suis mis à rire, nerveusement.</p>
		++
		<p>Ce sont là mes derniers écrits. Mon journal de bord, commencé le jour où j'avais trouvé refuge dans cette construction de misère, au milieu de cette communauté se sachant condamnée à l'avance, a disparu la nuit dernière. Comme présage que notre passage dans ce monde n'est qu'illusion.</p>
		<p>Cette nuit, je ne vais pas me rendre sans combattre. Parce que la vie est un combat perpétuel et qu'arriver au bout du chemin, on cherche encore et toujours un échappatoire.</p>

		<p>Je regarde une dernière fois à l'horizon. Je dois fermer les Portes.</p>
		<p>La mort n'est pas une fin, juste un commencement...</p>
	]]></book>



	<book key="oldboy" name="A toi, vieux compagnon..." design="poem" bg="blood" chance="10" author="Sekhmet"><![CDATA[
		<p>À toi, vieux compagnon, qui nous quittas trop tôt,</p>
		<p>Nous avons tout tenté pour te sauver la vie,</p>
		<p>Nous avons combattu des dizaines de zombies,</p>
		<p>Mais nous n'avons pas pu vaincre le manque d'eau.</p>
		||
		<p>À toi, vieux compagnon, qui gis sous cette terre,</p>
		<p>Même si cette tombe n'est faite que de bois,</p>
		<p>Même si le vent, la mort, le temps l'effacera,</p>
		<p>Nous n'oublierons jamais cette dernière prière.</p>
		||
		<p>À toi, vieux compagnon, qui peut-être ce soir,</p>
		<p>Te relèveras comme les autres morts-vivants,</p>
		<p>Semant la panique, la peur et les tourments,</p>
		<p>La terreur et la mort, l'effroi, le désespoir.</p>
		||
		<p>À toi, vieux compagnon, qui cessas de souffrir,</p>
		<p>Puisse ton âme, au moins, partir d'ici en paix,</p>
		<p>Loin de ce monde maudit, cruel et sans pitié,</p>
		<p>Et que reste en nos coeurs, longtemps, ton souvenir. </p>
	]]></book>



	<book key="sngsek" name="Contine des jours sans lendemain" design="poem" bg="old" chance="10" author="Sekhmet"><![CDATA[
		<br/><br/><br/><br/><br/><br/>
		<h1>Contine des jours sans lendemain</h1>
		++
		<p>Notre histoire commença dans cette ville dévastée,</p>
		<p>Quelques Hommes perdus, échappés à la mort,</p>
		<p>Et retrouvés ici, tentant de subsister,</p>
		<p>Un peu moins bien que mal, face à ce triste sort.</p>
		||
		<p>*[Refrain :]*</p>
		<p>Y aura-t-il un demain ?</p>
		<p>Serai-je encore en vie,</p>
		<p>Seras-tu près de moi ?</p>
		<p>Verrons-nous le matin ?</p>
		<p>Nouveau jour de sursis,</p>
		<p>Reculant le trépas.</p>
		||
		<p>Pas de place pour les faibles dans ce monde tourmenté,</p>
		<p>Il faut travailler dur, sans desserrer les dents,</p>
		<p>Continuer sans relâche, défendre la cité,</p>
		<p>Avec des pierres, du bois, de la sueur et du sang.</p>
		||
		<p>*[Refrain]*</p>
		++
		<p>Car tous les soirs la Horde vient frapper à nos portes,</p>
		<p>Sans répit, inlassable, toujours plus affamée,</p>
		<p>Toujours plus nombreuse, cette maudite cohorte,</p>
		<p>N'attend qu'une seule chose, pouvoir nous dévorer.</p>
		||
		<p>*[Refrain]*</p>
		||
		<p>Mais la nature humaine, face à l'adversité,</p>
		<p>Doit alors se souder, sinon elle dépérit.</p>
		<p>Coude à coude, côte à côte, sans se désespérer,</p>
		<p>Les Hommes continuent leur combat sans merci.</p>
		||
		<p>*[Refrain]*</p>
		||
		<p>Et plus la fin s'approche, plus nous devenons fous,</p>
		<p>Car c'est dans cet enfer que nous nous sommes aimés.</p>
		<p>Ô Mort qui nous rapproches, tu te ris bien de nous,</p>
		<p>Tu nous as réunis pour mieux nous séparer !</p>
		++
		<p>*[Refrain :]*</p>
		<p>Y aura-t-il un demain ?</p>
		<p>Je crois que c'est fini,</p>
		<p>La vie s'enfuit de moi.</p>
		<p>Pour ce dernier refrain,</p>
		<p>Pour cette dernière nuit,</p>
		<p>Une pensée pour toi. </p>
	]]></book>



	<book key="nohope" name="Sans espoir" design="typed" bg="white" chance="10" author="Boulay"><![CDATA[
		<p>Il est près de minuit, et depuis l'extérieur de la ville me parviennent les bruits de la horde en train de se rassembler. Combien de fois avons-nous déjà repoussé les zombies? Trop.</p>
		<p>Hier, nous avons eu du mal à repousser l'attaque, certaines de ces horribles créatures ont envahi la ville, de nombreux citoyens sont morts. J'ai retrouvé la tête de mon voisin dans le puits ce matin. J'ai échappé à leurs crocs de justesse, en me cachant sous un tas de détritus. Mais maintenant, les détritus sont en grande partie des morceaux de nos amis décédés. Impensable de retourner s'y cacher.</p>
		++
		<p>Nous ne sommes plus qu'une poignée dans la ville. Beaucoup de personnes qui se sont suicidées, les autres étant définitivement terrorisés. Je suis le seul être vivant encore sain d'esprit, même la poule tremble nerveusement. Ce qui me fait penser que demain, nous serons tous morts. J'ai passé la journée à démonter les abris des morts pour me confectionner une véritable forteresse, à grands renforts de vitamines, mais ça ne suffira certainement pas. Je ne me fais aucune illusion sur l'avenir. Il est obscur.</p>
		<p>Ceci était mon message d'adieu au monde des vivants. Si jamais un jour, contre toute vraisemblance, quelqu'un lit ces lignes, qu'il sache qu'il ne sert à rien de lutter pour vivre. Il n'y a aucun espoir, à quoi bon souffrir pour repousser l'échéance?</p>
	]]></book>



	<book key="crazy" name="Folie" design="small" bg="blood" chance="4" author="Arco"><![CDATA[
		<p>Ce soir, je suis monté sur le toit de ma maison.</p>
		<p>Les autres racontent que je suis devenu fou.</p>
		<p>Je crois qu'ils ont raison.</p>
		<p>J'ai regardé avec impatience les derniers rayons du soleil se cacher derrière la colline.</p>
		<p>Je voyais la horde se profiler en ombres chinoises devant le soleil rouge de sang.</p>
		<p>Lueur que reflétait mes yeux, avides du massacre à venir.</p>
		<p>Peut être que je suis devenu fou.</p>
		<p>Je crois que ça n'a plus vraiment d'importance.</p>
		<p>J'ai regardé les morts vivants se rapprocher de leur démarche incertaine,</p>
		++
		<p>J'ai admiré leur nombre, et assisté à la chute des murailles avec ravissement.</p>
		<p>J'ai hurlé de joie.</p>
		<p>Des hurlements de terreur m'ont répondu.</p>
		<p>Je suis devenu fou.</p>
		<p>Tant mieux.</p>
		<p>Je peux profiter du spectacle.</p>
		<p>Je suis maintenant debout sur le toit.</p>
		<p>Je crie et je danse, enivré par le concert de destruction qui s'étend à mes pieds.</p>
		<p>Et je ris.</p>
	]]></book>



	<book key="alone2" name="Isolement" design="modern" bg="grid" chance="10" author="Arco"><![CDATA[
		<p>que le citoyen soit devenu fou...</p>
		<p>Il aurait peur pour sa vie.</p>
		<p>Il a pillé la banque, pris toutes les planches, et le frigo que nous avions récupéré la veille.</p>
		<p>Il s'est barricadé chez lui. Il nous observe de sa fenêtre occultée. Je le sais.</p>
		<p>Le fou.</p>
		<p>Nous nous sommes rassemblés devant sa porte.</p>
		<p>Le chef n'a même pas pris la peine de frapper. Il a tiré au lance pile, les planches ont explosé.</p>
		++
		<p>Nous sommes entrés dans son taudis.</p>
		<p>Il tremblait, planqué dans un recoin. Derrière le frigo.</p>
		<p>Le médecin s'est avancé, lui a tendu un médicament.</p>
		<p>L'autre le lui a pris, fébrile. Il l'a avalé, d'un coup.</p>
		<p>C'était du cyanure.</p>
	]]></book>



	<book key="adaper" name="Réclame Overture technology" design="stamp" bg="stamp" chance="5" author="Sengriff"><![CDATA[
		<h1>Combinaison Radix</h1>
		<p>Un système de blindage antiradiation parmi les plus fiables du marché : garanti quarante ans sans mutation gênante ! <sup>1</sup></p>
		++
		<h1>PTDG/C Mark II</h1>
		<p>Peur de la mauvaise ambiance ? Pas d'inquiétude. Les *PDTG (C)* vous permettront, d'une pile bien ajustée, de vous débarrasser définitivement des problèmes de voisinage ! Au contraire, si l'ambiance est à la rigolade, les projectiles de paintball s'adaptent parfaitement au canon, pour la plus grande joie des petits et des grands !</p>
		++
		<h1>Traitements Overture-Cyanozen</h1>
		<p>Vous êtes cardiaque ou cancéreux et vous manquez de soins ? Toutes les pharmacies des Abris seront munis d'un traitement express et révolutionnaire à tous les maux : la pilule de Cyanozen (contient du cyanure) ! De quoi oublier rapidement toutes vos douleurs.</p>
		++
		<small>En cas de problème technique (explosion de la pile nucléaire, défaillance du système de filtrage, impossibilité de fermer le sas, effondrement du plafond) Overture Technology vous propose une assistance sous six mois à un an <sup>2</sup> ; et grâce au performant *GECK* (Guide d'Évaluation des Chances et du Karma), vous pourrez facilement déterminer vos probabilités de survie jusque là et comment les optimiser grâce à divers facteurs (cannibalisme, rationnement d'eau, etc).</small>
		<small>Souscrivez au programme : « *Être à l'abri, c'est être en vie* » : protection assurée contre les cataclysmes nucléaires, écologiques et les épidémies, pour la modique somme de soixante mille francs : la meilleure des assurances vies !</small>
		<small>*Ce que l'avenir vous promet, Overture Technology vous en protège.*</small>
		<small>1. offre non-valable pour les êtres cellulaires.</small>
		<small>2. jours ouvrables uniquement. </small>
	]]></book>



	<book key="coward" name="Je suis un trouillard" design="written" bg="stamp" chance="10" author="Sengriff"><![CDATA[
		<p>C'est profondément injuste : je suis un trouillard.</p>
		<p>Et dans l'épave ravagée par les radiations qu'est devenue notre Terre, c'est sans doute le pire des défauts. Me voilà, à rester cloîtré dans l'ombre des murailles à voir ces courageux héros braver tous les dangers pour ramener les matières nécessaires à notre subsistance. Me voici, à les regarder s'organiser, planifier, s'animer et ordonner. Dans l'ombre, je m'échine, je travaille, et suis devenu un virtuose de la truelle et de la scie... mais personne ne me voit. On a d'yeux que pour eux ; mais est-ce ma faute si la simple vue de ces créatures putréfiées me glace d'horreur et si leur terrible odeur révulse mon estomac ?</p>
		++
		<p>C'est pendant l'assaut d'hier, en entendant les glapissements étouffés du courageux dirigeant de notre ville, que je tins ma vengeance. Ils désiraient du danger, de l'adrénaline ? J'allais leur en procurer avec joie.</p>
		<p>Ainsi, le soir, perché en haut de mirador, je les vis se rapprocher d'un pas ferme, chargés de trouvailles. Prestement, je me jetai au sol, et, de mes forces restantes, commençai à appuyer sur la lourde porte. Je vis sur leur visage se peindre l'étonnement, puis la colère ; ils couraient de toutes leurs forces pour pouvoir sauver leur peau, lâchant leurs sacs pour s'alléger. Et alors qu'ils n'étaient plus qu'à quelques mètres, la porte se verrouilla dans un claquement. C'est en riant, adossé contre la grand porte, que j'écoutai le concert de leurs cris de souffrance et de terreur.</p>
	]]></book>



	<book key="letlil" name="Lettre pour Liliane Levent" design="written" bg="letter" chance="1" author="totokogure"><![CDATA[
		||
		<h1>Mlle Liliane Levent</h1>
		<h1>Quartier de la muraille ouest</h1>
		<h1>Colline des vents brûlés</h1>
		++
		<p>J'ai enfin trouvé du papier et de quoi écrire... Liliane, si tu lis ce message, sache que je suis sain et sauf. Mais pour combien de temps encore ? C'est l'enfer ici... la trentaine de survivants avec qui je vis en communauté et moi-même sommes presque impuissants face aux événements... Je ne sais pas ce qui se trame ?</p>
		<p>Il y a 4 jours, on a entendu une explosion assourdissante et on a vu un champignon atomique au loin, puis tout autour de nous s'est effondré. J'ai cru à un incident nucléaire mais certains parlent d'essais atomiques. Quoiqu'il en soit, il a fallu tout reconstruire. Mais sans électricité et eau potable, il ne fallait pas s'attendre à des miracles : on se logea d'abord plus ou moins avec une sorte de tente confectionnée avec les moyens du bord, puis on décida d'attendre les secours, mais c'était sans compter l'apparition soudaine de ces créatures... ignobles et dégoûtantes...à forme humaine et qui se sont attaquées à certains d'entre nous.</p>
		++
		<p>Rapidement nous avons alors monté des défenses autour de notre bidonville et jusque là, elles ont tenu bon. Mais ces choses viennent chaque soir de plus en plus nombreuses...Qui sait combien de temps encore nous pourrons tenir...l'eau commence à se faire rare...ne parlons même pas de la nourriture...Personne n'ose sortir maintenant... 4 jours déjà...4 jours seulement plutôt... et toujours aucun signe des secours...</p>
		<p>Liliane si jamais je devais y rester, sache que je t'aime.</p>
		<p class="other">Danny.</p>
	]]></book>



	<book key="nails" name="Vis et écrous" design="written" bg="secret" chance="8" author="totokogure"><![CDATA[
		<p>Je ne comprend pas bien ce qui se passe dehors, mais je crois qu'on m'accuse de quelque chose.</p>
		<p>Pour l'instant je suis encore à l'abri dans mon taudis mais il semble que les plaignants soient chaque jour un peu plus nombreux... De quoi pourrait-on bien m'accuser ? D'avoir pris une vis et un écrou pour réparer ma tondeuse ? Je ne savais pas que c'était si important... J'en avais vu plein dans un carton alors je me suis dit que les gens n'en avaient pas besoin et je me suis servi... Maintenant, j'espère juste que je ne vais pas finir pendu à la potence. Ce serait une fin ironique... quand on sait que c'est moi qui l'ai construite.</p>
	]]></book>



	<book key="coloc" name="Colocation" design="written" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>Cherche colocataire</h1>
		<p>Citoyen masc. cherche coloc. pour partager maison barricadée au nord de la ville. Secteur calme, loin chantier, proximité *Puits* et commodités.</p>
		<p>Individus bannis ou peu motivés s'abstenir. Prière de venir avec rations + médicaments + eau.</p>
		<p>Coloc. n'incluant pas le partage des ressources.</p>
		<p>Contacter D. Garett</p>
	]]></book>


	<book key="necro" name="Rubrique nécrologique" design="small" bg="carton" chance="8"><![CDATA[
		<h1>Décès récents</h1>
		<p>*Mardi* : Raph, JeanMi, Ynohtna, Titoflo</p>
		<p>*Mercredi* : Molly, Meuton, Ebola, Whi_tetigl_e <span class="other">(ah non...)</span></p>
		<p>*Jeudi* : Whitetigle <span class="other">(saleté d'infection)</span></p>
		<p>*Vendredi* : Morkai, Amorphis, Denz</p>
	]]></book>


	<book key="outrat" name="Rongeur reconnaissant" design="typed" bg="carton" chance="5" author="LeRat"><![CDATA[
		<p>Un pauvre petit ouvrier s'est aventuré dehors aujourd'hui, dans l'outre-monde, désert hostile, dangereux, parsemé de pièges vicieux.</p>
		<p>Il a suffit d'un rien, une pierre un peu trop imposante pour mon pied fébrile et ce fut la chute.</p>
		<p>Après un roulé-boulé dans la poussière j'ai levé la tête, cherché mes compagnons d'expédition. Mais j'étais seul... Enfin... Seul en vie . Partout autour de moi des zombies. Onze. Toute une équipe de foot.</p>
		++
		<p>La réalité m'a frappé de plein fouet, la panique a empli mon coeur trop fragile, j'ai hurlé, j'ai appelé.</p>
		<p>Ils m'ont répondu, m'ont rassuré, ont mis leurs méninges fatiguées à contribution et m'ont finalement envoyé une équipe de sauvetage. La panique a cédé la place à la reconnaissance, à l'émotion. Malgré mon erreur impardonnable ils sont venus, ne m'ont pas abandonné au triste sort qui m'attendait.</p>
		<p>Je vous remercie, je vous aime.</p>
	]]></book>

	<book key="xmasst" name="Conte de Noël" design="small" bg="carton" chance="1" author="whitetigle"><![CDATA[
		<h1>Joyeux Noël...</h1>
		<p>Il est des légendes qui restent gravées dans l'inconscient collectif, des légendes qui réapparaissent d'elles-mêmes sans crier gare. Et chaque légende sait s'adapter à l'air de son temps, transportant en elle même les germes de sa floraison, répondant aux désirs de ceux qui l'invoquent.</p>
		<p>L'univers des Hordes ne fait pas défaut à cet axiome. Et c'est de façon très naturelle que fleurit l'âme d'une vieille histoire, d'un vieux rite, d'une vieille comptine d'un autre temps ; d'une époque dont on peine à retrouver des restes...</p>
		<p>Si vous tombez sur mon histoire, alors c'est que tout n'est pas perdu. C'est que mes efforts n'auront pas été vains. J'ai tant à vous révéler sur l'univers des Hordes. Mais d'abord je vais me présenter...</p>
		++
		<p>Je m'appelle Théophile HeyteBôts, je fais apparemment partie de la première vague d'arrivants dans le monde des Hordes. Je suis tombé dans ce monde sans savoir comment ou pourquoi. Tout ce que je sais c'est que nous sommes actuellement une quarantaine à être regroupés dans des reliquats de vieilles tôles qui nos servent d'abris. Nous nous nommons pompeusement des « citoyens ». En effet, il n'y a pas de chef dans notre communauté. Nous avons tous notre mot à dire. D'ailleurs, personne ne s'empêche de s'exprimer. Il n'est pas rare que certains mots passent mal et que des disputes se créent entre nous.</p>
		++
		<p>Mis à part ça, notre « ville » - un bien grand terme quand on parle en fait d'un bidonville malsain où chacun se vide où bon lui semble - est perdue au milieu d'un grand désert. C'est « l'Outre-Monde ». Et cet Outre-Monde est un endroit qui réserve bien des surprises. Plein de débris, de vieux bâtiments enfouis, c'est une mine d'or, pour peu que l'on sache l'explorer... Ou que l'on veuille le faire... Car ce désert est peuplé de créatures malsaines au regard aussi insondable qu'un abîme sans fond. Et ces créatures semblent être animées par un insatiable appétit pour la chair humaine. A tel point que tous les soirs, nous sommes obligés de nous terrer au milieu de nos montagnes de détritus pour échapper à leur infernale battue.</p>
		<p>Au cours de ces effroyables évènements, certains disparaissent, d'autres deviennent fous de terreur...</p>
		++
		<p>Mais là n'est pas le sujet de mes propos. Non. Si je vous écris, qui que vous soyez à avoir découvert mon message; si je vous écris c'est pour vous mettre en garde contre l'inconscient collectif qui anime les légendes et les adapte à son environnement. Car, sachez que déjà certains héros d'anciennes histoires semblent refaire surface. En tout cas beaucoup sont prêts à croire en leur réapparition.</p>
		<p>Ainsi, au travers d'événements singuliers, d'objets trouvés on n'hésite pas à invoquer d'anciens contes, vestiges d'une humanité depuis longtemps disparue.</p>
		<p>Et c'est pourquoi après avoir retrouvé un vieux livre lors de mes fouilles, le mal a commencé. J'ai eu le malheur d'en parler, de partager cette légende avec mes concitoyens... Depuis c'est le chaos.</p>
		++
		<p>Aussi, avant de me taire, car je sens que quelqu'un approche, laissez-moi vous le dire : le père noël n'existe pas.</p>
		<p><strong>N'acceptez jamais les cadeaux qu'on pourrait vous faire si jamais cette vieille coutume resurgissait.</strong></p>
		<p>Rappelez-vous : dans le monde des Hordes il vaut certainement mieux offrir que recevoir.
		<p><small>Théophile HeyteBôts</small></p>
	]]></book>
	
	<book key="roidp" name="Le roi de pique" design="written" bg="letter" chance="8" author="Kirtash"><![CDATA[
		<h1>C666</h1>
		<p>Il faut que tu prennes cette carte ! Je l’ai volé pour toi.</p>
		<p>Garde la avec toi c’est un roi de pique !</p>
		<p>Et ce soir quand on te demandera de montrer quelle carte tu as tiré montre le roi ! Tu m’entends ? Tu DOIS montrer le roi de pique !</p>
		<p>Ils ne prennent que les cœurs et je ne veux pas qu’ils t’arrachent le tien mon aimé.
		Je ne veux pas que tu y ailles cette nuit ni aucune autre, il n’y a sur les murailles des veilleurs que terreurs et larmes.</p>
	]]></book>
	
	<book key="jdbdar" name="Journal de bord" design="written" bg="old" chance="6" author="Darkhan"><![CDATA[
		<h1>Journal de bord 5ème jour</h1>
		<p>Hier j'ai bouffé Tommy, ce bon vieux Tommy.</p>
		<p>En fait, je ne voulais pas mais j'avais tellement la dalle ! Et pis c'est comme un hommage posthume ! Son souvenir sera en moi le reste de ma vie.
		Pauvre Tommy, crever tout seul dans cette bicoque en ruine en glissant d'une échelle, c'est vraiment pas glorieux pour un type qui a traversé plusieurs fois le désert de long en large.</p>
		++
		<p>Après 5 jours de ce régime, en buvant à peine et sans manger, je n'étais plus qu'une larve. Et pis de voir à côté de moi, Tommy qui faisandait pas encore. C'était vraiment très tentant. Beaucoup trop pour mon estomac désespérément vide.
		Alors mon tour approchant, tout seul, piégé dans ce trou à rat et cerné par des dizaines de zonzons qui guettent ma sortie jour et nuit, j'ai cédé. Y'a de quoi péter un câble non ? Alors pourquoi pas faire un bon festin ?</p>

		<p>J'aurais pas dû, je le sais. Mais tant pis ! Et puis Tommy ne va pas se plaindre non plus.
		Bon c'est vrai au début je ne voulais que juste en manger un petit morceau, histoire de récupérer des forces. Tu parles, j'ai presque rien laissé de Tommy. C'est qu'il était bon le coco !!
		Avec ça, j'ai eu ma ration de viande pour pas mal de temps.</p>
		++
		<h1>Journal de bord 6ème jour</h1>
		<p>J'ai encore faim !! C'est pas possible. Il reste presque plus rien de Tommy et j'ai encore la dalle !!
		Pour un peu, je me jetterais bien sur les os de Tommy pour en sucer la moelle. Et franchement là je me tâte.</p>
		
		<h1>Journal de bord 7ème jour</h1>
		<p>Les putrides sont partis. Je peux rentrer en ville tranquillement. Et sans risque de coup de mou. J'ai une de ces patates moi !!
		Sans oublier de prendre avec moi un gros morceau de Tommy bien charnu pour casser la croûte en chemin.</p>
		<p>(...)</p>
		++
		<p>Je leur raconterai rien en ville. Ce n'est pas la peine, ils ne comprendraient rien ! Y'aurait bien un sagouin qui va me traiter de monstre après jusqu'à ce que je finisse au bout d'une corde en moins de temps qu'il n'en faut pour le dire.
		Sales hypocrites ! Moins de morale, plus de brutalité. Tout le monde aurait fait comme moi, même si personne l'avouera.</p>
		<p>(...)</p>
		<p>Purée, qu'est-ce que j'ai la dalle !! 4 heures que je marche et j'ai l'estomac dans les talons. Par contre, c'est bizarre, j'ai pas du tout soif, mais alors pas du tout ! Presque une semaine dans le désert en buvant presque rien et j'ai pas soif.</p>
		++
		<h1>Journal de bord 8ème jour</h1>
		<p>De retour en ville. Ils sont super sympas ici, pas du tout méfiants. Au contraire même. Je suis un héros pour tout le monde. Mon expérience de grand explorateur de l'outre-monde fait de moi une sommité en ville !! Enfin on reconnaît ma valeur, ça fait du bien.</p>
		++
		<h1>Journal de bord 9ème jour</h1>
		<p>Faim !!! Faim !!! J'en peux plus d'avoir si faim. C'est comme s'il y avait quelque chose dans mon ventre qui grogne jour et nuit. Un trou sans fond que je n'arrive jamais à combler. J'ai beau avaler tout ce que je trouve, ça ne change rien.
		Et puis y'a aussi tous ces cauchemars. J'en peux plus.</p>
		++
		<h1>Journal de bord 10ème jour</h1>
		<p>Aujourd'hui je suis parti dans le désert, une expé comme l'appellent les jeunes de maintenant. J'ai pris la décision d'accompagner deux bleusailles pour leur montrer ce que je sais. Ils vont pas être déçus.</p>
		<p>(...)</p>
		<p>Je les ai tués tous les deux. C'était plus fort que moi ! J'ai éclaté leur tête à coups de pierre et après j'ai bouffé leur cervelle encore chaude. Un régal. Pas vraiment prudent, mais il le fallait. Sur le bout de ma langue, il y a encore leur goût suave ... Je me sens enfin repu.</p>
		++
		<h1>Journal de bord 12ème jour</h1>
		<p>Voilà, je me suis fait avoir. J'aurais pas dû la bouffer la petite vieille, la techno. Comment j'aurais pu savoir qu'elle allait gueuler ?!</p>
		<p>(...)</p>
		<p>Les voilà. Ils arrivent. Je boufferai le premier qui osera poser la main sur moi, même si elles sont crades. J'ai trop faim pour faire la fine bouche. Si je pouvais je leur arracherai la gorge avec mes dents.
		J'ai tellement la dalle...</p>
		<p>(...)</p>
	]]></book>

	<book key="canula" name="Le Bal de Charité" design="typed" bg="white" chance="5" author="Shyranui"><![CDATA[
		<h1>Mes chers Concitoyens, Concitoyennes,</h1>
		
		<p>Récemment une vague de canulars a frappé notre bonne vieille ville : des petits plaisantins peinturlurés avec du sang se sont amusés à attaquer les passants.
		Rassurez vous il ne s’agissait là que d’une blague de mauvais goût, les fauteurs de troubles ont tous été amené à l’Hôpital psychiatrique afin de s’y faire soigner.</p>
		
		<p>Le Bal de Charité est donc maintenu à ce soir 19h30 au grand Hôtel de la Place.
		Venez nombreux, la fin du monde n’est pas pour maintenant et ce n’est pas demain la veille que notre Bunker flambant neuf servira.</p>
		<p></p>
		<p>Mr le Maire.</p>
	]]></book>
	
	<book key="clinik" name="Réclame clinique Habemus Spiritus" design="stamp" bg="stamp" chance="5" author="Held_n_Steyab"><![CDATA[
		<h2>la clinique Habemus Spiritus vous propose ses services</h2>

		<p>Un de vos proches s'est "transformé" ? La clinique Habemus Spiritus vous propose ses services pour vous soulager dans cette épreuve.</p>
		
		<h2>Accompagnement de fin de vie </h2>
		<p>Fin de vie simplifiée pour vos proches 'transformés'.</p>
		<p>Au programme :</p>
		<small>- Balnéothérapie délassante avec l'eau pure de nos montagnes.</small>
		<small>- Transformation de l'âme grâce à nos spécialistes en mysticisme.</small>
		++
		<h2> séjour palliatif </h2>
		<p>Un séjour au calme pour vos proches éprouvés par la 'transformation'.</p>
		<p>Au programme :</p>
		<small>- Cellule individuelle, confortable, taux d'humidité proche de 0.</small>
		<small>- Nourriture 100% origine humaine garantie. (origine des viandes : déchets hospitaliers et surplus des ossuaires locaux)</small>
		<small>- Hygiène et soins certifiés waterless.</small>
		<small>- Suivi de la voracité de votre proche en direct par mail ou sur votre smartphone</small>
		<small>- Nos médecins sont formés pour ne jamais frapper les patients</small>
	]]></book>
	
	<book key="jgoule" name="Mon ami la Goule - 1ère partie" design="written" bg="secret" chance="20" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, première partie</h2>

		<p>Sur le trajet mon pied heurtât un petit carnet enfoui dans le sable et me fit trébucher.
		Les pages étaient vierges, le temps avait effacé les textes dont subsistait quelques lettres pâles.</p>
		
		<p>Deux, trois frottement de mine sur la semelle de ma vieille sandale redonna vit au stylo encore attaché à l'ouvrage.
		Machinalement, je mis le tout dans ma poche. J'étais loin d'imaginer que je m'en servirais si tôt.</p>
		++
		<p>On nous avait indiqué une petite bourgade, la haut au nord, au milieu d'une grande plaine désertique. Sir Trotk et moi même, accompagné de deux frangins Mido et Ven nous y rendions.</p>
		<p>L'optique d'une ville sans religion nous enthousiasmait. Peut être pourrions nous participer à l’ascension de Grotas, du Corbeau, ou du PMV.
		Mais cela aurait-il valu d'être raconté ?</p>
		<p>N'en parlons plus, la ville resta athée.</p>
	]]></book>
	
	<book key="jgoul2" name="Mon ami la Goule - 2ème partie" design="written" bg="secret" chance="18" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 2ème partie</h2>
		
		<p>Premier jour :</p>
		<p>Nous voici arrivés. Nous ne passons pas les portes ensemble par mesure de sécurité.
		La ville est en effervescence. De nombreuses personnes paraissent déjà se connaître. Sûrement d'autres groupes tel que nous.</p>
		<p>Un homme semble sortir du lot et diriger les opérations.
		Nous l’appellerons M. N.
		"Monsieur" par respect pour son travail et son acharnement.
		"N." par pudeur, au vu de ce que nous lui feront subir par la suite.
		</p>
		++
		<p>A peine arrivé, nous nous préparons à repartir vers le désert.</p>
		<p>M. Mido a disparu. Il a appris l’existence d'une armurerie en limite de la zone explorable.
		Il est déjà dessus. Nous ne le révérons que rarement, cet ancien architecte d'intérieur dépouillera la région de tous ses objets brillants.
		Mes deux autres amis partent tranquillement explorer les environs, tandis que je me dirige vers une ruine fraîchement découverte.</p>
	]]></book>
	
	<book key="jgoul3" name="Mon ami la Goule - 3ème partie" design="written" bg="secret" chance="16" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 3ème partie</h2>
	
		<p>Nous communiquons entre nous grâce à un ingénieux système à base de baby-phones, trouvés dans une crèche calcinée.</p>
		<p>Dans la journée, nous apprenons la découverte d'un coffre d'architecte scellé, nous espérons et nous mettons à rêver.
		Après quelques heures où les ouvrier se sont échinés à l'ouvrir, le contenu est enfin dévoilé !! ... Malheureusement ce n'est pas celui escompté...</p>
		++
		<p>Je ne sais pas si c'est de dépits, ou bien la fringale due à notre longue marche, mais Trotk décide de goûter le cadavre d'un ancien voyageur du désert qu'il vient de déterrer.
		Il y a prit goût. On décide finalement de rester un peu plus longtemps dans le coin et remettons à plus tard notre chasse à ces constructions merveilleuses.</p>
		++
		<p>Nos objectifs ont changé, j'aiderais mon ami la goule à assouvir sa faim dévorante. Les frangins nous soutiendrons discrètement tout en continuant à vaquer à leurs occupations.
		Voyant que je me trouve sur un hôpital abandonné, je rappelle l’existence d'un vaccin en ces lieux donnant la possibilité à mon ami de se soigner de son état goulifiant.</p>
		<p>Il pourra ainsi manger quelqu'un en toute impunité et redevenir dans la foulée une personne qui ne meurt pas d’agression mais qui pourra crier au scandale face à cet acte barbare.
		Il me rejoint dans les ruines, et ô miracle le vaccin!!</p>
		++
		<p>Nous dessinons un plan du bâtiment que nous remettrons à la ville, tout en prenant la précaution de falsifier une zone nous servant de cachette pour divers objets. </p>
		<p>Nous rentrons les sac remplis d'empruntes de serrures que nous transformons en clef à l'atelier le soir venu.</p>
	]]></book>
	
	<book key="jgoul4" name="Mon ami la Goule - 4ème partie" design="written" bg="secret" chance="14" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 4ème partie</h2>
		
		<p>23h58, une FA ouvrière tarde à rentrer.</p>
		<p>Trotk en valeureux chevalier, sort discrètement à son secours.</p>
		<p>Malheureusement il ne le porte pas sur ces épaules mais le transporte dans son ventre. Nous prenons soin de brouiller les pistes.</p>
		++
		<p>Deuxième jour</p>
		
		<p>1h du matin : L’enquête à déjà commencé. Qui est le meurtrier ? Notre groupe participe activement à cette enquête et s'impose en leader aux cotés de M. N. :</p>
		<em>"Chouette! J'aime chasser la goule!" affirme la goule, "Non l'attaque à eu lieu dehors.", "Ce n'est pas forcément l’œuvre d'une seule personne"</em>, etc etc ...
		++
		<p>Nous repartons finir la cartographie de la ruine, déverrouiller les portes et récupérer quelques unes de nos trouvailles reposants à l’abri des regards : vaccin et tronçonneuse entre autre.</p>
		<p>En chemin nous avions également trouvé une scie pour l'atelier et contacté la ville pour qu'elle nous envoie un récupérateur de confiance afin que l'on puisse continuer notre promenade.</p>
	]]></book>
		
	<book key="jgoul5" name="Mon ami la Goule - 5ème partie" design="written" bg="secret" chance="12" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 5ème partie</h2>
			
		<p>Un voyageur de passage arrive à son tour sur la ruine alors que nous discutons sans prendre la moindre précaution.
		Vient-il visiter le site ou récupérer la scie ? A t'il entendu nos élucubrations ?</p>
		++
		<p>Le dîner est servi !</p>
		<p>Le sang vicié de mon amie la goule ne fait qu'un tour et elle s'empresse de faire un casse-croûte avec notre visiteur incongru.</p>
		<p>Au vu des explorations de la journée nous allons être tout deux en tête de liste des suspects de ce petit déjeuner champêtre.</p>
		++
		<p>Nous regagnons tranquillement la ville en suivant les agitations via nos radios de fortune. Comme prévu nous sommes en ligne de mire. L'un de nous deux est forcement la goule.</p>
		<p>Autant prendre le vaccin de suite donc. Mon compagnon est redevenu normal, il a arrêté de baver même lorsqu'il me reluque les fesses.</p>
	]]></book>
	
	<book key="jgoula" name="Mon ami la Goule - 6ème partie" design="written" bg="secret" chance="10" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 6ème partie</h2>
	
		<p>Une agression non désirée est toujours imminente. Il faut nous disculper avant de rentrer en ville...</p>
		<p>Nous crions au scandale.... Quelqu'un en as après nous c'est sûr et tente de nous faire accuser.</p>
		<p>Le soir venu nous vidons nos gourdes et demandons à une personne de confiance de venir vérifier nos états aux portes de la ville.</p>
		++
		<p>M. N. en personne fait le déplacement. Nous en profitons pour l'innocenter également et gagnons un nouvel ami. Nous rentrons donc lavés de tous soupçons et en héros avec la scie !</p>
		
		<p>Troisième jour :</p>
		
		<p>Nouvelle visite de la ruine pour récupérer encore quelques une de nos trouvailles cachées.
		Accompagnés cette fois-ci par un inconnu, nos sac sont remplis d'objets que la ville n'a pas besoin de voir. Il faut bien porter l'eau et la nourriture...</p>
		
		<p>A peine arrivé sur le bâtiment, le baby-phone grésille, les frangins ont trouvé un nouveau cadavre.
		(Ils ont également monté un lance-pile sophistiqué que je retrouverais dans mon coffre en rentrant... Ils ont un humour particulier...)</p>
		++
		<p>Nous discutons donc, discrètement de la prochaine victime. M. N. est dangereux, mais faut il se tourner vers la facilité ? Non !</p>
		<p>Le choix se portera finalement sur l'heureux possesseur d'une ceinture de poche. Hé oui! Nos sacs commencent à ce faire petit, il faut bien trouver des alternatives.</p>
		
		<p>La nuit tombée, à l’abri des regards, nous procédons à une séance de troc entre amis : morceaux de cadavres, armes, cadenas. Rien n'est gratuit dans ce monde.</p>
	]]></book>
	
	<book key="jgoulb" name="Mon ami la Goule - 7ème partie" design="written" bg="secret" chance="8" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 7ème partie</h2>
		
		<p>Quatrième jour :</p>
		
		<p>Aujourd'hui, je pars seul m'amuser avec les zombies. Je me prend tellement au jeu que je fini par taper dessus à main nu pour rejoindre la ville.</p>
		<p>La goule est restée entre les murs, à l’affût d'un dîner potentiel car M. N. veille consciencieusement.
		Elle profite finalement d'une minute d’inattention pour rejoindre un groupe en expédition et l'attaquer. Sortie discrète et fumigène, elle mange proprement.</p>
		<p>Restée en ville pour "surveiller la goule", elle dresse aussitôt une liste farfelue des suspects potentiels avant M. N.</p>
		<p>Tout le monde se cale sur cette liste assez longtemps pour que les vraies pistes soient froides.</p>
		<p>En fin de journée, échaudés, les agressions commencent à tomber.</p>
		++
		<p>Cinquième et sixième jours :</p>
		<p>Nous faisons des expés "nettoyage" pour ne pas rester en ville.</p>
		<p>Les agressions vont bon train, les frangins n'y coupent pas et l'un d'eux est blessé. Heureusement nous avons de quoi le soigner.</p>
		++
		<p>L'ambiance est tendue en ville.</p>
		<p>La goule n'attaquera pas. Peut-être est-elle morte dans le désert. Nous ne contredirons pas cette théorie.</p>
		<p>Il deviens vraiment dangereux de se nourrir.</p>
		<p>Mais demain Trotk sera obligé de tuer, il ne pourra pas vaincre la mort tous les jours...</p>
	]]></book>
		
	<book key="jgoulc" name="Mon ami la Goule - 8ème partie" design="written" bg="secret" chance="4" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, 8ème partie</h2>
	
		<p>Septième jour :</p>
		<p>Nous rentrons en ville tard en discutant de la stratégie à adopter pour ce soir et demain.<p>
		<p>M. N. doit périr. Moi je suis censé faire le leurre. Dans l'ordre il est prévu : je prend deux os charnu en banque,
		Trotk dévore sa cible en effaçant les traces de son passage, je vole le chien du décédé. Tout ceci en une minute, juste avant que les zombies ne viennent frapper à nos portes.</p>
		<p>Je serais ainsi désigné comme la goule le lendemain.<p>
		++
		<p>Huitième jour :</p>
		<p>On récupère tout ce que l'on peut et je m’enfuis dans le désert. Les autres penseront que je suis la goule, me pourchasseront et mon ami pourra venir se nourrir dehors.</p>
		<p>Nous fuyons ensuite au fin fond du désert, hors de portée d'une agression.<p>
		<p>En fin de journée nous gagnons le campement prévu depuis quelques jours et aménagé en prévision.</p>
		
		<p>Pendant ce temps en ville, les frangins ont agressé et blessé deux leaders. Deux de moins qui pourront tuer la goule. Il en reste trois.</p>
	]]></book>
		
	<book key="jgould" name="Mon ami la Goule - 9ème partie" design="written" bg="secret" chance="2" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>Mon ami la Goule, dernière partie</h2>

		<p>Il est minuit 15. Je suis dans ma tente au fin fond du désert.</p>
		
		<p>Les zombies semblent ne pas nous avoir vu mais je sais que ce ne sera pas toujours le cas. Que ce soit en ville, ou ici, l'ennemi est également partout autour de nous. La fin est proche.</p>
		<p>En faisant l'inventaire de nos réserves, j'ai retrouvé ce petit carnet. Huit jours plus tard, je couche ses lignes par dessus les anciennes.</p>
		++
		<h2>Neuvième jour :</h2>
		
		<p>La chasse à la MU a commencé. La scie a disparu, il n'y a plus d'OD en banque. Le lien entre nous et les frangins est enfin découverts en fin de journée.</p>
		<p>On a fini par rentrer en ville pour prendre de la nourriture et se remplir le ventre de chair fraiche.</p>
		<p>Un survivant nous fait un compliment que je n'oublierais jamais :</p>
		
		<p>"Vous m'avez fait une impression assez bizarre, partagé entre la déception de vous avoir vu ruiner la ville et l'admiration de votre talent à avoir mené ça de main de maitre!"</p>
		<p>Ce soir j'ai préféré creuser une tombe et me coucher dedans. Une intuition peut être...</p>
		
		++
		
		<em>L'écriture a changée.</em>
		
		<p>Mon compagnon de camping est mort il y a deux nuits. D'ici je peux voir la ville. Hier je suis retourné m'y nourrir du seul habitant encore valide et donc potentiellement dangereux pour ma vie.
		Notre ami architecte d’intérieur était le seul apte à se défendre.</p>
		
		<p>Il fut le dernier debout j'en suis persuadé. Mais une chose est certaine, il est mort maintenant, je ne vois plus les portes de la ville. Les gonds sont vides.
		Le baby-phone ne répond plus. Je suis seul, dernier survivant au milieu du désert.</p>
		
		<p>Mes mains sont couvertes de sang. Le sang de mes 18 repas à base de viande humaine, et des 250 zombies que j'ai croisé.
		Onze jours déjà que cette faim meurtrière m'enivre. Je suis las, je rentre en ville dormir dans la maison si bien décorée de mon ami mort cette nuit.</p>
	]]></book>

	<book key="wincar" name="Ticket d'or" design="classic" bg="tinystamp" chance="1"><![CDATA[
		<h1><small>Ce paquet de cigarettes est</small> GAGNANT !</h1>
		<p>Pour recevoir votre lot, envoyez cette étiquette ainsi qu'un justificatif d'achat sur la messagerie privée :</p>
		<blockquote>
			<p>Epoq</p>
		</blockquote>
		<small>Note : cette étiquette gagnante donne droit 3 jours héros gratuit dans l'outre-monde !</small>
	]]></book>
	
	<book key="ombre" name="Bon appétit" design="written" bg="white" chance="2" author="egal"><![CDATA[>
		<p>Tapi dans l’omBre, il était là.</p>
		<p>Je l’avais repéré depuis le premier jour. Sa réputation n’était plus à faire mais c’était un modèle de discrétion. On aurAit pu croire au citoyen modèle.</p>
		<p>Les autres se doutaient-ils de ce qu’il tramait ? Sans doute pas…Je devais donc l’arrêter avant qu’il ne décime la ville entière sanS qu’aucun le soupçonne.
		L’occasion pris la forme d’un cadavre de voyageur.</p>
		<p>Je l’ai dévoré avec un plaisir inégalé. Sa chair était tendre,seS os robustes mais il est probable que ce sera mon dernier repas.
		J’imagine la têTe de nos concitoyens lorsqu’il découvrIront ce qu’il emportait avec lui : nombrE bandages, drogues, alcools, chaines et barricades.
		De quoi résister eNcore une fois plus longtemps que tous.</p>
		++
		<p>Mais ça ne sera pas pour cette fois.</p>
		<p>Quant à moi ils me tuerons sans aucun doute, les ingrats, savent-ils que je viens de leur sauver la vie ?</p>
	]]></book>
	
	<book key="conti" name="Contine pour enfant" design="written" bg="secret" chance="2" author="Prostipoulpe"><![CDATA[>
		<p>Un, deux, trois, de l'eau je ne bois,<br/>
		Quatre, cinq, six, je chasse les écrits,<br/>
		Sept, huit, neuf, maintenant jmange mon oeuf,<br/>
		Dix, onze, douze, une petite fouille piquouze,<br/>
		Treize, quatorze, quinze, un teddy contre une guinze,<br/>
		Seize, dix-sept, dix-huit, l'ETL réussie,<br/>
		Dix-neuf, vingt, vingt et un, jmarche avec entrain,<br/>
		Vingt-deux, vingt-trois, vingt-quatre, des zombies à abattre,<br/>
		Vingt-cinq, vingt-six, vingt-sept, twino, alcool, machette,<br/>
		Vingt-huit, vingt-neuf, trente, mourir J1, une constante,<br/>
		Trente et un, trente-deux, trente-trois, picto déshydratation encore une fois.<br/>
		</p>
		++
		Cloaque étrange (1)

		<p>Disette chez la Horde : aucun des 35 zombies n'a eu quoi que ce soit à se mettre sous la dent hier soir en ville, nos défenses ont bien tenu.</p>
		
		<p>Amusant, † Bistouflex n'est toujours pas rentré(e) en ville depuis hier…</p>
		- Le Corbeau
		Morts en ville : Aucun !
		Autres Victimes (1) : Bistouflex
	]]></book>
	
	<book key="survi2" name="La drogue c'est tabou, on en viendra tous à bout !" design="written" bg="secret" chance="2" author="Mhyeah"><![CDATA[>
		<p>Longtemps après l'apocalypse, le peu de scientifiques survivants se sont posés la questions suivante:
		les drogues nous aideront-t-elles à survivre face aux zombies?
		C'est afin d'y répondre qu'un scientifique, moktuss, fit construire une ville qui acceuila une moitié de "junkies" et une moitié de "cleans".
		Ce papier est peut-être le dernier résidus de cette expérience désastreuse...
		Les drogues sont pires que les zombies. Les camés d'abord ratissèrent le désert, a la recherche de cette substance, puis y consacrèrent le reste de leur courte vie.
		Rapidement, ils moururent de leur dépendance, leurs orifices affamés de substances chimiques restés béants.
		++
		Les survivants espérèrent que leur cadavres bleuâtres empoisonneraient les zombies, mais évidemment, ils n'eurent aucun effet.
		Et alors commença l'exode qui nous conduira tous à une mort au milieu des étendues de sable.
		Nous retournerons à la poussière... Alors que j'écrit ces lignes, moi, mhyeah, clean, regarde une drogue.
		Le "top du top" à ce qu'on dit. La seule qui n'entraîne aucune addiction. Et qui, pourtant, guérit de tous les maux. Son nom? c-a--re, certaines lettres sont invisibles...
		</p>
		
		<p>
		"CARE"?
		Heureusement, j'ai appris à ne pas me fier aux apparences, mais ma raison pourra-t-elle dominer mes impulsions?
		...peut-être...
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="vigen1" name="Message codé n°1" design="written" bg="white" chance="2" author="enneitis"><![CDATA[>
		<h2>Relevé des communications militaires secteur de l’apocalypse</h2>
		<p>15/07 STFXINC SW WACHG RPATFWE UCTTPQ UAIVGS GT LNEWXECQGS . DRDH. QAA GGMMJT TINXB OATQ AWW MPZCDPQ HGRT CCOBCCJP .WTDD GT QGC.
		28/08 DE MPZCDTC HWQBAS CVZGG WZOAIGE .DRDH. QAAOFED CGJINI RCND JTK VUTG GT LEGWWSTBV PLQHSRTH .GVOA. NPJ QEHITE OC HWGUGWVE OCBSRDT
		OWTZPXKETXCP DPNAGCEG IPIECH SJIC UCRLLIAV CPZOE .DRDH IT UWP. 30/08 HTCG NMOASPTPQ TEIUISU .SEME. ESIIWG HZKBWW BASUSPQ .HLSP. QZGSDSGWW SJDGRQGRAILASU :
		STKEDIMTBV MZPSMW OJ UTIQDTK .WTDD GT QGC. 01/09 TPEHGGS ZLI USNIFCCEC AS QAAOFIP .QIGT. MPZCDPQ PYVEHGGR YMH KSIVBCNE .QIGT. MTRGCTL RZIF P SVE XMGVY .SICR
		EE DXF.02/09 GAIOUTCMEZI
		++
		.SICR. VTJAW IN EZGIY AWSSS .HHQP. XYASHEH STRPLI VENH FWE .DRDH. HEGBKECC EWVSDBPED QPARE SCKVPLI KI TTFTEC.QIGT. RTUKMPLI S
		ITT RGCTKT HER CCU MLJPVIS .HHQP. LJAGRS CCWS CCUMKITF FAYQ QMRKTF CTZKXIYE PJGC CCHLI RTUKMPLI .KXOE SV FTL. 10/09 QMRKTF UUMG UGVTT OVTLOJW .WTDD.
		RLFQ TF TLJG XIZJTFX .SICR. MZPPD HEH VQMXCH SY PAIU BLQ .HLSP. GOVIZLH SZAGWGE OMCFINI ACL OC KWRTGS .UTZN. RZENRSU DP QJJZIT GK SZSIAINI OGRTCC KSUH DGU .DRDH IT UWP
		12/09 NZQ BGVTH GG RPJTNINI .GVOA. A TKX LP TKN .DRDH IT UWP.
		</p>
		<p>CLEF : il s'agit du chiffrement Vigenère portant pour clé le mot apocalypse. la ponctuation est respectée.</p>
	]]></book>
	
	<book key="vigen2" name="Message codé n°2" design="written" bg="white" chance="2" author="Mwak"><![CDATA[>
		<p>IVYCI SOGLR, G Z'BPYXS IF N'KQLTW ISNEI RSNEVK, NYVI G DLTW VCMDIYGCZR JS JWYYWYFVY RY XIY OGTW.
		VWYCVK SME HKJYYY LCO. ZR R'O LPXXCOGI JOHD PK QCXIZWYCI, KB NCEOB XP KXWAYSZSL OIY AICGKOOI HK UYZVMSM. ZR VOLWI JS AZYRS. NZYZ ZY XSTRY PWZ DUCETCCLUAS.
		OY TGFFP HK QBLQVWAYSTG KFM RS JZMTQIYRKBN. FR GINCI G SNP TKBXF GGF CW VKBZZVIOCE PKG GFVY RY DE SOCDST. GC TPY ZCDITH WPXZS FPXZFY, U'C GILLMY RLZMZ OODWO,
		X'YY WAWM NIXHUTR. P'OC OSTQ WZHK QY EIDHY, WE IZY PWZ ZY YSS RY WE IFYLXAFY BY'KGN OIBSHF TOSLCI.
		++
		SOCD QGZACI ZCOE, NK GOTW YIL BYK HIFX BO M'LVXOHRIX.
		OPLRZ EOP PG FUOMU BY DSOH WZYVSY, TP E O 8 UYW, RSM XIJSWTRY CHE HOH KF'MRG UGEOSHE GUAGPRIS U NVKSL FR BOWNMT. HIY JOZM BYO H'YXFXOMDI LCLE, OKJCYHA85
		</p>
		<p>CLEF :Le code est un Vigenère à 5 lettres. Clé : Goule. La ponctuation est conservée.</p>
	]]></book>
	
	<book key="mirek" name="Souvenir de Mirek" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Zanari"><![CDATA[>
		<h1>une note recouverte par le sable…</h1>
		<p>Mirek, ses yeux la mer, ses cheveux, le soleil, Mirek ton fils à toi, pauvre loque cernée, affaissée dans la poussière.
		Mirek qui courait dans le sable, Mirek, qui glissait de petits os dans sa poche. Mirek qui avait huit ans et en aurait eu neuf bientôt, s'il avait vécu, oh, s'il était seulement né avant...
		Tu as été sublime, autrefois, la main de ton fils dans la tienne. Que ta peau est pâle, maintenant... Les morts ont pris ton fils, ton esprit l'a accompagné avant ton corps ne lâche finalement.
		</p>
		<p>Le Vent emporte ce mot, le Temps se souvienne de toi au côté de notre enfant, je t'ai aimé…</p>
	]]></book>
	
	<book key="ensole" name="Souvenir d'un été ensoleillé" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Drozera"><![CDATA[>
		<h1>6 juin</h1>
		<p>... histoire comme la nôtre, d’aucuns diraient qu'il est rare que des couples survivent aussi longtemps,
		et pourtant nous l’avons fait ! Moi, après avoir raté mes études d’enseignante, j’avais gagné le concours Miss Epi de Maïs, une fierté, et j’écumais les salons,
		ça payait bien et lui, infirmier de nuit, était aux premières loges quand tout a commencé.
		C’est peut-être ce qui l’a sauvé d’ailleurs, il a su avant tout le monde que le moment était venu de fuir.
		Nous étions déjà loin quand l’armée a perdu le contrôle et que les premières grandes villes ont été submergées ...</p>
	]]></book>
	
	<book key="intime" name="Journal intime" design="written" bg="white" chance="2" author="Homerzombi"><![CDATA[>
		<h1>Journal de la petite Tiphanie, onze ans.</h1>
		<p>6 février 01.</p>
		<p>Cher journal, j’ai peur, mes deux parents sont morts hier dans l’expédition, ma mère dévorée par la goule, mon père, à côté de moi,
		le cadavre palpite encore dans la marre de sang causée par mes coups incessants, j’ai cassé le couteau suisse de papy à cause de lui...
		Ce qui me fait peur, c’est que c’est la seule chose qui me donne des remords…
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="opal1" name="Memoriae recto" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Opaline"><![CDATA[>
		<h3>Memoriae</h3>
		<p>Du sol elle s'est épanouie<br/>
		Toutes dents dehors<br/>
		Rouille et sang,<br/>
		Témoins d'un autre temps<br/>
		Dans les grains agglutinés j'ai vu<br/>
		J'ai vu cette main généreuse<br/>
		que j'avais imaginée<br/>
		Dans le chant du silice contre le métal<br/>
		J'ai entendu<br/>
		entendu Sa Voix.<br/>
		</p>
		<p>J'ai accueilli le signe offert
		Gouté le moment
		dansé mon plaisir
		et partagé son Don.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="opal2" name="Memoriae verso" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Opaline"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/toutesdentsdehors.png" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="noyel" name="Lettre du papa noël" design="written" bg="notepad" chance="2" author="PatrickLaPastek"><![CDATA[>
		<p>Vous venez de trouver ce qu'il reste d'un petit journal rouge cramoisi et... blanc ? Le peu de pages qu'il contient pourrai peut-être vous apprendre quelque chose…</p>
		<h3>Le journal du père noël</h3>
		<p>Dimanche 23 Décembre 2018<br/>

		Tout est prêt pour cette année ! Les sucreries sont bien emballés, les rennes sont prêts, les cadeaux prêt par millier..<br/>
		J'espère que cette fois ci, tout se passera bien !<br/>
		++
		Lundi 24 Décembre 2018<br/>
		
		Petit problème technique avec Rodolf et agitation certaines chez nos petits lutins..<br/>
		Tout ce passera bien !<br/>
		
		Jeudi.<br/>
		
		JE LES DÉTESTE TOUS !!! JE LES HAIS ! JE LES HAIS !! IL VONT ME LE PAYER !!!!!<br/>
		IL ME LE PAYERONS TOUS !!!!!!!<br/>
		[La suite est illisible.. ]
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="letal" name="Remords létaux" design="written" bg="notepad" chance="2" author="NeCa"><![CDATA[>
		<h3>Remords létaux</h3>
		<p>Hier c'était fabuleux ! Quelle soirée ! On avait allumé un grand feu, dressé un immense buffet et l'alcool coulait à flots.<br/>
		Je nous vois encore rigoler et danser sur la grande place. On était plus d une trentaine à faire la fête jusqu'au milieu de la nuit !<br/>
		
		Ce matin , je ne reconnais plus l'endroit. c'est le chaos. J'ai l'impression d'avoir atterri en Enfer...<br/>
		Je crie de toutes mes forces. Mais personne ne répond...<br/>
		
		Je... je... je crois... je crois que j'ai oublié de fermer les portes !!<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="ode" name="Ode aux corbeaux" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="Firenz"><![CDATA[>
		<h1>Boulimie de Plumes</h1>
		<p>Corbeaux, Jeunes Corbeaux,<br/>
		Volatiles nécrophages,<br/>
		Vous si lointains, là haut,<br/>
		Perchés dans les nuages,<br/>
		<br/>
		Gardez vous de gouter<br/>
		La chaire encore rose<br/>
		des restes déposés<br/>
		Sur l'autel de la prose.<br/>
		<br/>
		Les vieux ne sont pas morts<br/>
		Ils sommeillent simplement.<br/>
		Poitrines médaillées d'or<br/>
		Mais gardiens vigilants.<br/>
		<br/>
		++
		Vous aimez à tâter<br/>
		Leur vieille peau tannée<br/>
		mais à trop picorer<br/>
		Les voilà dépecés...<br/>
		<br/>
		O affamés jabots,<br/>
		Cessez donc de faucher<br/>
		Un à un nos plus beaux<br/>
		Trublions du passé !
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="devoti" name="Dévotion fatale" design="written" bg="secret" chance="2" author="Gamertag"><![CDATA[>
		<h1>Dévotion fatale</h1>
		<p>À l'heure où j'écris ces quelques lignes, il ne reste de notre ancienne ville que des ruines.
		Cette chaleureuse bourgade qui était notre foyer c'est vu détruire par un fléau plus grand encore que ces décérébrés sans volontés.
		Au début, lorsqu'elle est arrivée tel une déesse descendue des cieux, nous étions incroyablement heureux.
		Ses yeux océans nous ravissaient et son parfum nous enivrait, tandis que sa silhouette nous fascinait.
		Elle était si belle que nous nous serions damnés pour elle. Amour de ma vie qu'à jamais je maudirais, pourquoi avoir pris un tel plaisir à nous détruire?
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="noiro" name="Dans le noir..." design="written" bg="notepad" chance="2" author="Homerzombi"><![CDATA[>
		<h1>Dans le noir</h1>
		<p>Dans le noir j’ai commencé à avancer<br/>
		Dans le noir je ne pouvais plus m’arrêter<br/>
		Dans le noir je les entendais grogner<br/>
		Dans le noir je m’étais caché<br/>
		Dans le noir je pensais être en sécurité<br/>
		</p>
		<p>
		Dans le noir je me ferai dévoré
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="lettre" name="Correspondance" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Teia"><![CDATA[>
		<h1>Lettre de George Zant à Alfred De Bussey</h1>
		<p>Je dois dire que j'aimerais<br/>
		vous revoir prochainement,<br/>
		fourrer mes bras dans<br/>
		les vôtres, être réconfortée.<br/>
		Votre gouffre béant<br/>
		est un puits sans fond,<br/>
		si avide de découvertes,<br/>
		qui auront causé votre perte.<br/>
		Un horizon de douleur<br/>
		s'est offert à vous<br/>
		dans lequel j'espère bientôt<br/>
		vous rejoindre car je me sens seule et je souhaite<br/>
		pénétrer tête la première vers un futur calvaire.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="kraky" name="Kraky, sa vie, son oeuvre" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Krakynou"><![CDATA[>
		<h1>Kraky, La vie d'un Prophète</h1>
		<p>Ils me prennent pour un fou !<br/>
		Ils me traitent au même titre que les zombis, excepté que je peux rentrer en ville.<br/>
		Tout cela à cause de ma religion. Ils ne croient pas au pouvoir du grand Poulpe.<br/>
		Au loin ça parle de construire un bûcher. S’ils savaient… Aujourd’hui dans le désert j’ai trouvé les restes d’un compagnon.<br/>
		Nul doute qu’en croquer un morceau m’aidera à me contaminer.<br/>
		J’ai voulu les purifier par mes paroles en prêchant celle de Poulpe, cela n’a pas suffi.<br/>
		Il me faut désormais purifier par les actes. Ils mourront.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="grosei" name="Regrettée Groseille" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="NeCa"><![CDATA[>
		<h1>A ma groseille bien aimée</h1>
		<p>Cela faisait depuis des mois,<br/>
		Que je n'avais pas revu mon chat.<br/>
		Mais lorsque la faim me vint<br/>
		Et que je vis cet énorme serpent,<br/>
		Je pris mon couteau à deux mains<br/>
		Et l'éventrai instantanément.<br/>
		Immense fut ma surprise<br/>
		Quand surgit ma belle chatte grise.<br/>
		Je voulus la prendre dans mes bras<br/>
		mais furieuse elle esquiva.<br/>
		Elle sauta pour me griffer<br/>
		Mais atterrit sur les zombies.<br/>
		A ce moment, je réalisai<br/>
		Qu'elle m'avait sauvé la vie.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="tuyo" name="Bricolage de fortune" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Than"><![CDATA[>
		<p>Cette fois-ci c’est la dernière… Je les entends taper aux portes… Toutes nos ruses pour les retenir ont échoué…
		Hier nous n’étions plus que 6, nous avons mis nos dernières forces à réparer le réacteur .
		Chaque soir, ils l’entament un peu plus, chaque jour nous le réparons… mais nous sommes de moins en moins.<br/>
		Nos réparations sont de plus en plus des bricolages de fortune… J’ai laissé le tuyau n°5 en l’état, je n’ai réussi à colmater que partiellement la fuite… Pas eu le temps…<br/>
		Qu’est ce ce c’est que cette lumièr….
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="popoem" name="Poème amer" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Bovin"><![CDATA[>
		<p>Mon nom s'efface dans les mémoires tout comme il le fut dans les écrits.
		Mon corps se dégrade, s'éparpille, se décompose à travers le monde connu.
		Mes paroles s'oublient tandis que seuls les discours vides de sens restent.
		Mes récits ne sont plus que poussière pendant que leur signification s'évapore.
		Ma conscience se morcèle tandis que je recherche une enveloppe où m'incarner.
		Ma flamme de rhéteur seule tentera de rester éveillée.
		</p>
		<p>
		Voici comment je partis de l'autre côté, damné pour l'éternité.
		Je suis condamné à toujours hanter un nouveau corps.
		</p>
		<p>
		Mon nom est Bovin, et je suis mort.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="manif" name="Manifeste" design="written" bg="notepad" chance="2" author="NabOleon"><![CDATA[>
		<h1>Manifeste pour un monde sans piles broyées</h1>
		<p>Citoyens, Citoyennes !<br/>
		Pensez à votre propre avenir : Respectez le monde que vous lèguerez aux zombies.<br/>
		Ne laissez pas traîner partout les piles broyées :<br/>
		-elles polluent le désert<br/>
		-elles détériorent les cadavres comestibles<br/>
		-elles heurteront votre future sensibilité de zombie en évoquant de mauvais souvenirs<br/>
		...<br/>
		++
		Depuis la loi TWIN2.1267.1 du 24 février 2014, les maires sont tenus de proposer une solution pour la collecte et le recyclage des piles broyées.<br/>
		Ramenez-les en ville<br/>
		Déposez-les en banque<br/>
		Exigez de vos dirigeants une solution de recyclage.<br/>
		Sinon, recyclez vos dirigeants ! (c'est toujours utile)<br/>
		C.R.I.E.Z<br/>
		(Comité Révolutionnaire pour une Initiative Ecologique Zombie)<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="recet" name="Recette" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Paranoid"><![CDATA[>
		<h1>RECETTE DE RAGOUT DE ZOMBIE</h1>
		<h3>pour 6 personnes</h3>
		<p>Prendre 1 kilo de viande de zombie ( je vous conseille une cuisse bien "fraîche" ),
		la faire saisir sur feu vif dans une marmite, ajouter une poignée de sciure (elle sert à lier la sauce),
		ajouter 3 légumes suspects émincés, 1 doigt de "debout-les-morts". Recouvrir d'eau, pure ou non, ou si défaut, du sang bien frais.
		Touiller avec un os charnu, et servir bien chaud. N'hésitez pas à y ajouter ce que vous voulez, mais faites attention quand même.</p>
		<p>
		pincez-vous le nez, et bon appétit !
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="notesu" name="Note suspecte" design="written" bg="secret" chance="2" author="Kukrapok"><![CDATA[>
		<em>Note suspecte</em>
		<p>Je suis Faucha, de la planète Tritis.<br/>
		J'ai des difficultés à écrire car je n'ai pas de doigts au bout de mes membres supérieurs, mais mon plumage est doux et soyeux.</p>
		<p>
		Dans la vie, j'aime guetter les survivants, du haut de ma branche morte, et leur foncer dessus quand ils déblatèrent des idioties. Ce sont des proies juteuses.
		Des fois c'est le buffet, on appelle ça un Crocus avec mes congénères.
		Les mettre au sol, les picorer jusqu'à la mort, puis dévorer leur foie, c'est notre passion.
		</p>
		<p>
		Si vous trouvez cette note, vous êtes déjà mort...
		</p>
		<p>
		Je suis là !
		</p>
		<p>
		Crôôôâaaa !
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="immot" name="Journal d'un immortel" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Vertoss"><![CDATA[>
		<h1>Journal d'un immortel</h1>
		<p>Cette fois, mon appareil photo n'a pas fonctionné.<br/>
		Heureusement, j'avais ce matériel de peinture en réserve. Dans un monde si éphémère, j'aime immortaliser les choses pour ceux qui passeront après moi.<br/>
		Je trempe encore mon pinceau dans le zombie que l'individu a tué pour moi. La peinture moderne...<br/>
		Voilà l'homme, qui prend la pose, vaniteux, qui m'urge de me dépêcher. Il est entré dans une fureur noire devant mes gesticulations, croyant que je ne voulais plus honorer ma part du contrat.<br/>
		J'ai un sujet bien plus intéressant désormais, puisqu'il ne m'a pas écouté. J'ai intitulé ce futur tableau : "nature morte".<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="hulurl" name="Hulurlements" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Walvyk"><![CDATA[>
		<p>Noir. Hurlements. Flash. Silence.<br/>
		Je m'éveille et regarde autour de moi.<br/>
		Flou. Sang. Brouillard. Cadavres.<br/>
		J'essaye de me remémorer les événements de la veille.<br/>
		Zombies. Beaucoup. Destruction. Peur.<br/>
		Ils s'étaient engouffrés dans une brèche de la muraille.<br/>
		Un. Dix. Cent. Mille. Trop.<br/>
		On n'avait pas pu les repousser tous, il y en avait tellement.<br/>
		Veilleurs. Carnage. Désolation. Terreur.<br/>
		J'étais le dernier, le dernier en vie.<br/>
		Famille. Proches. Voisins. Tristesse.<br/>
		Je devais organiser ma survie.<br/>
		Pillage. Stockage. Barricades.<br/>
		J'eu fini au moment ou le soleil se couchait.<br/>
		Survie. Espoir. Avenir.<br/>
		Ils arrivaient, je les entendaient, ils étaient là tout près.<br/>
		Minuit. Râles. Noir.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="whiti" name="Whitesoldier" design="written" bg="notepad" chance="2" author="whitesoldier"><![CDATA[>
		<h1>whitesoldier</h1>
		<p>Chiffres insaisissables et acronymes,<br/>
		Griffonnés sur une feuille au papier jauni ;<br/>
		Enfants, fruits et produits d’une humeur cacochyme,<br/>
		Altérant les courbes de ces lignes de gris.<br/>
		Calcule sans relâche et vise la légende,<br/>
		Classe tes lieux-dits, bourgs et villes, l’un après l’autre ;<br/>
		Poursuis Lechouan et ses multiples commandes,<br/>
		Sois son sac, ses bras et son merveilleux apôtre.<br/>
		Mouton écossais, oncle de brebis galeuses,<br/>
		Lance ton dé cent, ou tire la plus haute carte,<br/>
		Sois communautaire mais monte la tronçonneuse.<br/>
		Ecris la gazette racontant tes exploits,<br/>
		Imprévus, décadents, indécents et hors-charte.<br/>
		Ta trahison laissera ta méta sans voix.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="puree" name="Purée de charogne" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Zorone"><![CDATA[>
		<h1>Pensée d'un gourmand</h1>
		<p>Certains racontent que les purées de charognardes seraient en fait les conséquences des premiers expéditionnaires envoyés depuis une catapulte.<br/>
		Quel bande d'idiots.<br/>
		Les expéditionnaires sont beaucoup plus goûtus.</p><br/>
	]]></book>
	
	<book key="memori" name="Mémoire d'une ruine" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Aramirdar"><![CDATA[>
		<p>Des murs transpirant une odeur atroce de pourriture humaine,<br/>
		Des couloirs reflètant les ombres des enfers,<br/>
		Des chambres aux draps décorés de sang coagulé,<br/>
		Pas de doutes, un hopital abandonné.<br/>
		...<br/>
		J'ai trouvé une carte magnétique, Diego, excité, me dit qu'elle ouvre LA porte<br/>
		...<br/>
		Nous l'avons cherchée, en vain, je sais qu'aujourd'hui j'aurais pu la trouver si je n'avais cette maudite jambe cassée qui ralentit chacun de mes pas<br/>
		<br/>
		Le soleil se couche. Je suis seul, étendu à l'arrière d'une ambulance éventrée. Peut-être demain, qu'une fois des leurs, j'irai contempler ce trésor tant fantasmé</p>
	]]></book>
	
	<book key="tobego" name="To be goule or not to be ?" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Aaku"><![CDATA[>
		<p>Ma persévérance s’éloigne avec mes derniers espoirs de survie sur le dos,
		juste car je ne voudrais pas en arriver à sacrifier leur vie pour sauver la mienne.</p>
		<p>
		A quoi bon agir si égoïstement, après tout… ?</p>
		<p>
		En me laissant mourir, j’avais des chances de rejoindre ceux qui n’étaient déjà plus des nôtres, au paradis. Mais mon dieu accepterait-t-il un monstre dans son royaume ?</p>
		<p>
		Bannie, ma seule chance de survie reste de dévorer un citoyen à portée de ma nature goulesque.
		Alors que je suis bientôt épuisée, oserai-je tuer cet homme, qui campe misérablement dans l’Outre-monde ?</p>
	]]></book>
	
	<book key="epit" name="Epitaphe" design="written" bg="notepad" chance="2" author="aeniln57"><![CDATA[>
		<h1>Epitaphe</h1>
		<p>Nous perdons aujourd'hui notre dernier Heros,<br/>
		En veillant sur nos vies, il croisa son destin<br/>
		Et ces immondes choses s'en sont fait un festin,<br/>
		N'en laissant qu'une épaule, un pied, et quelques os.<br/>
		La Horde chaque jour rend rouges nos aurores ;<br/>
		La Horde chaque nuit nous ronge et nous consume…<br/>
		Hommes, sonnez le glas de l’ami qu’on inhume,<br/>
		Mais bientôt soyez sûrs qu’il sonnera encore…</p>
	]]></book>
	
	<book key="vagabo" name="Histoire d'un vagabond" design="written" bg="notepad" chance="2" author="stayingpower"><![CDATA[>
		<h1>Un vagabond solitaire</h1>
		<p>J17</p>
		<p>
		Ça fait maintenant 10 jours que je me promène parmi les vivants. Ils ne sont pas très futés.
		Les zombies m'ont reconnu dès le premier jour comme étant un ennemi, mais pas la ville. J'ai pu grignoter quelques restes de mes anciens confrères et quelques cadavres...
		</p>
		<p>
		J'AI FAIM
		</p>
		<p>
		La ville ne tient qu'à un fil. Tous leurs espoirs reposent sur leur chef. Il dirige d'une main de fer: chantiers, expéditions, ateliers, votes.
		Tout est minutieusement calculé. Ça serait dommage que...
		</p>
		<p>
		J'AI FAIM!
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="offrex" name="Maison à vendre" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Pyrolis"><![CDATA[>
		<h1>Offre exceptionnelle</h1>
		<p>Vend studio, plain-pied, 4m² avec fenêtre explosée plein sud.<br/>
		WC extérieurs, cuisine sommaire mais fonctionnelle. Mobilier fourni : une grosse pierre qu’on peut transformer en lit comme en table, très pratique pour les grandes réceptions.<br/>
		Jardin spacieux, ne nécessite pas d’entretien.<br/>
		Très calme : les voisins sont morts. Néanmoins, tapage nocturne fréquent. Quartier dit « sensible ». Mais le supermarché pillé est à deux pas, idéal pour faire ses courses.<br/>
		Et mon prix défie toute concurrence : pour un jambon-beurre seulement ce loft confortable est à vous.</p>
	]]></book>
	
	<book key="grifo" name="Poème grifonné" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="Ozzy"><![CDATA[>
		<h1>Poème griffonné sur un bout de papier</h1>
		<p>Rongé par le désespoir, la fatigue et la faim,<br/>
		Bavant et tremblant, je tendis la main<br/>
		Pour arracher de son corps encore frémissant<br/>
		De quoi me sustenter, du moins pour un moment.<br/>
		</p>
		<p>
		Il était mon ami, mon frère, mon confident<br/>
		Mais il ne verra plus jamais le soleil se lever<br/>
		Je penserai à lui, pendant un temps<br/>
		Mais comme tout le reste, il sera oublié.<br/>
		</p>
		<p>
		Je repris donc ma route, marchant vers le crépuscule<br/>
		Sentant dans ma poche, cette putain de pilule<br/>
		Entre mes doigts, le pouvoir d'en finir<br/>
		Une bonne fois pour toutes, cesser de souffrir.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="souven" name="Souvenirs d'un survivant perdu" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Selcota"><![CDATA[>
		<h1>Souvenirs d'un survivant perdu</h1>
		<p>Pourquoi luttions-nous encore, contre ces fantômes cannibales ?<br/>
		Perdus dans ces contrées insalubres, au paysage aride et à l'allure putride, nous pourchassions notre but incertain dans une brume aveuglante.<br/>
		La routine à laquelle nous étions assommés, par le sang et les rugissements perpétuels, nous dévorait un peu plus chaque jour. Nous n'étions plus.
		Seulement des âmes vagabondes qui erraient langoureusement.
		Nous étions donc debout : haches et couteaux à la main. Face à ces portes fébriles.
		Qu'importait l'issue du combat. Qu'importaient nos vies. Notre destinée s'achevait ici, entre nous et les Hordes déchaînées.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="others" name="Les autres" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Fokscaper"><![CDATA[>
		<h1>Lettre</h1>
		<p>Ils arrivent... titubants, bruyants, dangereux.<br/>
		Ils viennent vers la ville tels des damnés... ce qu'ils sont. Mais qui ne l'est pas de nos jours ? <br/>
		J'ai peur de ce qui pourrait m'arriver s'ils entrent, ce qu'ils pourraient me faire, à moi, aux autres, mais surtout à moi.<br/>
		Ils détruiront les ressources de la ville, assècheront le puits de quelque manière que ce soit.
		</p>
		<p>
		Nous avons bien tenté de résister, mais chaque jour ils se révèlent, plus nombreux, plus forts, plus destructeurs.<br/>
		Ce sont eux qui vont nous faire vivre un véritable enfer.
		</p>
		<p>
		Finalement, ils sont pires que les zombies.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="dodod" name="Fais dodo" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="NabOleon"><![CDATA[>
		<h2>Contine des temps modernes</h2>
		<p>Fais dodo, hordien mon p'tit frère<br/>
		Fais dodo, t'auras du picto<br/>
		</p>
		<p>
		Un héros est au labo,<br/>
		Qui fait du Twino.<br/>
		Un autre est en haut,<br/>
		Qui veille au créneau.<br/>
		</p>
		<p>
		Fais dodo, hordien mon p'tit frère<br/>
		Fais dodo, t'auras du picto.<br/>
		</p>
		<p>
		Trois noobs sont en rade,<br/>
		Sans eau ni biscuit fade.<br/>
		Pour camper l'ermite part,<br/>
		Qui traque le plan rare.<br/>
		</p>
		<p>
		Fais dodo, hordien mon p'tit frère,<br/>
		Fais dodo, t'auras du picto.<br/>
		</p>
		<p>
		Les zombies sont en approche,<br/>
		Qui hurlent sous le porche.<br/>
		On est J4 mais peu importe,<br/>
		C'était ton tour d'fermer la porte.<br/>
		</p>
		<p>
		Fais dodo, hordien mon p'tit frère,<br/>
		Fais dodo, t'auras pas d'picto.</p>
	]]></book>
	
	<book key="docte" name="La vie de Docteurhache" design="written" bg="white" chance="2" author="Docteurhache"><![CDATA[>
		<h2>Extrait du journal de Docteurhache</h2>
		<p>La ville semble bien calme à l'aube d'une attaque dévastatrice.
		Les citoyens gardent peu d'espoir dans un lendemain. Les maisons sont construites, le King résonne dans les venelles et Chuck trône fièrement au sommet de la muraille.
		Seul l’ultime trophée, cet assemblage d’or qui fait tant rêver, manque pour parfaire le décor. Tout se joue maintenant, car demain nombreux seront les macchabées.
		Chacun veut être à l'honneur pour l'attaque létale et devenir l’incontestable favori des zombies.
		Tous attendent, parés de leurs plus beaux atours, sous les feux de bougies donnant à l'atmosphère une enivrante quiétude à l'aube de la mort.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="noguid" name="Non-guide du survivant" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Balthy"><![CDATA[>
		<h1>Notice d'accueil malhonnête pour nouveaux arrivants</h1>
		<p>Les premiers conseils pour que votre existence dure plus longtemps</p>
		<p>
		Dès le crépuscule, dans le désert, au choix :<br/>
		Fouillez soigneusement le désert à la recherche d'une zone où il y a d'autres campeurs. Plus il y en a, mieux c'est.<br/>
		Entrez dans la ruine, et étanchez enfin votre soif.<br/>
		</p>
		<p>
		Vers minuit, en ville, au choix :<br/>
		Dirigez vous en veille avec une bonne gueule de bois et une radio allumée, ça vous rendra plus fort.<br/>
		Ouvrez les portes, il faut aérer la ville pour éloigner le danger.<br/>
		</p>
		<p>
		En toutes circonstances :
		Rien ne vaut la construction d'un bon réacteur nucléaire. Puis, courir loin.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="seven" name="Sept jours pour en finir" design="written" bg="carton" chance="2" author="csbilouze"><![CDATA[>
		<p>Au commencement Dieu créa la terre.<br/>
		- Le premier jour, Dieu créa la lumière, séparant ainsi le jour et la nuit.<br/>
		- Le second jour, Dieu créa le ciel<br/>
		- Le troisième jour, Dieu créa la végétation<br/>
		- Le quatrième jour, Dieu créa les animaux<br/>
		- Le cinquième jour, Dieu créa l'homme à son image.<br/>
		- Le sixième jour, l'Homme créa les zombies.<br/>
		- Le septième jour, Dieu dit: "débrouillez-vous"<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="lawtab" name="Table de la lois" design="modern" bg="carton" chance="2" author="Skatra"><![CDATA[>
		<h2>La Bible Apo-Catholique Orange</h2>
		<p>Tu n'auras d'autre dieu que le Corbeau.<br/>
		Tu ne proféreras d'insulte envers le monde des Hordes, car Le Corbeau ne tolère d'insulte.<br/>
		Tu n'utiliseras de double identité, car le Corbeau ne le tolère.<br/>
		Tu travailleras chaque jour, mais un jour sur deux est consacré à l'offrande d'eau envers ton prochain.<br/>
		Honore ton voisin pour vivre dans le pays qu'offre le Corbeau.<br/>
		Tu ne commettras de meurtre, autre qu'une goule.<br/>
		Tu ne commettras d'adultère nécrophile.<br/>
		Tu ne commettras de vol, sauf en panique.<br/>
		Tu ne porteras de faux témoignage sous peine.<br/>
		Tu n'envieras ton prochain, tant qu'il vit.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="alime" name="Alimentation saine" design="modern" bg="white" chance="2" author="Darkhan"><![CDATA[>
		<p>COALITIONS RUSTRES - Journal de bord J7</p>
		<p>Ce matin, on a retrouvé mort dans son taudis celui qui pillait la banque de toute la bouffe.
		Chez lui, faute de ventilation, il flottait une épouvantable odeur de gaz. Au début, ça nous a pas vraiment aidé pour deviner les raisons de son décès ...
		jusqu'à ce que deux d'entre nous, venus retirer son cadavre, tombent malades à leur tour.
		En fait, c'est quand cette odeur de méthane a disparu qu'on a compris que l'homme était mort à cause de son alimentation exclusivement à base de fayots en conserve.</p>
	]]></book>
	
	<book key="regler" name="Regretté Regler" design="classic" bg="notepad" chance="2" author="Darkhan"><![CDATA[>
		<p>COALITIONS RUSTRES - EPITAPHE</p>
		<p>Il s'appelait Regler. Jusqu'au bout il s'est battu contre l'infection.
		Un homme presqu’ordinaire, ni meilleur, ni pire que le commun d'entre nous, un homme qui, face à la maladie, a révélé, autant qu’il s’est découvert, une humanité, une grandeur, une densité.
		Ce n'était pas un héros, ni un grand homme…
		Juste un homme entier, avec ses certitudes, ses ambitions, sa prétention, ses convictions, ses faiblesses, ses travers, sa mauvaise foi et sa part d’ombre…
		Mais aussi une homme fragile, un doux dur, un inquiet, un père, un exigeant, un fidèle en amitié… IL S’APPELAIT Regler. IL ÉTAIT MON AMI… un frère.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="verni" name="Invitation au vernissage" design="modern" bg="notepad" chance="2" author="durith"><![CDATA[>
		<h3>Information</h3>
		<p>La soirée porte ouverte a été une trop grande réussite.<br/>
		Il y avait plus de 200 invités pour seulement 37 couverts.<br/>
		Malgré cette réussite je ne pense pas que l'on renouvellera l'expérience.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="raleg" name="Râles goulifiques" design="poem" bg="old" chance="2" author="Selcota"><![CDATA[>
		<h2>Râles goulifiques</h2>
		<p>Visage pâle qui me contemple<br/>
		D'un vil sourire ample,<br/>
		Immaculée de sang<br/>
		Agonisant.
		</p>
		<p>
		Convulsant<br/>
		Au parfum alléchant<br/>
		De quelques chairs tuméfiées<br/>
		Qu'une main innocente approchée<br/>
		</p>
		<p>
		Gigotait<br/>
		Comme un hochet<br/>
		À l'abord des canines<br/>
		De l'animal sans discipline.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="haiku2" name="Haïku 2" design="written" bg="money" chance="2" author="Fodwolf"><![CDATA[>
		<h1>Haïku</h1>
		<p>Je pensais au bien de la ville,<br/>
		Jouer de l'aqua splash m'a bien fait rire,<br/>
		Mais pas autant que d'être banni.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="marche" name="La marche" design="classic" bg="old" chance="2" author="Layoreth"><![CDATA[>
		<h1>La Marche</h1>
		<p>Sombre mélodie, les pas de ces créatures putréfiées étaient orchestrés de façon à terroriser la populace qui trouvait dans l'alcool le seul réconfort véritable.
		Des rugissements, des grognements d'animaux résonnaient dans la nuit noire. Seule fausse note de cette terrible partition, nous découvrîmes rapidement que ces abominations étaient mortelles.
		Lorsque la lune disparut derrière un nuage fatidique, les zombies marchaient sur les premières fortifications.
		Nous promîmes tour à tour que les couvertures de nos progénitures ne deviendraient pas leur linceul. Et enfin, nous allâmes offrir nos vies à l'enfer...
		L'aube approche, et les rayons seront vermeils.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="savoir" name="Savoir-vivre en société" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Than"><![CDATA[>
		<p>J’va t’dire mon gars, quand t’a faim, tu r’garde pas c’te tu manges !<br/>
		Sûr qu’un p’tit chat c’est décoratif pis qu’ça fait d’la compagnie dans ta cahute. Mais j’vais t’dire : un p’tit chat bien préparé bah c’est goûtu pis ça ravigotte !!<br/>
		Pis une fois qu’t’as la main, le serpent, ça s’fait bien aussi. Moins savoureux mais niveau tendresse de la viande ça s’pose là !<br/>
		Alors oué. Le citoyen Martin l’était pas mauvais non plus. L’truc c’est qu’j’aurais pas dû partager avec les autres. Z’ont paniqués les autres !<br/>
		M’ont collé en cage les gueux !<br/>
		… y fait faim…</p>
	]]></book>
	
	<book key="dement" name="Démenti officiel" design="classic" bg="notepad" chance="2" author="Tyekanik"><![CDATA[>
		<h2>Communiqué de presse</h2>
		<p>Il est prouvé scientifiquement que les micros ondes n’altèrent en rien le corps humain. Et encore moins la matière inerte et sans vie.<br/>
		Toutes ces rumeurs ont été lancées par des marques concurrentes qui jalousent notre succès.
		C’est une méthode de marketing déloyale et absolument immorale qui reste malgré tout très efficace et employé par certain commerciaux sans scrupules.
		</p>
		<p>
		Quant aux troubles qui se sont déroulé dans l’une de nos usines, cela reste un incident isolé qui n’a rien à voir avec l’ensemble de produit.
		Je vous assure que l’ensemble de la gamme des électroménagers rebelles est absolument sans aucuns risques d’utilisation.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="dorme" name="Le dormeur de l'Outre-Monde" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="LArverne"><![CDATA[>
		<h1>Le dormeur de l'Outre-Monde</h1>
		<p>
		C’est un désert immense où plane quelques oiseaux,<br/>
		Accrochant follement aux herbes des haillons,<br/>
		Cette étendue sans fin a tout d’une prison,<br/>
		Et son ciel étincelant est le règne des corbeaux,
		</p>
		<p>
		Un jeune habitant, bouche ouverte, tête nue,<br/>
		Et la nuque baignant dans la chaude rocaille ,<br/>
		Dort, il est étendu dans le sable, sous la nue,<br/>
		Pâle, dans son lit désertique où la chaleur l’assaille,
		</p>
		<p>
		Les pieds dans le talus, il dort, souriant comme<br/>
		Sourirait un enfant malade il fait un somme,<br/>
		Désert, berce-le chaudement : il a froid.<br/>
		</p>
		<p>
		Les parfums ne font pas frissonner sa narine,<br/>
		Il dort dans le soleil, la main sur sa poitrine,<br/>
		Tranquille, il a une morsure, au côté droit.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="cidcor" name="Le CID de Pierre Corbeau" design="poem" bg="carton" chance="2" author="bartock"><![CDATA[>
		<h1>Le CID de Pierre Corbeau</h1>
		<p>Vers nous donc cette troupe s'avance,<br/>
		Et grogne sur un ton d’un râle d’abondance.<br/>
		Nous partîmes quarante ; mais par un prompt débord<br/>
		Nous ne sommes plus que dix en arrivant au fort,<br/>
		Tant, à nous voir marcher avec un tel visage,<br/>
		Les plus intrépides perdaient de leur courage !<br/>
		Je cache les cadavres, aussitôt qu'arrivés,<br/>
		++
		Dans le fond des tombeaux qui lors furent creusés ;<br/>
		Le reste, dont le nombre baissait heure après heure,<br/>
		Pleurant d’épouvante, autour de moi demeure,<br/>
		Se couche contre terre, et sans faire aucun bruit<br/>
		S’apitoie sur lui-même tout au long de la nuit.<br/>
		Par mes lamentations je fais aussi de même,<br/>
		Et me tenant caché, le visage vraiment blême ;<br/>
		Et je feins hardiment d'avoir reçu des coups<br/>
		Pour me cacher derrière, ce à l’insu de tous.<br/>
		++
		Cette obscure clarté qui tombe des étoiles<br/>
		Enfin minuit sonnant leurs visages nous dévoilent ;<br/>
		Des furoncles partout, et puant la malemort<br/>
		Les zombies tels une mer montent jusque au fort.<br/>
		On les laisse passer ; tout leur paraît tranquille ;<br/>
		Point de gardiens aux tours, point aux murs de la ville.<br/>
		Notre profond silence abuse-t-il leurs esprits ?<br/>
		Nous croyons par notre ruse les avoir bien mépris :<br/>
		Ils abordent sans peur, ils défoncent, ils pourfendent,<br/>
		Et courent pour bâfrer les corps qui les attendent.<br/>
		++
		Nous nous levons alors, et tous en même temps<br/>
		Poussons jusques au ciel mille cris gémissants.<br/>
		Les zombies, à ces cris, de la rue nous répondent ;<br/>
		Ils paraissent affamés, et nous, âmes moribondes,<br/>
		L'épouvante nous prend nous voilà éperdus ;<br/>
		Avant que de combattre nous nous savons perdus.<br/>
		Ils couraient au diner, et arrivent au dessert ;<br/>
		Nous courons, nous fuyons, certains vers le désert ,<br/>
		Et voyons courir des ruisseaux de notre sang,<br/>
		Car nul homme ne résiste aux zombies tout puissants.</p><br/>
	]]></book>
	
	<book key="enfer" name="L'enfer, c'est les autres" design="written" bg="carton" chance="2" author="Marmowa"><![CDATA[>
		<p>
		Ca pue la merde.<br/>
		Littéralement.<br/> 
		J'ai du prendre le dernier lit de camp en ville, celui à côté de la fosse communautaire. <br/>
		Des mecs jouent les chefs.<br/> 
		Tranquille. <br/>
		Un peu trop. <br/>
		</p>
		<p>
		Quelque part, cette solidarité soudaine entre des gens paumés, ça me débecte...<br/> 
		C'est que du flan, du vent, une fumée sans feu ! <br/>
		Dès que ça sentira le roussi, y aura plus un rat. <br/>
		Et ceux qui donnent des ordres, des directives, ils espèrent quoi, hein ? <br/>
		De la reconnaissance ? Vivre ? Réchauffer les cœurs à la chandelle de l'amitié ? <br/>
		</p>
		<p>
		Conneries. On va tous crever. Ils chient de peur, dans la fosse, là, ils y mettent toutes leurs peurs intestinales.<br/> 
		Je vois, leurs grimaces de douleur, le bruit de leurs intestins... Je vais les faire cramer de l'intérieur... Leur donner une raison d'avoir mal au bide...<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="rodeo" name="Le rodéo du chaos" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Cortez"><![CDATA[>
		<p>
		Si je suis là c'est uniquement par un mauvais concourt de circonstances. <br/>
		Au départ tout ce que je voulais c'était nous divertir un peu. <br/>
		Et quoi de plus drôle qu'un rodéo sauvage sur un cochon paniqué ? <br/>
		</p>
		<p>
		Sauf que le-dit cochon, après s'être échappé, est allé tout droit vers le site de construction du grogro mur. <br/>
		Il a tapé dans les fondations et le mur s'est écroulé sur la tour de guet qui elle-même s'est effondrée sur l'atelier.<br/> 
		Bon ça aurait pu s'arrêter là mais manque de chance le feux de joie se trouvait à proximité et une buche s'est retrouvé projetée dans la banque, ce qui brûlé la moitié de nos ressources. <br/>
		Enfin quand même, est-ce que ça justifie vraiment la cage à viande ?<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="espece" name="Espèce en voie de disparition" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Aknarintja"><![CDATA[>
		<p>
		Réveil à 6 heures.<br/>
		Il pleut à verse, mais c'est décidé, aujourd'hui je retourne à la Villa.<br/>
		Ces derniers jours nous avons retrouvé une bande de chats puants et hirsutes comme s'ils avaient été caressés à rebrousse-poil pendant des mois,<br/>
		et aucune trace de la chienne de mon père.<br/>
		</p>
		<p>
		Quelle rincée !<br/>
		J'aperçois enfin cette maison jadis charmante et harmonieuse, maintenant crasseuse et dévastée.<br/>
		Est-ce que tu es là ma belle ?<br/>
		Où t'es Pepette, où t'es ?<br/>
		Dis moi où tu es cachée.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="diner" name="Dîner aux chandelles" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Maeve"><![CDATA[>
		<p>
		<em>"Retrouve-moi à la bibliothèque de quartier. ♥"</em>
		</p>
		<p>
		Quelle idée, pour un rendez-vous romantique ! A-t-on déjà vu moins sexy ? Autrefois, d'austères rangées de livres rebutants… <br/>
		Maintenant, des étagères brisées, des connaissances envolées, de longues traces brunies au sol… Le lieu idéal pour les trafics louches.<br/>
		Et qui est cette inconnue qui m’y convie si discrètement ? Les quelques femmes en ville ont le visage gris, les mains sales et les cheveux cassants. <br/>
		Elles me castreraient, plutôt. Il n’y en a qu’une, discrète… que j'imagine ici. Elle semble assez sauvage, je ne la voyais pas mettre des cœurs sur ses billets. C'est bien trop niais.<br/>
		</p>
		<p>
		Oh, et puis, un bon repas mérite bien un petit compromis...
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="market" name="J'aime les supermarchés" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Pro-fete"><![CDATA[>
		<p>
		J'aime me balader nu dans les supermarchés.
		</p>
		<p>
		L'Armaggedon n'a rien changé à cette habitude. Sauf que maintenant je garde mes bottes. Le sol est tapissé de tessons, vous comprenez.
		</p>
		<p>
		Je dois avouer que le rayon surgelés me donne moins de frissons qu'autrefois.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="market" name="Petite fleur démembrée" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="ninjaja"><![CDATA[>
		<p>
		Ci-gît Marguerite.<br/>
		Les zombies l'ont aimée, un peu, beaucoup, passionnément, ...<br/>
		Mort digne d'une passionnée de puzzles.<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="Epita" name="Epitaphe" design="typed" bg="carton" chance="2" author="Panda"><![CDATA[>
		<p>
		Il est mort comme il a vécu, en râlant et errant.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="Epitb" name="Ci-git un sacré Bonhomme..." design="poem" bg="carton" chance="2" author="Wolverikkk"><![CDATA[>
		<p>
		Furie61, reposes ici en paix !<br/>
		Ta longue errance est final'ment terminée.<br/>
		Au cours de ta vie tu auras tout essayé...<br/>
		Quand t'etais eclaireur, ta capuche sautait.<br/>
		T'as dressé un bichon, Il t'a mordu le pied.<br/>
		T'as pris un bouclier, et oublié d'veiller.<br/>
		Technicien dans les ruines, tu ressortais blessé.<br/>
		T'as meme bu de la flotte en etant goulifié !<br/>
		T'as fini comme ermite... ton bouquin a foiré...<br/>
		Moi j'crois bien que fouineur... ta pelle aurait pété...<br/>
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="Epitc" name="L'expédition de Noël" design="written" bg="notepad" chance="2" author="Faucha"><![CDATA[
	<p>
	C'était il y a bien longtemps, un peu après l’Épiphanie, alors que quarante survivants s'apprêtaient à faire une grande fête et à admirer de grands feux d’artifice, un grand corbeau vint se poser au sommet de la tour de guet et laissa tomber une missive.
	</p>
	<p>
	La petite Manech s'approcha, ramassa la lettre et la lut. C'était un message de Deepnight et de kiroukou. Ils annonçaient la chute imminente de la ville.<br/>
	C'est alors que tous les chantiers disparurent, il ne restait plus que des plans parsemés dans les quatre directions du scrutateur. <br/>
	Les survivants demeurèrent de glace au milieu du désert. On entendit soudain les cris de Callypige, tout le monde crut qu'il lançait une malédiction. <br/>
	En réalité, il venait juste de se coincer le pouce entre deux planches tordues alors qu'il consolidait le grand fossé. <br/>
	La petite Manech comprit que la situation était grave, la ville allait droit à sa perte. <br/>
	Elle prit une ration d'eau, un paquet de chips molles, un coupe-coupe et se dirigea, seule, à l'ouest de la ville. Elle entra dans un supermarché qui avait déjà été pillé, elle n'y trouva qu'une liasse de billets. <br/>
	Après avoir parcouru un long chemin, elle croisa la route de deux Oracles. Elle leur demanda leur aide pour savoir comment se défendre contre les zombies, le premier lui répondit « lol », le second lui remit en échange de sa liasse de billets un ouvre-boite. Manech continua son tracé. Elle dut affronter une meute de zombies qu'elle massacra, deux par deux à l'aide de son coupe-coupe. Elle arriva enfin à l'entrée d'un bunker abandonné, obstruée par une table Järpen sur laquelle était assis un gardien fondant comme neige au soleil. Il s'était perdu dans l'immense désert.<br/>
	La petite Manech lui proposa aussitôt de le raccompagner en ville, il leur suffisait de suivre le tracé en vert du Grand Frère. <br/>
	En chemin, ils rencontrèrent Bistouflex qui mourrait de soif, ils lui offrirent un café, trouvé en route, malheureusement, la caféine ne remplace pas l'eau, Bistouflex n'arriva jamais à bon port.<br/>
	</p>
	Les deux expéditionnaires furent acclamés par les autres habitants à leur retour : après la lecture de quelques plans déterrés aux alentours, le technicien Xemaro était formel, la table Järpen qu'ils venaient de rapporter leur permettrait d'améliorer leurs défenses. <br/>
	Les citoyens voulaient fêter la bonne nouvelle, c'est alors que le fouineur basstien revint avec le sac de feu Bistouflex et proposa pour célébrer Noël Oublié une partie de boules de sable. <br/>
	Tout le monde participa et découvrit bien vite que les défenses ne pansent pas les blessures. <br/>
	Le fouineur, quant à lui, commençait déjà à se barricader dans sa maison après avoir dérobé les paracétoïdes de la pharmacie commune...<br/>
	</p>
	]]></book>
	
	
	<book key="kirou" name="Il était un temps" design="poem" bg="notepad" chance="2" author="kiroukou"><![CDATA[>
		<h1>L'admin Kiroukou</h1>
		<p>
		Il était un temps où le réveil était synonyme de travail et le travail était synonyme de jeux et de joueurs. <br/>
		A cette époque, il était coutume de faire briller la belle balise violette sur les forums. <br/>
		
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="tomb" name="Tombe d'un poète" design="typed" bg="notepad" chance="2" author="Emmatopiak"><![CDATA[>
		<p>
		C'était un poète.<br/>
		Maintenant il a la tête pleine de vers. Littéralement.
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="than" name="Cartographie de citoyens ordinaires" design="written" bg="carton" chance="2" author="Than"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/worldmap01.jpg" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="porta" name="L'exil loin de Babylone" design="written" bg="carton" chance="2" author="Portative"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/worldmap02.png" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="teia" name="Note d'un citoyen banni" design="written" bg="carton" chance="2" author="Teia"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/worldmap03.png" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="solen" name="Chasse aux Merveilles" design="written" bg="carton" chance="2" author="solenator"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/worldmap04.png" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="ana" name="Ruine blockhaus abandonné - 6km ESE" design="written" bg="carton" chance="2" author="Ana147"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/worldmap05.jpg" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="then" name="Carthographie de citoyens ordinaires" design="written" bg="carton" chance="2" author="Than"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/event_om_1.jpg" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="teia" name="Note d'un citoyen banni" design="written" bg="carton" chance="2" author="Teia"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/event_om_2.png" alt=""/>
	]]></book>
	
	<book key="porta" name="L'exil loin de Babylone" design="written" bg="carton" chance="2" author="Portative"><![CDATA[>
		<img src="/gfx/fanart/event_om_3.png" alt=""/>
	]]></book>
	
</books>
