<buildings>
	<!-- NEXT : 1080 -->

	<!-- *** ATELIER *** -->
	<b key="command" name="" icon="small_refine">
		L'avancée d'une ville passe par la construction d'un atelier crasseux et rempli d'un bazar indéfinissable. C'est un pré-requis pour tous les bâtiments avancés en ville.
	</b>
	
	<b key="butcher" name="" icon="item_meat">
		Permet de transformer vos petits compagnons (chiens, chats, serpents...) en rations. Quand on pense qu'il y en a qui préféraient le boeuf...
	</b>

	<b key="crema" name="" icon="item_hmeat">
		Bon, on sait tous ce qu'est un Crématorium ? On sait aussi à quoi sert un Barbecue ? Eh bien c'est facile de deviner le fonctionnement et l'utilité du Crémato-Cue. En tout cas, fini la famine...
	</b>

	<b key="defOptim" name="" icon="item_meca_parts">
		Un système ingénieux pour optimiser l'usage de plaques de défenses (tôle ou autre). Chaque objet de défense dans la Banque rapporte plus de points de défense !
	</b>

	<b key="factory" name="" icon="small_factory">
		Cette version améliorée de l'atelier permet de réduire de 1 PA le coût de toutes les transformations effectuées dans l'atelier.
	</b>
	
	<b key="turret" name="" icon="small_dig">
		Plusieurs monticules de terre renforcés par des poutres en bois. Le pré-requis indispensable pour construire de puissantes tourelles de défense...
	</b>

	<b key="rockCanon" name="" icon="small_canon">
		Une tourelle automatisée qui projette des rochers à grande vitesse en direction de la porte. Il s'active à minuit et tire sans discontinuer pendant plusieurs minutes (si vous comptiez dormir dans le silence, c'est loupé) !
	</b>
	
	<b key="crusher" name="" icon="small_canon">
		Projetez de lourdes plaques de tôle en ligne droite dans le champ de bataille. Une boucherie qu'on espère ne jamais revoir, mais c'est efficace.
	</b>
	
	<b key="brutalCanon" name="" icon="small_canon">
		Une machine à tuer, mais qu'il faudra ré-amorcer chaque jour.
	</b>

	<b key="railgun" name="" icon="small_canon">
		Un mécanisme puissant à air-comprimé qui projète des boules de clous tordus et autres ferrailles rouillées. Parfait pour faire des trous gros comme le poing dans n'importe quoi (qui).
	</b>

	<b key="woodTurret" name="" icon="item_wood_beam">
		Des grandes poutres en bois fixées sur un axe. Et ça tourne. Très vite.
	</b>

	<b key="hanger" mod="FRAGILE_HANGER" name="" icon="r_dhang">
		Une belle potence pour pendre les citoyens indésirables plutôt que de se contenter de les bannir de la communauté... Attention : étant donné la piètre qualité de cette structure, elle ne peut être utilisée qu'UNE fois pour UNE pendaison : il faudra la reconstruire pour l'utiliser à nouveau.
	</b>
	<b key="hanger_solid" mod="SOLID_HANGER" name="" icon="r_dhang">
		Une belle potence pour pendre les citoyens indésirables plutôt que de se contenter de les bannir de la communauté...
		La potence sera toujours privilégiée à la Cage à viande.
	</b>
	
	<b key="eastercross" mod="FRAGILE_HANGER" name="" icon="small_eastercross">
		Une croix entièrement réalisée en Chocolat afin d'y placer les citoyens indésirables plutôt que de se contenter de les bannir de la communauté... Attention : étant donné la piètre qualité de cette structure, elle ne peut être utilisée qu'UNE fois: il faudra la reconstruire pour l'utiliser à nouveau.
	</b>
	<b key="eastercross" mod="SOLID_HANGER" name="" icon="small_eastercross">
		Une belle croix réalisée en chocolat pour y placer les citoyens indésirables plutôt que de se contenter de les bannir de la communauté...
	</b>
	
	<b key="buildingRegistry" name="" icon="item_rp_book2">
		Avec un peu d'organisation et une bonne table, on peut tenir à jour un registre un peu plus précis de tout ce qui se passe dans nos chantiers.
	</b>
	
	<b key="architectoire" name="" icon="small_refine">
		Quand les citoyens les plus intelligents se retrouvent le soir, au coin du feu, ils inventent de grandes choses. Enfin, ça, c'est à condition de leur avoir installé un Architectoire. Ce bâtiment permet à la ville de recevoir un plan de bâtiment (commun) chaque jour, en banque.
	</b>
	
	<b key="grazor" name="" icon="small_saw">
		Des scies circulaires bricolées à même le sol et activées par un savant système d'élastiques. Le bruit strident produit par la rotation des scies fait étrangement penser à un cri humain...
	</b>

	<b key="abattoir" name="" icon="small_slaughterhouse">
		Un abattoir installé juste devant la grande porte d'entrée et dont l'accès est tourné vers l'extérieur. Le problème, c'est de choisir le type qui va y attirer les zombies tous les soirs en agitant ses bras.
	</b>

	<b key="support" name="" icon="item_shield">
		Une vaste re-structuration de nos défenses pour en tirer le meilleur parti (les défenses totales de la ville sont augmentées de +10%).
	</b>
	
	<b key="woodCafet" name="" icon="small_cafet">
		Quand l'heure du repas est encore loin... Rien de tel qu'une bonne planche en bois dans du pain rassis.
	</b>
	
	<b key="lockedGrave" name="" icon="small_cemetery">
		Apportez vos morts ! Pour une fois, ils vont se rendre utile, profitez de leur existence pour renforcer sommairement vos défenses. Chaque citoyen mort rapporte +10 points de défense à la ville. Note : le lieu et la raison de la mort du citoyen n'ont aucune importance.
	</b>
	
	<b key="springCoffin" name="" icon="small_coffin">
		Entre deux morts, celui qui bouge à plus de chance de vous bouffer, trompez l'ennemi en éjectant vos morts dans la masse de zombies ! Chaque mort rapporte +20 points de défense au lieu de +10.
	</b>
	
	<b key="centralCafet" name="" icon="small_cafet">
		La cantine permet d'améliorer le rendement des "cuisines personnelles" construites par les héros de votre ville.
	</b>
	
	<b key="centralLab" name="" icon="item_acid">
		Le laboratoire permet d'améliorer le rendement des "laboratoires personnels" construits par les héros de votre ville.
	</b>
	
	<b key="henhouse" name="" icon="small_chicken">
		Si vous avez depuis longtemps oublié quel goût pouvait bien avoir une petite omelette aux champignons sautés, aux herbes et aux lardons, ce chantier ne vous sera d'aucune aide. Enfin, tout au plus, vous redécouvrirez le goût des oeufs. Pour les champignons, il faudra s'adresser aux zombies dehors.
	</b>

	<b key="infirmary" name="" icon="small_infirmary">
		En cas de petit bobo ou de gros traumatisme irréparrable, l'infirmerie vous accueillera les bras ouverts. Enfin, à condition que vous soyez capable de vous recoudre tout seul car le personnel médical n'est pas fourni avec le chantier.
	</b>
	
	<b key="citizen" name="" icon="small_strategy">
		Ce chantier de grande ampleur fourni toutes les bases nécessaires pour la construction de maisons individuelles plus avancées.
	</b>
	
	<b key="roundSection" name="" icon="small_strategy">
		Cet ambitieux projet d'urbanisme a pour objectif de renforcer nos défenses en exploitant au mieux les maisons des citoyens. Avec ce chantier, 80% des défenses personnelles comptent pour la ville, au lieu des 40% habituels.
	</b>
	
	<!-- *** TOUR DE GUET *** --->
		
	<b key="tower" name="" icon="item_tagger">
		Cette tour placée près de l'entrée offre une estimation de l'attaque du soir et permet ainsi aux citoyens de mieux s'y préparer. Elle débloque également toutes les constructions liées aux situations d'urgence.
	</b>
	
	<b key="betterMap" name="" icon="item_electro">
		Un bricolage électronique simpliste pour améliorer la lecture de la carte de l'Outre-Monde: le nombre exact de zombies dans chaque zone devient lisible clairement. Indispensable pour ne plus se faire avoir bêtement...
	</b>

	<b key="catapult" name="" icon="item_courroie">
		La catapulte est une machine spéciale qui va vous permettre de jeter tout un tas de choses au beau milieu de l'Outre-Monde : idéale pour ravitailler des expéditions lointaines !
	</b>

	<b key="catapult2" name="" icon="item_courroie">
		Cette amélioration notable de la Catapulte facilite son utilisation en réduisant notablement le coût en PA pour lancer un objet !
	</b>
	
	<b key="tempDefBase" name="" icon="status_terror">
		Pour parer certains imprévus, il est parfois nécessaire de bâtir des défenses d'urgence qui ne sont pas destinées à tenir plus d'une nuit. Le programme de Dispositifs d'urgence répond à ce besoin. Attention à ne pas gaspiller de ressources inutilement en fabriquant des chantiers temporaires à tout-va !
	</b>
	
	<b key="urgentDefs2" name="" icon="small_trap">
		En plantant des bouts de bois acérés un peu partout autour de la ville, on obtient une défense à moindre coût, mais qui peut faire la différence, certains soirs...
	</b>
	
	<b key="bomb" name="" icon="small_tnt">
		De la dynamite, des zombies, du sang.
	</b>
	
	<b key="guerilla" name="" icon="small_trap">
		Poser une grande variété de pièges un peu partout est un bon moyen de faire du gros ménage dans les hordes de zombies qui attaqueront ce soir.
	</b>
	
	<b key="trap" name="" icon="small_trap">
		Ca ne tuera pas les zombies, mais ça les stoppera dans leur avancée !
	</b>
	
	<b key="urgentDefs1" name="" icon="item_wood_plate">
		En cas d'alerte, il est souvent crucial de penser à fixer quelques morceaux de bois un peu partout pour tenir une nuit de plus.
	</b>
	
	<b key="panic" name="" icon="status_terror">
		Si la situation est vraiment désespérée, vous pouvez décider d'hurler et de paniquer. L'avantage, c'est que si tous les survivants s'y mettent, ça désordonnera les zombies (qui n'avaient vraiment pas besoin de ça) et apportera virtuellement quelques points de défense... Oui, c'est n'importe quoi.
	</b>
	
	<b key="bamba" name="" icon="small_bamba">
		Faire la fête est le meilleur moyen d'oublier ce qu'il se passe dehors, heureusement que les zombies sont là pour éviter que ça dégénère.
	</b>

	<b key="dump" name="" icon="small_dig">
		Quand rien ne va plus, on empile tout ce qu'on a sous la main et on croise les doigts pour que ça ralentisse les hordes de zombies... L'avantage, c'est qu'on peut utiliser cette base pour installer des pièges très efficaces par-dessus !
	</b>

	<b key="dumpTrap" name="" icon="small_dig">
		Une fois qu'on a un gros tas de débris, il est facile de le cribler de pics aussi rouillés que mortels !
	</b>
	
	<b key="scanner" name="" icon="item_tagger">
		Ce scanner maison, s'il est bien utilisé, divise par deux la difficulté de l'estimation de l'attaque du soir (il faut 2x moins de citoyens pour obtenir une bonne estimation) ! Primordial pour s'organiser efficacement.
	</b>

	<b key="nextDay" name="" icon="item_tagger">
		Le Planificateur est une calculette un peu spéciale dédiée à l'estimation et aux calculs liés à l'attaque. Elle permet notamment d'effectuer une estimation de l'attaque du LENDEMAIN !
	</b>

	<b key="regen" name="" icon="small_gather">
		Chaque jour, le Scrutateur permet de trouver à nouveau des objets dans certaines zones auparavant considérées comme "épuisées". En effet, il détecte les phénomènes météorologiques anormaux qui surviennent dehors, pendant la nuit, et indique dans la gazette quelle région du désert a été affectée.
	</b>
	
	<b key="watchmen" name="" icon="small_watchmen">
		L'installation d'une belle et grande tour centrale et d'un chemin de ronde : voilà qui devrait faire plaisir aux héros Gardiens. Ce chantier apporte +10 points de défense par Gardien en ville et leur permet d'apporter encore davantage de défenses en échange de PA.
	</b>
	
	<b key="roundPath" name="" icon="small_round_path">
		Marre de vous prendre des lambeaux de peau à la figure, les bras déchiquetés de vos voisins sur vos chaussures, il devient intéressant de quitter la terre ferme et de s'élever avec la création de de chemin de ronde autours de la ville. Ainsi, vous pourrez veiller et défendre la ville tout en étant plus proche des cieux.
	</b>
	
	<b key="scouts" name="" icon="small_watchmen">
		En fait de tour, c'est plus une sorte de très très haut poteau au sommet duquel chaque héros Éclaireur peut grimper pour révéler un bâtiment de l'outre-monde (1x par jour et par héros).
	</b>

	<!-- *** DÉFENSES *** -->
	<b key="wall1" name="" icon="small_wallimprove">
		Augmente sensiblement les défenses de la ville.
	</b>

	<b key="barbed" name="" icon="small_barbed">
		C'est encore plus artisanal que du barbelé classique, puisqu'on ne dispose même pas de fil de fer...
	</b>
	
	<b key="meat" name="" icon="small_meatbarbed">
		Un bout de viande attaché aux barbelés pour retenir quelques zombies...
	</b>
	
	<b key="barrer" name="" icon="small_fence">
		Des clôtures en bois tout autour de la ville qui devraient (en théorie du moins) ralentir suffisamment les hordes de zombies pendant l'attaque...
	</b>
	
	<b key="dig" name="" icon="small_gather">
		Le Grand Fossé est une défense efficace : un grand trou entourant la ville. Pratique sur le long terme, on pourra le remplir avec un tas de choses pour le rendre encore plus efficace !
	</b>

	<b key="waterHole" name="" icon="small_waterhole">
		Une amélioration du Grand Fossé : y mettre de l'eau...
	</b>

	<b key="spears" name="" icon="small_spears">
		Une autre manière de remplir un fossé , avec de gros pieux en bois acérés.
	</b>

	<b key="razor" name="" icon="item_plate">
		Une recette simple : des morceaux de ferraille rouillés qui dépassent partout sur la Muraille de la ville pour en faire une sorte de grande lime à zombies.
	</b>
	
	<b key="holes" name="" icon="small_gather">
		Plein de trous tout autour de la ville dissimulés sous des bâches. Il ne reste alors plus qu'à attendre que quelque chose tombe dedans.
	</b>
	
	<b key="fence" name="" icon="small_fence">
		Augmente sensiblement les défenses de la ville.
	</b>

	<b key="wallAdv" name="" icon="small_wallimprove">
		Tant pis pour les défenses ce soir, mais une muraille mieux construite permettra plus tard d'y ajouter de nombreuses améliorations...
	</b>
	
	<b key="megaWall" name="" icon="item_plate">
		Qu'est-ce qui est mieux qu'un mur ? ... Un gros mur.
	</b>

	<b key="wallSpears" name="" icon="item_plate">
		Un grand nombre de pieux métalliques fixés au sommet des remparts pour faire des brochettes de zombie à la tombée de la nuit...
	</b>
	
	<b key="wallEvo" name="" icon="item_home_def" hasLevels="1">
		En dotant toute la muraille d'une ossature en fer, on peut facilement l'améliorer chaque jour et sans trop d'effort !
	</b>
	
	<b key="poutres" name="" icon="item_plate">
		Des structures métalliques pour renforcer les parties faibles de la muraille.
	</b>

	<b key="second" name="" icon="item_plate">
		Une seconde couche complète pour toute la muraille de la ville, pour assurer une isolation efficace contre les macchabées qui rôdent la nuit.
	</b>

	<b key="third" name="" icon="item_plate">
		Une troisième couche complète pour toute la muraille de la ville, pour assurer une isolation efficace contre les macchabées qui rôdent la nuit.
	</b>

	<b key="concrete" name="" icon="small_wallimprove">
		Une troisième couche complète pour toute la muraille de la ville, pour assurer une isolation efficace contre les macchabées qui rôdent la nuit.
	</b>

	<b key="groundRazor" name="" icon="small_grater">
		Couvrez une large surface de terre avec une multitude de morceaux de métal tranchant et vous obtiendrez la plus grande râpe à fromage du monde.
	</b>

	<b key="soapWall" name="" icon="small_wallimprove">
		Pourquoi personne n'y avait pensé avant ? Au lieu de perdre votre temps à soigner votre hygiène corporelle, utilisez votre savon pour rendre les parois de la ville glissantes. Combiné avec la rape à zombies, c'est idéal, sauf pour le "bruit".
	</b>

	<b key="waterSpray" name="" icon="small_waterspray">
		Un petit dispositif hydraulique conçu pour projeter de la vapeur d'eau (et d'amusants produits chimiques avec).
	</b>

	<b key="acidSpray" name="" icon="small_acidspray">
		Ça ne va certainement pas améliorer le joli minois des zombies devant la ville.
	</b>
	
	<b key="gazSpray" name="" icon="small_gazspray">
		Beaucoup l'ignorent, mais les zombies ont un cerveau. Même parfois deux, s'ils sont chanceux. Ça tombe bien : le concentré projeté par ce canon a l'étonnante capacité de faire suinter la cervelle.
	</b>
	
	<b key="def1" name="" icon="item_plate">
		Un dispositif défensif sommaire mais que vous serez bien content d'avoir quand Kevo, votre ancien voisin, tentera de manger votre délicieuse cervelle ce soir.
	</b>
	
	<b key="def2" name="" icon="item_plate">
		Ce n'est pas spécialement évolué, mais ça fait son office : vous empêcher de mourir trop vite.
	</b>

	<b key="def3" name="" icon="item_plate">
		Rudimentaire mais épaisse. On ne lui en demande pas plus.
	</b>

	<b key="def4" name="" icon="item_plate">
		Du contre-plaqué. Vous montez ce truc parceque vous n'avez sûrement rien de mieux à faire. Vous savez que c'est inutile, mais vous le faites quand même. Allons...
	</b>
	
	<b key="def5" name="" icon="item_plate">
		Ce n'est certes pas une lumière qui a eu l'idée de ce chantier, mais finalement, tout le monde s'est dit qu'un gros mur de plus, ce n'était sûrement pas une mauvaise chose.
	</b>
	
	<!-- *** EAU *** -->
	<b key="pump" name="" icon="small_water" >
		La pompe débloque l'ensemble des constructions basées sur l'eau. Elle augmente aussi sensiblement les réserves souterraines du puits.
	</b>

	<b key="breakthrough" name="" icon="item_tube">
		Quand il s'agit d'eau, il n'y a pas de petit profit. Ce chantier apporte +2 rations au puits et peut être reconstruit chaque jour.
	</b>
	
	<b key="aquaTurret" name="" icon="item_tube">
		Ce dispositif de défense révolutionnaire projette de puissants jets de vapeur d'eau dans les rangs des zombies qui s'approchent de nos murailles. Avec quelques réglages supplémentaires, ça sera une défense d'une puissance exceptionnelle !
	</b>

	<b key="rainCanon" name="" icon="small_watercanon">
		Une jolie petite pluie fine pour arroser les parterres de zombies qui poussent près de l'entrée.
	</b>
	
	<b key="wellBoost" name="" icon="small_water">
		Une foreuse artisanale qui permettra de puiser l'eau un peu plus profondément dans le sol et ainsi augmenter sensiblement les réserves disponibles...
	</b>
	
	<b key="eden" name="" icon="small_eden">
		La solution de la dernière chance quand on n'a plus d'eau: perforer les nappes phréatiques à la dynamite pour étendre les réserves de la ville.
	</b>
	
	<b key="hydro" name="" icon="item_jerrycan">
		Transforme l'eau des Jerrycans trouvés dans le désert en rations d'eau potable (rendement moyen).
	</b>

	<b key="filter" name="" icon="item_jerrycan">
		Améliore significativement l'efficacité du Purificateur (rendement élevé).
	</b>
	
	<b key="mines" name="" icon="item_bgrenade">
		Assemblez de la poudre, des dispositifs détonateurs et de l'eau pure et vous obtiendrez une belle bouillie de chair putréfiée ce soir. Une défense puissante mais à usage unique.
	</b>

	<b key="garden" name="" icon="item_vegetable_tasty">
		Le potager permet de créer des légumes pas trop moisis, des fruits qui commencent à pourrir avant de mûrir. Bref, des rations alimentaires, si on ne fait pas trop le difficile...
	</b>

	<b key="grapefruit" name="" icon="item_bgrenade">
		C'est une découverte scientifique majeure : en plantant des bâtons de dynamite et les arrosant soigneusement, on peut faire pousser des grenades.
	</b>

	<b key="fertilizer" name="" icon="item_digger">
		Accroît significativement le rendement du Potager.
	</b>
	
	<b key="appletree" name="" icon="small_appletree">
		Un pommier qui ressemble plutôt à un buisson rachitique et presque mort mais qui produit de jolies pommes bleues. Euh, attendez.. Quoi ?
	</b>
	
	<b key="waterNetwork" name="" icon="item_firework_tube">
		Grace à ce réseau de tuyaux, vous pourrez bâtir de puissantes défenses à base d'eau en ville ! De plus, ce système apporte un petit surplus d'eau au puits.
	</b>
	
	<b key="autoWater" name="" icon="small_sprinkler">
		Traditionnellement utilisés dans un jardin, ils servent aussi de défense mortelle contre les Hordes... Ils tuent beaucoup de zombies, mais il faut prévoir un stock d'eau important.
	</b>
	
	<b key="press" name="" icon="small_grinder">
		Deux grosses plaques autour du passage de l'entrée et un puissant système de pistons : quand on les actionne, ça écrase instantanément tout ce qui se trouvait au milieu !
	</b>
	
	<b key="vapo" name="" icon="small_waterspray">
		Le vaporisateur est un système qui consomme une quantité négligeable d'eau pure et qui la projète en fine vapeur brûlante dans les rues de la ville. Idéale pour faire fondre vos amis putréfiés qui nous rendent visite chaque soir.
	</b>

	<b key="showers" name="" icon="small_shower">
		Non, vraiment, cette odeur, c'est vraiment devenu insupportable : prenez une douche.
	</b>
	
	<b key="gutters" name="" icon="small_shower">
		Les eaux usées de la ville peuvent encore servir : il suffit de connecter les toilettes de chaque habitant à un astucieux réseau de tuyaux-toboggans et d'ouvrir les vannes à minuit. Tout le monde a bien construit sa tente hein ?
	</b>

	<b key="waterfall" name="" icon="small_shower">
		Au début, c'était supposé être un système de décontamination. Mais à l'usage ça s'est révélé être une protection très efficace contre vos copains pestiférés. En ajoutant une petite touche de gel douche au Monoï, vous pourrez même parfumer les tas de cadavres obtenus.
	</b>

	<b key="waterDetector" name="" icon="small_waterdetect">
		Pour une fois que la haute technologie sert à autre chose qu'à trucider du zombie... Ce chantier rapporte +100 rations d'eau au puits.
	</b>
	
	<b key="deepRocket" name="" icon="small_rocketperf">
		Un lance-roquettes artisanal braqué vers le sol : il fallait y penser ! Pour l'anecdote, l'inventeur de ce chantier voulait en réalité inventer le "rocket-jump". Il a seulement re-découvert "le cratère". Ce chantier rapporte +60 rations d'eau au puits.
	</b>

	<!-- *** PROJETS INSENSÉS *** -->

	<b key="fondations" name="" icon="small_building">
		Les fondations permettent la réalisation de « Projets Insensés » (des constructions de longue haleine mais aux effets très puissants).
	</b>

	<b key="move" name="" icon="small_moving">
		Ce Projet Insensé vise à re-structurer la ville entière pour en améliorer la défense. Serrez les maisons, barrez les ruelles, installez des tourelles sur tous les toits... C'est ça, le Grand Déménagement !
	</b>

	<b key="scarecrow" name="" icon="small_scarecrow">
		Ce champ d'épouvantails marcherait encore mieux avec les vêtements des citoyens, mais ça impliquerait de faire de votre ville un camp de nudistes.
	</b>
	
	<b key="meatCage" name="" icon="small_fleshcage">
		La justice populaire au sommet de sa gloire ! Lorsqu'un citoyen est banni, il est envoyé à la cage judicieusement située bien en vue, devant l'entrée de la ville. Ses hurlements et ses pleurs feront un excellent appât à minuit. Chaque banni éliminé à la cage apporte de la défense temporaire à la ville.
	</b>
	
	<b key="publicDump" name="" icon="small_trash">
		La clé de voûte de toute bonne ville : une immense décharge puante tout autour de la ville. Ce n'est certes pas très esthétique, mais cela permet de transformer des objets de tous les jours en défenses temporaires efficaces (valables une seule nuit).
	</b>
	
	<b key="freeDump" name="" icon="small_trashclean">
		Réduit le coût d'usage de la décharge à 0 PA. Attention à ne pas construire ceci si votre ville compte encore des crapules en son sein...
	</b>
	
	<b key="humidDump" name="" icon="small_trash">
		Augmente le rendement de tous les objets jetés à la décharge de +1 point de défense temporaire.
	</b>
	
	<b key="armouredDump" name="" icon="small_trash">
		Augmente le rendement des objets de défense jetés à la décharge.
	</b>
	
	<b key="weaponDump" name="" icon="small_trash">
		Permet la destruction d'armes dans la décharge.
	</b>
	
	<b key="foodDump" name="" icon="small_trash">
		Permet la destruction de nourriture dans la décharge.
	</b>
	
	<b key="woodDump" name="" icon="small_trash">
		Permet la destruction de bois dans la décharge.
	</b>
	
	<b key="metalDump" name="" icon="small_trash">
		Permet la destruction de métal dans la décharge.
	</b>
	
	<b key="animalDump" name="" icon="small_howlingbait">
		Permet le massacre d'animaux innocents dans la décharge.
	</b>
	
	<b key="headlight" name="" icon="small_lighthouse">
		Ce beau et grand phare illuminera vos longues nuits d'hiver (à moins que ce ne soit l'été ?). Tous les citoyens voient leurs chances de survie en camping augmenter.
	</b>
	
	<b key="fortified" name="" icon="small_city_up">
		Pour une fois qu'un chantier profite directement aux habitants, on ne va pas s'en plaindre. Toutes les maisons de citoyens reçoivent +4 en défense.
	</b>
	
	<b key="joyFire" name="" icon="small_score">
		Un grand feu de joie un peu à l'écart de la ville pour attirer les zombies loin de nos frêles maisons.
	</b>
	
	<b key="popCourt" name="" icon="small_court">
		Les héros ont toujours raison, c'est bien connu. D'ailleurs, pour appuyer cette réalité, les plaintes qu'ils déposent à l'encontre d'autres citoyens comptent double.
	</b>
	
	<b key="slaveryOffice" name="" icon="small_slave">
		Le bureau des esclavagistes permet aux bannis de travailler aux chantiers. D'ailleurs, les PA qu'ils investissent rapportent 50% de PA supplémentaires aux chantiers (ex: pour 6 PA personnels investis, 9 PA sont ajoutés au projet).
	</b>
	
	<b key="megaPump" name="" icon="small_derrick">
		Un Projet Insensé prévu pour l'extraction d'une grande quantité d'eau dans les nappes phréatiques les plus profondes ! Ce chantier rapporte +50 rations d'eau au puits.
	</b>
	
	<b key="betterPump" name="" icon="small_derrick">
		Parce qu'un derrick ne peut pas forcément percer toutes les roches, la foreuse creuse plus pour boire plus.
		Ce chantier rapporte +150 rations d'eau au puits.
	</b>
	
	<b key="fakeCity" name="" icon="small_falsecity">
		Les zombies sont un peu simples dans leur tête, c'est bien connu. Si vous construisez une fausse seconde ville, vous déporterez toute une partie de l'attaque là-bas...
	</b>
	
	<b key="robinet" name="" icon="small_valve">
		Grace à ce petit robinet relié au puits, vous pouvez récupérer les eaux gaspillées par le système de filtrage (donc sans prélever l'eau potable, si précieuse). Vous pourrez alors l'utiliser pour remplir GRATUITEMENT toutes vos armes à eau (ballon, pistolets...) !
	</b>

	<b key="cinema" name="" icon="small_cinema">
		On projette pour la 636ème fois Dawn of the dead, vous avez surement manqué le formidable jeu d'acteur des figurants, rien ne vaut un petit visionnage de plus.
		Avec un peu de chance, ça vous fera même rigoler.
	</b>
	
	<b key="balooning" name="" icon="small_balloon">
		Un gros ballon tout rond qui vole dans le ciel, mais juste assez longtemps pour qu'un citoyen "volontaire" répertorie tout ce qu'il voie autour de notre ville. Ce chantier permet de révéler l'intégralité de l'Outre-monde.
	</b>
	
	<b key="maze" name="" icon="small_labyrinth">
		Les zombies sont un peu bêtes, c'est bien connu. Alors quoi de mieux qu'un petit labyrinthe devant la porte de la ville pour les perdre pendant l'attaque ? C'est très efficace, mais chaque citoyen souhaitant rentrer en ville devra dépenser 1 PA dorénavant.
	</b>
	
	<b key="lastchance" name="" icon="small_lastchance">
		C'est le sursaut du désespoir ! Tous les objets de la banque seront détruits et apporteront +1 point de défense temporaire chacun.
	</b>
		
	<b key="rockets" name="" icon="small_rocket">
		Quatre belles roquettes sont lancées vers les quatre points cardinaux autour de la ville (nord, sud, est et ouest), massacrant tous les zombies dans le désert sur leur passage !
	</b>
	
	<b key="fireworks" name="" icon="small_fireworks">
		Rien de tel pour égayer les longues nuit dans le désert qu'un bon gros feu d'artifice. La petite variante consiste ici à orienter les tubes de lancement vers l'extérieur de la ville, dans les hordes de zombies à minuit.
		Pourrait s'avérer très utile pour anticiper un lendemain difficile !
	</b>

	<b key="altar" name="" icon="small_redemption">
		Parceque le Corbeau est bon et magnanime, cet autel à sa gloire libèrera tous les citoyens bannis de la ville.
	</b>
	
	<!-- *** MERVEILLES *** -->
		
	<b key="wonder_pmv" name="" icon="small_pmvbig">
		Un immense PMV sur lequel sont gravés les noms de tous les habitants de la ville, dressé vers le ciel comme... euh. Un PMV. Personne ne sait pourquoi, mais quelqu'un a apposé la mention suivante à sa base : "Antre de la Nuit Profonde". Cette Merveille brille par son inutilité la plus totale : sa construction rapporte une distinction rarissime à tous les citoyens en ville.
	</b>

	<b key="wonder_crow" name="" icon="small_crow">
		Gloire au Corbeau ! Gloire à ta mansuétude et à ton aura bienfaisante ! Délivre nous du spam et pardonne nos trolls comme nous pardonnons à ceux que nous avons trollés. Cette Merveille brille par son inutilité la plus totale : sa construction rapporte une distinction rarissime à tous les citoyens en ville.
	</b>
	
	<b key="wonder_wheel" name="" icon="small_wheel">
		C'est une belle et grande réalisation, ça a pompé une bonne partie de nos ressources mais vous en êtes très fiers. Cette Merveille brille par son inutilité la plus totale : sa construction rapporte une distinction rarissime à tous les citoyens en ville.
	</b>
	
	<b key="wonder_castle" name="" icon="small_castle">
		S'il y a bien quelque chose dont on ne manque pas ici, c'est du sable. Cette Merveille brille par son inutilité la plus totale : sa construction rapporte une distinction rarissime à tous les citoyens en ville.
	</b>
	
	<!-- *** PORTE *** -->

	<b key="doorLock" name="" icon="small_door_closed">
		Un bricolage un peu rustique qui permet d'empêcher l'ouverture (rarement désirée) de la porte de 23h40 à minuit. La porte doit toutefois toujours être fermée manuellement.
	</b>

	<b key="doorPlate" name="" icon="item_plate">
		De gros renforts cloués à même la porte de la ville pour en améliorer la résistance.
	</b>
		
	<b key="bigDoor" name="" icon="small_door_closed">
		Grâce à un puissant moteur à pistons, ce système ferme automatiquement la porte et bloque son ouverture une demi-heure avant l'attaque.
	</b>

	<b key="autoDoor" name="" icon="small_door_closed">
		La porte se referme automatiquement à 23h59 au lieu de 23h30.
	</b>
	
	<b key="airing" name="" icon="small_ventilation">
		Ce passage secret permet aux héros de rentrer et sortir de la ville sans emprunter la porte !
	</b>
	
	<b key="reactor" name="" icon="small_arma">
		Ce bâtiment terrifiant est issu d'un sous-marin soviétique et projette de puissants arcs électriques tout autour de la ville dans un crépitement assourdissant. Seul "bémol", il doit être réparé quotidiennement. S'il est détruit, toute la ville et ses alentours sont instantanément pulvérisés, tuant tout le monde sur la carte (où que vous soyez). La notice précise : conception soviétique, assemblé à « вшивый ».
	</b>
	
	<b key="spa4souls" name="" icon="small_spa4souls" mod="SHAMAN_SOULS">
		Un lieu de relaxation hautement adapté au transfert des âmes vers le repos éternel.
	</b>
	
	<!-- *** VEILLEURS *** -->

	<b key="tourello" name="" icon="small_tourello" mod="GUARDIAN">
		Une tourelle de tir au ballon d'eau, peu maniable, elle aura un succès fou sur un rempart, ce sont les veilleurs qui vont être content. Elle apporte +20% de défense aux armes à eau équipées lors d'une veille.
	</b>
	
	<b key="catapult3" name="" icon="small_catapult3" mod="GUARDIAN">
		Ce lance-bête vous permettra de projeter au loin vos amis les animaux afin qu'ils distraient encore d'avantage les hordes pendant l'attaque. En plus, le bruit d'un animal projeté est très rigolo, ce qui déstressera sûrement vos chers veilleurs.
	</b>
	
	<b key="armor" name="" icon="small_armor" mod="GUARDIAN">
		Cette armurerie sera un atout conséquent pour les veilleurs, en construisant ce chantier, chaque arme utilisée en veille verra son efficacité augmenter de 20% !
	</b>
	
	<b key="ikea" name="" icon="small_ikea" mod="GUARDIAN">
		Ce magasin permettra à toutes vos fournitures de gagner 20% d'efficacité en plus. Ces suédois... Ce sont vraiment des experts de la bricole !
	</b>

</buildings>
