<help>

<h id="intro" title="Principe du jeu">
	<p><strong>Hordes est un jeu de survie dans un monde hostile peuplé de zombies.</strong></p>

	<p>
		Les joueurs (ou Citoyens) sont regroupés dans de petites villes et ont pour tâche de
		s'organiser chaque jour pour tenir le plus longtemps possible face aux attaques des
		zombies... <strong>Le dernier survivant deviendra le Héros de la ville</strong>.
	</p>

	<h2>Objectif n°1 : explorer pour s'équiper</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_equip.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		La journée, les Citoyens peuvent quitter la sécurité de la Ville pour explorer l'<strong>Outre-Monde</strong>
		et fouiller les étendues désertiques pour y trouver des armes, du matériel et de la nourriture.
	</p>
	
	<h2>Objectif n°2 : tenir face aux Hordes</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_fight.gif" alt="" class="art artRight"/>
	<p>
		Chaque soir à minuit, les Hordes de morts-vivants attaquent la Ville ! Les objets trouvés dans la journée
		aident alors à bâtir des défenses et à protéger les maisons.
	</p>
	
	<h2>Objectif n°3 : s'entraider et survivre...</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_help.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Les trouvailles des Citoyens peuvent être partagées. Peut être que votre voisin possède la Vis qu'il manque
		à votre Tronçonneuse ? Votre survie dépend de votre faculté à vous organiser ou à utiliser la communauté...
	</p>
	
	<h2>Que faire chaque jour ?</h2>
	<p>
		Il y a plusieurs choses à accomplir chaque jour dans Hordes.
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Lire le journal</strong> : il contient un résumé des choses importantes de la veille !</li>
		<li><strong>Prendre votre eau au puits</strong> : sans eau, pas de vie.</li>
		<li><strong>Explorer l'Outre-Monde</strong> : fouillez le désert et ramassez des objets utiles.</li>
		<li><strong>Participer aux chantiers</strong> : choisissez le prochain bâtiment à construire en ville.</li>
		<li><strong>Participer au forum de la ville</strong> : organisez-vous pour survivre.</li>
	</ul>
</h>


<h id="outer" title="L'Outre-Monde">
	<img src="/gfx/screen/outer.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>L'Outre-Monde est le désert qui entoure la ville à perte de vue.
		Paradoxalement, c'est un milieu à la fois dangereux et essentiel à la survie.</strong>
	</p>

	<p>
		En effet si les humains restent cloîtrés dans leur ville,
		ils seront rapidement submergés par les Hordes de Zombies et périront,
		faute d'avoir récupéré de quoi améliorer leur quotidien et se défendre.
		Il est primordial de sortir pour trouver du matériel.
	</p>

	<h2>Comment aller dans l'Outre-Monde ?</h2>
	<p>
		Pour visiter l'Outre-Monde, rendez-vous dans la section <strong>Portes de la Ville</strong> et ouvrez
		bien grandes les portes... Attention toutefois ! Retenez les trois règles suivantes :
	</p>
	<ul>
		<li>emmenez de la <strong>nourriture</strong> et/ou <strong>de l'eau</strong> avec vous</li>
		<li>ne soyez <strong>jamais dehors à Minuit</strong> (ou vous serez dévoré(e) par les Hordes...), à moins que vous ne campiez</li>
		<li>fermez les portes le soir, sinon les Hordes déferleront sur les citoyens</li>
	</ul>
</h>

<h id="move" title="Se déplacer" icon="small_move" sub="1">
	<h2>Les points d'action et la Fatigue</h2>
	<p>
		Vous pouvez vous déplacer dans l'Outre-Monde tant qu'il vous reste des
		<strong><img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> Points d'action</strong> :
		chaque mouvement coûte 1 point d'action. Dès que vous arrivez à 0 point, vous devenez
		<img src="/gfx/icons/status_tired.gif" alt=""/> <strong>Fatigué(e)</strong>
		et vous ne pouvez plus bouger.
	</p>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/moves.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Ces points sont visibles en haut du site, près du bouton d'Aide. Vous pouvez <strong>récupérer vos points</strong> et
		<strong>annuler la fatigue</strong> de plusieurs façons :
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li><img src="/gfx/icons/item_water.gif" alt=""/> en buvant de l'eau (1 fois par jour)</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_undef.gif" alt=""/> en mangeant (1 fois par jour)</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_drug.gif" alt=""/> avec des drogues (illimitées, gare à la dépendance !)</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Il existe d'autres méthodes plus rares (parfois dangereuses !) mais il faudra les découvrir vous-même...
	</p>

	<h2>Plus de point d'action ?</h2>
	<p>
		Priez pour qu'un citoyen passe par là et vous laisse un petit quelque chose pour repartir... Dans le doute,
		appelez à l'aide sur le forum (lien en haut à gauche du site).
	</p>
	[mod follow]
	<p>
		Si vous ne pouvez pas rester connecté(e) sur le site en attendant qu'un joueur passe, pensez à utiliser
		l'outil d'<a href="/#help?id=escort">escortes citoyennes</a> !
	</p>
	[/mod]
	<p class="ambiant">
		L'heure de l'Attaque de la Horde arrive bientôt... Vous avez beau crier sur
		votre Intercom : personne n'est venu vous sortir de là...
		Vous commencez à vous remémorer les souvenirs de cette brève vie... Qui sait si
		demain, vous n'aurez pas à votre tour de l'appétit pour les humains...
	</p>
</h>


<h id="map" title="La carte" icon="item_map" sub="1">
	<div class="noJustify">
		<h2>La vue locale</h2>
		<img src="/gfx/loc/::LANG::/map.gif" alt="" class="art"/>
		<p>
			<strong>Une fois les portes de la ville franchies, cette carte devient votre unique interface pour vous déplacer dans l'Outre-Monde.</strong>
		</p>
		<p>
			Vous pouvez utiliser les flèches vertes <strong>[1]</strong> pour
			marcher dans la direction de votre choix.
		</p>
		<p>
			Le bouton Carte <strong>[2]</strong> vous permet d'afficher l'intégralité du monde connu.
		</p>

		<h2>La carte du monde</h2>
		<img src="/gfx/loc/::LANG::/map2.gif" alt="" class="art"/>
		<p>
			Le carré vert lumineux <strong>[1]</strong> indique votre position.
		</p>
		<p>
			Les zones colorées en vert, orange, rouge ou bleu <strong>[2]</strong> indiquent la présence de zombies ! Attention
			si vous vous aventurez seul(e) dans ces secteurs.
		</p>
		<p>
			Le bouton Marqu. <strong>[3]</strong> vous permet d'afficher les marqueurs placés par les autres joueurs
			ou vous-même sur la carte. Ils permettent d'indiquer les zones dangereuses, les zones contenant des objets
			importants..etc.
		</p>
		<p>
			Le bouton Global <strong>[4]</strong> permet de visualiser le monde tel qu'il a été répertorié par
			<strong>l'ensemble des citoyens de votre ville</strong> (et non plus seulement par vous lors de vos
			expéditions).
		</p>
		<p>
			Enfin, le bouton Expéditions <strong>[5]</strong> vous permet d'afficher les expéditions planifiées
			par n'importe quel citoyen.
		</p>
		<div class="clear"></div>
		<h2>Contenu des zones</h2>
		<ul>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_unknown.gif" alt=""/>
				Secteur inconnu, vous n'y avez jamais mis les pieds personnellement. En mode Global,
				ces secteurs n'ont même jamais été visités par qui que ce soit !
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_nvt.gif" alt=""/>
				Secteur déjà visité au cours des jours précédents, mais pas aujourd'hui. <strong>Vous ignorez donc s'il y a
				encore des zombies là-bas...</strong>
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_town.gif" alt=""/>
				La ville : c'est là qu'il faut rentrer si vous voulez continuer à vivre.
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_building.gif" alt=""/>
				Ce carré indique la présence d'un bâtiment ou d'une ruine à explorer. Les bâtiments contiennent en
				général de meilleurs objets !
			</li>
		</ul>
	</div>
</h>


<h id="explore" title="Explorer et Fouiller" icon="small_gather" sub="1">
	<h2>Fouiller une zone</h2>
	<p>
		Dans chaque zone il est possible de procéder à des fouilles.
		Ces fouilles vous permettent de découvrir des objets que vous pourrez utiliser sur place ou ramener en ville.
		<strong>Vous pouvez fouiller chaque zone une fois par jour.</strong>
	</p>

	<h2>La fouille automatique</h2>
	<p>
		Lorsque vous effectuez une fouille sur une zone, vous passez immédiatement en mode <strong>Fouille automatique</strong>.
		Dès lors, si vous restez sur cette zone, vous bénéficierez d'une autre fouille <strong>toutes les 2 heures</strong> (temps réduit à 1h30 si vous êtes Fouineur).
		Vous n'êtes pas obligé(e) de garder votre navigateur ouvert, revenez simplement plus tard dans la journée...
	</p>
	<p>
		Attention, si vous <strong>sortez de la zone</strong> en vous déplaçant, votre fouille automatique sera
		interrompue et ne pourra être relancée dans cette même zone pour la journée.
		<em>Vous pourrez toutefois en commencer une nouvelle plus loin...</em>
	</p>

	<div class="clear"></div>

	<h2>Les bâtiments extérieurs</h2>
	<p>
		En parcourant l'Outre-Monde, vous découvrirez des bâtiments enterrés. Il s'agira de les déterrer puis de les explorer.
		Ces bâtiments regorgent d'objets spéciaux, d'objets rares et parfois dangereux. Peut-être sauveront-ils les citoyens d'une mort certaine ?
	</p>
</h>


<h id="depleted" title="Zones épuisées" icon="small_broken" sub="1">
	<p>
		Une zone du désert qui a été fouillée plusieurs fois peut devenir "épuisée" : aucun objet intéressant
		ne pourra alors plus y être trouvé. Tout au plus, on pourra encore y ramasser des ressources de mauvaise
		qualité (bois et métal).
	</p>
	<p>
		<strong>Toutefois, depuis plusieurs semaines maintenant, nous avons observé d'étranges anomalies météorologiques
		pendant la nuit, dans l'Outre-Monde...</strong>
	</p>
	<h2>Anomalies météo</h2>
	<p>
		De violentes tempêtes de sable s'abattent sur l'Outre-Monde aux alentours de minuit. Aucune explication
		rationnelle à ces phénomènes n'a pu être trouvée à l'heure actuelle.
	</p>
	<p>
		<strong>La bonne nouvelle est que, dans les régions qu'elles affectent, ces tempêtes peuvent révéler la présence
		de nouveaux objets dans les zones considérées comme épuisées.</strong>
	</p>
	<p>
		Pour repérer les zones regénérées, la construction d'un <strong>Scrutateur</strong> (chantier) est requise. De plus, le
		Scrutateur permet également d'améliorer les chances de regénération des zones affectées.
	</p>
</h>

<h id="dom" title="Les points de Contrôle" icon="small_dom_equal" sub="1">
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/dom.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Les points de contrôle permettent de savoir si une zone est dangereuse ou non. Ils apparaissent
		juste au-dessous de la carte et se comptent comme suit :
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li>chaque <img src="/gfx/icons/small_human.gif" alt=""/> <strong>humain</strong> présent dans une zone compte pour <strong>::UserControl:: points</strong></li>
		<li>chaque <img src="/gfx/icons/small_zombie.gif" alt=""/> <strong>zombie</strong> présent dans une zone compte pour <strong>1 point</strong>
			<ul>
				<li>Certains avantages de ce méter, d'expérience ou liés aux objets permettent d'augmenter les points de contrôle d'un humain ou de les réduire à néant.</li>
			</ul>
		</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>
	<p class="help">
		<strong>Si le score des zombies est supérieur au score des humains, la zone est dangereuse et vous êtes
		pris(e) au piège </strong> !
	</p>

	<h2>Qu'est-ce qu'une zone "dangereuse" ?</h2>
	<p>
		C'est une zone que vous ne pouvez plus quitter car les zombies sont en surnombre !
		Autant dire qu'à minuit, ce sera la fête pour eux.
	</p>
	
	<h2>La fuite</h2>
	<img src="/gfx/art/feist.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Lorsque vous êtes pris(e) au piège, vous avez plusieurs solutions :
	</p>
	<ul>
		<li>
			vous enfuir en forçant le passage, au prix d'une
			<a href="/#help?id=status"><strong><img src="/gfx/icons/status_wound.gif" alt=""/> Blessure grave</strong></a>
		</li>
		<li>tenter de lutter à mains nues pour éliminer les zombies un par un... Chaque tentative coûte 1 <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> et a une faible chance de réussir.</li>
		<li>utiliser des armes, si vous en avez, pour éliminer des zombies et ainsi rétablir l'équilibre (voir les règles de points ci-dessus)</li>
		<li>
			appeler à l'aide sur le forum pour qu'un autre joueur vienne et ajoute donc des
			points "humains" à la zone. L'équilibre sera ainsi rétabli, vous laissant le temps
			de partir sans encombre.
		</li>
		<li>il existe d'autres méthodes pour quitter une case lorsque vous êtes pris au piège par les zombies mais c'est à vous de les découvrir.</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>

	<h2>Perte de contrôle (compteur de temps)</h2>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/domTimer.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Si la zone est sous contrôle des humains (leur score est égal ou supérieur à celui des zombies)
		et que le contrôle est perdu (par exemple si un joueur présent part), tous les joueurs
		présents seront <strong>capturés après 30 minutes</strong>.
	</p>
	<p>
		Vous avez donc ce temps (et pas une minute de plus) pour :
	</p>
	<ul>
		<li>partir !</li>
		<li>reprendre le contrôle.</li>
	</ul>

</h>

<h id="escort" title="Escortes citoyennes" icon="small_move" sub="1" mod="FOLLOW">

	<p>
		Lorsque vous êtes dans l'outre-monde, <strong>vous pouvez à tout moment vous mettre
		en "Attente d'une escorte" en cliquant sur le bouton du même nom situé en bas à droite
		de votre interface.</strong>
	</p>
	<p>
		En mode attente, un <strong>autre citoyen Héros</strong> pourra prendre partiellement le
		contrôle de votre personnage. Il pourra alors :
	</p>
	<ul>
		<li>vous déplacer en utilisant vos points d'action,</li>
		<li>vous ordonner de lancer une fouille,</li>
		<li>vous faire boire une ration d'eau depuis votre sac,</li>
		<li>vous faire manger une ration de nourriture depuis votre sac,</li>
		<li>vous faire rentrer en ville (si vous êtes devant les Portes),</li>
		[mod follow_full]
		<li>vous faire prendre ou poser un objet, mais seulement si vous l'y autorisez (une option doit être cochée),</li>
		[/mod]
		<li>vous abandonner sur place :)</li>
	</ul>

	<h2>Sauvetages dans l'outre-monde</h2>
	<p>
		Si vous souhaitez seulement être secouru(e) et non pas baladé(e) dans tout l'outre-monde, vous
		disposez d'une option à cocher une fois la mise en attente d'une escorte validée :
		"interdire au chef d'escorte de m'éloigner de la ville" (cette option est activée par défaut).
	</p>
	<p>
		Cette option limite les déplacements que vous imposera le chef d'escorte (le citoyen qui vous aura pris en charge).
		<strong>Il lui sera interdit d'effectuer un déplacement qui vous éloignerait de la ville, il ne pourra que vous en rapprocher.</strong>
	</p>

</h>

<h id="fight" title="Combattre les Hordes dehors" icon="item_cutcut" sub="1">
	<h2>Comment tuer un zombie ?</h2>
	<img src="gfx/art/pip/hero.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Les techniques varient d'un citoyen à l'autre. Tout le monde s'accorde à dire que <strong>l'eau pure</strong> est
		une excellente arme pour les détruire. Toutefois, pour être utilisable, elle doit être assemblée avec des sacs
		plastique et ainsi servir de <img src="/gfx/icons/item_grenade.gif" alt=""/> Bombes à eau. D'autres objets peuvent servir d'armes, à vous de les découvrir.
	</p>
	<h2>Se la jouer alternatif</h2>
	<p>
		Selon vos goûts, vous pouvez aussi utiliser :
	</p>
	<ul>
		<li><img src="/gfx/icons/item_staff.gif" alt=""/> un bâton en bois... autant dire que c'est peu efficace</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_watergun_empty.gif" alt=""/> un pistolet à eau ! Idéal !</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_pet_dog.gif" alt=""/> un animal de compagnie bien dressé</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_chainsaw.gif" alt=""/> d'autres jouets amusants...</li>
	</ul>

	<p>
		En cas de gros problème, pensez à <a href="/#help?id=dom">la fuite</a>...
	</p>
</h>


<h id="night" title="La nuit" icon="r_doutsd" sub="1" mod="NIGHTMODS">
	<img src="/gfx/art/night.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Les nuits sont froides dans le monde de Hordes. Très froides et rarement de bon augure. Certaines actions ou
		règles changent au cours de ces heures de grande solitude...
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>Les changements suivants s'appliquent pendant la nuit :</p>
	<ul>

		<li>la capacité spéciale <i>Passage en force</i> a une chance de succès supérieure,</li>
		[mod camp]
		<li>les campeurs ont de meilleures chances de trouver une cachette,</li>
		[/mod]
		<li>pour les éclaireurs, les chances d'être repérés pendant un déplacement baissent significativement : la nuit est votre alliée,</li>
		<li>un citoyen peut tenter de voler un objet en banque : il a alors une chance de ne pas être identifié dans le Registre, <sup>1</sup></li>
		<li>les fouilles ont des chances de réussite plus faibles (bâtiments compris). Toutefois, vous pouvez utiliser certains objets pour annuler cette pénalité (torches ou lampes notamment). <sup>1</sup></li>
	</ul>
	<em>
		<sup>1</sup> : ces règles ne s'appliquent que dans les cartes "Régions éloignées"[mod hardcore] et "Pandémonium"[/mod].
	</em>
</h>


<h id="camp" title="Camping sauvage" icon="small_camp" sub="1" mod="CAMP">
	<img src="/gfx/art/nightCamping.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>Le camping sauvage est une technique quelque peu risquée mais payante
		consistant à se cacher dehors lors de l'attaque de minuit.</strong>
	</p>
	<p>
		Son fonctionnement est simple : vous vous trouvez une planque raisonnable dans l'Outre-Monde
		puis vous serrez les fesses en attendant que ça passe.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Cette technique offre plusieurs avantages :
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>survivre si les portes de la ville vous ont été fermées</strong> : ça arrive !
			Vous pourrez faire comprendre à vos anciens petits camarades à quel point vous avez apprécié
			la bonne blague, si vous survivez.
		</li>
		<li>
			<strong>mener une expédition lointaine</strong> : vous pouvez découper une expédition longue en 2 journées, voire plus !
		</li>
		<li>
			<strong>bénéficier d'un bonus aux fouilles</strong> : si vous êtes dehors lors des tempêtes nocturnes,
			vous recevez un bonus pour la journée suivante à toutes vos fouilles (chances de trouver quelque chose).
			Vous avez en effet pu mettre à profit votre situation pour observer les vents, les mouvements des dunes,
			et ainsi repérer des coins intéressants à fouiller.
		</li>
		<li>
			<strong>une distinction</strong> : ce n'est pas donné à tout le monde de survivre dehors !
		</li>
		<li>
			<strong>une autre distinction rare</strong> : pour chaque nuit survécue alors que la ville a été dévastée,
			vous recevrez, en plus, une autre distinction rare spéciale (voir le chapitre ci-dessous : <i>"Distinction : Campeur de l'au-delà"</i>).
		</li>
	</ul>

	<h2>Comment camper ?</h2>
	<p>
		<strong>Vous ne pouvez pas camper en <i>Région Non Eloignée</i> !</strong><br />
		Vous disposez d'un lien <strong>Inspecter les environs</strong> débouchant sur plusieurs actions :
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>améliorer le campement</strong> : vous déplacez des débris, des branches mortes, creusez des trous pour	augmenter <i>légèrement</i> vos chances de survivre ici en prévision d'un camping le soir même. <strong>Ces améliorations profitent
			à tous les citoyens présents dans la zone et restent pour les jours suivants. Toutefois, une partie des améliorations
			est perdue à minuit, chaque soir (endommagée par les zombies).</strong>
		</li>
		<li>
			<strong>se cacher</strong> : vous vous installez. Vous ne pouvez plus rien faire, sauf si vous quittez votre
			planque.
		</li>
		<li>
			<strong>creuser une tombe</strong> : vous vous enterrez tant bien que mal en vous recouvrant de tout ce qui traîne dans le coin.
			Cette action octroie un bonus plus important que l'amélioration du campement, mais vous êtes immédiatement caché(e)
			et vous perdez ce bonus si vous quittez votre cachette.
		</li>
		<li>
			<strong>utiliser des objets de défense</strong> : certains objets permettent d'améliorer significativement le
			campement. L'utilisation de tels objets nécessite 1 <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>.
		</li>
		<li>il existe d'autres méthodes pour augmenter vos chances de survie en camping liées aux métiers, aux objets et aux chantiers à vous de les découvrir.</li>
	</ul>
	<p>
		<strong>Il est impossible de camper aux portes de la ville</strong>. En effet, c'est dans ce secteur
		qu'arriveront tous les zombies à minuit : par définition, c'est donc le pire choix pour camper.
	</p>
	<p class="critical">
		Les chances supplémentaires apportées par toutes les améliorations manuelles de campement sont plafonnées
		(objets, amélioration mineure et creuser une tombe).
		Passé un certain seuil, il devient inutile de les utiliser plus pour augmenter vos chances de survie.
	</p>

	<h2>Quelles sont mes chances de survivre dehors ?</h2>
	<p>
		Vos chances de survie sont évaluées <strong>au moment où vous utilisez l'action "<i>se cacher</i>" ou "<i>creuser une tombe</i>"</strong>. Si la situation
		de la zone devait évoluer par la suite, vos chances de survie ne seraient pas altérées. Par exemple :
		<p><em>
			Vous décidez de vous cacher dans une zone comportant 6 zombies (vous subissez une pénalité aux chances de survie).
			Un citoyen arrive après vous et tue tous les zombies. Vos chances de survie ne s'en trouveront pas améliorées. En effet,
			vous avez dû choisir votre cachette avec les contraintes du moment (entouré(e) de zombies). Pour profiter de la nouvelle
			situation, vous devez quitter votre trou et vous cacher à nouveau.
		</em></p>
	</p>
	<p>
		Vos chances de survie dépendent de nombreux facteurs :
	</p>
	<ul>
		<li>présence de zombies dans les environs (pénalité, qui peut être réduite si vous êtes un éclaireur et camouflé),</li>
		<li>présence d'autres citoyens déjà cachés ici <strong>avant vous</strong> (pénalité); vous êtes plus discret(e) seul(e) qu'à 5, par exemple,</li>
		<li>présence d'un bâtiment déterré (bonus ou pénalité en fonction du bâtiment ; si vous campez en rase campagne, vous aurez une pénalité),</li>
		<li>présence d'un bâtiment <strong>non-déterré</strong> (bonus),</li>
		<li>ville <strong>dévastée</strong> (malus important),</li>
		<li>distance de la ville : plus vous en serez éloigné(e) au moment de l'attaque, mieux cela vaudra pour vous !</li>
		<li>équipements spéciaux (bonus),</li>
		[mod nightmods]<li>heure : il vaut mieux se cacher la nuit qu'en plein jour,</li>[/mod]
		[mod hardcore]<li>Pandémonium : il est très difficile de camper dans une ville du Pandémonium,</li>[/mod]
		<li>le nombre de nuits que vous avez vous-même passé dehors au cours de cette partie (votre premier camp est sûr, le 2ème moins, le 3ème encore moins, ...etc.).</li>
	</ul>
	<div class="critical">
		<strong>ATTENTION</strong> : vos chances de survie sont plafonnées à 90% ! Quoique vous fassiez, vous aurez toujours un risque (faible) de mourir dehors.
		[mod job_hunter]
		<p>
			Notez que le métier <strong>Ermite</strong> bénéficie d'un avantage en camping :
			<strong>ses chances de survie ne sont pas plafonnées à 90%.</strong>
		</p>
		[/mod]
	</div>
	<h2>Comment se déroule l'attaque de minuit ?</h2>
	<p>
		A minuit, vous devrez être dans votre cachette ! En fonction de vos chances de survie,
		vous survivrez ou mourrez dévoré(e).
	</p>
	<p>
		Si vous survivez, <strong>vous récupérerez vos <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> et vous
		gagnerez différentes récompenses.</strong>
	</p>
	<p>
		L'activité des zombies à minuit est particulièrement violente : l'efficacité des améliorations de campement	que vous avez éventuellement installées la veille est réduite pour le lendemain.
	</p>
	<p>
		<strong>Attention : </strong> si vous survivez à votre nuit dans le désert, vous ne serez plus considéré(e) comme
		caché(e) ! Vous devrez utiliser <strong>à nouveau</strong> l'action "se cacher" si vous souhaitez passer une autre nuit dehors.
	</p>
	<p>
		Si la ville a été laissée à l'abandon (tout le monde est sorti camper), alors la ville est
		considérée comme <a href="/#help?id=devast">dévastée</a>.
	</p>

	<h2>Distinction : "Campeur de l'au-delà"</h2>
	<p>
		Pour chaque nuit survécue alors que la ville a été <a href="/#help?id=devast">dévastée</a>,
		les campeurs reçoivent une <strong>distinction rare spéciale</strong>.
	</p>
	<p>
		Toutefois, la ville doit avoir tenu <strong>::LastCampsRewardDay:: jours complets minimum</strong> pour que
		cette distinction soit attribuée.
	</p>

</h>

<h id="explo" title="Exploration de ruine" icon="small_exploration" sub="1" mod="EXPLORATION">
	<img src="/gfx/screen/explo1.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>Les explorations avancées de ruine permettent aux citoyens de visiter des bâtiments oubliés dans l'Outre-Monde pour rechercher des ressources et des plans utiles pour survivre le plus longtemps possible.</strong>
	</p>
	<p>
		Une fois une ruine trouvée, une action propose d'entrer dans ce lieu, <strong>attention, un citoyen blessé ou terrorisé ne peut rentrer dans ces lieux claustrophobiques.</strong>
		Ces endroits confinés sont malheureusement infestés de zombies, il faudra donc parvenir à se débarrasser de ces créatures pour profiter pleinement de votre trouvaille.
	</p>
	<br/>
	<p>
		<em>Vous ne trouverez des ressources que dans les chambres de ces ruines, seules les ressources déposées par les autres joueurs pourront se trouver par terre dans les couloirs.
		Vous trouverez parfois des portes verrouillées qu'il vous faudra ouvrir grâce à certains types de clés, les anciens résidents des lieux ont bien souvent laissé à l'abandon ces clés derrière eux, à vous d'en faire bon usage.</em>
	</p>
	<img src="/gfx/screen/explo2.gif" alt="" class="art artRight"/>
	<p>
		Comme rien n'est jamais simple, l'air, présent dans ces bâtiments qui n'ont pas été visités depuis longtemps, est saturé d'une substance toxique qui vous empêche d'y rester trop longtemps.
	</p>
	<p>
		<strong>Un compteur d'oxygène vous permet de connaître le temps qu'il vous reste pour fouiller toute la zone avant l'empoisonnement dû aux substances.</strong>
		Vous devez absolument sortir de ces dédales avant la fin du temps imparti sous peine d'être blessé(e) gravement et de perdre tous les objets acquis durant votre périple.
		Il n'y a qu'une seule entrée dans ces ruines, elle sera donc votre unique moyen de sortie.
		N'ayez pas les yeux plus gros que le ventre en vous aventurant trop loin dans ces labyrinthes.
	</p>
	<p><strong>Voici les règles de survie en territoire zombie à respecter si vous voulez revoir votre taudis chéri :</strong>
		<ul>
			<li>En raison de l'exiguïté des lieux, <strong>un seul citoyen peut rentrer à la fois dans un bâtiment.</strong> Une fois le citoyen sorti, un autre peut prendre sa place.</li>
			<li>Vu l'exposition aux hautes doses de toxicité durant son exploration, <strong>un citoyen ne pourra rentrer qu'une seule fois par jour dans la ruine</strong>, plus d'exposition pourrait conduire à une mort traumatisante.</li>
			<li>Pour échapper aux zombies peuplant ces zones, en plus de pouvoir utiliser vos objets offensifs, <strong>vous pourrez utiliser l'action de "S'enfuir"</strong> qui vous permettra de leur échapper en consommant une partie de votre
			oxygène, vous retrouverez tout de même le même nombre de zombies en revenant sur vos pas.</li>
			<li>En raison du bruit généré par les aventuriers de l'Outre-monde, <strong>quelques zombies pénètreront dans les bâtiments tous les jours.</strong> Il vaut mieux donc fouiller la zone rapidement, avant que les lieux ne soient infestés.</li>
			<li>Personne ne peut vous venir en aide dans ces lieux cauchemardesques, les points de contrôle n'ont donc plus d'utilité, il vous faudra vous organiser pour tirer un maximum de profit de ces bâtiments.</li>
			<li>Attention à l'heure, si vous vous trouvez à l'intérieur d'un bâtiment à minuit pile, vous aurez autant de chance de survie qu'un <img src="gfx/icons/item_meat.gif" alt=""/> steak juteux sur la grande place !</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		<em>Ces ruines ayant un lien avec l'origine des hordes, il est normal que les pillards n'aient pu les fouiller à loisir, ils contiennent donc de nombreuses ressources et plans de chantiers.
		Les cartes de ces bâtiments sont malheureusement impossibles à tracer, mais il ne fait aucun doute que les moyens les plus rudimentaires seront utilisés pour fouiller la zone le plus efficacement.</em>
	</p>
	
	<div class="clear"></div>
</h>

<h id="soul" title="Les âmes perdues" icon="item_soul_blue" sub="1" mod="SHAMAN_SOULS">
	<p>
		<strong>Les âmes <img src="/gfx/icons/item_soul_blue.gif" alt="" /> de vos compagnons citoyens fraîchement décédés hanteront désormais les vastes terres dévastées de l'Outre-monde.</strong>
		A chaque fois qu'un citoyen meurt, une âme apparaitra dans le désert.
		<img src="/gfx/screen/screen_ame.gif" alt="" class="art"/>
	</p>
	
	<p>Il incombe alors à la ville de s'organiser pour aller récupérer ces âmes perdues. En effet, ces âmes si elles sont laissées à l'abandon, ont de fortes chances de se transformer en âme torturée  <img src="/gfx/icons/item_soul_red.gif" alt="" />! Et là, il sera temps de paniquer, ces âmes torturées développant la prolifération zombie!</p>
	
	<p><strong>Notez bien qu'il est possible au Chaman d'avoir une vision des âmes sur l'ensemble de la carte, mais il ne pourra distinguer les âmes torturées des autres.</strong></p>
		
	<p>La récupération des âmes demande un peu de préparation!  En effet, autant transporter une âme errante est à la portée de tout citoyen, autant les âmes torturées exigent d'être bien protégé contre leur violence.</p>
	
	<p>Le Chaman, lui est insensible et peut donc manipuler ces âmes sans risque (mais non sans peur). Le citoyen quant à lui doit demander à son Chaman de préparer une potion immunisante. Mais attention toutefois, la confiance attribuée aux pouvoirs de votre Chaman ne devrait pas être infinie...</p>
	
	<p>Une fois en ville, si le chantier est construit, vous pourrez purifier cette âme et la laisser reposer en paix, loin de votre ville et de ses mauvais esprits.
	<strong>Attention, les âmes non purifiées continueront à apporter le malheur à minuit, même si elles restent en ville !</strong></p>
</h>

<h id="player" title="Vous">
	<p>
		Au cours de votre vie dans Hordes, vous accumulerez des trouvailles ramassées dans le désert,
		vous construirez des bâtiments, attraperez des maladies, consommerez des drogues...
	</p>
	<p>
		<strong>Il faut toujours garder un oeil sur votre situation pour faire les meilleurs choix.</strong>
	</p>

</h>

<h id="status" title="Les états de santé" icon="status_tired" sub="1">
	<img src="gfx/loc/::LANG::/status.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Pour survivre dans un monde pareil, il est primordial de bien <strong>surveiller votre état de santé</strong>.
		De nombreux indicateurs sont visibles en haut du site.
	</p>
	<p>
		Vous y apprendrez en un coup d'oeil si vous avez besoin de boire, vous soigner, ..etc.
	</p>
	<div class="clear"></div>

	<dl>
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_tired.gif" alt=""/> <strong>Fatigue</strong> :
		</dt>
		<dd>
			lorsque vous n'avez plus de <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> Points d'action, vous devenez fatigué(e) et vous ne pouvez
			plus marcher (voir <a href="/#help?id=move">Se déplacer</a>).
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_thirst.gif" alt=""/> <strong>Soif</strong> :
		</dt>
		<dd>
			vous avez besoin de boire... Ne tardez pas trop à le faire, vous risquez de finir par devenir
			<strong><img src="/gfx/icons/status_dehyd.gif" alt=""/> Déshydraté(e)</strong> !
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_hasDrunk.gif" alt=""/> ou <img src="/gfx/icons/status_hasEaten.gif" alt=""/> <strong>Rassasié(e)</strong> :
		</dt>
		<dd>
			ces états indiquent que vous avez bu et/ou mangé aujourd'hui. Répéter cette action ne vous fera plus récupérer vos
			points d'action à nouveau pour la journée.
			<em>
				Exemple : vous avez bu une gourde ce matin pour récupérer vos points d'action et
				annuler l'état SOIF. Si vous buvez à nouveau aujourd'hui, vous pourrez
				annuler à nouveau la SOIF mais pas récupérer vos points d'action.
			</em>
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_wound.gif" alt=""/> <strong>Blessure</strong> :
		</dt>
		<dd>
			vous avez été grièvement blessé(e)... Soignez-vous rapidement avec des bandages ou autre, ou
			vous risquez une <strong><img src="/gfx/icons/status_infect.gif" alt=""/> Infection</strong>
			généralement mortelle !
		</dd>
		
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_infect.gif" alt=""/> <strong>Infection</strong> :
		</dt>
		<dd>
			Elle est due  à une blessure ou à la consommation d'une nourriture peu recommandable, soignez-vous rapidement, elle a 50% de chance d'être mortelle, 75% dans les cités du Pandémonium.
		</dd>
		
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_drugged.gif" alt=""/> <strong>Drogué(e)</strong> :
		</dt>
		<dd>
			les drogues sont puissantes dans Hordes et ont de nombreuses utilités : retirer la fatigue, soigner une
			infection, calmer les nerfs, s'hydrater... Aussi attention à ne pas trop en consommer. Les risques
			de <strong><img src="/gfx/icons/status_addict.gif" alt=""/> Dépendance</strong>
			sont réels et particulièrement dangereux.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_terror.gif" alt=""/> <strong>Terreur</strong> :
		</dt>
		<dd>
			il est minuit. Les Hordes s'abattent sur votre maison avec rage, mais vous arrivez à les repousser.
			Le souvenir de la mort si proche va vous <strong>terroriser</strong>.
			Sous l'emprise de la <strong>terreur</strong>, vous serez très limité(e) dans vos agissements... Hors de question de
			rester près des zombies quelles que soient les circonstances ! Et si vous n'avez pas le choix,
			vous serez tout simplement paralysé(e) par la terreur... jusqu'à ce que l'un d'eux vous dévore.
			Dans le désert, vous comptez pour 0 point de contrôle, quelque soit votre métier ou votre équipement. Vous ne pouvez
			pas agir sur une zone si le score de contrôle des zombies est supérieur à celui des humains.
			<p>
				Il existe d'autres manières de se retrouver térrorisé mais c'est à vous de les découvrir.
			</p>
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_drunk.gif" alt=""/> <strong>Ivre</strong> :
		</dt>
		<dd>
			l'alcool vous permet de récupérer d'une grosse fatigue, mais il est possible que vous fassiez un peu n'importe
			quoi... Le lendemain, vous perdrez l'état <img src="/gfx/icons/status_drunk.gif" alt=""/>&nbsp;<strong>Ivre</strong> qui sera remplacé pour la journée
			par l'état <img src="/gfx/icons/status_hung_over.gif" alt=""/>&nbsp;<strong>Gueule de bois</strong>.
			Vous ne pouvez pas consommer d'autres boissons alcoolisées dans l'un de ces deux états.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_clean.gif" alt=""/> <strong>Clair(e)</strong> :
		</dt>
		<dd>
			ce statut indique que vous n'avez consommé aucune drogue jusqu'à maintenant. Une belle prouesse, quand on
			sait quel genre d'hallucinations merveilleuses les drogues vous permettent d'entrevoir.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/item_disinfect.gif" alt=""/> <strong>Immunisé(e)</strong> :
		</dt>
		<dd>
			un médicament ou un autre produit similaire consommé récemment vous a immunisé contre l'infection !
			Cet effet prend fin juste après l'attaque.
		</dd>

		[mod camp]
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/small_camp.gif" alt=""/> <strong>Campeur avisé</strong> :
		</dt>
		<dd>
			si vous survivez une nuit dehors grâce au camping, vous bénéficiez de ce statut qui octroie un bonus à toutes vos fouilles pour la journée !
		</dd>
		[/mod]


		[mod ghouls]
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/small_ghoul.gif" alt=""/> <strong>Goule</strong> :
		</dt>
		<dd>
			vous avez été infecté(e) par un mal potentiellement incurable faisant de vous une <a href="/#help?id=ghoul">goule</a>.
		</dd>
		[/mod]


	</dl>

	<h2>La dépendance aux drogues</h2>
	<p>
		Lorsque vous consommez trop de drogues (plus d'une par jour), vous devenez
		<strong><img src="/gfx/icons/status_addict.gif" alt=""/> Dépendant(e)</strong> ! Il
		est <strong>impossible de perdre cette dépendance</strong>.
	</p>
	<p>
		Dès lors, vous devez toujours consommer <strong>au moins une drogue par jour avant minuit</strong>,
		ou vous mourrez (en bavant abondamment et en tremblant, ça ne sera pas beau à voir...).
	</p>

	<h2>Types de blessures</h2>
	<p>
		Lorsque vous subissez une blessure, un organe précis de votre corps est touché !
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Tête</strong> :
			vos propos deviennent incohérents...
		</li>

		<li>
			<strong>Mains</strong> :
			vous ne pouvez plus utiliser certains objets.
		</li>

		<li>
			<strong>Bras</strong> :
			votre blessure vous empêche de participer aux chantiers de ville ou de manipuler la Grande Porte...
		</li>

		<li>
			<strong>Jambe</strong> :
			dans l'Outre-Monde, vous avez une chance à chaque pas de vous effondrer. Votre PA est alors perdu et vous ne quittez pas la case où vous êtes !
		</li>

		<li>
			<strong>Oeil</strong> :
			vos chances de trouver un objet en extérieur lors d'une fouille (désert ou bâtiment) sont considérablement réduites.
		</li>
		<li>
			<strong>Pied</strong> :
			pas de pénalité supplémentaire.
		</li>
	</ul>
</h>

<h id="inv" title="Inventaire" icon="item_bag" sub="1">
	<h2>Le sac à dos</h2>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/bag.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		C'est grâce à lui que vous emportez vos rations de nourriture, votre eau ou vos armes avec vous. Il est très limité
		en place et arrive vite à saturation... Par défaut il contient 4 emplacements + un emplacement réservé à la tenue de citoyen.
	</p>
	<p>
		Si vous êtes en <strong>mode Héros</strong>, vous disposez d'un emplacement de sac à dos supplémentaire !
		Par ailleurs, vous transportez <strong>en plus </strong> de votre tenue de citoyen votre habit de métier.
	</p>

	<h2>Votre maison</h2>
	<img src="/gfx/screen/home.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Quand vous revenez de l'Outre-Monde, votre Maison est l'un des endroits où vous pouvez vider votre sac à dos.
		C'est également l'un des endroits où vous le remplissez avant de repartir.
	</p>

	<h2>Votre coffre personnel</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/chest.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Votre coffre peut contenir 4 objets par défaut (5 pour les héros). Mais certains objets et améliorations de maison vous permettent d'augmenter cette limite.
	</p>
	<p>
		Certains objets, comme le <strong><img src="/gfx/icons/item_carpet.gif" alt=""/> Tapis</strong>
		sont <strong>automatiquement</strong> utilisés dans l'<strong>Aménagement</strong> de votre maison
		si vous les rangez dans votre coffre. Les aménagements
		apportent des bonus divers (décoration, protection contre le vol, défenses contre les zombies...)
	</p>

</h>


<h id="ghost" title="Votre âme" sub="1" icon="small_ghost_blue">
	<p>
		Dans Hordes, l'existence est futile. De courte durée. Il vous arrivera souvent de
		mourir, mais la mort n'est jamais bien grave.
	</p>
	<p>
		<strong>
		Votre âme est le fil conducteur qui relie toutes vos incarnations. Elle garde une mémoire de toutes
		vos vies passées, votre position dans le Grand Classement et vos Distinctions.
		</strong>
	</p>


	<h2>Les Distinctions</h2>
	<img src="/gfx/screen/rewards.jpg" alt="" class="art "/>
	<p>
		A chaque mort, vous recevez des Distinctions pour de nombreuses choses réalisées au cours de votre
		partie : nombre de zombies éliminés, objets rares trouvés, ...etc.
	</p>
	<p>
		Elles sont visibles par tous les joueurs sur votre fiche et reflètent ce que vous avez réalisé
		dans vos vies.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<div class="critical">
		<p>
			<strong>Attention :</strong> si vous mourez, les distinctions acquises au cours de la dernière journée ne
			seront pas gagnées (quelques rares distinctions font exception à cette règle, comme le bannissement, les écrits,
			les distinctions de mort etc.).
		</p>
		<p>
			Toutefois, à partir du jour ::RewardsDailyRuleLimit::, cette règle ne s'applique plus : vous gagnez toujours
			toutes vos distinctions.
			
			Dans les Régions non éloignées, <strong>dès l'acquisition de 100 points d'âme</strong>, aucun picto n'est validé avant le J8.
		</p>
	</div>

	<h2>Les Titres</h2>
	<p>
		Certaines Distinctions débloquent des titres : lorsque vous atteignez un nombre déterminé de cette
		distinction, un <strong>titre spécial</strong> apparaîtra sur votre fiche Twinoid !
	</p>
	<p>
		<em>
			Exemple: vous recevez une distinction "Zombies éliminés" pour chaque mort-vivant que vous éliminez. Au bout
			de 100, le titre "Grosse Brute" apparaît sur votre Nexus ! Continuez à gagner cette distinction et un
			nouveau titre apparaîtra.
		</em>
	</p>
	<p>
		<strong>Pour afficher un titre à côté de votre pseudo, cliquez sur le titre désiré depuis "Mon titre communautaire" dans votre Profil Twinoid !</strong>
	</p>


	<h2>L'échelle des âmes (classement)</h2>
	<p>
		Chaque jour que vous passez dans une ville vous rapporte des points. Les premiers jours rapportent peu de points,
		mais plus vous avancez, plus vous en gagnez !
	</p>
	<p>
		Ces points vous font notamment entrer dans un classement général des âmes.
	</p>
	<p>
		<strong>Lorsqu'un joueur comptabilise plus de 100 points en score d'âme, toutes ses existences suivantes
		se feront dans des villes dont tous les joueurs ont également plus de 100 points</strong>
		(les meilleurs peuvent jouer entre eux).
	</p>
</h>


<h id="death" title="La mort et les Points d'âme" sub="1" icon="small_death">
	<h2>La Mort</h2>
	<p><strong>Dans Hordes, la mort n'est jamais grave.</strong></p>
	<p>Elle signifie la fin de votre existence dans une ville donnée, mais marque aussi le début d'une nouvelle existence dans une autre ville.</p>

	<h2>Gain de points d'âme en cas de mort</h2>
	<p>
		Lorsque vous mourez, vous recevez un nombre de points correspondant au <strong>nombre de jours
		intégralement survécus au cours de votre dernière existence</strong>.
	</p>
	<div class="critical">
		Une journée est considérée comme "intégralement vécue"
		<strong>si vous y survivez ou si vous mourez des suites de l'attaque des zombies à 23:59</strong>.
		Toute autre mort invalidera la journée.
	</div>
	<p>
		Voici les cas possibles :
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>si vous mourez au cours de la journée (empoisonnement, déshydratation en expédition, ...) :</strong>
			la journée en cours n'est pas considérée comme intégralement survécue. <em>Par exemple, si vous mourez
			d'empoisonnement au Cyanure pendant le jour 5 de votre ville, vous recevrez des points sur la base de 4 jours survécus.</em>
		</li>
		<li>
			<strong>si vous mourez à minuit mais de déshydratation, infection ou toute cause non liée à l'assaut des zombies :</strong>
			votre journée passée n'est pas non plus validée, car vous n'avez pas été en mesure de subvenir à vos besoins élémentaires.
			<em>Par exemple, si vous mourez dans la nuit du 5 au 6 de déshydratation, vous recevrez les points pour 4 jours survécus.</em>
		</li>
		<li>
			<strong>si vous mourez dans le désert à minuit :</strong>
			votre journée passée n'est pas non plus validée (voir exemple précédent).
		</li>
		<li>
			<strong>si vous mourez en ville et durant l'attaque, des suites de l'assaut des zombies :</strong>
			votre journée est validée ! <em>Par exemple, si vous mourez dans la nuit du 5 au 6 des suites de l'assaut des zombies, vous
			recevrez des points correspondant à 5 jours survécus (la 5ème et dernière journée vous a été validée).</em>
		</li>
		[mod camp]
		<li><strong>si vous mourez en camping alors que votre ville n'est pas dévastée :</strong> votre journée n'est <strong>pas</strong> validée !</li>
		<li><strong>si vous mourez en camping alors que votre ville est dévastée :</strong> votre journée est validée.</li>
		[/mod]
	</ul>

</h>


<h id="lastOne" title="La Mort Ultime !" sub="1" icon="r_surlst">
	<p>Une distinction très particulière existe dans le jeu. C'est celle qui récompense les meilleurs (ou plus retors...) citoyens : <strong>La Mort Ultime !</strong></p>
	<p>Cette distinction offre un avantage indéniable : elle transforme le citoyen lambda en <strong>Héros pour 1 ou plusieurs jours !</strong></p>
	<p>Attention cependant, pour gagner cette distinction il existe trois règles :</p>
	<ul>
		<li>La ville doit avoir tenu <strong>au moins 5 jours complets</strong>,</li>
		<li>Le citoyen doit avoir été <strong>dévoré pendant l'attaque de la Horde</strong> qui aura dévasté la ville,</li>
		<li>La ville ne doit pas avoir été <a href="/#help?id=devast">dévastée</a> au cours des jours précédents (<i>une ville est dévastée si elle n'avait plus d'habitants entre ses murs au cours d'une nuit</i>).</li>
	</ul>
	<p>
		Ainsi, <strong>un citoyen qui se suicide, meurt le dernier soir déshydraté ou meurt
		dans l'Outre-Monde, ne gagnera pas cette distinction.</strong>
	</p>
	<p>
		De même, un citoyen qui campe dans l'Outre-Monde la nuit de la destruction d'une ville
		ne recevra pas la Mort Ultime.
	</p>
	<p>
		La sélection du dernier survivant est totalement aléatoire. <strong>Le dernier tué obtient la Mort Ultime.</strong>
	</p>
	<p>
		Enfin si le citoyen était déjà héros, le ou les jours gagnés seront ajoutés à ses jours héros déjà disponibles.
	</p>

	<h2>Tableau de gains de la Mort Ultime</h2>
	<ul>
		<li>mort au cours du jour 5 (entre 0h et 23h59) ou avant = aucun gain</li>
		<li>mort dans la nuit du 5 au 6 = 1 jour héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 6 au 7 = 2 jours héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 7 au 8 = 3 jours héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 8 au 9 = 4 jours héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 9 au 10 = 5 jours héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 10 au 15 = 6 jours héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 15 au 20 = 7 jours héros + distinction</li>
		<li>mort dans la nuit du 20 au 21 ou après = 10 jours héros + distinction</li>
	</ul>
</h>

<!--
<h id="lastCamp" title="Le Campement Ultime !" sub="1" icon="r_surlst" mod="CAMP">
	<p>
		Cette récompense est octroyée au dernier campeur survivant d'une ville. Il faut toutefois respecter plusieurs conditions :
	</p>
	<ul>
		<li>Le citoyen doit être <strong>installé en camping dans l'Outre-Monde</strong>,</li>
		<li>Il doit mourir des suites de l'attaque (pas d'un suicide, d'une infection ou d'une déhydratation par exemple),</li>
		<li>La ville doit avoir tenu <strong>au moins 5 jours complets</strong>,</li>
		<li>
			La ville doit avoir été <a href="/#help?id=devast">dévastée</a> la veille ou avant
			(<i>une ville est dévastée si elle n'avait plus d'habitants entre ses murs au cours d'une nuit</i>),
		</li>
	</ul>
</h>-->

<!-- TODO HACK : herolock -->
<h id="hero" title="Mode Héros" sub="1" icon="small_hero">
	<div class="help">
		Le mode héros est le <strong>mode payant de Hordes</strong>.
		Rendez-vous <a href="#hero?sk=fe0ce" onclick="js.XmlHttp.get('hero?sk=fe0ce',this); return false;">sur cette page</a> pour de
		plus amples informations.
	</div>
	<h2>Avantages des héros vétérans</h2>
	<p>
		En plus de tous les avantages obtenus en tant que Héros, vous pouvez en débloquer
		encore plus en profitant de votre ancienneté !
	</p>
	<p>
		<strong>Chaque jour passé en tant que Héros est comptabilisé dans votre âme. Dès que vous avez cumulé
		un certain nombre de jours, vous débloquez automatiquement des avantages exceptionnels !</strong>
	</p>
	<p>
		Le premier de ces avantages s'obtient seulement au bout de 3 jours. Les suivants s'obtiennent tous
		les 15 jours en moyenne.
		Le premier de ces avantages s'obtient seulement au bout de 3 jours. Les suivants s'obtiennent en moyenne tous les 15 jours, puis de plus en plus lentement en raison de leur puissance.
	</p>
	<p>
		Note importante :
	</p>
	<ul>
		<li>Tant que vous êtes en mode Héros, vous bénéficiez de vos avantages débloqués.</li>
		<li>Si vous n'êtes plus Héros, vous n'en bénéficiez plus.</li>
		<li>Si vous redevenez Héros ensuite, vous reprenez vos avantages et votre progression exactement là où vous en étiez.</li>
	</ul>
</h>

<h id="team" title="Petites Coalitions" sub="1" icon="r_surgrp">
	<p>Le système de <strong>Petites Coalitions</strong> est un système d'équipe à la fois très basique et très puissant.
	Il est basé sur les concepts suivants : </p>
	<ul>
		<li>1 - Certains joueurs veulent se retrouver et vivre des aventures ensemble</li>
		<li>2 - Choisir et rejoindre une ville est plus simple pour ces joueurs</li>
	</ul>
	<h2>Comment ça marche ?</h2>
	<p>Un des joueurs doit créer une coalition depuis son âme. Puis il envoie des invitations à ses amis qui peuvent ou non rejoindre sa coalition.</p>
	<p>Une fois que 5 joueurs ont rejoint la coalition, ils peuvent discuter entre eux, définir des stratégies, ..etc.</p>
	<p>Puis arrive le temps de partir à l'aventure ! <strong>Le premier membre <i>disponible</i> qui rejoint un monde entraîne les autres (disponibles) à sa suite ! C'est aussi simple que cela .</strong></p>
	<p>Bien entendu ce système demande de la coordination entre les joueurs mais les discussions sur le chat privé sont là pour ça :)</p>
	<p>En outre, il est possible de quitter une coalition à tout moment. Il est également possible pour le créateur de dissoudre sa coalition. </p>
	<p><strong>Enfin, et il est important de le noter : si le créateur quitte la coalition, elle disparaît en enfer avec lui. </strong></p>

	<h2>Règles particulières</h2>
	<p>
		Vous n'avez pas le droit de rejoindre une coalition dont un membre est détecté
		comme un multi-compte de votre propre compte.
	</p>
	<p>
		De plus, vous ne pouvez pas rejoindre une coalition si 2 membres (ou plus) de cette coalition
		se sont connectés sur la même machine que vous, depuis moins de 15 jours.
	</p>
	<p>
		Si vous pensez que cette détection est faussée dans votre cas, 
		contactez la modération de hordes via leur messagerie de groupe : les Corbeaux feront le nécessaire pour remonter votre demande. 
		
		ATTENTION : nous vous recommandons fortement de ne pas contacter les Corbeaux si vous êtes en tort, 
		vous pourriez être amené(e) à regretter ce choix.
	</p>

	<h2>Questions-réponses</h2>
	<dl class="faq">
		<dt>Lorsque le joueur qui a créé la coalition rejoint une ville, TOUTE la coalition rejoint la ville avec lui (même ceux qui ne sont pas connectés) ?</dt>
		<dd><strong>Non,</strong> seuls les joueurs qui ne sont pas déjà dans une ville rejoignent la nouvelle ville si leur statut est en disponibilité. Par contre, le fait d'être connecté ou non à ce moment au site n'a pas d'importance.</dd>
		
		<dt>Si la ville contient plus de 35 personnes et que la coalition rejoint la ville, la ville contiendra-t-elle plus de 40 citoyens ?</dt>
		<dd><strong> Non,</strong> un cadenas apparaît sur l'écran du choix des villes indiquant que la coalition ne peut plus la rejoindre.</dd>
		
		<dt>La coalition ne sert-elle qu'une fois ?</dt>
		<dd><strong>Non,</strong> une coalition a une durée de vie infinie tant qu'elle n'a pas été dissoute par son fondateur ou que tous les joueurs ne l'ont pas abandonnée. </dd>
		<dd><strong>Attention</strong>: si le créateur quitte sa coalition, elle sera également dissoute !</dd>
		
		<dt>Si je ne suis pas connecté(e) au site quand un autre joueur de ma coalition choisit une ville, que se passe-t-il ?</dt>
		<dd>
			Si vous n'êtes pas déjà dans une ville, vous rejoignez la ville choisie par le joueur automatiquement si votre statut est en disponible. Dès votre prochaine connexion, vous serez dans cette ville.
			Si votre statut est en indisponible pour une quelconque raison et qu'il reste de la place dans la ville, un bouton apparaîtra pour que vous puissiez rejoindre le ou les membre(s) de votre coalition.
		</dd>
	</dl>
</h>

<h id="homeUpgrade" title="Maisons & Travaux" sub="1" icon="r_hbuild">
	<h2>Votre maison</h2>
	<p>Votre maison est votre havre de paix et de tranquillité dans le monde terrifiant de Hordes.</p>
	<p>C'est un <strong>lieu essentiel !</strong> En effet c'est là que vous pouvez :</p>
	<ul>
		<li>Effectuer des actions personnelles</li>
		<li>Stocker des objets dans votre coffre (4 emplacements par défaut) </li>
	</ul>

	<h2>Votre sac et votre coffre</h2>
	<p>Votre sac et votre coffre sont les endroits où vous pouvez stocker des objets trouvés dans l'Outre-Monde ou dans la Banque.</p>
	<p>Ils ont chacun un nombre limité d'emplacements. Mais il est <strong>possible d'augmenter leur capacité de stockage</strong>.</p>
	<p>Il suffit de trouver des objets pour cela (sac et coffre) ou de construire des améliorations (coffre uniquement).</p>

	<h2>Améliorer vos défenses</h2>
	<p>Il est possible d'améliorer les défenses de votre maison en construisant des évolutions. <strong>Chaque évolution vous apporte des points de défense.</strong>
	Enfin, chaque évolution a un coût en ressources.</p>
	<p>Les défenses de maison ont deux impacts :</p>
	<ul>
		<li>Empêcher les zombies de vous dévorer le soir</li>
		<li>Augmenter les défenses de la ville</li>
	</ul>

	<h2>Améliorer votre habitation</h2>

	<p>
		Votre maison ne demande qu'à être bâtie et améliorée. Aussi, Hordes propose un
		système de <strong>Travaux</strong> qui vous permet d'améliorer vos défenses,
		d'augmenter votre capacité de stockage ou encore de devenir artisan !
	</p>
	<p>La plupart des améliorations de votre maison nécessite d'investir des <strong>PAs</strong> et/ou des <strong>ressources</strong>.</p>
	<p>Il existe plusieurs grands types d'améliorations : </p>
	<ul>
		<li><strong>Rangements</strong> : augmentent votre capacité de stockage</li>
		<li><strong>Défense</strong> : augmente votre capacité à repousser des zombies pendant l'attaque de la nuit</li>
		<li><strong>Verrou</strong> : permet d'empêcher les autres citoyens de venir vous "emprunter" des objets </li>
		<li><strong>Alarme</strong> : permet de savoir si d'autres citoyens veulent vous "emprunter" des objets </li>
		<li><strong>Rideau</strong> : permet de cacher le contenu de votre coffre de la vue de vos camarades...</li>
	</ul>
	<p>Pour utiliser ce système, il suffit d'être <strong>Héros</strong>.</p>
</h>


<h id="ghoul" title="Les goules" sub="1" icon="small_ghoul" mod="GHOULS">
	<p>
		<strong>Les goules sont des citoyens partiellement infectés mais qui ne se sont pas complètement transformés en zombies</strong>
		(Mère Nature se marre bien, parfois, quand même).
	</p>
	<p>
		On ne peut quasiment pas distinguer une goule d'un citoyen sain et elle aura tendance à décimer les rangs d'une ville
		si aucune mesure n'est prise rapidement.
	</p>
	<h2>Je suis une goule !</h2>
	<img src="/gfx/loc/fr/ghoulHunger.jpg" alt="" class="art"/>
	<p>
		Pour survivre, vous devez gérer votre jauge de <strong>Voracité</strong> visible en haut à droite, sous vos états.
	</p>
	<p>
		Dévorez un citoyen ou consommez de la viande humaine froide (sous toutes ses formes) pour réduire votre Voracité.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<table class="procons">
		<tr>
			<th>Avantages</th>
			<th>Désavantages</th>
		</tr>
		<tr>
			<td>
				<ul>
					<li>consommer de la chair humaine vivante ou morte régénère vos <img ::ignore:: src="/gfx/icons/small_pa.gif" alt=""/> et réduit votre Voracité,</li>
					<li>vous gagnerez <strong>1 jour de mode héros par citoyen dévoré</strong> (donnés à votre mort),</li>
					<li>vous êtes immunisé(e) aux effets de <strong>l'infection</strong> et de <strong>la soif</strong> ; vous ne mourrez donc jamais en marchant dans l'Outre-Monde ou des suites d'une blessure infectée à minuit,</li>
					<li>vous pouvez, si vous le souhaitez, entrer ou sortir discrètement de la ville (ie. pas d'inscription au registre).</li>
				</ul>
			</td>
			<td>
				<ul>
					<li>si votre jauge de voracité <strong>dépasse la limite rouge</strong>, vous mourrez à minuit lors de l'attaque,</li>
					<li>vous subirez une <strong>blessure</strong> si vous consommez de l'eau,</li>
					<li>si vous décidez de dévorer un citoyen en ville, vos chances d'être vu(e) seront proportionnelles au nombre de citoyens actuellement présents dans la ville,</li>
					<li>votre voracité augmente à minuit, après l'attaque : vous devez donc régulièrement dévorer un citoyen pour survivre. Toutefois, si la ville est dévastée, la tentation et la faim se feront moins sentir.</li>
					<li>si vous consommez un humain ayant un statut particulier, il vous sera transmis à ce moment là : tâchez de bien sélectionner vos victimes, et de ne pas succomber à la tentation de dévorer le premier drogué venu !</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
	</table>
	
	<h2>Comment devient on une goule ?</h2>
	<p>
		Un citoyen a des chances de devenir une goule en mangeant de la nourriture plus ou moins suspecte :
		Cadavre de voyageur, melon d'intestin, viande Humaine et quelques autres...
		Bien sûr les chances peuvent être faibles, mais prendrez vous le risque de muter ?
	</p>
	<!--
	<p>La fréquence d'apparition des goules dépend du type de ville :</p>
	<ul>
		<li>en <strong>Région non-éloignée</strong>, aucune goule n'apparaît "naturellement" (il reste possible de devenir une goule par d'autres moyens détournés...),</li>
		<li>en <strong>Région éloignée</strong>, aucune goule avant le jour 5 ou 6 environ (puis une nouvelle goule tous les 5-6 jours environ),</li>
		[mod_hardcore]
		<li>en <strong>Pandémonium</strong>, les goules apparaissent dès les premiers jours (puis une nouvelle goule tous les 3-4 jours environ).</li>
		[/mod]
	</ul>
	<p>
		Plusieurs goules peuvent coexister dans une même ville si une nouvelle goule apparaît alors
		que la ou les précédentes n'ont pas été éliminées.
	</p>
	-->
	<p>
		<strong>Il est possible de se guérir de cet état grâce au vaccin anti-goule ! Mais attention, l’utilisation de ce vaccin fait perdre tous les jours de héros gagnés en ayant dévoré un citoyen.</strong>
	</p>

	<h2>Comment tuer une goule ?</h2>
	<p>
		Une goule n'est pas tout à fait un zombie et elle peut donc mourir de certaines causes "normales" :
		pendaison et addiction aux drogues.
		Toutefois, elle est immunisée à la soif et à l'infection, et donc, aux morts qui correspondent.
	</p>
	<p>
		<strong>L'agression est la solution la plus efficace et tue instantanément une goule. </strong>
		Attention toutefois : l'agression coûte cher en  <img ::ignore::src="/gfx/icons/small_pa.gif" alt=""/> et
		a une chance élevée de blesser la victime. Gare aux agressions non-justifiées.
	</p>
	<h2>Comment repérer une goule ?</h2>
	<p>
		Le Registre de la ville sera votre meilleur allié. Surveillez aussi les présences et absences
		des joueurs.
	</p>
	<p>
		N'oubliez pas que tout le monde peut être transformé en Goule ! Même le leader charismatique
		qui dirige votre ville et qui vous donne de bons conseils.
	</p>
</h>


<h id="jobs" title="Les métiers">
	<img class="pip" src="/gfx/art/pip/metier.gif" alt=""/>
	<p>
		<strong>Chaque citoyen dans Hordes commence en tant que simple Habitant</strong>.
		Les héros, quant à eux, peuvent choisir un métier  qui leur apporte un avantage dans un
		domaine spécifique : le métier de Fouineur permet par exemple de trouver plus d'objets dans
		le désert que la moyenne.
	</p>
	<p>
		Un métier <strong>donne accès à un objet spécial que vous seul(e) pouvez posséder</strong>. La tenue de camouflage
		pour l'Éclaireur, une pelle pour le Fouineur...etc.
	</p>
</h>

<h id="job_basic" title="Habitant" icon="item_basic_suit" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/basic.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		L'Habitant est le citoyen de base dans Hordes : il n'a aucune capacité spéciale.
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_basic_suit.gif" alt=""/> Tenue de Citoyen</strong></label>
	<em>
		Votre uniforme de citoyen inchangé depuis des années est votre seule possession. C'est également le dernier vêtement
		que vous porterez pour le restant de vos jours. Néanmoins, cette tenue est fonctionnelle
		et relativement confortable donc il n'y a pas trop à se plaindre non plus...
	</em>

	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Rien de particulier à savoir, vous pouvez faire un peu ce que vous voulez...
	</p>
</h>


<h id="job_collec" title="Fouineur" icon="item_pelle" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/collec.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Le Fouineur est capable de trouver plus de choses dans le désert en creusant.
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_pelle.gif" alt=""/> Petite pelle</strong></label>
	<em>
		La petite pelle permet de réduire (automatiquement) le temps de chaque fouille dans le désert... Les chances
		de trouver un objet sont également sensiblement plus élevées.
	</em>

	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Vos fouilles automatiques prennent simplement <strong>30 minutes de moins</strong> que pour les autres citoyens, vous
		pouvez donc en effectuer plus par jour ! Vos chances de trouver un objet sont également plus élevées
		que la moyenne.
	</p>
	<p>
		De plus, dans l'Outre-Monde, votre instinct aiguisé de Fouineur vous permet de savoir à l'avance si une zone voisine
		contiendra des objets ou si elle est épuisée (cette aptitude permet de repérer aussi les bâtiments qui contiennent
		encore des objets) !
	</p>
	<div class="update">
		Une fois de plus, le fouineur saura se débrouiller dans les endroits exigus et labyrinthiques. Il possèdera <strong>50% d'oxygène en plus</strong> pour explorer plus profondément
		les dédales des bâtiments abandonnés.
	</div>
</h>

<!--
<h id="job_soldier" title="Casque rouge" icon="item_watergun_empty" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/soldier.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Le Casque Rouge est celui qu'on appelle quand il y a du zombie à décimer dans le désert. Attention
		toutefois, son arme consomme de l'eau pure et ce "gaspillage" pourrait être mal vu...
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_watergun_empty.gif" alt=""/> Pistolet à eau</strong></label>
	<em>
		Projette de l'eau pure sur 1 zombie (et le brûle instantanément). Cette arme consomme des
		<strong><img src="/gfx/icons/item_water.gif" alt=""/> Rations d'eau</strong> portées par le Casque Rouge.
	</em>

	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Prenez une Ration d'eau dans votre sac à dos pour l'utiliser en tant que munition. Lorsque vous arrivez
		sur une case où se trouve un Zombie, cliquez sur l'action "Utiliser: Pistoler à Eau". Votre arme a 1
		chance sur 3 de consommer totalement une Ration d'Eau pour chaque zombie que vous éliminerez.
	</p>
</h>
-->

<h id="job_eclair" title="Eclaireur" icon="item_vest_on" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/eclair.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		L'éclaireur est capable de se déplacer furtivement au milieu des groupes de zombies
		et ainsi d'aller explorer des zones avancées du désert, presque sans risque.
		Attention : s'il agit alors qu'il est caché, il perd son camouflage !
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_vest_on.gif" alt=""/> Tenue de camouflage</strong></label>
	<em>
		Cette tenue vous permet d'avancer dans le désert au milieu des zombies sans contrainte.
		Prudence toutefois, vous avez une chance d'être repéré(e) si vous traversez un secteur largement contrôlé
		par les morts-vivants.
	</em>

	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Vous avez un rôle de repérage et d'exploration avancée. Profitez de votre furtivité pour aller
		au-delà des lignes ennemies et pour repérer (et identifier) les ruines de l'Outre-Monde.
	</p>
	<p>
		Seules quelques actions vous sont permises si vous êtes camouflé(e) : boire, manger et se droguer par exemple.
	</p>
	<p>
		Dans l'Outre-Monde, vous pouvez estimer à l'avance le nombre de zombies présents dans les
		zones voisines (à quelques erreurs près...).
	</p>
	[mod camp]
	<p>
		Enfin, vous êtes moins pénalisé(e) en camping si la zone compte des zombies.
	</p>
	[/mod]
</h>

<h id="job_guardian" title="Gardien" icon="item_shield" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/guardian.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Dans l'Outre-Monde, le Gardien est capable de retenir plus de zombies que la moyenne.
		<strong>Il apporte cet avantage à tous les alliés qui l'accompagnent</strong> !
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_shield.gif" alt=""/> Bouclier anti-émeute</strong></label>
	<em>
		Dans le désert, il retient 4 zombies au lieu de 2 (pour un citoyen normal).
	</em>
	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		En temps normal, dans le désert, un citoyen seul peut tenir face à 2 zombies maximum. Au-delà, il sera
		pris au piège et ne pourra plus s'enfuir. <strong>En tant que gardien, vous pouvez tenir face à 4 zombies maximum</strong>
		grâce à votre Bouclier.
	</p>
	<p>
		Chaque gardien apporte un bonus de défense à toute la ville.
	</p>
	<p>
		En veille, un gardien apporte 30 points supplémentaires à la ville, il a 5% de chances supplémentaires de survivre si l'attaque des hordes est inférieure à la défense de la ville.
	</p>
</h>

<h id="job_hunter" title="Ermite" icon="item_surv_book" sub="1" mod="JOB_HUNTER">
	<img src="/gfx/art/pip/hunter.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		L'ermite est le type auquel plus personne ne parle depuis des années, reclus dans la solitude la plus totale.
		Le bon côté des choses, c'est qu'il a appris à toujours se débrouiller par lui-même quand il s'agit de survivre.
		<strong>Un ermite trouvera la plupart du temps quelque chose de comestible (nourriture ou eau), n'importe où dans le désert.</strong>.
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_surv_book.gif" alt=""/> Manuel de survie</strong></label>
	<em>
		Votre précieux guide, intitulé "le manuel des castors juniors". Même s'il ressemble à une édition pour enfants, il contient une
		foule d'informations utiles pour qui veut se débrouiller seul dans la nature. Il vous permettra de trouver à manger ou à boire facilement.
		Attention toutefois, les chances de trouver de quoi se sustenter évolueront au fur et à mesure des jours passés. Après 20 jours, il sera donc difficile de trouver à manger ou à boire, et encore plus une fois la ville dévastée...
	</em>
	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Plus besoin de nourriture sur vous, vous devriez avoir ce qu'il vous faut sur vous, n'importe où. Là où
		les autres citoyens risquent de mourir de faim au petit matin après un camping sauvage, vous trouverez souvent un ver ou
		une racine à grignoter. Méfiez-vous cependant, plus les jours passent et plus les denrées deviennent rares dans l'Outre-Monde.
	</p>
	<p>
		Attention toutefois, votre pouvoir n'est utilisable qu'une fois par jour : vous ne pourrez trouver qu'une ration à manger OU à boire.
	</p>
	<p>
		Vous bénéficiez aussi d'un avantage en camping sauvage : les chances de survie d'un citoyen en extérieur sont plafonnées à
		90% (même avec toute la bonne volonté du monde, un risque de mourir à minuit demeurera toujours). L'ermite n'est pas concerné par ce
		maximum : s'il se débrouille bien, il peut camper avec 100% de chances de survie.
	</p>
	<p>
		<strong>L'Ermite, étant un acariâtre psychologique névropathe à tendance socio-pathologique,
		ne trouvera de l'eau ou de la nourriture qu'à partir de 3 km de la ville.</strong>
	</p>
</h>

<h id="job_tamer" title="Apprivoiseur" icon="item_tamed_pet" sub="1" mod="JOB_TAMER">
	<img src="/gfx/art/pip/tamer.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Toujours accompagné de son fidèle bichon maltais à 3 pattes (une race de chien noble et pas du tout ridicule),
		l'apprivoiseur est en mesure de faire <strong>rapatrier une partie du contenu de son sac à dos en ville depuis
		n'importe quel secteur de l'Outre-Monde</strong>.
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_tamed_pet.gif" alt=""/> Bichon maltais à 3 pattes</strong></label>
	<em>
		Il vous suit partout, il sent le poil mouillé, claudique et bave abondamment. Il jappe souvent aussi. Une fois par jour, vous pouvez lui demander de ramener le contenu de votre sac à dos en ville, et ce depuis n'importe quel recoin du désert.
	</em>
	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Un rôle idéal pour les expéditions lointaines : si vous avez besoin de place, donnez tout votre bazar à votre cabot. Vos
		compagnons d'expédition seront ravis d'en profiter aussi.
	</p>
	<p>
		Il ne peut normalement pas porter d'objet encombrant.
		Toutefois, vous pouvez lui faire avaler un Stéroïde pour pallier cette limitation... Allez, ne faites pas cette tête, c'est sûrement
		très bon pour sa santé.
	</p>
	<p>
		Le Bichon, fidèle compagnon de l'Apprivoiseur, indique à son maître la direction de la sortie dans les ruines, une flèche bleue permettra à chaque apprivoiseur de ne jamais perdre son sens de l'orientation.
	</p>
</h>

<h id="job_tech" title="Technicien" icon="item_keymol" sub="1" mod="JOB_TECH">
	<img src="/gfx/art/pip/tech.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Toujours prêt à construire n'importe quel type de chantier, le technicien peut, à lui seul, sur une île déserte et avec un cure-dent, construire une grande roue totalement automatisée.
		Alors avec un kit de bricolage flambant neuf offert, quel miracle technique va-t-il produire ?
	</p>
	
	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_keymol.gif" alt=""/> Kit du bricoleur</strong></label>
	<em>
		Indispensable pour pulvériser les records de construction de chantier, le kit complet du bricoleur est accompagné d'une clé à molette de compétition !
	</em>
	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Grâce à son potentiel insoupçonné, le technicien sera d'un grand secours au moment de la répartition des tâches à l'atelier,
		il possède chaque jour des <strong><img src="/gfx/loc/fr/small_pc.gif" alt=""/> Points de Chantiers</strong> qui lui permettent de continuer à construire, alors même que les citoyens ordinaires sont épuisés, il lui
		faut toutefois garder au moins <strong>1<img src="/gfx/loc/fr/small_pa.gif" alt=""/> Point d'action </strong>pour pouvoir les utiliser, dans le cas contraire, il perdra toute motivation et ne pourra utiliser ces
		<strong><img src="/gfx/loc/fr/small_pc.gif" alt=""/> Points de Chantiers.</strong>
	</p>
	<p>Le Technicien peut utiliser ses Points de chantiers pour réparer les chantiers et transformer des objets dans l'atelier.</p>
	<p>
		Il sera d'une aide précieuse dans les ruines abandonnées : son talent, conjugué avec son matériel, lui permettra de réaliser des empreintes de serrures de portes solidement fermées.
		Il lui faudra néanmoins raffiner l'empreinte en ville pour obtenir une clé temporaire, lui permettant d'ouvrir plus tard la porte en question.
	</p>
</h>


<h id="jobs" title="Les rôles"  mod="SHAMAN_SOULS">
	<img class="pip" src="/gfx/art/pip/shaman.gif" alt=""/>
	<p>
		<strong>Chaque citoyen dans Hordes commence en tant que simple Habitant</strong>.
		Mais il arrive que le sort fasse que vous deviez vous élever et sortir de votre rôle si tranquille de citoyen.
	</p>
</h>

<h id="shaman" title="Chaman" icon="item_shaman" sub="1" mod="SHAMAN_SOULS">
	<img src="/gfx/art/pip/shaman.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Le Chaman serait un sorcier vaudou surpuissant tirant profit de la mort des autres pour exercer sa magie noire.
		Dans les faits, c'est un citoyen à la sensibilité plus aigüe et qui fait preuve parfois de chance!
	</p>
	<h2>Comment être Chaman?</h2>
	<p>
		Lors de la première nuit, et à chaque mort du chaman, une nouvelle assemblée citoyenne aura lieu.
		Durant cette assemblée, un débat prend place et l'assemblée termine par un vote, attribuant au citoyen le plus ...qualifié.. le titre de "Chaman"!
		A partir de ce moment là, ce citoyen se voit attribuer des actions spécifiques qu'il pourra exploiter grâce à ses points de charlatanisme quotidiens.
	</p>
	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Grâce à une perception du monde unique, le Chaman pourra procéder à des actions uniques, ce qui pourra le qualifier parfois de guérisseur, de voyant, ou encore de charlatan.
		Il pourra notamment :
		<ul>
			<li>Réaliser des soins sur les citoyens <strong>en ville</strong>. Soigner une terreur, une infection ou encore permettre d'évacuer drogue et alcool du corps de son camarade. Mais la réussite n'est pas garantie, parfois il est même possible que pour guérir, le chaman s'infligera à lui-même le mal qui ronge son compagnon.</li>
			<li>Purifier des zones en y faisant tomber de la pluie. Au niveau de la ville, cette pluie pourra remplir un peu le puit, dans l'Outre-Monde, elle sera utile pour nettoyer la zone de quelques zombies.</li>
			<li>Indiquer la position des âmes dans l'Outre-Monde aux autres citoyens.</li>
			<li>Protéger les joueurs en expéditions de récupération d'âmes torturées en leur préparant des potions immunisantes.</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		Le Chaman est donc un personnage central pour la bonne survie de ces concitoyens, mais survivra t'il plus longtemps pour autant?
	</p>
</h>

<h id="guide" title="Guide de l'Outre-Monde" icon="item_guide" sub="1">
	<p>
		Le Guide de l'Outre-Monde est un citoyen vraiment à part. Lui vient la responsabilité d'aider ses concitoyens à voyager dans l'Outre-Monde.
		Pour cela, il peut organiser des expéditions, être leader (même s'il n'est pas héro), et offre dans les zones où il se trouve un point de contrôle supplémentaire par personne présente.
	</p>
	<h2>Comment devenir Guide de l'Outre-Monde?</h2>
	<p>
		En se faisant élire! 
		Lors de la première nuit, et à chaque mort du Guide de l'Outre-Monde, une nouvelle assemblée citoyenne aura lieu.
		Durant cette assemblée, un débat prend place et l'assemblée termine par un vote, attribuant au citoyen le plus ...qualifié.. le titre de Guide de l'Outre-Monde.
		A partir de ce moment là, ce citoyen se voit attribuer des actions spécifiques qu'il pourra exploiter.
	</p>
	<p>
		Le Guide de l'Outre-Monde est donc un personnage central pour la bonne survie de ces concitoyens, mais survivra t'il plus longtemps pour autant?
	</p>
</h>

<h id="city" title="Bienvenue en Ville">
	<img src="/gfx/screen/city.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		La ville est l'endroit d'où vous partez et où vous revenez. Chaque jour, après vos
		heures d'exploration dans l'Outre-Monde, vous devez rentrer en ville.
		En effet, en dehors de la ville la survie est très limitée la nuit...
	</p>

	<h2>Le centre de la communauté</h2>
	<p>
		La ville vous permet de retrouver tous vos compagnons d'infortune, de discuter avec eux
		près du puits, près des Grandes Portes...
		C'est en ville que vous créez des petites équipes d'exploration, c'est également en
		ville que vous pourrez stocker vos trouvailles.
	</p>

</h>

<h id="demo" title="La Communauté" sub="1" icon="small_world">

	<h2>Survivre c'est communiquer</h2>
	<p>Tout comme l'Éclaireur est un métier important pour la communauté car il est une véritable source d'informations, chacun, peu importe son métier,
	a un rôle à jouer. Certes, il est possible de survivre seul. Peut-être même est-ce la solution quand il ne reste plus grand monde pour contrecarrer les attaques de la Horde.
	Cependant, au début de votre nouvelle existence, s'allier avec vos concitoyens est le meilleur cheminement pour créer une ville plus forte
	et récupérer des ressources et des objets plus facilement dans le désert de l'Outre-Monde.</p>

	<h2>La Banque</h2>
	<p>Afin de pouvoir construire des bâtiments et de renforcer les défenses de la ville, les aventuriers peuvent donner à la ville le fruit de leurs recherches
	<strong>s'ils en ont envie</strong>. Ainsi donner des morceaux de tôle récupérés sur de vieilles carlingues d'avion, permettra de renforcer le blindage des
	murs extérieurs. De la même façon donner du bois ou du métal, permettra la construction des bâtiments communautaires</p>

	<p class="help"><strong>Suivez le dicton</strong> : Ne rien partager, ne rien donner, c'est la meilleure solution pour se faire bouffer.</p>

	<h2>Le Forum et les espaces de communication</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/forum.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Le Forum et les différents espaces de communication autour des lieux importants de la ville sont des endroits privilégiés, pour se rencontrer,
	discuter de stratégies et aussi se détendre. C'est aussi l'endroit pour réceptionner les appels d'aventuriers perdus dans le désert ou en très mauvaise posture...</p>

	<h2>La Gazette</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/news.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Chaque soir, après le passage de la Horde, les citoyens survivants publient une gazette qui rappelle les événements marquants de la journée.</p>

	<h2>L'annuaire du citoyen</h2>
	<img src="gfx/menu/jobs.gif" alt="" class="art"/>
	<p>C'est dans l'annuaire des Citoyens que vous trouverez des équipiers pour traverser le désert de l'Outre-Monde.</p>

	<h2>La Messagerie privée</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/message.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Si vous souhaitez discuter en privé avec un autre aventurier, la messagerie est l'outil qu'il vous faut.
		Rendez-vous dans la section <strong>Citoyens</strong> du site, puis dans une maison. Cliquez sur le bouton
		<strong>Laisser un mot sur sa porte</strong>. Vous pouvez ainsi convenir de stratégies de groupes ou conspirer
		contre d'autres joueurs...
	</p>
	<p>
		<strong>Attention : vous ne pouvez lire vos messages privés qu'en ville</strong>
	</p>

</h>


<h id="votes" title="Construire de nouveaux bâtiments" sub="1" icon="small_home">
	<p>
		La ville n'est pas un endroit statique. Vous devez la faire évoluer. Voilà comment
		procéder pour obtenir de nouveaux bâtiments en ville :
	</p>
	<ol>
		<li>collecter des <strong>ressources dans le désert</strong> (bois, métal, blindage...) et les entreposer à la <strong>Banque</strong></li>
		<li>rendez-vous dans la section <strong>Chantiers</strong> de votre ville</li>
		<li>repérez les bâtiments dont les ressources sont disponibles en banque : ils ont un bouton <strong>Participer</strong> sur leur ligne</li>
		<li>cliquez une fois sur le bouton <strong>Participer</strong> en face du bâtiment qui vous intéresse, cela dépensera <strong>1 PA</strong> de votre réserve.</li>
	</ol>

	<p>
		Dès qu'un bâtiment a reçu suffisamment de main-d'oeuvres (sous la forme de PA investis),
		il est construit <strong>immédiatement</strong> !
	</p>
	<p>
		Les bâtiments peuvent être construits en plusieurs jours. Il vous suffit de revenir le
		lendemain pour <strong>Participer</strong> à nouveau à un chantier non terminé ! Vous pouvez également investir plus de 1 PA
		dans un chantier, si vous voulez à tout prix voir une construction s'achever...
	</p>

	<h2>Bâtiments temporaires</h2>
	<p>
		Les bâtiments "temporaires" sont des bâtiments à "usage unique" : après l'attaque de la Horde, ils sont détruits.
		Ce sont généralement des défenses puissantes et peu coûteuses, mais qui doivent être reconstruites chaque jour.
	</p>
</h>


<h id="bplans" title="Plans de chantiers" sub="1" icon="item_bplan_u">
	<p>
		Certains chantiers particulièrement innovants ou ambitieux ne sont pas connus des
		villes, aux premiers jours.
	</p>
	<p>
		<strong>Vous pouvez débloquer ces chantiers pour votre ville en mettant la main
		sur des plans d'architecte.</strong>
	</p>
	
	<h2>Comment obtenir ces plans ?</h2>
	<ul>
		<li>il est possible d'en trouver en fouillant normalement l'Outre-Monde, mais ils sont réputés difficiles à trouver,</li>
		<li>
			chaque nouvelle ville commence avec des plans "gratuits" posés quelque part dans l'Outre-Monde. Ces plans
			diffèrent de ceux trouvés lors des fouilles, car ils sont déjà révélés, posés à même le sol. A vous de les localiser !
			<ul>
				<li>en région non-éloignée : 3 plans rares + 1 plan très rare</li>
				<li>en région éloignée : 5 plans rares + 2 plans très rares</li>
			</ul>
		</li>
		<li>
			en camping : si vous survivez à une nuit de camping sur un bâtiment, vous obtiendrez automatiquement un plan
			("inhabituel" sur les bâtiments proches de la ville ou "rare" pour les bâtiments lointains). Notez qu'un même bâtiment
			de l'Outre-Monde ne pourra fournir <strong>qu'un seul plan pour toute la partie</strong> (il n'est pas utile
			de camper plusieurs fois sur le même bâtiment),
		</li>
		<li>il existe d'autres méthodes pour obtenir ces plans : à vous de les découvrir !</li>
	</ul>
	
	<h2>Comment les utiliser ?</h2>
	<p>
		Ils sont utilisables en ville uniquement : cliquez sur le plan dans votre maison pour l'étudier.
	</p>
	<p>
		Le chantier qu'il débloque sera ajouté à la liste des chantiers possibles en ville et une annonce sera
		publiée dans le grand registre.
	</p>
</h>


<h id="upgrades" title="Évolution du jour" sub="1" icon="small_city_up">
	<img src="/gfx/screen/upgrades.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Une fois construits, certains chantiers (tel que le Grand Fossé par exemple) débloquent des <strong>Évolutions</strong>.
		Chaque jour, les citoyens peuvent voter pour <strong>une et une seule</strong> évolution, selon ce qu'ils pensent être
		utile à leur ville.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Juste avant l'attaque, à minuit, <strong>l'évolution qui a obtenu le plus de votes est aussitôt validée et mise en place</strong>.
		S'il y a égalité, le tirage est aléatoire entre les évolutions ayant reçu le plus de votes.
	</p>
	<p>
		La réalisation d'une évolution est gratuite : <strong>elle ne consomme ni PA, ni ressource</strong>.
	</p>

	<p>
		Chaque évolution peut être améliorée sur <strong>5 niveaux</strong>, chaque niveau étant de plus
		en plus puissant. Ces évolutions peuvent avoir de nombreux impacts sur une ville :
	</p>
	<ul>
		<li>amélioration des défenses,</li>
		<li>apports d'eau,</li>
		<li>réduction des coûts des chantiers,</li>
		<li>détection des zombies,</li>
		<li>capacités spéciales...</li>
	</ul>

	<div class="help">
		<p>
			Attention : le choix de telle ou telle évolution est très important ! En effet, sachant qu'une ville
			est limitée à 1 évolution par jour, une ville qui durerait 10 jours (par exemple) n'aura droit qu'à 10
			évolutions à répartir astucieusement.
		</p>
		<p>
			Parlez-en sur le forum de votre ville !
		</p>
	</div>
</h>

<h id="attack" title="L'attaque des Hordes" sub="1" icon="small_fight">
	<img src="/gfx/art/attack.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Chaque soir, à minuit, les Hordes de morts-vivants attaquent la ville. Chaque attaque comporte un
		nombre fixe de zombies.
	</p>
	<h2>Phase 1 : Le retour des Morts-Vivants</h2>
	<p>
		Tous les concitoyens morts en ville la veille et dont le corps n'a pas été détruit ou déposé dans le désert se lèvent !
		Etant déjà en ville ils feront beaucoup de dégâts !
	</p>
	<p>Les morts qui auront été déposés dans le désert attaqueront eux avec la Horde.</p>

	<h2>Phase 2 : les défenses de la ville</h2>
	<p>
		Chaque point de défense en ville bloque 1 zombie.
		<br/>Par ailleurs, chaque Maison de citoyen compte pour 40% de sa valeur de défense !
	</p>
	<p>
		<em>Ex : si les bâtiments de la ville donnent 5 points de défense et qu'un citoyen a une maison qui donne 2 points de défense, alors le nombre de points de défense sera de 5 + 2/2 = 6 points au total.</em>
	</p>
	<p>
		<em>Ex : si la ville possède 7 points de défense, alors 7 zombies de l'attaque seront bloqués chaque soir.</em>
	</p>
	<p>Attention : <strong>Si la Grande Porte est ouverte, aucune défense de ville ne compte !</strong></p>

	<h2>Phase 3 : les citoyens sont attaqués</h2>
	<p>
		Chaque zombie non bloqué attaque la maison d'un citoyen. Si le citoyen a moins de points de défense que le nombre
		de morts-vivants qui s'en prennent à lui, il est dévoré chez lui !
	</p>
	<p>
		Si un citoyen réussit à contrer l'attaque des zombies, il est terrorisé (à moins d'avoir assez d'objets pour lui faire oublier ces terribles événements).
	</p>
	
	<h2>Cas de la dernière attaque :</h2>
	<p>Si l'attaque tue tous les habitants, l'un d'eux sera désigné comme gagnant du titre de la <strong>Mort Ultime !</strong>
	Consultez l'aide sur la Mort Ultime <a href="/#help?id=lastOne">ici</a>.</p>

	[mod building_damage]
	<h2>Phase 4 : dégâts sur les chantiers (Pandémonium)</h2>
	<p>
		Tous les chantiers terminés de la ville peuvent subir des dégâts lors de l'assaut.
		<strong>Ce sont les zombies arrêtés par les défenses qui s'attaquent aux constructions.</strong>
	</p>
	<p>
		Si un chantier subit trop de dégâts, il est détruit et devra être reconstruit le lendemain. <strong>Si ce chantier était lié
		à des évolutions, elles devront être réalisées à nouveau une fois le chantier reconstruit.</strong>
	</p>
	<p>
		Un chantier partiellement endommagé peut être réparé en dépensant des PA depuis la section Chantiers de la ville.
		S'il s'agit d'un chantier de défense, sa valeur de défense est réduite tant qu'il n'est pas réparé.
	</p>
	[/mod]
</h>
<!--
	<h2>Informations diverses</h2>
	<ul>
		<li>Si vous n'avez pas toujours pas choisi de métier avant l'attaque de la Hordes du <strong>2ème jour</strong>, vous mourrez. Sans condition.</li>
		<li><strong>Si vous êtes dehors pendant l'attaque des Hordes, vous êtes mort(e)</strong>. Sans condition.</li>
		<li>Les attaques vont en empirant, ne tardez pas à protéger la ville !</li>
	</ul>
	
-->

<!--
	<h2>Phase 3 : les veilleurs contre attaquent</h2>
	<p>
		Chaque veilleur tue le nombre de zombie égal à la valeur d'attaque de l'arme la plus puissante contenue dans son sac à dos.
		Etant donné les risques pris, chaque veilleur à 50% de chances de subir une blessure.
	</p>
-->


<h id="guard" title="Les Veilleurs" sub="1" icon="job_soldat" mod="GUARDIAN">
	<h2>Qui sont-ils ?</h2>
	<p>
		Pour défendre la ville contre l'attaque des Hordes, il existe plusieurs solutions.
		Une de celle-ci est de faire partie de <strong>l'équipe des Veilleurs</strong>.
	</p>
	<p>Quand vous décidez de devenir veilleur :</p>
	<ul>
		<li>Vous devez choisir des armes et les placer dans votre sac</li>
		<li>Prenez en compte les caractéristiques de votre métier, et votre état de santé</li>
		<li>Toutes les armes ou protections portées seront détruites ou cassées à la fin d'une veille, les armes ayant plusieurs charges se videront une durant cette nuit.</li>
	</ul>
	<h2>Comment ça marche ?</h2>
	<p>Pendant l'attaque de la ville, si des zombies franchissent les défenses de la ville, les veilleurs interviennent :</p>
	<ul>
		<li>Les zombies attaquent les veilleurs au hasard</li>
		<li>Chaque veilleur utilise les armes présentes dans son sac</li>
		<li>Vos états influencent votre capacité à défendre la ville, mais aussi sur vos chances de survies. <strong>Attention ! Les états évoluent avant l'attaque, ainsi si vous êtes blessé lorsque vous vous mettez Veilleur, au moment de l'attaque, l'infection aura déjà commencé !!</strong></li>
	</ul>
	<h2>Quels sont les risques ?</h2>
	<p>Un veilleur a <strong>10% de chance d'être blessé ou terrorisé</strong> et à <strong>5% de chance d'être tué</strong> pendant l'assaut des Hordes...</p>
	<p>Le Gardien possède un bonus de survie de <strong>5%</strong>. Il peut donc espérer revenir vivant d'une veille.</p>
	<h2>Et si j'ai finalement la trouille ?</h2>
	<p>Vous pouvez renoncer à votre poste de veilleur jusqu'à 23h59.</p>
	<p><strong>Il n'est pas dit cependant que les citoyens apprécient ce geste...</strong></p>
	
	<p>Attention, si le nombre de zombies attaquant pendant la nuit est supérieur aux défenses de la ville, les chances de survie des veilleurs baissent drastiquement !
	C'est à ce moment là que vous verrez qui sont les vrais défenseurs de la ville.</p>
</h>


<h id="justice" title="La justice et les crimes" sub="1" icon="small_star">
	<img src="/gfx/screen/justice.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Lorsque vous vous rendez <strong>dans la maison d'un joueur</strong>, depuis la section Citoyens, vous pouvez le
		<strong>DÉNONCER</strong>.
	</p>
	<p>
		Cette action comptabilisera une plainte contre ce citoyen. Si <strong>::MinComplaints::&nbsp;plaintes</strong> sont déposées à
		l'encontre de ce citoyen, il sera <strong>banni de la communauté</strong>.
	</p>
	<h2>Effets du bannissement</h2>
	<p>
		Tous les objets considérés comme primordiaux pour la communauté <strong>sont renvoyés dans la banque de la ville</strong>
		(bois, métal, défenses...etc).
	</p>
	<p>
		Un citoyen banni ne peut plus :
		<ul>
			<li>prendre des objets de la banque (il peut toutefois toujours déposer des objets),</li>
			<li>prendre de l'eau supplémentaire au puits (la ration quotidienne reste autorisée),</li>
			<li>participer aux chantiers,</li>
			<li>utiliser l'atelier,</li>
			<li>manipuler les portes de la ville,</li>
			<li>déposer des plaintes.</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		Toutefois, il dispose de <a href="/#help?id=banned">nouvelles capacités</a> pour avoir une chance de survivre seul...
	</p>

	<h2>Voler un citoyen</h2>
	<p>
		Il est possible de rentrer dans la maison d'un citoyen pendant son absence, c'est-à-dire lorsqu'il(elle) se
		trouve dans l'Outre-Monde. <strong>Vous pouvez alors (1 fois par jour) décider de lui voler un objet.</strong>
	</p>
	<p>
		<strong>Un vol a 50% de chances d'être repéré</strong>, tous les citoyens en seront alors informés (votre nom
		apparaît en rouge dans les registres de la ville) ! Les conséquences sont laissées à la libre
		appréciation de vos	concitoyens...
	</p>

	<h2>Elimination</h2>
	<p>
		Lorsqu'un citoyen devient un réel danger pour la communauté, il est parfois nécessaire d'aller plus loin.
	</p>
	<p>
		Les citoyens peuvent alors monter une potence aux chantiers afin d'éliminer définitivement
		le gêneur. Pour le pendre, il faut accumuler à nouveau le quota de plaintes requises, comme pour
		un bannissement.
	</p>
	<p>
		Comme pour le bannissement, les objets que possèdent le pendu sont tous rendus à la ville (banque).
	</p>
	<p>Note : il existe d'autres moyens de se débarasser des indésirables (meurtre, cage à viande, ...).</p>
	[mod fragile_hanger]
	<p>
		La pendaison étant généralement un évènement d'une rare violence, <strong>la potence est systématiquement détruite
		lorsqu'elle est utilisée</strong>.
	</p>
	[/mod]

</h>

<h id="banned" title="Les bannis" icon="small_ban" sub="1">


	<h2>Insurrection des bannis</h2>
	<p>
		Chaque jour, les parias (citoyens bannis) d'une ville ont le droit de contribuer à une insurrection.
		<strong>S'ils parviennent à la mener à bien, tous les citoyens libres seront bannis tandis que les parias
		retrouveront leur liberté.</strong>
	</p>
	<p>
		Les règles sont les suivantes :
	</p>
	<ul>
		<li>chaque paria peut contribuer à l'insurrection une fois par jour,</li>
		<li>il faut que chaque paria contribue à l'insurrection chaque jour, pour avoir une chance qu'elle se réalise,</li>
		<li>il ne peut survenir qu'une seule insurrection dans toute l'existence d'une ville.</li>
	</ul>
	<p>
		Le système d'insurrection prend en compte (entre autres) le nombre de parias, le nombre de citoyens libres,
		le nombre de survivants et le rapport des forces.
	</p>
	<p>
		<em>
			Exemple : si 10 citoyens sont bannis, il leur faudra très peu de jours pour mener une insurrection.
			Si seulement 3 citoyens sont bannis, il leur faudra compter près d'une vingtaine de jours !
		</em>
	</p>
	<p>
		Préparer une insurrection est une tâche de longue haleine : chaque paria doit
		y contribuer tous les jours pour accélérer les choses !
	</p>

	[mod banned]
	<h2>Recours du banni</h2>
	<p>
		<strong>Un citoyen banni ne pouvant plus profiter librement des avantages de la ville, il doit se tourner
		vers des solutions moins orthodoxes pour subvenir à ses besoins. </strong>
	</p>
	<p>
		Il dispose dorénavant de deux actions spéciales :
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Fouiller les déchets de la ville</strong> : cette action se fait aux portes de la ville (dehors) et permet
			de trouver quelques babioles de piètre qualité, mais qui pourraient être utiles...
		</li>
		<li>
			<strong>Cacher son sac à dos</strong> : en extérieur, cette action permet de dissimuler tout le contenu de
			son sac. Seuls les bannis peuvent voir et ramasser les objets ainsi dissimulés. Toutefois, les citoyens normaux ont
			une petite chance de découvrir une cache d'objets lors d'une fouille.
		</li>
	</ul>
	[/mod]

</h>


<h id="chaos" title="Le chaos" icon="small_death" sub="1">
	<img src="/gfx/screen/chaos.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Lorsqu'une ville se trouve au bord de l'extinction, elle est déclarée en période de Chaos.
		Il n'est pas possible de sortir de cet état.
		Ce mode se déclenche si, à la suite d'une attaque, toutes les conditions suivantes sont réunies :
	</p>
	<ul>
		<li>la ville compte <strong>::ChaosLimit:: habitants ou moins (en ville ou dehors)</strong></li>
		<li>la ville a <strong>plus de ::BeginPeriodDays:: jours d'existence</strong>.</li>
	</ul>
	<p>
		Une ville sous l'emprise du Chaos n'a plus de loi. Par conséquent, certaines
		règles changent radicalement :
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li>les bannissements sont levés,</li>
		<li>les plaintes n'ont plus d'effet,</li>
		<li>les pillages (des morts) et les vols ne sont <strong>plus</strong> limités à 1 objet par personne et par jour,</li>
		<li>il n'y a plus d'anti-abus sur la construction de sa propre maison,</li>
		<li>les coordonnées d'un citoyen sorti dans l'Outre-Monde ne sont plus visibles dans la section Citoyens de la ville,</li>
		<li>le nombre de prises d'objets à la banque est doublé (avant de déclencher l'anti-abus).</li>
	</ul>
</h>

<h id="catapult" title="La catapulte" icon="item_courroie" sub="1">
	<p>
		<strong>La catapulte est un outil vraiment très puissant permettant d'envoyer dans un secteur du désert
		n'importe quel objet.</strong> Pratique pour les ravitaillements à distance.
	</p>
	<p>
		Notez qu'il arrive <i>parfois</i> que la catapulte manque sa cible et envoie l'objet dans
		une zone voisine... De plus, même si le responsable prendra toujours soin de protéger les colis
		envoyés, certains <i>rares</i> objets risquent de ne pas aimer le voyage.
	</p>
	<p>
		Activer la catapulte coûte des <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>, ce coût peut être réduit
		en construisant une version améliorée de ce chantier.
	</p>
	<h2>Qui est le responsable de la catapulte ?</h2>
	<p>Le responsable est tiré aléatoirement parmi des citoyens préalablement sélectionnés :</p>
	<ul>
		<li>dans un premier temps, les héros actifs aujourd'hui,</li>
		<li>si aucun nom n'est obtenu, les héros de la ville,</li>
		<li>si toujours aucun nom n'est obtenu, les citoyens actifs aujourd'hui,</li>
		<li>enfin, en désespoir de cause, un citoyen au hasard est sélectionné.</li>
	</ul>
</h>

<h id="rne" title="Ville en Région non éloigné" icon="small_falsecity" sub="1" mod="RNE_REWARD_RESTRICTED">
	<p>Les régions non éloignées sont des zones pour joueurs débutants dans le monde des hordes. Elles sont accessibles à tous et proposent un challenge moindre.</p>
	<p><strong>Les récompenses ne sont attribuées qu'au bout du huitième jour pour les joueurs possédant plus de 100 points d'âme (ou les atteignant à leur mort).</strong></p>
	<p>Attention, contrairement à la règle du jour 5 en Région Eloignée, aucune récompense ne sera attribuée avant le jour 8 pour ces joueurs expérimentés.
	
	Lors de la dernière attaque (plus de survivants), les récompenses seront attribuées.</p>
	
	<p>Il à noter que le <a href="/#camp">Camping</a> n'est pas actif pour ces villes.</p>
	<h2>Le Guide Spirituel</h2>
	<p><strong>En revanche, un titre est accessible dès le premier jour, le guide spirituel</strong>.</p>
	<p><em>Chargé de faire durer une ville en RNE le plus longtemps possible.
	Il sera accessible aux joueurs ayant plus de 100 points d'âme, tant qu'ils parviennent à faire durer une ville contenant au moins 50% d'âmes de moins de 100 points.
	Les points de ce titre seront cumulatifs au fil des jours. Chaque jour passé offre son équivalent en nombre de point.</em>
	<em>exemple :</em>
	<ul>
		<li>jour 1 : 1 point</li>
		<li>jour 2 : 2+1 points</li>
		<li>jour 5 : 5+4+3+2+1 points</li>
		<li>etc etc</li>
	</ul>
	</p>
</h>

<h id="devast" title="Ville dévastée" icon="item_out_def_broken" sub="1" mod="CAMP">
	<p>
		Si, au moment de l'attaque de minuit, une ville est <strong>désertée</strong> (ie. tous les citoyens survivants
		campent hors de ses murs OU sont tués en ville), alors <strong>elle sera considérée comme ayant été dévastée par les zombies</strong> :
	</p>
	<ul>
		<li><strong>ses portes sont détruites irrémédiablement</strong> : la ville ne pourra plus servir de refuge pour les survivants,</li>
		<li>les chantiers en cours de construction sont réduits à néant.</li>
		<li>les réserves d'eau du puits sont fortement touchées.</li>
		<li>il n'est plus possible de réaliser des Évolutions,</li>
		<li>les habitations personnelles sont détruites (les améliorations personnelles ne sont pas touchées),</li>
		<li>le mode <strong>chaos</strong> est immédiatement activé (même si les conditions normales ne sont pas réalisées).</li>
		[mod ghouls]
		<li>la voracité des goules augmente plus lentement à minuit.</li>
		[/mod]
	</ul>
	<p>
		Vos jours sont comptés... Un seul conseil dans pareille situation :
		<strong>fuyez ce lieu maudit !</strong>
	</p>
</h>


<h id="hardcore" title="Les villes du Pandémonium" icon="small_arma" sub="1" mod="HARDCORE">
	<p><strong>Le Pandémonium est le mode Difficile de Hordes.</strong></p>
	<p>
		Le Pandémonium regroupe les villes dans lesquelles la survie est particulièrement ardue :
		les citoyens doivent faire face à des difficultés supplémentaires !
	</p>
	<p>
		Ces villes sont soumises à diverses règles spécifiques :
	</p>
	<ul>
		[mod building_damage]
		<li>les assauts de minuit infligent des dégâts aux bâtiments construits en ville, nécessitant des réparations régulières,</li>
		<li>les bâtiments de défense endommagés perdent de leur efficacité tant qu'ils ne sont pas réparés,</li>
		[/mod]
		[mod bank_damage]<li>les objets de défense en banque peuvent être détruits lors de l'attaque,</li>[/mod]
		[mod camp]<li>les chances de survivre en camping sont réduites,</li>[/mod]
		<li>les chances de périr d'une infection à minuit sont de 75%,</li>
		<li>les réserves d'eau initiales sont inférieures à la normale,</li>
		<li>une partie des fonctionnalités des sites de l'annuaire est bridée,</li>
		<li>la mort ultime rapporte <strong>2x plus de jours de mode Héros</strong> ainsi qu'une distinction spéciale supplémentaire !</li>
		<li>les chances de blesser quelqu'un avec l'action <strong>agresser</strong> sont importantes.</li>
	</ul>
</h>

<h id="customMap" title="Les villes privées" icon="item_chair" sub="1" mod="CUSTOM_MAP">
	<p>Les villes privées vous permettent de jouer facilement entre amis, ou dans le cadre de villes "à thèmes".</p>
	
	<h2>Comment ça marche ?</h2>
	<p>
		Une ville privée fonctionne comme suit :
	</p>
	<ul>
		<li>
			rendez-vous sur la page "jouer" lorsque vous êtes mort(e), puis cliquez sur l'onglet "villes privées",
		</li>
		<li>vous devez avoir débloqué le pouvoir de Héros "Maire",</li>
		<li>
			lorsque vous créez la ville, vous devez choisir un code secret que vous distribuerez aux autres participants
			afin qu'ils puissent rejoindre votre partie,
		</li>
		<li>
			certaines règles peuvent être modifiées librement (goule, eau, type de carte, ...).
		</li>
	</ul>
	
	<h2>Règles spécifiques</h2>
	<p>Les règles suivantes s'appliquent à toutes les villes privées :</p>
	<ul>
		<li>Portes verrouillées : les portes de la ville ne peuvent pas être ouvertes s'il y a moins de 40 citoyens inscrits.</li>
		<li>
			Points d'âme : mourir dans une ville privée ne rapporte aucun point d'âme.
		</li>
		<li>
			Distinctions : Les distinctions ne peuvent être gagnées en ville privée.
		</li>
		<li>Mort ultime : mourir en ville privée ne donne jamais de mort ultime.</li>
		<li>
			Annulation : une ville privée non remplie après 2 jours est annulée. Son créateur récupère les jours héros investis et
			tous les citoyens inscrits sont renvoyés.
		</li>
		<li>Classement : ces villes ne participent pas au classement officiel.</li>
	</ul>
	
	<h2>Places réservées</h2>
	<p>
		Vous pouvez entrer une liste 39 noms de joueurs (minimum) lorsque vous créez une ville privée pour leur réserver à chacun une place.
		Chaque pseudonyme doit être correctement écrit et séparé par une virgule (les espaces sont ignorés).
		Vous ne pourrez plus modifier cette liste une fois la ville créée !
	</p>
	<p>Exemple : <em>joueur01, joueur02, bidule_du_33</em></p>
	<p>
		Attention, un joueur ne pourra PAS rejoindre cette ville si son nom n'est pas dans la liste.
		Donc si trop de joueurs invités se désistent, votre ville ne pourra jamais démarrer et sera
		annulée automatiquement.
	</p>
	<p>Ainsi, il est fortement recommandé d'indiquer <strong>plus de 39 noms</strong> pour disposer de joueurs de réserve.</p>
	
</h>


<h id="rp" title="Options roleplay" icon="item_dice" sub="1">
	<p>
		Sur les différents forums et dans l'espace de discussion de l'Outre-Monde, vous disposez d'une panoplie complète d'outils orientés "ambiance" et "role-play".
	</p>
	<p>
		Vous pouvez taper l'une des commandes suivantes (attention à bien les écrire en minuscules) :
	</p>
	<ul class="rpHelp">
		<li><strong>[carte]</strong> : affiche le nom d'une carte au hasard tirée d'un jeu de 52 cartes,</li>
		<li><strong>[habitant]</strong> : affiche le nom d'un habitant de votre ville au hasard (ne fonctionnera pas si vous n'avez rejoint aucune ville),</li>
		<li><strong>[pf]</strong> : tire à pile ou face,</li>
		<li><strong>[pfc]</strong> : tire pierre, feuille ou ciseaux,</li>
		<li><strong>[d6]</strong> : lance un dé à 6 faces et affiche le résultat (fonctionne avec d4, d6, d8, d10, d12, d20 et d100).</li>
		<li><strong>[consonne]</strong> : tire une consonne,</li>
		<li><strong>[voyelle]</strong> : tire une voyelle,</li>
		<li><strong>[lettre]</strong> : tire une lettre au hasard</li>
	</ul>
	<p>
		N'abusez pas de ces commandes ! Utilisez-les pour inventer de nouveaux jeux entre citoyens, résoudre des situations par le hasard...etc.
	</p>
</h>


<h id="seasons" title="Saisons et classements" icon="small_coin" sub="1" mod="SEASON_RANKINGS">
	<img src="/gfx/screen/rankingScreenshot.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Le jeu est découpé en périodes s'appelant <strong>saisons</strong>.
	</p>
	<p>
		Durant cette période, les villes sont classées selon un score reflétant la capacité à s'organiser pour
		survivre en groupe. <strong>Il est calculé en additionnant le nombre de jours survécus de tous les citoyens
		présents dans cette ville.</strong>
	</p>
	<p>
	<strong>Important :</strong> seules les villes en Région Éloignée
	[mod hardcore]
	ou en Pandémonium
	[/mod]
	sont classées. Les petites cartes ou les villes évènementielles ne sont pas représentées dans le classement de saison.
	</p>
	<h2>Fin de saison</h2>
	<p>
		A la fin de chaque saison, les citoyens de la meilleure ville de chaque classement reçoivent diverses récompenses.
		Ensuite, les classements des villes sont remis à zéro afin de redémarrer une nouvelle période sur des
		bases équitables.
	</p>
	<ul>
		<li>les <strong>messages des champions sur tous les forums</strong> sont affichés de manière très distincte <sup>1</sup> ,</li>
		<li>ils démarrent toutes leurs parties avec un <strong>équipement spécial supplémentaire</strong> <sup>1</sup>,</li>
		<li>ils reçoivent une <strong>distinction</strong> rare unique et <strong>un titre</strong> associé,</li>
	</ul>
	<p>
		<i>1 : ces récompenses seront perdues à la fin de la saison suivante, seuls les champions en titre peuvent en bénéficier.</i>
	</p>
	<p>
		Les citoyens ayant participé à une ville présente dans le classement reçoivent aussi <strong>une autre distinction spéciale</strong>
		(une pour <strong>chaque</strong> ville présente dans le classement).
	</p>
	<h2>Classement des âmes</h2>
	<p>
		Ce classement n'est pas remis à zéro à la fin de saison : il n'y a par conséquent aucune récompense associée.
	</p>
	<p>
		A partir de la saison 5, un classement des âmes par saison est disponible, il permet de connaître sa valeur sur une saison.
	</p>

	<h2>Règles annexes</h2>
	<ul>
		<li>Une ville en saison 1 doit être terminée en saison 1 pour compter dans ce classement. Si elle se termine plus tard, elle ne comptera pour aucun classement.</li>
		<li>Les classements sont mis à jour à minuit.</li>
		<li>Seules les villes totalement détruites (plus de survivant) sont classées.</li>
	</ul>
</h>

<!---
<h id="story" title="L'histoire" icon="item_faerie">

	<h2>Le Monde des Hordes</h2>
	<p>
	On ne sait pas exactement retracer le passé du monde des Hordes. Certes, on retrouve de temps à autres des vestiges, des ruines et des objets particuliers
	qui pourraient nous donner quelques indications... Mais nous n'avons pas le temps de rechercher une vérité sur une histoire qui à l'air pour le moins sombre...
	Ce qui est certain c'est que le Monde est vaste : il compte un grand nombre de villes où se regroupent des aventuriers suicidaires.
	</p>

	<h2>Les Villes</h2>
	<p>
	Les aventuriers du Monde des Hordes se retrouvent dans de petites communautés en autarcie : ce sont les villes. Chaque cité compte une bonne centaine de
	citoyens qui se partagent des tâches, votent des décisions et agissent de concert. Ces aventuriers ont un seul et même but : survivre à l'attaque de la Horde du soir.
	</p>

	<h2>La Horde</h2>
	<p>
	Tous les jours, en fin de soirée à la même heure les villes sont attaquées par des Hordes de Zombies ! Les citoyens ont donc la journée
	pour se préparer à ces assauts.
	</p>

	<h2>L'Outre-Monde</h2>
	<p>
	Pour être fin prêts, les aventuriers vont devoir sortir de la ville, dans <strong>l'Outre-Monde</strong>, pour chercher des ressources vitales à la construction de défenses et de bâtiments en ville.
	Ils vont également rechercher des objets spéciaux qui leur permettront d'integrair avec l'environnement, de décorer leurs maisons, de se détendre... et de combattre !
	</p>

	<h2>Une fin inconnue...</h2>
	Après l'attaque des Hordes, les aventuriers survivants vont continuer à se serrer les coudes. Ceux qui ont péri... Se retrouveront dans le mondes des âmes,
	prêts à repartir dans une nouvelle ville, forts de leur expérience...

</h>
-->

<!--
<h id="adv" title="Règles avancées" >
	<p>Certains modes de jeu dans Hordes ont des règles particulières. Vous trouverez dans cette section des informations utiles à leur compréhension.</p>
</h>

<h id="faraway" title="Régions Eloignées" sub="1" icon="r_explor">
	<p>Les régions avancées sont des régions partculières unqiquement accessibles aux joueur</p>
</h>
-->

<h id="mobile" title="Hordes sur mobile (Anthrax GPS)">
	<img src="/gfx/art/iphone.jpg" alt="" class="art"/>
	<p>
		Si vous disposez d'un mobile (téléphone, PDA...) capable d'afficher des sites webs modernes,
		vous pouvez vous connecter à Hordes via l'adresse :
	</p>
	<p><a href="::url::/m">::url::/m</a></p>
	<p>
		Vous aurez alors accès à une <strong>version optimisée de Hordes pour mobile</strong>
		(et plus spécifiquement pour Iphone et Ipod touch).
	</p>
	<p>
		Cette version mobile est <strong>gratuite</strong> et vous permet de suivre les discussions du forum, de surveiller la banque,
		de voir les actions qui se déroulent dans votre zone si vous êtes dehors..etc.
	</p>
</h>

<h id="st" title="Support">
	<p>
		Si vous rencontrez un problème en jeu, merci de suivre les instructions
		disponibles dans les sections suivantes (vérifier la version de votre navigateur
		internet, vider votre cache, ...).
	</p>
</h>

<!--
	<p>
		Si vous avez des questions, des problèmes ou des suggestions à faire à l'équipe de Hordes, merci
		tout d'abord de prendre le temps de lire les différentes réponses proposées ci-dessous :
	</p>
	<dl class="faq">
		<dt>Hordes est-il gratuit ?</dt>
		<dd>
			Oui, Hordes est un site gratuit. Vous pouvez si vous le désirez devenir un
			Héros pour bénéficier d'avantages importants en jeu.
		</dd>

		<dt>J'ai un problème et je n'ai rien trouvé d'utile ici !</dt>
		<dd>
			En cas de problème ou de suggestion, consultez la section
			Support Technique de cette même aide.
		</dd>

		<dt>J'ai validé des codes et/ou ma Carte Bleue et/ou Paypal mais je n'ai pas eu mes jours héros</dt>
		<dd>Si vous pensez avoir entré assez de codes (CB ou Paypal), allez dans votre fiche, dans la section réglages.
		Un lien spécial doit être affiché pour régler ce problème.</dd>

		<dt>Les bâtiments trouvés dans le désert, disparaissent-ils en cours de partie ?</dt>
		<dd>Non, les bâtiments d'une carte ne disparaissent jamais et restent toujours à la même position.</dd>

		<dt>Le Puits peut-il être à sec ?</dt>
		<dd>Oui, le Puits peut se retrouver à sec. Auquel cas il faudra trouver un autre moyen pour obtenir de l'eau.</dd>

		<dt>Peut-on remplir le Puits quand il est vide ?</dt>
		<dd>Oui, l'une des techniques les plus efficaces consiste à construire un Purificateur puis à ramener des Jerrycans en ville.</dd>

		<dt>Les zombies se déplacent-ils en journée dans le désert ?</dt>
		<dd>Non, les zombies restent à leur place. Ce n'est qu'après l'attaque de la Horde qu'ils se déplacent.</dd>

		<dt>Le nombre de zombies augmente-t-il pendant la journée ?</dt>
		<dd>
			Non, le nombre de zombies n'augmente pas pendant la journée, uniquement après l'attaque de la Horde.
		</dd>

		<dt>Si je me déplace dans une zone où la carte ne m'indique pas de zombies, peut-il quand même y en avoir ?</dt>
		<dd>Oui, si la zone n'a pas été visitée auparavant par un autre citoyen.</dd>

		<dt>L'attaque de la Horde est passée et je ne vois plus de zombies sur la carte, est-ce normal ?</dt>
		<dd>
			Oui, il faut re-visiter chaque zone pour afficher à nouveau les zombies qui se trouvent dessus.
			Chaque citoyen qui visite une zone permet aux autres de voir ce qu'il y a dans cette zone.
		</dd>

		<dt>L'attaque de la Horde est passée et je vois toujours les bâtiments sur la carte est-ce normal ?</dt>
		<dd>Oui, une fois indiqués, les emplacements des bâtiments sont toujours visibles sur la carte.</dd>

		<dt>Quelle est la différence entre le Forum Monde et le Forum Ville ?</dt>
		<dd>
			Le Forum Monde est visible pour tous, à tout moment, mais seuls les citoyens Héros peuvent y poster des messages.
			Le Forum Ville est un forum qui n'est accessible que par les joueurs de la partie en cours.
		</dd>

		<dt>Si je suis déshydraté(e) est-ce que je regagnerai mes Points d'Action en buvant?</dt>
		<dd>Non. Par contre vous ne serez plus déshydraté(e).</dd>

		<dt>Les objets que j'ai posés dans l'Outre-Monde hier disparaissent-ils ?</dt>
		<dd>Non, à moins qu'un autre joueur s'en empare.</dd>

		<dt>Que deviennent les zones de l'Outre-Monde trop fouillées ?</dt>
		<dd>Ces zones ne peuvent plus donner que des ressources de mauvaise qualité et en faibles quantités qui plus est...</dd>

		<dt>Que deviennent les bâtiments de l'Outre-Monde vides (explorés au maximum) ?</dt>
		<dd>Depuis quelques temps, on observe des phénomènes météorologiques étranges, la nuit... Ces vents violents mettent parfois à jour de nouvelles trouvailles dans des lieux réputés épuisés.</dd>

		<dt>Pourquoi n'y-a-t-il pas d'Héroïne ?</dt>
		<dd>Parce qu'il y a d'autres drogues disponibles ;) En fait, pour simplifier à l'extrême les Héros sont unisexe, Femme ou Homme.</dd>

		<dt>Tuer un zombie réduit-il l'attaque du soir ?</dt>
		<dd>Non.</dd>

		<dt>Où se trouve la fonction recherche dans le Forum ?</dt>
		<dd>Il n'y en a pas, seuls les propos les plus pertinents et les discussions les plus importantes ont droit de cité sur le forum. Le reste ira rejoindre les abysses...</dd>

		<dt>Nous sommes moins de ::ChaosLimit:: joueurs survivants. Pourtant le chaos n'est pas déclenché : est-ce normal ?</dt>
		<dd>Si la ville n'a pas tenu au moins ::BeginPeriodDays:: jours de survie, le chaos ne peut exister.</dd>

		<dt>Je suis le dernier à mourir mais je n'ai pas gagné de jours Héros !</dt>
		<dd>C'est normal si vous n'avez pas survécu au moins 6 jours.</dd>

		<dt>Je suis mort alors que je n'ai pas encore choisi mon métier !</dt>
		<dd>A partir du deuxième jour de la partie, si vous n'avez toujours pas choisi de métier, alors vous mourrez automatiquement.
			Dans tous les cas, pensez-vous pouvoir aider votre ville sans jouer ??
		</dd>

	</dl>
-->


<h id="browser" title="1- Vérifier mon navigateur" sub="1" ::ignore::>
	<h2>Navigateurs Supportés</h2>
	<p>Les navigateurs compatibles à 100% avec le jeu sont Mozilla Firefox 2+, Chrome et Internet Explorer&nbsp;7.</p>
	<p>Nous ne garantissons pas que le jeu fonctionnera à 100% sur les autres navigateurs tels que Safari, Opera ou les anciennes versions de Firefox et Internet Explorer.</p>


	<h2>Javascript</h2>
	<p>
		Hordes est jeu web nécessitant l'activation de Javascript (version 1.5 minimum). Javascript est notamment utilisé pour
		afficher les sections du jeu de manière plus fluide et dynamique que les sites web classiques.
	</p>

	<h2>Flash</h2>
	<p>
		Le jeu Hordes requiert un lecteur Flash à jour. Vous pouvez le télécharger gratuitement depuis l'adresse
		<a href="http://www.adobe.com/go/getflashplayer" target="_blank">http://www.adobe.com/go/getflashplayer</a>.
		Flash est notamment utilisé pour afficher la carte de l'Outre-Monde (le monde extérieur en jeu).
	</p>

	<h2>Vider son cache</h2>
	<p>Avant toute autre chose, pensez à essayer de <strong>vider le cache</strong> de votre navigateur Internet ! Cette opération simple peut solutionner bon nombre de problèmes techniques. </p>
	<p><strong>Sur Internet Explorer 7 :</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>menu "Outils" en haut puis choisissez "Supprimer l'historique de navigation",</li>
		<li>en face de "Fichiers temporaires" cliquez sur "Supprimer les Fichiers",</li>
		<li>validez, puis cliquez sur Fermer avant de relancer Internet Explorer.</li>
	</ul>
	<p><strong>Sur Internet Explorer 6 ou moins :</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>menu "Outils" en haut puis choisissez "Options Internet",</li>
		<li>cliquez sur "Supprimer les Fichiers",</li>
		<li>validez, fermez Internet Explorer et relancez le site.</li>
	</ul>
	<p><strong>Sur Firefox 3 :</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>appuyez sur les touches du clavier "CONTROL" + "MAJ" + "Suppr",</li>
		<li>sélectionnez la case "Cache" puis décochez tout le reste,</li>
		<li>validez, puis cliquez sur le bouton Actualiser.</li>
	</ul>
	<p><strong>Sur Firefox 2 ou moins :</strong></p>
	<ul>
		<li>menu "Outils", choisissez "Options",</li>
		<li>icône "Vie privée",</li>
		<li>section "cache", choisissez "Videz le cache",</li>
		<li>validez, puis cliquez sur le bouton Actualiser.</li>
	</ul>
	<p><strong>Sur Safari :</strong></p>
	<ul>
		<li>menu "Safari", choisissez "Vider le cache",</li>
		<li>validez, puis cliquez sur le bouton Actualiser.</li>
	</ul>
</h>



<h id="flash" title="2- Vérifier mon lecteur Flash" sub="1">

	<h2>Comment installer Flash ?</h2>
	<p>
		<strong>Le jeu nécessite un lecteur Flash récent (version 9 ou plus).</strong>
	</p>
	<p>
		Adobe Flash est un logiciel gratuit permettant d'afficher des animations et des jeux sur
		Internet. Pour l'installer, téléchargez-le en quelques secondes ici :
	</p>
	<p>
		<a target="_blank" href="http://get.adobe.com/flashplayer/">Installer la dernière version du lecteur Flash</a>
	</p>
	<p>
		En cas de problème persistant, vous devrez peut-être désinstaller puis réinstaller le lecteur Flash. Pour le désinstaller, suivez
		<a ::ignore:: target="_blank" href="http://www.adobe.com/fr/support/flash/ts/documents/remove_player.htm"> ces instructions</a>.
	</p>

	<h2>Cas particuliers pour les utilisateurs de Linux</h2>
	<p>
		L'ajout d'avatar ne fonctionne pas sur certaines versions du lecteur.
		Merci de mettre à jour votre lecteur pour corriger ce problème :)
	</p>
	<p>
		Le player flash sur le navigateur Firefox a un comportement
		particulier. Certains éléments du jeu ou de son interface risquent
		de ne pas fonctionner normalement.
	</p>
	<p>
		Cependant le jeu étant développé en partie sous Linux, nous faisons notre maximum pour que
		l'expérience de jeu ne soit pas <i>trop</i> altérée.
	</p>
</h>


<h id="parasites" title="3- Vérifier mes logiciels tiers" sub="1">
	<p>
		Si vous utilisez l'un des logiciels suivants, merci de le désactiver puis de vérifier
		si cela corrige le problème :
	</p>
	<ul>
		<li>un anti spyware,</li>
		<li>un firewall (pare-feu),</li>
		<li>un anti-virus.</li>
	</ul>
	<p>
		Si cela corrige votre problème, vous pouvez consulter la documentation du logiciel en question
		ou contacter le support technique de l'éditeur du logiciel pour trouver une solution durable
		à votre problème.
	</p>
	<h2>Problèmes connus avec "Symantec Norton Internet Security"</h2>
	<p>
		Ce logiciel pose divers problèmes et peut parasiter
		votre navigation sur le net en bloquant certains liens sans raison
		apparente.
	</p>
	<p>
		<strong>Nous vous recommandons fortement de le désactiver temporairement pendant que vous jouez à Hordes.</strong>
	</p>

</h>


<h id="contact" title="Obtenir de l'aide" sub="1">
	<p>
		Consultez le site officiel du support technique Hordes en cliquant ci-dessous :
	</p>
	<ul ::ignore::>
		<li>
			<strong>QUESTIONS COURANTES</strong> : consultez le site officiel de <a href="/support" target="_blank">support technique de Hordes</a> !
		</li>
		<li>
			<strong>DISCUTER AVEC LES JOUEURS</strong> : vous trouverez souvent la réponse à vos questions directement sur les <a href="/#saloon">forums du site</a>, disponibles si vous êtes connecté(e).
		</li>
		<li>
			<strong>SIGNALER UN COMPORTEMENT</strong> : en cas de problème de <strong>comportement</strong> de la part d'un joueur, merci de lire la section <a href="/#help?id=report">On m'embête</a> de l'aide, ci-après.
		</li>
		<li>
			<strong>PROBLÈME DE PAIEMENT</strong> : en cas de problème de <strong>paiement</strong>, vous pouvez utiliser le formulaire en cliquant ici&nbsp;: <a href="/support?go=rentabiliweb">support moyen de paiements</a>.
		</li>
		<li>
			<strong>SIGNALER UN BUG</strong> : pour signaler un bug, utilisez l'espace de discussion suivant : <a href="/support?go=hordes_bug" target="_blank">rapports de bugs</a>,
		</li>
		<li>
			Enfin, pour toutes questions relatives à la <strong>communauté de Hordes</strong>, vous pouvez écrire sur la <a href="/support?go=hordes_cm" target="_blank">boîte des communautés</a>.
		</li>
	</ul>
</h>


<h id="pass" title="Choisir un bon mot de passe" sub="1">
	<p>Hordes.fr ne déroge pas à la règle suivante : <strong>un bon mot de passe est la meilleure protection contre les vols de compte.</strong> Aussi, voici quelques conseils importants :
	<ul>
		<li>Choisissez un mot de passe sans caractères spéciaux</li>
		<li>Mélangez des chiffres, des lettres, des minuscules et des majuscules</li>
		<li>Votre mot de passe peut faire jusqu'à <strong>32 caractères</strong></li>
		<li>En cas de doute, utilisez le site <a href="http://www.microsoft.com/protect/yourself/password/checker.mspx" target="_blank">Microsoft Password Tester</a></li>
	</ul></p>
</h>

<h id="quarantine" title="Villes en quarantaine" sub="1">
	<p>
		<strong>Lorsqu'une erreur survient dans une ville lors de l'attaque à minuit, elle est automatiquement
		placée en quarantaine.</strong>
	</p>
	<p>
		Cela signifie :
	</p>
	<ul>
		<li>que l'attaque de minuit n'a pas eu lieu,</li>
		<li>que vous n'avez donc pas récupéré vos <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> et que vos états de santé n'ont pas changé,</li>
		<li>que la journée d'hier ne s'est donc pas terminée et se prolonge donc aujourd'hui,</li>
		<li>etc...</li>
	</ul>
	<div class="critical">
		<p>
			Dès que le problème aura été corrigé et que les choses seront revenues à la normale, le statut de quarantaine sera levé.
		</p>
		<p>
			<strong>L'attaque qui n'a pas eu lieu surviendra alors à minuit, au cours de la nuit suivante.</strong>
		</p>
		<p>
			Note : les portes de la ville seront exceptionnellement refermées automatiquement avant cette attaque décalée.
			Elles seront ensuite ré-ouvertes dès la fin de l'attaque.
		</p>
	</div>
</h>



<h id="report" title="On m'embête !" sub="1" icon="small_calim">
	<div class="help">
		<img class="art artRight" src="/gfx/loc/::LANG::/report.png" alt=""/>
		<p>
			Si un joueur de Hordes se montre abusif sur un forum (insultes, propos hors-charte...), vous pouvez signaler le ou les messages qu'il a postés.
			<strong>Cliquez simplement sur le lien "[Signaler]" placé à côté de la date du message forum concerné.</strong>
		</p>
		<p>
			<strong>Le corbeau examinera votre requête et prendra les mesures appropriées concernant cet utilisateur.</strong>
		</p>
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<p>
		Les propos suivants sont à signaler :
	</p>
	<ul>
		<li>flood (répétition de messages identiques sur le forum),</li>
		<li>contraire à l'ordre public et aux bonnes moeurs</li>
		<li>à caractère injurieux, diffamatoire, raciste, xénophobe, homophobe, révisionniste ou portant atteinte à l'honneur ou la réputation d'autrui,</li>
		<li>incitant à la discrimination, à la haine d'une personne ou d'un groupe de personnes en raison de leur origine, de leur orientation sexuelle, de leur appartenance ou de leur non-appartenance à une ethnie, une nation, une race ou une religion déterminée,</li>
		<li>menaçant une personne ou un groupe de personnes,</li>
		<li>à caractère zoophile ou pédophile,</li>
		<li>à caractère urologique ou scatologique et de manière générale tout contenu dégradant ou portant atteinte à la personne humaine ou à son intégrité,</li>
		<li>incitant à commettre un délit, un crime ou un acte de terrorisme ou faisant l'apologie des crimes de guerre ou des crimes contre l'humanité,</li>
		<li>permettant à des tiers de se procurer directement ou indirectement des logiciels piratés, des numéros de série de logiciels, des logiciels permettant les actes de piratage et d'intrusion dans les systèmes informatiques et de télécommunication, des virus et autres bombes logiques et d'une manière générale tout outil logiciel ou autre permettant de porter atteinte aux droits d'autrui et à la sécurité des personnes et des biens en violation du caractère privé des correspondances.</li>
		<li>...</li>
	</ul>
	<p>Cette liste n'est pas exhaustive.</p>
</h>



<h id="sitting" title="A propos du « sitting »" sub="1" icon="small_warning">
	<div class="help">
		<p>Le sitting est une pratique consistant à prêter son compte à un autre joueur pour qu'il réalise vos actions quotidiennes à votre place.</p>
		<p><strong>Cette pratique est interdite sur Hordes</strong> (et sur la plupart des sites Motion Twin).</p>
	</div>
	<h2>Pourquoi le sitting est-il interdit ?</h2>
	<ul>
		<li>plus de 90% des messages reçus par le support technique traitent des cas de vols de compte, conséquence dans la <strong>totalité</strong> des cas (oui, oui) d'un prêt de compte ayant mal tourné,</li>
		<li>même vos amis peuvent effacer votre compte : tout le monde n'a pas la même idée de l'importance qu'a ce compte à vos yeux. C'est d'ailleurs ce qui arrive le plus souvent : prêt à un "ami", suppression par cet "ami", grand drame émotionnel sur le support technique (que nous ne traitons pas).</li>
	</ul>

	<h2>Quel risque est-ce que j'encours en pratiquant le sitting ?</h2>
	<ul>
		<li>la fermeture de votre compte par un administrateur,</li>
		<li>le vol de compte par un joueur,</li>
		<li>l'exclusion du classement des villes : une ville dont une partie des joueurs a pratiqué le sitting est automatiquement exclue à la fin de la saison.</li>
	</ul>
	<h2>Notes concernant l'exclusion du classement</h2>
	<p>
		Les classements de Hordes reflètent la capacité d'une ville à s'organiser en intégrant les contraintes et réalités du facteur humain.
		Le sitting altère profondément ce facteur en réduisant les citoyens à de simples <i>réserves de <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/></i>
		Il est donc logique que les villes abusant de ce genre de pratique ne soient pas classées.
	</p>
	<p>
		Nous comprenons la déception occasionnée pour les joueurs de bonne foi ayant participé à des villes "sittées" : toutefois, ces
		villes ayant bénéficié d'un avantage d'organisation très important, elles sont exclues du classement. C'est la seule conséquence
		que ces joueurs de bonne foi auront à subir.
	</p>
	<p>
		Un joueur dont l'une des villes a été exclue du classement verra toujours cette dernière apparaître dans son âme.
	</p>
	<p>
		Si votre ville est exclue du classement <strong>et que vous faites partie des personnes ayant pratiqué activement le sitting</strong>, votre compte
		pourra également être bloqué par un administrateur.
	</p>

	<h2>Comment détectez-vous les sitting ?</h2>
	<p>
		Pour d'évidentes raisons de sécurité, nous ne pouvons détailler la procédure. Néanmoins&nbsp;:
	</p>
	<ul>
		<li><strong>les couples</strong> et <strong>familles</strong> n'ont rien à craindre de ce système : nous filtrons aisément les cas normaux de partage d'ordinateur ou d'IP.</li>
		<li>ne prêtez jamais votre compte à quelqu'un d'autre et ne vous connectez jamais sur le compte d'un joueur qui vous le demanderait (vous seriez alors en situation hors-charte).</li>
		<li><strong>si vous n'avez rien à vous reprocher, votre compte ne risque rien</strong>.</li>
	</ul>
</h>


<h id="extern" title="Sites externes à Hordes" icon="small_archive">
	<p class="help">
		Hordes.fr propose aux développeurs de sites des informations sous la forme de flux JSON afin de réaliser des applications complémentaires autour du jeu.
		<br/>
		<strong>Il était auparavant possible de concevoir des applications à partir d'un flux XML, mais ce dernier ne sera plus maintenu et par conséquent les futures applications devront se baser sur ce nouveau système.</strong>
	</p>
	
	<p>
		Vous pouvez obtenir plus d'informations sur la conception et le fonctionnement des applications Twinoid en vous rendant à cette adresse : <a href="http://twinoid.com/developers/doc">http://twinoid.com/developers/doc</a>.
		<br/>
		Lorsque vous développez une application, il faut vous baser sur les API mises à disposition par notre jeu.
		Pour connaitre l'ensemble des éléments auxquels nous vous donnons accès, vous pouvez vous rendre aux adresses suivantes :
		<ul>
			<li>Pour Twinoid : <a href="http://twinoid.com/developers/api">http://twinoid.com/developers/api</a></li>
			<li>Pour Hordes : <a href="/tid/api">http://hordes.fr/tid/api</a></li>
		</ul>
		
		Chacun des 2 services propose l'accès à des informations différentes. Il vous revient de savoir à qui demander l'information recherchée.
		Mais cela est simple, car le token obtenu vous permet de solliciter librement les 2 API.
		<br/>
		Nous vous proposons une application de démo afin de tester le système et vos requêtes : <a href="http://data.motion-twin.com/demoTidApi/">http://data.motion-twin.com/demoTidApi/</a>.
	</p>
	

	<h2>Règles</h2>
	<ul>
		<li>
			Vous n'avez <strong>en aucun cas</strong> le droit de demander son mot de passe à un
			utilisateur de Hordes qui visite votre site,
		</li>
		<li>
			Vous devez indiquer très clairement que votre site n'est en aucun cas
			lié officiellement à Hordes.fr,
		</li>
		<li>
			Le design de votre site ne doit pas prêter à confusion en laissant
			entendre que votre site est une sous-partie de Hordes.fr : les deux
			mise-en-pages doivent être parfaitement distinctes,
		</li>
		<li>
			Si vous utilisez des images ou contenus de Hordes, vous devez indiquer
			leur provenance et les droits d'auteur qui s'appliquent.
		</li>
	</ul>

</h>


</help>
