<texts>
	<t id="assert">ASSERT</t>
	<t id="date_fmt">%A %d %B à %H:%M</t>
	<t id="date_fmt_std_short">%Y-%m-%d</t>
	<t id="date_fmt_std_full">%Y-%m-%d %h:%m</t>
	<t id="date_fmt_full">%A %d %B %Y à %H:%M</t>
	<t id="short_date_fmt">%d %B %Y</t>
	<t id="shorth_date_fmt">%d %B %Hh%M</t>
	<t id="date_fmt_yd">%d.%m</t>
	<t id="locale1">fr_FR.UTF-8</t>
	<t id="locale2">FR</t>
	
	<t id="CountryRestriction"></t> <!-- exemple : FR,DE,AT,BE (référence : http://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-1_alpha-2 ) -->
	<t id="CountryBypass"></t> <!-- Liste de pseudos à autoriser à la connexion / inscription. Exemple : "kevin69,mike,zombiekiller" -->
	<t id="BankLangs">fr:France,be:Belgique,ca:Canada,ch:Suisse,lu:Luxemb.</t>
	<t id="admins_list">warp:yota:skool:deepnight:bumdum:irvie:_hk_:mrhk:hiko:ayame:gyhyom:kiroukou:eole:epoq:znarf:carduus</t>
	<t id="OfflineHelpUrl">aide</t>
	<t id="OfflineAboutUrl">a_propos_du_jeu</t>

	<!-- GENERAL -->

	<t id="err_unknown_action">Action Inconnue (::act::)</t>
	<t id="err_already_logged">Vous êtes déjà enregistré sur le site</t>
	<t id="err_must_login">Cette action nécessite que vous soyez enregistré sur le site</t>
	<t id="err_user_deleted">Cet utilisateur a été bloqué par un administrateur, merci de consulter le Règlement du site</t>
	<t id="err_upload">Une erreur s'est produite lors de l'envoi du fichier.</t>

	<t id="Forum_Saloon">Saloon</t>
	<t id="Forum_Discuss">Discussions</t>
	<t id="Forum_Help">Aide</t>
	<t id="Forum_Hero">Héros</t>
	
	<t id="UserWarnedBecauseInactive">Vous n'avez pas été actif durant cette partie et par conséquent avez pénalisé les joueurs de votre ville. Nous vous avertisons maintenant que si cela se reproduit, vous ne pourrez alors plus rejoindre de ville durant 4 jours.</t>
	<t id="UserLockedBecauseInactive">Vous n'avez pas été actif durant cette partie et par conséquent avez pénalisé les joueurs de votre ville. Vous pourrez plus rejoindre de ville durant 4 jours.</t>
	<t id="CantJoinGameUserLocked">Vous ne pouvez pas rejoindre de partie, vous avez été bloqué 4 jours du fait de votre inactivité lors de votre dernière partie.</t>
	
	<!-- TWINOID -->
	
	<t id="twinoid_wall_death_short">a mis fin à sa méprisable existence après seulement une journée passée dans *::city::* : «*::reason::*»</t>
	
	<t id="twinoid_wall_death_1">a mis fin à sa pitoyable existence après *::days::* jours passés dans *::city::* : «*::reason::*»</t>
	<t id="twinoid_wall_death_2">obtient enfin le repos après *::days::* jours passés dans l'enfer de *::city::* : «*::reason::*»</t>
	<t id="twinoid_wall_death_3">quitte l'enfer de *::city::* après avoir survécu *::days::* jours aux zombies et traitrises en tout genre : «*::reason::*»</t>
	<t id="twinoid_wall_death_4">a expiré dans d'attroces souffrances : «*::reason::*». Ce doit être le prix à payer pour *::days::* jours de survie dans *::city::*.</t>
	<t id="twinoid_wall_death_5">citoyen de *::city::* est fier de vous annoncer qu'il est mort après *::days::* jours. «*::reason::*» a été plus agréable que prévu !</t>
	
	<t id="twinoid_wall_cadaver_msg">a laissé le message suivant avant de mourir : « ::msg:: » </t>
	

	<!-- USER/ACCOUNT -->
	<t id="err_account_pass">Le mot de passe saisi est invalide</t>
	<t id="err_account_email">L'adresse email que vous avez entrée n'est pas valide</t>
	<t id="err_account_badpass">Le nouveau mot de passe n'est pas valide. Il doit comporter entre 4 et 12 caractères.</t>
	<t id="err_account_confirm">La confirmation de l'action n'a pas été effectuée.</t>
	<t id="err_account_reset_today">Une seule réinitialisation de votre compte est autorisée par jour, merci de réessayer dés demain.</t>
	<t id="account_reseted">Votre compte a été réinitialisé</t>
	<t id="email_changed">Votre email a été mis à jour</t>
	<t id="password_changed">Votre mot de passe a été changé</t>
	<t id="err_user_not_found">Aucun utilisateur n'a été trouvé</t>
	<t id="err_cant_send_email">L'utilisateur correspondant n'a pas rentré de mail ou a désactivé le rappel du mot de passe</t>
	<t id="password_sent">Votre mot de passe a été envoyé à l'adresse email ::email::</t>
	<t id="err_pass_sent_today">Le mot de passe a déjà été envoyé aujourd'hui. Si vous ne l'avez pas reçu, patientez ou vérifiez dans vos emails classés "spam".</t>
	<t id="subscribe_done">Votre inscription est maintenant terminée, vous pouvez aller sur le site en entrant vos identifiants.</t>
	<t id="mail_disabled">Cette adresse email a été désactivée</t>
	<t id="account_settings">Vous avez modifié les paramètres du site.</t>
	
	<t id="RankingSeasons">0:Le commencement,1:Rise of the Bichon,2:Super Ghouls'n'Hordes,3:Truelles intentions,4:Crimes et Bâtiments,5:I'm a Soul man,6:Veillée funèbre,7:Corps vidés,8:Evil's back,9:Villa nostra,10:Dev's not dead,11:I âme Back !,12:Démoncratie,13:Le Guide du voyageur désertique,14:Pandé-mania</t>
	<t id="UnknownSeason">Saison mystérieuse</t>

	<t id="RegCrit_Crime">Vols et Agressions</t>
	<t id="RegCrit_Bank">Banque</t>
	<t id="RegCrit_Dump">Décharge publique</t>
	<t id="RegCrit_Vote">Constructions</t>
	<t id="RegCrit_Refine">Atelier</t>
	<t id="RegCrit_Well">Puits</t>
	<t id="RegCrit_Door">Porte</t>
	<t id="RegCrit_Dead">Arrivées et Morts</t>
	<t id="RegCrit_Attack">L'attaque de minuit</t>

	<t id="unknownHelpTopic">Rubrique d'aide inconnue</t>
	<t id="H_MaxLevelReached">Vous avez déjà atteint le niveau maximum de l'évolution *::n::* !</t>
	<t id="H_UpgradeDone">L'évolution *::n::* est passée *niveau ::l::* avec succès !</t>
	<t id="H_NotEnoughPA">Impossible : il vous *manque ::pa:: PA*.</t>
	<t id="H_NotEnoughReqs">Impossible : il vous *manque des objets*.</t>
	<t id="H_UnknownUpgrade">Cette évolution est inconnue !</t>
	<t id="HomeUpgradeLimit">Vous ne pouvez pas construire de maison plus complexe sans le bâtiment ::b:: en ville.</t>

	<t id="TAMTAM_AFriendOf">Un ami de </t>
	<t id="TAMTAM_Invitation">Invitation sur Hordes.fr</t>
	<t id="TAMTAM_InvitationSent">Votre Invitation a bien été envoyée !</t>

	<t id="guard_city">Bravo, vous avez décidé de prendre tous les risques pour sauver vos concitoyens du danger de ce soir...</t>
	<t id="unguard_city">Finalement, vous désertez ? Enfin, c'est vous qui voyez...</t>

	<!-- EVENTS -->
	<t id="EasterCross">Croix en Chocolat</t>
	<!-- TEAM -->
	<t id="OneMIDPlease">D'autres joueurs de la coalition jouent déjà à partir de l'ordinateur que vous utilisez. Un seule joueur / ordinateur / coalition est autorisé.</t>
	<t id="SimilarAccount">Vous ne pourrez pas rejoindre cette coalition *car elle comporte un ou plusieurs comptes jugés suspects vis à vis du votre*. ~Cela signifie correspond à l'un des cas suivants :<ul><li>soit l'un des membres est un *multi-compte*,</li><li>soit vous vous êtes connecté(e) sur le compte de l'un des membres à plusieurs reprises (*sitting*).</li></ul>~</t>
	<t id="NoGameFound">Aucune ville n'a pu vous être attribuée pour le moment. Cependant, de nouvelles villes sont généralement découvertes *toutes les minutes*. ~Merci de retenter dans un court instant.~</t>
	<t id="GameNotAllowed">*Vous ne pouvez pas rejoindre cette ville.* ~Soit votre total de Points d'âme n'est pas adapté, soit la ville s'est remplie entre temps.~</t>
	<t id="GameNeedXp">Vous n'avez *pas suffisamment de points d'âme* pour rejoindre cette ville !</t>
	<t id="GameOnlyForNoobs">Vous avez un score d'âme *trop élevé* pour rejoindre cette ville.</t>
	<t id="GameHasTooManyVolunteers">*Vous ne pouvez pas rejoindre volontairement cette ville.* ~En effet, cette ville a atteint son quota de joueurs ayant rejoint la ville volontairement. Seul le tirage aléatoire permet encore de s'y rendre.~</t>
	<t id="GameHasTooManyVolunteersForTeam">*Vous ne pouvez pas rejoindre volontairement cette ville avec votre coalition.* ~En effet, *le quota de joueurs l'ayant rejointe volontairement serait dépassé en y intégrant votre coalition*.~Si vous souhaitez rejoindre *seul(e)* cette ville, rendez-vous sur la page Coalition et changez votre statut en "*indisponible*".</t>
	<t id="NoGameAvailableForTeam">Aucune ville n'a pu vous être attribuée pour le moment. ~En effet, toutes les villes actuellement ouvertes ont atteint leur quota de "citoyens coalisés".~ ~Merci de patienter quelques minutes jusqu'à l'ouverture de nouvelles villes.~</t>
	<t id="GameHasNoRoomForTeam">*Cette ville n'aura pas la place nécessaire pour vous et votre coalition.* ~Si vous souhaitez rejoindre *seul(e)* cette ville, rendez-vous sur la page Coalition et changez votre statut en "*indisponible*".~</t>
	<t id="GameRequiresInvit">Vous ne pouvez pas rejoindre cette ville *car votre nom n'est pas dans la liste des personnes autorisées*.</t>
	<t id="DebtForbidden">Cette action est impossible *tant que votre compte est débiteur de jours héros*.~Rendez-vous dans la section *Acheter des jours héros* pour régulariser la situation.~</t>
	<t id="GameNeedPassword">Le *code d'accès* saisi pour cette ville est *incorrect*.</t>
	<t id="GameNotOpenedYet">Cette ville n'est pas encore ouverte aux inscriptions.</t>
	<t id="GameUnknown">Cette partie n'existe pas. Merci d'en choisir une autre.</t>
	<t id="BuddyJoinedGame">::u:: vient de partir sur *::m::* !</t>
	<t id="AutoJoinOff">::u:: ne part pas sur *::m::* (non-disponible ou carte déjà jouée).</t>
	<t id="PlaysSolo">::u:: est parti *en solitaire* sur *::m::.* </t>
	<t id="TeamStandardName">Coalition de ::n::</t>
	<t id="alreadyInATeam">Vous faites déjà partie de la coalition ::n::</t>
	<t id="alreadyHaveAnInvit">Ce citoyen a déjà une invitation en cours pour rejoindre votre coalition.</t>
	<t id="playerAlreadyInATeam">Désolé, ::n:: fait déjà partie d'une coalition.</t>
	<t id="teamCreated">Félicitations, vous venez de créer votre coalition !</t>
	<t id="teamDeleted">Vous venez de dissoudre votre coalition.</t>
	<t id="leaveTeamDeleted">Vous venez de dissoudre votre coalition en la quittant.</t>
	<t id="notTeamOwner">Seul le chef de votre coalition peut faire cela.</t>
	<t id="noTeam">Vous devez d'abord *créer votre propre coalition* pour faire cela.</t>
	<t id="TeamDoesNotExist">Désolé, mais cette coalition n'existe plus.</t>
	<t id="InvitationDoesNotExist">Désolé, mais cette invitation a été annulée entre temps.</t>
	<t id="TeamFull">Désolé, il n'y a plus de place dans cette équipe.</t>
	<t id="teamJoined">Félicitations, vous avez rejoint la coalition !</t>
	<t id="teamLeft">Vous avez quitté la coalition.</t>
	<t id="ejectedFromteam">Vous avez renvoyé votre coéquipier avec succès !</t>
	<t id="invitationRejected">Vous avez bien annulé l'invitation !</t>
	<t id="invitationCanceled">L'invitation a bien été annulée !</t>
	<t id="TeamSpeech">::name:: *:* « ::msg:: »</t>
	<t id="LeaveTeamSpeech">::name:: vient de *quitter la coalition*</t>
	<t id="JoinTeamSpeech">::name:: vient de *rejoindre* la coalition !</t>
	<t id="KickTeamSpeech">::name:: a été *renvoyé(e)* de la coalition !</t>
	<t id="InviteTeamSpeech">::name:: a invité ::target:: à nous rejoindre.</t>
	<t id="CancelInvitTeamSpeech">::name:: a *annulé* l'invitation de ::target:: !</t>

	<!-- BANK -->
	<t id="bank_sync_done">Synchronization des codes effectuée</t>
	<t id="bank_ecode_error">Une ou plusieurs erreurs ont été rencontrées lors de la validation du ou des codes. Merci de corriger et de valider à nouveau.</t>
	<t id="bank_ecode_bad_chars">Le code '::code::' contient des caractères invalides. Merci de corriger et de valider à nouveau</t>
	<t id="bank_eservice">Le service est actuellement indisponible, merci de noter votre code '::code::' et de réessayer plus tard</t>
	<t id="bank_eprotocol">Une erreur de protocole s'est produite, merci de noter votre code '::code::' et de réessayer plus tard</t>
	<t id="bank_credit_done">Le code a été validé et vous êtes à partir de maintenant un Héros!! </t>
	<t id="bank_etransaction">Le service de paiement par carte bancaire est actuellement indisponible, merci de réessayer ultérieurement</t>
	<t id="bank_cb_done">Votre achat s'est déroulé avec succès, ::money:: ont été crédités sur votre compte.</t>
	<t id="bank_cb_notenough">Vous n'avez pas assez validé de codes pour devenir **Héros**.</t>
	<t id="ChooseAJobBeforeYouBuy">Vous devez d'abord *valider votre métier Citoyen* avant de faire ceci. Ensuite, *une fois l'achat effectué*, vous deviendrez héros et pourrez *choisir un métier avancé*.</t>

	<t id="MT_Terrorized">Terreur !!</t>
	<t id="M_Terrorized">Nous avons deux nouvelles à vous annoncer. La bonne : malgré les tentatives de ::z:: zombie(s) pour vous dévorer, vous avez tenu bon ! La mauvaise : l'expérience ayant été terrifiante, vous êtes désormais terrorisé(e) à l'idée d'avoir à vivre cela une seconde fois...</t>
	<t id="MT_TerrorDodged">Une nuit effroyable !</t>
	<t id="M_TerrorDodged">Vous avez vraiment eu très très chaud aux fesses cette nuit ! Vous les avez entendu grogner, frapper voire hurler dehors. Votre porte a fini par céder et vous vous êtes réfugié(e) sous votre lit, serrant contre vous vos bibelots, pour ne plus penser à rien. Puis ils sont repartis... Tremblant(e) de peur, vous avez finalement quitté votre cachette, bien heureux(se) d'avoir survécu.</t>
	<t id="MT_Wounded">Bléssé !!</t>
	<t id="M_Wounded">Nous avons deux nouvelles à vous annoncer. La bonne : vous avez réussi à arrêter ::z:: zombie(s) ! La mauvaise : vous avez été blessé...</t>
	<t id="MT_Complaint">Plainte anonyme (::n:: au total)</t>
	<t id="M_Complaint">Vous avez reçu une nouvelle plainte anonyme : « ::msg:: ».</t>
	<t id="MT_ComplaintRemoved">Plainte retirée (reste ::n::)</t>
	<t id="M_ComplaintRemoved">Bonne nouvelle ! La plainte suivante a été retirée : « ::msg:: ».</t>
	<t id="MT_Banned">Vous avez été banni(e) !</t>
	<t id="M_Banned">Trop de plaintes ont été accumulées contre vous, vous avez été banni(e) de la communauté.</t>
	<t id="M_BannedRecycle">Trop de plaintes ont été accumulées contre vous, vous avez été banni(e) de la communauté. Les objets suivants ont été retirés de votre inventaire : ::tools::.</t>
	<t id="MT_Aggression">::u:: vous a agressé !</t>
	<t id="M_Aggression">Alors que vous étiez bien tranquillement chez vous, le citoyen ::u:: est venu à votre rencontre, vous a bousculé avant de s'en prendre violemment à vous ! Vous vous êtes bien défendu(e), heureusement et vous n'avez pas hésité à répliquer... Rien de cassé. ~Les autres citoyens ont été informés.~</t>
	<t id="MT_AggressionWounded">::u:: vous a agressé et blessé !!</t>
	<t id="M_AggressionWounded">Alors que vous étiez bien tranquillement chez vous, le citoyen ::u:: est venu à votre rencontre, vous a bousculé avant de s'en prendre violemment à vous ! Vous vous êtes bien défendu(e) mais *l'affrontement vous a coûté une blessure* ! ~Les autres citoyens ont été informés.~</t>
	<t id="MT_Warning">Avertissement !</t>
	<t id="M_Warning">*Ce message vous est envoyé à titre d'avertissement. * ~Pour en savoir plus sur les raisons de cet avertissement, rendez-vous sur votre page d'âme.~ </t>
	<t id="M_WarningComportment">*Ce message vous est envoyé à titre d'avertissement. * ~Vous êtes tenu(e) de rester pôli(e) dans tous vos échanges sur Hordes, que cela soit : le forum, les messages privés, les messages de mort, votre présentation...~ ~Tout prochain écart pourra entraîner la fermeture de votre compte sans préavis.~</t>
	<t id="M_WarningSitting">*Ce message vous est envoyé à titre d'avertissement. * ~L'échange, le prêt ou le sitting de compte ne sont pas autorisés sur Hordes. Vous êtes invité(e) à modifier IMMÉDIATEMENT votre mot de passe et à ne le communiquer à personne.~<div class="lastWarning">Notez que ce message constitue le premier et dernier avertissement : tout nouveau problème vous concernant entrainera la suppression de votre compte.</div>~Si vous pensez que ce message vous a été envoyé à tord, vous pouvez prendre contact avec le support technique de Hordes, section "problème de compte".~</t>
	<t id="M_WarningRetrieved">Votre compte vous a été restitué par le support technique. ~*Changez immédiatement votre mot de passe* et *ajoutez votre adresse e-mail* dans votre page réglages !~ ~Changez aussi immédiatement *le mot de passe de boîte e-mail*.~ ~Consultez la page suivante pour obtenir quelques bons conseils pour ne plus perdre votre compte :~ ~http://support.motion-twin.com/go/security~</t>
	<t id="M_RefererReward">Félicitations citoyen ! Vous avez reçu une *distinction rare* car l'un de vos filleuls a acheté des jours de mode héros pour la première fois ! ~Rendez-vous dans la section Parrainage de l'âme pour en savoir plus...~</t>
	<t id="M_CreditedHero">Le support technique a ajouté un ou plusieurs jours de *mode héros* en *compensation d'un bug rencontré en jeu*.</t>
	<t id="M_WarningSupport">Une demande de votre part est en attente de réponse au *support technique Hordes* : merci de vous y connecter (lien disponible *en bas du site*).</t>
	<t id="M_Multi">*Ce message vous est envoyé à titre d'avertissement.* ~Plusieurs comptes vous appartenant ont été supprimés. Nous vous rappelons que le multi-comptes est strictement interdit sur Hordes, conformément à l'article 2 du règlement que vous avez accepté en vous inscrivant sur ce site :~ ~ *http://support.motiontwin.com/cgu*~ ~Tout prochain écart entrainera la fermeture définitive de vos comptes, celui-ci y compris.~</t>
	<t id="MT_ForumBan">Accès aux forums suspendu</t>
	<t id="M_ForumBan">L'accès aux forums Hordes.fr pour votre compte a été temporairement suspendu !~ ~Pour en savoir plus concernant votre bannissement, vous pouvez vous rendre directement sur votre *page d'âme*.~ *Tout nouvel abus pourra entraîner des sanctions plus importantes (ban définitif, fermeture du compte, procédure légale...) !*</t>
	<t id="M_BuildingsRefund">*Tous les bâtiments de votre ville ont été remboursés*. Les *ressources* utilisées ont été replacées en banque, les *PA* investis ont été placés dans une réserve commune à toute la ville (utilisable dans les chantiers uniquement) et un *bonus temporaire de défense* vous a été attribué.</t>
	<t id="ThreadClosed">Cette discussion n'a plus lieu de continuer. *Le sujet est clos*. Vous mourrez tous ce soir ! Crôoooaaaaaaaaaa !</t>
	<t id="ThreadBugClosed">*Problème corrigé ! Excusez-nous pour ce contretemps !*</t>
	<t id="MT_Alarm">Alarme (citoyen ::user::) !</t>
	<t id="M_Alarm">Le citoyen ::user:: a déclenché votre alarme en tentant de rentrer chez vous à exactement *::time::* !</t>
	<t id="MT_NewCatapMaster">Vous êtes responsable de la catapulte !</t>
	<t id="M_NewCatapMaster">~Vous avez été désigné(e) comme *citoyen officiel responsable de la Catapulte de la ville* ! Cette nomination s'est déroulée par tirage au sort, félicitations.~ ~Rendez-vous dans la section Catapulte de votre ville.~</t>
	<t id="ThreadMoved">Ce sujet *a été déplacé* dans le forum adécrôôôôôôôoôôôôaaaaaaaaaaa !</t>

	<t id="GuardCannotLeave">Vous êtes veilleur ! A ce titre, vous ne pouvez pas quitter la ville !</t>
	<t id="HeroComplaint">En tant que héros, ::n:: vous a attribué une deuxième plainte.</t>
	<t id="RecyclingAlreadyDone">Cette baraque a déjà été recyclée</t>
	<t id="RescuedByAHero">Un Héros vous a sauvé de l'enfer de l'Outre-Monde !</t>
	<t id="UserVanished">Le citoyen que vous souhaitiez sauver est sans doute parti entre temps de façon peu héroïque...</t>
	<t id="UnkownHeroItem">Cet objet ne fait sans doute pas partie de la liste des objets pour les Héros...</t>
	<t id="OutsideHeroAction">Cette action héroïque n'est disponible que dans l'*Outre-Monde*.</t>
	<t id="IntownHeroAction">Cette action héroïque n'est disponible qu'en ville.</t>
	<t id="HeroRescueSuccess">Usant de votre volonté à toute épreuve, vous avez affronté l'Outre-Monde, sauvé ::s:: et êtes revenu(e) indemne !</t>
	<t id="HeroTeleported">Personne ne sait comment, mais le *héros ::name::* a réussi à quitter cette zone pour *retourner directement en ville*... C'est un miracle !</t>
	<t id="HeroUsedTownPortal">Vous puisez dans vos dernières forces pour *vous trainer jusqu'à la ville* (on ne sait comment), et en un seul morceau qui plus est... *C'est un miracle* !</t>
	<t id="TownPortalLimit">Vous êtes *trop loin de la ville pour pouvoir utiliser ce pouvoir* ! Vous êtes à ::n::km tandis que la distance maximale est de ::max::km.</t>
	<t id="HeroAlreadyUsedTownPortal">Ahh, revenir en ville, c'est si pratique... Hélas, après un tel effort votre volonté est faillible. Réessayez dans une prochaine vie...</t>
	<t id="HeroUsedActAgain">Vous prenez une profonde inspiration et secouez la tête. Bon ! C'est pas le moment de se laisser abattre !~Vous avez *régénéré vos ::pa:: PA*.~</t>
	<t id="HeroUsedTrance">Vous essayez de rassembler vos forces pour tenir le coup ce soir. La tension se lit sur votre visage, vous transpirez, tremblez...~Vous ne subirez pas les effets de la Soif, de l'Infection et de l'Addiction lors de l'attaque de ce soir.~</t>
	<t id="HeroLuck">On peut dire que *vous avez de la veine*... Vous découvrez ::o:: dans le sable ! Pile ce qu'il vous fallait !</t>
	<t id="HeroLuckInTown">On peut dire que *vous avez de la veine*... Vous découvrez ::o:: dans un tas de détritus près de votre taudis ! Pile ce qu'il vous fallait !</t>
	<t id="HeroAlreadyUsedRescue">Vous avez déjà tenté de sauver un de vos concitoyens ! Pourtant il vous faudra patienter votre prochaine incarnation pour vous prendre pour LE Héros !</t>
	<t id="HeroAlreadyBeenLucky">Vous avez déjà eu beaucoup de chance aujourd'hui.  Pourtant il vous faudra votre prochaine incarnation pour forcer à nouveau le destin...</t>
	<t id="HeroAlreadyKilledAZombie">Ahh... Vous y prenez goût ? Pourtant il vous faudra patienter votre prochaine incarnation pour user de vos poings...</t>
	<t id="HeroTired">Vous avez déjà assez joué au héros *aujourd'hui* ! À demain pour de nouvelles actions héroïques !</t>
	<t id="BuildingUnknown">le bâtiment pour lequel vous avez voté n'existe pas... Mr Spock ?</t>
	<t id="UnknownBuilding">Le bâtiment pour lequel vous avez voté n'existe pas... Mr Spock ?</t>

	<t id="RecommendedBuilding">Vous avez recommandé ce bâtiment à vos concitoyens.</t>
	<t id="CantRecommendBuilding">Vous ne pouvez pas recommander ce bâtiment.</t>

	<t id="AlreadyDone">Vous avez déjà fait cela aujourd'hui... Attendez *demain* pour recommencer.</t>
	<t id="AlreadyDoneCounted">Vous avez déjà fait cela aujourd'hui (max : *::n:: fois par jour*)... Attendez *demain* pour recommencer.</t>
	<t id="AlreadyDoneZone">Il est *impossible de refaire cette action ici*. Allez ailleurs, ou retentez demain.</t>
	<t id="HeroKillsZombies">Utilisant vos pouvoirs de Héros, vous exterminez *::n:: zombie(s)* en face de vous !</t>
	<t id="HeroKilledZombies">Utilisant ses pouvoirs de Héros, ::u:: a exterminé *::n:: zombie(s)* à mains nues en hurlant comme un forcené !</t>
	<t id="NoZombiesToKill">Aucun zombie à tuer à l'horizon...</t>
	<t id="NowYouWishedYouWereAHero">Ces avantages incroyables sont réservés aux *Héros*... C'est bien dommage, ça vous serait utile :)</t>
	<t id="WoundedEye">Vous voyez beaucoup moins bien depuis qu'un zombie vous a écorché la rétine... Le *sang dans les yeux* vous empêche de bien lire votre *carte*...</t>
	<t id="WoundedArm">Votre terrible *blessure au bras* vous empêche de faire ceci !</t>
	<t id="WoundedItemBlocked">Impossible de manipuler ::tool:: avec votre *blessure à la main* ! Il va falloir vous faire aider ou vous soigner...</t>
	<t id="WoundedFalls">En commençant à marcher, une douleur très vive s'empare de votre jambe. Vous tombez à terre en gémissant. <strong>Vous perdez une action...</strong></t>
	<t id="WoundedGetsDizzy">La tête vous tourne. Vous tombez à terre quelques instants, avant de reprendre vos esprits. <strong>Vous perdez une action...</strong></t>
	<t id="WoundedMessageTitle">Mall... Têêt... parlé... pa...</t>
	<t id="WoundedCannotSpeak">Vous êtes blessé à la tête. Les propos que vous tenez risquent de ne pas être compris par vos concitoyens...</t>
	<t id="ChaosNoBan">Votre plainte a bien été consignée mais ne sera *pas très utile* dans la situation actuelle.</t>
	<t id="Chaos">La ville a sombré dans le *chaos* le plus total... Vu le faible nombre de survivants, *les lois n'ont plus cours* en ville.</t>
	<t id="AlreadyDigged">Vous ne pouvez pas explorer ce bâtiment encore une fois aujourd'hui. Attendez demain.</t>
	<t id="RepairKitNeeded">Vous ne pouvez pas effectuer une réparation sans kit de réparation.</t>
	<t id="CannotTakeThisObject">Vous ne pouvez *pas* prendre cet objet.~Vous êtes limité(e) à un objet encombrant à la fois sur vous, ainsi qu'à un container à la fois.~</t>
	<t id="NoMoreRoomInBag">Impossible de prendre cet objet, le sac est plein.</t>
	<t id="ItemNoMoreInBank">Cet objet a entre temps été récupéré par un autre joueur.</t>
	<t id="JerrycanUsed">Vous avez placé l'eau de ::cont:: dans le Purificateur de la ville. Après traitement, *::n:: litres d'eau potable* ont été ajoutés au puits.</t>
	<t id="NeedJerrycan">Vous devez disposer d'un *Jerrycan*.</t>
	<t id="WaterPurifierUsed">Vous avez utilisé ::tool:: pour purifier l'eau contenu dans ::target::. Vous avez obtenu *::n:: unité(s) d'eau*...</t>
	<t id="Refined">Après quelques bricolages, vous avez obtenu ::ref:: (l'objet a été placé en banque).</t>
	<t id="WaterPurified">Grâce au *Purificateur*, ::n:: rations d'eau supplémentaires ont été ajoutées dans le puits !</t>
	<t id="WaterPurifiedSingle">Grâce au *Purificateur*, 1 ration d'eau supplémentaire a été ajoutée dans le puits !</t>
	<t id="NoMorePet">Le boucher a pris grand soin de ::name::... Vous en tirez ::rep:: (*x::n::*). Adieu pépète.</t>
	<t id="And"> et </t>
	<t id="Or"> ou </t>
	<t id="NeedToBeFar">Vous devez être éloigné de plus de ::n:: kilomètres de la ville, pour faire cela.</t>
	<t id="NeedInChest">Vous avez besoin de *::n::* x ::t::, à placer *dans votre coffre*, pour faire cela.</t>
	<t id="ItemNotFound">Le temps que vous vous décidiez, quelqu'un d'autre a pris l'objet avant vous !</t>
	<t id="TheftChristmas">Grace à votre *costume*, vous avez pu voler ::tool:: à ::name:: *sans être vu(e)*. ~Hö hö hö.~</t>
	<t id="TheftLeprechaun">Grace à votre *costume*, vous avez pu voler ::tool:: à ::name:: *sans être vu(e)*. ~Hin Hin Hin.~</t>
	<t id="TheftUnseen">Vous avez volé ::tool:: à ::name:: *sans que quiconque s'en aperçoive*. Vous êtes vraiment habile...</t>
	<t id="TheftDetected">Le larcin que vous venez de commettre *a été repéré* ! Les citoyens sont avertis que vous avez volé ::tool:: à ::name::.</t>
	<t id="Plundered">Vous récupérez ::tool::. Toutefois, votre petite visite chez ::name:: n'est pas passée inaperçue...</t>
	<t id="NoRoom">*Impossible de prendre cet objet* (manque de place, objet encombrant...etc.)</t>
	<t id="InChest">Cet objet a été placé *dans votre Coffre*, chez vous.</t>
	<t id="NoRoomCount">Il vous faut *::n:: emplacement(s) de libre* dans votre sac à dos !</t>
	<t id="AlreadyStolen">Un autre citoyen a été plus rapide que vous pour subtiliser cet objet...</t>
	<t id="SendStealProtection1">Vous ne pouvez pas cambrioler un citoyen *à qui vous avez envoyé un objet par courrier aujourd'hui* (mesure anti-abus).</t>
	<t id="SendStealProtection2">Vous ne pouvez plus cambrioler de citoyen pour aujourd'hui, car *vous avez expédié un nombre trop important d'objets par courrier au cours de la même journée*.</t>
	<t id="AlreadyStolenToday">Un autre citoyen a été plus rapide que vous pour subtiliser cet objet...</t>
	<t id="CantGiveBrokenToTown">Vous ne pouvez pas déposer un *objet cassé* à la *Banque* !</t>
	<t id="BankLocked">Vous ne pouvez *pas prendre d'objet de ce type* à la banque après *::h:: heures* (les ressources sont protégées jusqu'à minuit).</t>
	<t id="BigDoorLock">Le système de *Porte à piston* a verrouillé la porte pour ce soir...</t>
	<t id="BasicDoorLock">Le *verrou de la grande porte* est enclenché, impossible de l'ouvrir pour le moment !</t>
	<t id="DoorClosed">Les portes de la ville ont été *refermées*.</t>
	<t id="DoorAlreadyClosed">Les portes de la ville ont été refermées par un autre citoyen consciencieux.</t>
	<t id="DoorLockQuarantine">Il est impossible d'ouvrir la porte en période de quarantaine !</t>
	<t id="DoorLockCustomMap">Il est impossible d'ouvrir la porte d'une *ville privée* s'il y a *moins de 40 citoyens inscrits*.</t>
	
	<t id="UnlockedYourCustomMap">Vous venez d'ouvrir à tous l'accès de votre ville privée.</t>
	
	<t id="JobChoiceNeeded">Vous devez choisir un Métier!</t>
	<t id="UnknownError">Erreur inconnue (::t::)</t>
	<t id="Forbidden">Erreur : *opération interdite*.</t>
	<t id="ForbiddenToNoob">Vous ne pouvez pas faire cela en mode apprentissage. En effet, *cette action requiert une plus grande expérience du jeu*. ~Vous pouvez désactiver le mode apprentissage en cliquant sur lien du même nom.~</t>
	<t id="ForbiddenChaos">Il est impossible de faire cela en période de *chaos* !</t>
	<t id="ForbiddenWhenCamping">Il est impossible de faire cela *pendant que vous êtes en planque* !</t>
	<t id="ReservedToWinners">Cette action est réservée *aux gagnants de la saison précédente*.</t>
	<t id="UploadError">Une erreur s'est produite lors de l'envoi du fichier.</t>
	<t id="ThreadDefaultBeggining">Il faut un début à tout et tout a un début... Parlez et écoutez... </t>
	<t id="outside">Outre-Monde</t>
	<t id="well">Puits</t>
	<t id="door">Grande Porte</t>
	<t id="anpe">ANPE</t>
	<t id="MissingThreadTitle">Non mais c'est pas vrai ça ! Mettez au moins un titre valide avec au moins 6 lettres et pas plus de 32 ok ?</t>
	<t id="UserNameNotFound">Ce nom est inconnu, veuillez essayer un autre nom.</t>
	<t id="EmptyThread">Eh ben c'est tout ce que vous avez à dire là ? Va falloir être un peu plus loquace, sinon on va pas s'en sortir !</t>
	<t id="ImpossibleAction">L'action n'est pas possible...</t>
	<t id="UnknownGameMode">Ce mode de jeu est inconnu, veuillez choisir un autre mode</t>
	<t id="OneCitizen">un citoyen</t>
	<t id="Aggression">Vous avez violemment attaqué le citoyen ::target:: !</t>
	<t id="AggressionWounded">Vous avez violemment attaqué ::target:: ! La bagarre a rapidement dégénéré et vous avez fini par *blesser gravement ce citoyen* !</t>
	<t id="CantAgressWounded">Vous ne pouvez pas sérieusement vouloir agresser une personne déjà bléssée... n'est-ce pas?</t>
	<t id="AggressionGhoul">Contre toute attentes, ::name:: s'effondre dans un gargouillis immonde, les yeux révulsés... *Son corps se décompose littéralement par endroit et une odeur de putréfaction emplit l'air !* L'horrible vérité vous saute alors au visage : <strong>::name:: était une goule</strong> !! </t>
	<t id="NoGhoulNoAggression">Pas besoin de vous énerver pour le moment, tout porte à croire qu'il n'y a *aucune goule en ville* pour le moment.</t>
	<t id="CantEatGhoul">Vous ne pouvez pas attaquer ce citoyen... Il semble avoir une odeur différente des autres. Une minute... *C'est une goule, comme vous !*</t>
	<t id="EventLogged">Toute la ville a été mise au courant.</t>
	<t id="NapSuccess">Vous vous reposez quelques minutes. *Cette petite pause vous fait le plus grand bien !* ~Vous récupérez *::n:: PA* !~</t>
	<t id="NapFailed">Vous vous reposez quelques minutes... Malheureusement, vous n'arrivez même pas à fermer l'oeil. Vous pensez à ce soir, à la mort et à vos maigres chances de survie...</t>
	<t id="NeedFood">Vous devez avoir une *nourriture basique* dans le *coffre* de votre maison.</t>
	<t id="Cooked">Vous utilisez ::t:: et quelques autres trucs. ~Vous préparez le tout du mieux que vous pouvez. Puis, après de longues minutes de cuisson, vous sortez du feu un ::dish::.~</t>
	<t id="CookedDrugSuccess">Vous broyez le contenu de ::n:: x ::t:: sur votre table et vous le mélangez avec tout ce qui vous passe sous la main... Vous laissez infuser le tout. ~C'est une belle *réussite* : vous obtenez ::result:: !~</t>
	<t id="CookedDrugFailed">Vous broyez le contenu de ::n:: x ::t:: sur votre table et vous le mélangez avec tout ce qui vous passe sous la main... Vous laissez infuser le tout. ~La fumée suspecte qui s'échappe laisse à penser que *ça ne se passe pas comme vous l'aviez prévu* ! Vous obtenez une drogue aléatoire : ::result::.~</t>
	<t id="UsedArmageddon">Vous foncez dans le premier zombie à portée en hurlant ! D'un puissant coup d'épaule bien ajusté, *vous l'envoyez mordre la poussière quelques mètre plus loin*... ~Vous pouvez profiter de cette opportunité pour vous enfuir !~</t>
	<t id="UsedArmageddonFailed">Vous tentez d'approcher un zombie, mais *celui-ci manque de peu de vous arracher le visage à coups de dent* ! Impossible de passer...</t>
	<t id="ChoosedLevel">Vous avez activé le titre « *::level::* ».~Il apparaîtra près de votre pseudo, dans chacun de vos messages sur le forum !~</t>
	<t id="GotFromIphone">Vous récupérez ::tool:: des restes fumants de l'appareil.</t>
	<t id="UsedSmokeBomb">Vous jetez votre fumigène dans la zone, semant la plus grande confusion !~Votre *prochain déplacement* ne sera pas consigné au registre s'il est effectué *d'ici 1 minute au plus tard*.~</t>
	<t id="TooEarlyToUse">Vous ne pouvez pas faire cela avant le *jour ::n::*.</t>

	<t id="UsedContamination">On peut dire que vous avez eu de la chance... Avoir été victime de la Grande Contamination vous aura pour le moins ~sauvé~ cette fois-ci. *Vous évitez une très désagréable infection*.</t>
	<t id="UsedContaminationFailed">Avoir été victime de la Grande Contamination ne vous aura pas ~sauvé~ cette fois-ci... et ça pique un peu.</t>
	
	<t id="CustMapInvalidPass">Le code d'accès n'est pas valide (de *6 à 16 caractères*, composé de *lettres ET de chiffres*). Il doit également être *différent de votre mot de passe personnel*.</t>
	<t id="CustMapCreated">Vous avez ouvert une ville privée ! ~Nom : *::name::*~~Code d'accès : *::pass::*~</t>
	<t id="CustMapCancelled">Votre ville privée a été *annulée* car elle n'a pu être remplie totalement à minuit.</t>
	<t id="CustMapInvalidInvit">Le nom d'utilisateur *::u::* n'est pas valide.</t>
	<t id="CustMapInvalidInvitSelf">Vous ne pouvez pas vous inviter vous-même.</t>
	<t id="CustMapNotEnoughInvit">Votre liste d'invitation doit contenir au minimum *39 noms*. Actuellement, elle en contient ::n::.</t>
	<t id="CustMapNeedInfo">Vous devez renseigner une liste d'invitée ou un mot de passe valide.</t>
	<t id="CustMapInvitMsg">Vous avez reçu *une invitation* pour la ville privée "*::map::*".</t>

	<!-- COMPTE USER -->
	<t id="UNameLength">Le nom de votre âme doit comporter entre 4 et 20 caractères.</t>
	<t id="UNameSChars">Utilisez uniquement des caratères alphanumériques pour votre nom d'âme (chiffres ou lettres)</t>
	<t id="UNameExists">Ce nom d'âme est déjà pris. Choisissez-en un autre.</t>
	<t id="UEmailFormat">L'adresse e-mail n'est pas valide.</t>
	<t id="UPassLength">Le code secret doit comporter entre 6 et 32 caractères.</t>
	<t id="UPassDiff">Le code secret de confirmation est différent du code secret.</t>
	<t id="UPasswordChanged">Votre code secret a été modifié avec succès !</t>
	<t id="UPasswordTooLong">Votre mot de passe ne peut pas compter *plus de 31 caractères*.</t>
	<t id="UCommentSaved">Votre commentaire a bien été enregistré.</t>
	<t id="UPassTooSimple">Le code secret est trop simple !</t>
	<t id="USettingsChanged">Vos options ont été enregistrées.</t>
	<t id="UEmailChanged">Votre adresse e-mail a été modifiée avec succès !</t>
	<t id="UCountryRestriction">L'accès au site est actuellement bloqué dans votre pays (cette limitation pourra être amenée à évoluer dans le temps).</t>
	<t id="UBetaKeyInvalid">Cette clé d'invitation n'est pas valide.</t>
	<t id="MaxInvitationForN">Votre parrain, a déjà trop d'amis. Essayez de trouver un nouveau parrain.</t>
	<t id="MaxMid">Vous ne pouvez pas avoir plus de ::n:: comptes différents jouant à Hordes par jour.</t>
	<t id="MaxMidSubscribe">::mc:: comptes se sont déjà connectés à Hordes Aujourd'hui. Vous ne pouvez pas avoir plus de ::n:: comptes différents jouant à Hordes chaque jour.</t>
	<t id="InvalidRefererName">*Le pseudo de votre parrain est inconnu*, merci de vérifier que vous l'avez orthographié correctement.</t>
	<t id="BannedMid">Inscription impossible : une erreur inconnue s'est produite.</t>
	<t id="UserDeleted">Votre compte est supprimé ! Vous ne pouvez donc pas l'utiliser pour vous connecter.</t>
	<t id="GhostTextsChanged">Votre *description* a été mise à jour.</t>
	<t id="RefererNotFound">Votre parrain n'existe pas !</t>
	<t id="Teasing_MaxPlayer">Il n'y a plus de places disponibles. Les inscription sont possibles par invitation ou parrainage uniquement.</t>
	<t id="Beta_MaxPlayer">Il n'y a plus de places disponibles pour la [BETA].</t>
	<t id="UnknownGodfather">Ce nom de parrain est inconnu !</t>

	<t id="DeathMessageSent">Vos derniers mots ont été envoyés dans le monde des vivants...</t>
	<t id="NeedReason">Vous devez entrer une raison pour cette dénonciation.</t>
	<t id="NeedExecutionBuilding">*Ce citoyen est déjà banni*. ~Déposer une nouvelle plainte ne sera utile que *si notre ville décide de construire une "Potence" ou une "Cage à Viande"*...~</t>
	<t id="SelfComplaint">L'auto-dénonciation... Comment dire... C'est un peu extrême et surtout pas possible :)</t>
	<t id="NoComplaintReason">Sans aucune raison apparente, ::name:: s'est amusé à vous démoncer...</t>
	<t id="SuspectIsDead">Cette personne est déjà morte... Vosu n'allez quand même pas vous continuer à vous plaindre...</t>
	<t id="ComplaintRemoved">Votre plainte a été retirée... Réfléchissez plus la prochaine fois...</t>
	<t id="North">le nord</t>
	<t id="South">le sud</t>
	<t id="West">l'ouest</t>
	<t id="East">l'est</t>
	<t id="CardClubs">Trèfle</t>
	<t id="CardHearts">Coeur</t>
	<t id="CardSpades">Pique</t>
	<t id="CardDiamonds">Carreau</t>
	<t id="CardAce">As</t>
	<t id="CardValet">Valet</t>
	<t id="CardQueen">Dame</t>
	<t id="CardKing">Roi</t>
	<t id="DrawCard">Vous tirez la carte *::type:: de ::color::*...</t>
	<t id="DrawCardShort">::type:: de ::color::</t>
	<t id="DrawUser">::name::</t>
	<t id="NiceCard">C'est un signe ! Comme quoi, le moral ne tient pas à grand chose dans ce monde... Vous gagnez *1 PA*.</t>
	<t id="LoveCard">La reine de coeur... Symbole de l'amour... **soupir**... Vous gagnez *1 PA* en compensation de vos désillusions.</t>
	<t id="DrawRuleCard">Vous tirez la carte ... sur laquelle sont inscrites les *règles du jeu*.~Ca vous fait tellement rire que vous gagnez *1 PA*.~</t>
	<t id="DrawDoomedCard">Vous tirez une carte... Vous poussez un hurlement en découvrant *votre nom écrit en lettre de sang* sur celle-ci ! Vous ignorez qui est à l'origine de cette blague de très mauvais goût...~Vous êtes maintenant *terrorisé(e)* !~</t>
	<t id="PFC_Rock">Pierre</t>
	<t id="PFC_Paper">Feuille</t>
	<t id="PFC_Scissors">Ciseaux</t>
	<t id="Tails">Pile</t>
	<t id="Heads">Face</t>
	<t id="ChangedHomeMessage">Vous avez modifié votre annonce personnelle. Elle est visible dans *l'annuaire des Citoyens*.</t>
	<t id="ErrorReported">Un rapport a été créé. Merci de poster un *message détaillé sur le support technique* si le problème persiste. *Merci également de ne pas utiliser cette fonction abusivement, sous peine de sanctions.*</t>

	<t id="SysId_Forum_Tag">officiel</t>
	<t id="SysId_Bank">bank</t>
	<t id="SysId_Bank_title">La Banque</t>
	<t id="SysId_Bank_content">Utilisez ce sujet pour discuter autour de la Banque de la ville...</t>


	<t id="SysId_Refinery">refine</t>
	<t id="SysId_Refinery_title">L'atelier</t>
	<t id="SysId_Refinery_content">Utilisez ce sujet pour discuter autour de l'atelier et de la production de ressources en ville...</t>

	<t id="SysId_Buildings">build</t>
	<t id="SysId_Buildings_title">Les chantiers</t>
	<t id="SysId_Buildings_content">Utilisez ce sujet pour discuter autour des chantiers à construire...</t>

	<t id="SysId_Upgrades">cityup</t>
	<t id="SysId_Upgrades_title">Les évolutions du jour</t>
	<t id="SysId_Upgrades_content">Utilisez ce sujet pour discuter autour des évolutions du jour que vous souhaitez développer...</t>

	<t id="BetaCodeNeeded">Vous devez entrer un code d'autorisation [BETA] pour vous inscrire.</t>
	<t id="BetaCodeInvalid">Le code [BETA] entré n'est pas valide</t>
	<t id="BetaCodeUsed">Le code [BETA] entré a déjà été utilisé</t>
	<t id="NotABetaPlayer">Vous n'avez pas un compte valide pour pouvoir jouer en mode [BETA].</t>
	<t id="ReservedToBeta">Cette fonctionnalité est reservée aux bêta-testeurs</t>

	<t id="VipCodeNeeded">Vous devez entrez un Code Invité pour vous inscrire.</t>
	<t id="VipCodeInvalid">Le Code Invité entré n'est pas valide</t>
	<t id="VipCodeEmpty">Le Code Invité ne permet pas de nouvelles inscriptions.</t>

	<t id="YouGotRobbed">Au Vol !</t>
	<t id="GotRobbed">Apparemment, votre inventaire a beaucoup plu à un de vos concitoyens... Quelqu'un vous a subtilisé : ::tool::.</t>
	<t id="BadPass">Le code secret est erroné.</t>
	<t id="PleaseConnect">Votre compte vient d'être créé. Vous pouvez maintenant vous connecter dès maintenant :)</t>
	<t id="CguMustAccept">Vous devez accepter les conditions générales du site.</t>
	<t id="MustBeAdult">Vous devez confirmer que vous avez plus de ::age:: ans ou que vos parents vous ont autorisé à rejoindre notre univers.</t>
	<t id="NotEnoughMoney">Vous n'avez pas assez de crédits.</t>
	<t id="UserRegistered">Vous venez de vous inscrire. C'est bien... Mais arriverez vous à survivre ?</t>
	<t id="welcomeToPremium">Vous venez de vous abonner au mode Premium. Mais ne soyez pas trop fier.</t>
	<t id="welcomeToHero">Ca y est *vous êtes en mode Héros* pour un laps de temps. Mais votre joie sera de courte durée, alors sortez ce sourire niais de votre visage.</t>
	<t id="UnknownJob">Erreur : métier inconnu.</t>
	<t id="HeroJob">Dommage, le métier *::job::* est uniquement disponible pour les *Héros*. ~Peut-être serait-il temps de révéler votre plein potentiel en activant le mode Héros ?~</t>
	<t id="HeroCantBeNoob">En tant que héros vous ne pouvez pas être un simple habitant ! Un peu de grandeur SVP !</t>
	<t id="PickSameJob">Vous avez déjà été un héros au cours de cette existence (::j::) : *vous devez reprendre le même métier que vous exerciez en ces temps pas si lointains*.</t>
	<t id="CongratulationsGotMoney">Félicitations vous voici plus riche ! Choisissez maintenant un mode de vie à votre goût...</t>
	<t id="MessageSent">Votre message a bien été envoyé.</t>
	<t id="BlankMessage">Votre message est vide ! Tapez un autre message.</t>
	<t id="AlreadyPostedAd">Vous avez déjà posté une annonce. Vous n'avez pas le droit de poster plus d'une annonce à la fois. Supprimez l'ancienne annonce si elle ne sert plus.</t>
	<t id="UserGotDailyWater">Vous avez bien reçu votre part quotidienne : *::n::x* ::tool::</t>
	<t id="ExtraWaterLimit">Vous ne pouvez pas prendre *plus de ::n:: rations d'eau par jour*.</t>
	<t id="UserAlreadyGotDailyWater">Vous avez déjà reçu votre ration d'eau journalière, revenez demain.</t>
	<t id="CanTakeMoreWater">Grace à la *Pompe*, vous êtes autorisé à prendre une *seconde ration*, si vous en avez besoin.</t>
	<t id="UserGotMoreWater">Vous avez pris *1x* ::tool:: supplémentaire ! Les autres citoyens ont été informés.</t>
	<t id="GaveWaterToWell">Vous avez ajouté l'eau de ::tool:: au puits (*+1 unité*).</t>
	<t id="NeedWaterInBag">Vous devez avoir de l'eau *pure* (pas un jerrycan par exemple) dans votre *sac à dos*.</t>
	<t id="AteWell">Vous vous sentez mieux. Votre fatigue a disparu. Mais pour combien de temps ?..</t>
	<t id="MissingTool">Apparemment l'objet que vous vouliez utiliser a disparu... Etes-vous Magicien ?</t>
	<t id="StartRest">Vous sombrez peu à peu dans un sommeil de plomb...</t>
	<t id="Broken">Cet objet est cassé, vous ne pouvez donc plus l'utiliser pour le moment ! Peut être qu'une âme généreuse en ville pourrait vous le réparer ?</t>
	<t id="BrokenWord">cassé(e)</t>
	<t id="OuterLimited">Cet objet ne peut être utilisé que dans l'Outre-Monde</t>
	<t id="TownLimited">Cet objet ne peut être utilisé qu'en ville.</t>
	<t id="NeedBattery">Vous avez besoin d'une Pile.</t>
	<t id="NeedWater">Vous avez besoin d'Eau Pure (celle d'une gourde par exemple).</t>
	<t id="NeedRawWater">Vous avez besoin d'eau non-purifiée dans un jerrycan (l'embout du tuyau est prévu pour ça).</t>
	<t id="Need">Vous avez besoin de ::t::.</t>
	<t id="Thief">Salut, j'avais besoin d'un truc chez toi et je l'ai trouvé :) Donc je me suis servi. J'espère que tu m'en voudras pas trop ;)</t>
	<t id="NoZombie">Il n'y a pas de zombie dans le coin...</t>
	<t id="ZombieSingular">zombie</t>
	<t id="ZombiePlural">zombies</t>
	<t id="KilledZombies">Vous avez éliminé ::n:: en utilisant ::tool::. Ha ! Ha ! Un peu plus de chair étalée... Ca soulage de supprimer du zombie de temps en temps.</t>
	<t id="KilledAllZombies">Tous les zombies de la zone ont été pulvérisés en utilisant ::tool:: ! Vous pouvez vous détendre... Ou pas...</t>
	<t id="ZoneTagged">Votre émetteur *répertorie cette zone en s'activant*. Tant qu'il restera allumé, l'émetteur continuera à répertorier les informations de toutes les zones que vous visiterez.</t>
	<t id="ZoneEnlightened">La Balise Radius est activée ! Vous pouvez dès à présent connaître les informations des zones pérphériques.</t>
	<t id="EnlighterDepleted">*La pile a rendu l'âme*...</t>
	<t id="ZoneFlared">La Fusée éclairante a révélé les informations de la zone [::x::,::y::] !</t>
	<t id="ZoneFlaredBuilding">La Fusée éclairante a révélé un nouveau bâtiment : ::building:: aux coordonnées [::x::,::y::]</t>
	<t id="ZoneBuildingRevealedByEclair">Vous avez révélé un nouveau bâtiment aux coordonnées *[::x::,::y::]* !</t>
	<t id="NoMoreZoneBuildingToReveal">Vous scrutez l'horizon de votre oeil expert mais il semblerait qu'il n'y ait plus de bâtiment à révéler.</t>
	<t id="BatGunEmptied">L'arme n'a *plus de pile*.</t>
	<t id="BatteryDestroyed">La pile semble avoir mal supporté ce tir... Elle est *inutilisable* !</t>
	<t id="BatteryNotDestroyed">La pile est tombée un peu plus loin.</t>
	<t id="JerryGunEmptied">*Le jerrycan est VIDE* !</t>
	<t id="JerryGunNotEmptied">Bonne nouvelle, le jerrycan contient encore de l'eau...</t>
	<t id="BoxOpened">Vous avez ouvert ::box::, vous trouvez : ::item:: à l'intérieur.</t>
	<t id="BoxOpenedWithTool">Vous avez ouvert ::box:: grace à l'outil ::opener::. Vous obtenez : ::item::.</t>
	<t id="BoxDestroyed">Vous avez démoli ::box:: à grands coups de ::opener::... Vous trouvez ::item:: dans les restes par terre.</t>
	<t id="NoOpener">Vous n'avez rien pour ouvrir ce truc...</t>
	<t id="NoWeapon">Il vous faudrait quelque chose de suffisamment solide pour casser ça.</t>
	<t id="MultiBox">Vous déballez ::t:: et vous y trouvez ::rep::.</t>
	<t id="MultiBoxNotEmpty">Il reste encore des choses à l'intérieur...</t>
	<t id="MultiBoxEmpty">::t:: est maintenant *vide*.</t>
	<t id="MultiBoxBagFull">Il vous faut de la *place dans votre sac à dos* pour récupérer le contenu de ::t::.</t>
	<t id="MultiBoxTrunkFull">Il vous faut de la *place dans votre coffre* pour récupérer le contenu de ::t::.</t>
	<t id="UserTired">Vous ne pouvez pas faire cela lorsque *vous êtes fatigué(e)* (vous n'avez plus de point d'action)... Buvez, mangez ou droguez-vous pour récupérer, ou attendez *demain*.</t>
	<t id="UserReallyTired">Vous êtes trop fatigué(e) pour effectuer cette réparation. Vous laissez tomber marteau et autres et retournez roupiller un coup.</t>
	<t id="NeedHeroDays">Il vous faut *::n:: jour(s) de mode Héros en réserve* pour faire ceci.</t>
	<t id="NeedPA">*Il vous faut ::n:: point(s) d'action pour faire ceci*. ~Buvez, mangez ou droguez-vous pour en récupérer, ou attendez *demain*.~</t>
	<t id="RefundPALimit">La *réserve de PA de la ville* n'est pas suffisante pour faire ceci.</t>
	<t id="NeedRoom">Il vous faut au moins *::n:: place(s) libre(s) dans votre sac à dos*.</t>
	<t id="CantEvenKillOne">Vous frappez un zombie de toutes vos forces, plusieurs fois, mais *celui-ci ne s'effrondre pas sous vos coups* !</t>
	<t id="CantEvenKillOneBatGun">Vous attaquez un zombie avec votre ::tool::, mais *celui-ci ne réagit même pas* et continue à avancer !</t>
	<t id="JustBroken">Toutefois, votre arme s'est *cassée* sous le choc...</t>
	<t id="Useless">Vous n'avez pas besoin de cela pour le moment...</t>
	<t id="UselessDrink">Vous avez *déjà bu une fois aujourd'hui* : la seule utilité de l'eau pour cette journée sera d'étancher votre soif plus tard.</t>
	<t id="UselessDrug">Vous utilisez ::tool::, mais ce produit ne semble avoir aucun effet immédiat notable... Peut-être n'en aviez vous pas vraiment besoin ?</t>
	<t id="MovesDoubled">Vous avez *multiplié par 2* vos points d'action !</t>
	<t id="DrunkAlcohol">Vous avez la tête qui tourne, limite envie de vomir, mais au moins *ça vous a réveillé*. Il ne reste plus qu'à courir...</t>
	<t id="UselessAlcohol">Impossible de boire ça dans votre état actuel... *Vous avez bu aujourd'hui ou hier*.</t>
	<t id="DrunkCoffee">La sensation de bien-être procurée par ce bon petit café vous remet d'aplomb instantanément. Ah !</t>
	<t id="AddOnlyOneHeavyObject">Vous avez *déjà un objet lourd* dans votre sac, vous ne pouvez en porter qu'un à la fois.</t>
	<t id="AddOnlyOneSpecial">Vous avez *déjà un objet spécial* dans votre sac, vous ne pouvez en transporter qu'un à la fois.</t>
	<t id="AddOnlyOneBag">Vous avez *déjà un container* avec vous (sac ou autre), vous ne pouvez en porter qu'un seul à la fois.</t>
	<t id="AddOnlyOnePocketBelt">Vous avez *déjà une ceinture de ce type* avec vous, vous ne pouvez en porter qu'une seule à la fois.</t>
	<t id="CantSwapBag">Vous ne pouvez pas échanger *un conteneur* depuis votre sac à dos vers votre coffre.</t>
	<t id="CantSwapOverflow">Vous ne pouvez pas échanger d'objets entre votre sac et votre coffre *tant que vous êtes en surcharge* (trop d'objets sur vous ou dans votre coffre).</t>
	<t id="NothingFound">Après des recherches épuisantes, vous n'avez *rien trouvé* d'autre que la vacuité de ces moments perdus...</t>
	<t id="WoundedEyeHandicap">Votre *blessure à l'oeil* vous gêne énormément lors de vos fouilles.</t>
	<t id="FoundObject">Après de longues recherches, vous finissez par trouver ::item:: par terre...</t>
	<t id="DriedZone">La zone est épuisée, on ne pourra plus y trouver que des ressources de mauvaise qualité...</t>
	<t id="ExploredBuilding">La peur vous prend aux tripes tandis que vous explorez ::building::... Néanmoins, ça n'aura pas été inutile puisque vous finissez par trouver ::item::.</t>
	<t id="SpecialFoundObject">Votre instinct de Fouineur ne vous trompe pas. Vous déterrez ::item:: !</t>
	<t id="SpecialFoundObjectLimit">On pourrait croire qu'il n'y a *plus rien* à trouver ici... Pourtant, en creusant, vous déterrez ::item:: !</t>
	<t id="SpecialNothingFound">Vous creusez un peu au hasard, sans succès...</t>
	<t id="SpecialNoMoreObjectToFoundHere">Même en creusant, *vous ne trouvez plus rien*. Cette zone est *définitivement épuisée* !</t>
	<t id="NoRoomDrop">Vous ne pouvez pas emporter cet objet pour le moment, vous l'avez *abandonné par terre*.</t>
	<t id="NoRoomDropInChest">Vous ne pouvez pas emporter cet objet pour le moment, vous l'avez *déposé dans votre coffre*.</t>
	<t id="NoRoomForGather">L'objet que vous venez de trouver ne peut être mis dans votre sac. Il est donc par terre...</t>
	<t id="CannotSteal">Impossible de voler ::item:: ! Cette baraque est protégée ou son propriétaire est à l'intérieur...</t>
	<t id="CannotStealMine">Vous ne pouvez pas vous voler ::item:: ! Cet objet vous appartient déjà !</t>
	<t id="ItemDisappeared">Cet objet a disparu entre temps !</t>
	<t id="PetGrenade">Vous envoyez ::pet:: près d'un zombie. Le mort-vivant se jette sur l'animal pour le dévorer (très lentement) en grognant... Adieu brave bête. Mais ça fera toujours un zombie de moins à éviter maintenant qu'il est occupé...</t>
	<t id="PetSurvived">Votre animal *se jette à la gorge d'un zombie* et n'en fait littéralement qu'une bouchée ! Bravo Pépète !</t>
	<t id="NeedButcher">Il faut que la ville dispose d'une *Boucherie* pour découper cet animal...</t>
	<t id="NeedPurifier">Vous devez avoir un *produit nettoyant quelconque* ou bien que votre ville dispose d'un *Purificateur* pour rendre cette eau potable. La seconde solution n'est pas disponible si vous êtes banni(e).</t>
	<t id="MadeCoffee">Vous avez préparé un ::name:: (en mélangeant ::list::)... Hmmm ! Imaginez le bon goût de ce café..</t>
	<t id="Repaired">Vous avez réparé ::tool:: avec ::kit::. Vous avez utilisé *::cost:: point(s) d'action*.</t>
	<t id="CantDoWhenWounded">Au moment de passer à l'action, votre blessure vous arrache un hurlement et vous arrête net. Soignez-vous avant de pouvoir faire ça...</t>
	<t id="ViolentRegen">Un bon coup de courant électrique dans la colonne vertébrale, rien de tel pour *se réveiller* ! Par contre, vous sentez comme une odeur de viande brûlée.</t>
	<t id="Rolled">Vous lancez les dés, vous obtenez *::a::*, *::b::* et *::c::*. </t>
	<t id="RolledDouble">Vous obtenez une *paire* ! Ça vous fait super plaisir.</t>
	<t id="Rolled421">Vous obtenez un *421* du premier coup... Pas mal. ~D'ailleurs, ça vous remonte tellement le moral que vous gagnez *1 PA*.~</t>
	<t id="RolledTriple">Bravo, vous obtenez un *triplet* ! Qu'est-ce qu'on s'amuse ! ~Ca vous fait tellement plaisir que vous gagnez *1 PA*.~</t>
	<t id="RolledSuite">Vous formez une *suite* ! C'est toujours sympa pour le moral. ~Et ça vous fait tellement plaisir que vous gagnez *1 PA*.~</t>
	<t id="CantHideNow">Impossible d'utiliser le *Camouflage* tant que la zone est sous contrôle des zombies !</t>
	<t id="LostCamo">Vous n'êtes *plus camouflé(e)* !</t>
	<t id="CamoDetected">Alors que vous avanciez furtivement, un *zombie de la zone vous a entendu* et s'est retourné dans votre direction !~Vous avez été *repéré(e)* !~</t>
	<t id="Hidden">Vous êtes maintenant *camouflé(e)*.</t>
	<t id="UsedPA">Vous avez utilisé *::n:: point(s) d'action*.</t>
	<t id="UsedTechnicianPA">Vous avez utilisé *::n:: point(s) de chantier*.</t>
	<t id="UsedRefundPA">Vous avez utilisé *::n:: point(s) d'action* issus de la *réserve de la ville*.</t>
	<t id="DidNotUsedPA">Vous n'avez utilisé aucun PA pour réaliser cette action.</t>
	<t id="UsedPAReduced">Vous avez utilisé *::n:: point(s) d'action* (coût réduit de ::reduc:: PA grace à : ::reducers::).</t>
	<t id="UsedFlashTool">Vous déclenchez ::tool::... Le violent flash lumineux sème la panique dans les rangs de zombies ! Aveuglés, ils titubent en tous sens, sans réussir à vous localiser. ~Vous avez *::d::* pour agir.~</t>
	<t id="ExploUsedFlashTool">Vous déclenchez ::tool::... Le violent flash lumineux sème la panique dans les rangs de zombies ! Aveuglé(s), ::count:: zombie(s) part(ent) se réfugier dans un endroit plus au calme un peu plus loin. </t>
	<t id="FlashToolFailed">Une sorte de bruit mou se fait entendre et une petite fumée verdâtre s'échappe de ::tool::... ~*Ça n'a pas l'air d'avoir fonctionné.* Galère...~</t>
	<t id="Slavery">Les PA investis dans le chantier ont compté *50% de plus* (esclavagisme).</t>
	<t id="Alarm">Vous avez déclenché le système d'alarme installé chez ::clint:: ! Toute la ville est maintenant au courant de votre intrusion.</t>
	<t id="EmptyInvFirstToGiveBag">Pour donner un sac à la ville, vous devez d'abord *ranger chez vous tous les autres objets que vous portez*.</t>
	<t id="CantFleeWhileWounded">Vous ne pouvez pas fuir alors que vous êtes *déjà blessé(e)* !</t>
	<t id="NoMoveLeft">Vous n'avez *plus de point d'action*.</t>
	<t id="FleeingIsDangerous">Pendant votre fuite, un zombie vous a *lacéré * la partie du corps suivante : ::p:: ! Il faut quitter cet enfer et vite !</t>
	<t id="ForbiddenOutside">Vous ne pouvez pas faire cela dans *l'Outre-Monde*.</t>
	<t id="ForbiddenAtDoors">Vous ne pouvez pas faire cela *aux portes de la ville*.</t>
	<t id="NotWounded">Vous n'avez subi *aucune blessure*.</t>
	<t id="Convalescent">Vous avez *déjà été soigné(e) aujourd'hui*. Passez déjà une nuit et on reparlera...</t>
	<t id="Healed">Un coup de ciseau, on crache sur la plaie pour désinfecter... Voilà *c'est comme neuf*.</t>
	<t id="CantStayInTerror">Vous ne pouvez pas faire ça sous l'emprise de la *Terreur* !! Si vous êtes bloqué(e) sur cette zone, *il vous sera impossible d'agir*... *FUYEZ* !</t>
	<t id="CantActInTerror">~Il est impossible d'agir dans le désert sous l'état de terreur au milieu des zombies... Il va falloir trouver une drogue ou autre pour se *calmer les nerfs* et quitter cet enfer... Au pire, il est encore possible d'appeler à l'aide sur le forum...~</t>
	<t id="UsedFood">Ca a un goût vraiment bizarre, difficile à définir. Mais ça remplit son rôle : remplir votre estomac. Par contre ça ne vous donne pas de bonus d'énergie pour agir...</t>
	<t id="HumanFood">Ça n'est pas aussi appétissant *qu'un bon humain frais et vigoureux*, mais ça rempli un peu son rôle et calme un minimum votre *voracité*... Heureusement que la viande était un peu faisandée, ce repas aurait été inepte sinon.</t>
	<t id="BadHumanFood">Un corps froid qui n'a même pas eu le temps de pourrir un minimum, c'est vraiment *insipide*. Votre voracité a pu être un peu calmée, mais vous n'avez rien tiré d'autre de bénéfique de ce "repas".</t>
	<t id="UsedTastyFood">Une fois n'est pas coutume, vous vous faîtes plaisir en avalant ::food::. Ca change des rations quotidiennes infectes... Vous reprenez du poil de la bête. ~Vous recevez *un bonus de 1 PA* !~</t>
	<t id="UsedWater">Vous avalez d'une traite votre ration d'eau... Ça fait du bien !</t>
	<t id="UsedWaterDehydrated">Vous avalez votre ration d'eau goulûment, sans en laisser filer la moindre goutte... Votre gorge vous brûle toujours autant, mais au moins, vous n'êtes plus en train de vous déshydrater...~*Vous n'avez pas régénéré vos PA car vous étiez déshydraté(e)*.~</t>
	<t id="UsedWaterAgain">Vous avalez d'une traite votre ration d'eau... ~Toutefois, comme *vous avez déjà bu aujourd'hui, vous ne récupérez pas vos points d'action*.~</t>
	<t id="UsedDrug">Les effets de la drogue ne tardent pas à se faire sentir: nausée, tremblements, sueurs froides... Mais au moins, ça vous donne *un bon coup de fouet*. N'en abusez pas !</t>
	<t id="UsedTastyDrug">C'est pas tous les jours qu'on peut avaler de la câme de qualité. Les effets sont quand même là: nausée, tremblements, sueurs froides... En bien plus intense que pour une drogue normale (*bonus de PA* reçu)... N'en abusez pas !</t>
	<t id="UsedAprilDrug">Tiens, c'est étrange... On dirait que *la drogue n'a pas eu l'effet escompté*. Vous vous dites que vous avez une *chance incroyable*...</t>
	<t id="Intoxicated">*Mauvaise nouvelle*, vous n'auriez peut-être pas dû l'avaler... Vous avez été *infecté(e)* !</t>
	<t id="DisgustingFood">Vous notez, quelques secondes après, que cette chose avait vraiment un arrière-goût horrible...</t>
	<t id="UsedWaterDrug">Vous avalez votre pillule... Quelques instants après, la sensation de soif fini par s'estomper. Mais à quel prix...</t>
	<t id="Addicted">Mauvaise nouvelle ! Vous devenez par la même occasion *dépendant(e)* ! Vous devrez dorénavant consommer *au moins une drogue par jour ou mourir* !</t>
	<t id="CalmedDown">La drogue fait rapidement effet... Tout vous semble soudainement plus *calme*, plus serein... Même les évènements atroces des derniers jours vous semblent maintenant sans importance... Ca va mieux.</t>
	<t id="Hugged">Vous serrez ::tool:: très fort contre vous... Rapidement, les larmes vous viennent aux yeux. Les nerfs... Vous éclatez en sanglot tandis que vous prenez conscience de l'enfer dans lequel vous vivez...~Après quelques minutes vous vous sentez un peu mieux...~</t>
	<t id="HuggedFailed">Vous serrez ::tool:: très fort contre vous... *Mais rien ne vient.* Vous vous sentez même encore plus triste qu'avant. A quoi bon continuer à "vivre" après tout ?</t>
	<t id="CleanedUp">Vous prenez quelques minutes pour nettoyer votre ::tool::. Vous faites de votre mieux pour retirer les taches de sang qui le parsèment puis vous rafistolez les quelques trous.</t>
	<t id="NeedZombiePart">Pour utiliser cet objet, il vous faut quelque chose à balancer. Un bout de chair assez rond pourrait par exemple faire l'affaire...</t>
	<t id="TigerWoods">Votre technique de frappe manque un peu d'entraînement, sans doute serez-vous meilleur au prochain coup... Si vous êtes encore en vie.</t>
	<t id="NoBuildingToExtract">Il n'y à aucun bâtiment enfoui dans le sable... Arrêtez donc de creuser pour rien.</t>
	<t id="CheckedUnextracted">Vous vous frayez un passage au milieu des débris, relevez de multiples indices, grattez le sol de vos mains crasseuses... ~Après de longues minutes d'investigation, vous pouvez affirmer sans l'ombre d'un doute que ces débris cachent : *::bname::* !~</t>
	<t id="BuildingNotExtractedYet">Vous *déblayez* une partie du secteur, mais de *nombreux débris* obstruent encore le passage...</t>
	<t id="BuildingAlreadyExtracted">La zone a été entièrement déblayée, vous pouvez *commencer à fouiller* ce qui s'y cachait : *::building::* !</t>
	<t id="BuildingExtracted">Félicitations, la zone a été entièrement déblayée ! Vous pouvez *commencer à fouiller* ce qui s'y cachait : *::building::* !</t>
	<t id="EmptyBuilding">En parcourant furtivement cette ruine vous constatez qu'il n'y a plus rien à récupérer. Dommage...</t>
	<t id="TakeFromCity">Vous venez de prendre ::tool:: dans la Banque. *N'en abusez pas* ou d'autres citoyens pourraient mal le vivre...</t>
	<t id="RobFromCity">Vous venez de *voler* ::tool:: dans la Banque ! Votre nom n'apparait donc pas dans le Registre...</t>
	<t id="RobFromCityFailed">Votre tentative de vol a échoué ! *Vous avez été repéré(e) !*</t>
	<t id="NoWaterleft">Il n'y a *plus d'eau dans le puits* !! Allez vite checher des Jerrycans dans l'Outre-Monde !</t>
	<t id="NoMoreObjectToFoundHere">Apparemment, les *ressources de cette zone sont épuisées*. Il n'y a plus rien à trouver ici.</t>
	<t id="AlreadyEaten">Vous avez déjà mangé aujourd'hui.</t>
	<t id="NotHungry">Vous n'avez *pas besoin de manger* pour le moment: vous n'êtes pas fatigué(e) et vous disposez de tous vos points d'action.</t>
	<t id="NotThirsty">Vous n'avez *pas besoin de boire* pour le moment: vous n'êtes pas fatigué(e), vous n'avez pas soif et vous disposez de tous vos points d'action.</t>
	<t id="HeroTool">Cet objet est *réservé aux Héros*. Vous pouvez l'emportez avec vous, mais *il ne vous apportera aucun bonus* et sera inutilisable tant que vous ne serez pas en mode Héros...</t>
	<t id="NotAllRequired">Impossible, vous avez besoin de : ::list::.</t>
	<t id="BuildingRequired">Impossible, vous avez besoin de construire <strong>::building::</strong></t>
	<t id="CantAssemble">Vous ne pouvez pas combiner ::tool:: avec ceci. Vous pouvez le faire avec un des objets suivants : ::list::.</t>
	<t id="Assembled">Vous avez fabriqué ::name:: en combinant ::list::.</t>
	<t id="AssembledWithOne">Vous avez fabriqué ::name:: en combinant ::first:: et ::second::.</t>
	<t id="Transformed">Vous avez transformé ::old:: en ::tool::.</t>
	<t id="UsedHeroBoost">Vous avez utilisé votre *Sursaut Héroïque* ! Vous avez récupéré *tous vos points d'action ainsi que votre Fatigue*.</t>
	<t id="HeroOnly">Cette action est *réservée aux Héros*... Peut-être serait-il temps d'en devenir un vous aussi ?</t>
	<t id="TrueHeroOnly">Les jours héros *offerts* ne permettent pas de poster sur le Forum Monde.</t>
	<t id="CantDropSoulLocked">Vous ne pouvez *pas poser un objet lié à votre métier*... La bonne nouvelle toutefois, c'est que ce type d'objet *n'occupe pas de place* dans votre sac à dos.</t>
	<t id="NoBuildingBuilt">Aucun</t>
	<t id="NoCombination">Il vous faudrait récupérer un *second* ::tool:: pour compléter celui-ci.</t>
	<t id="AssembledIdenticals">Vous avez mélangé ::base:: (x2) pour obtenir ::tool::.</t>
	<t id="LaboIsBetter">Vous devriez plutôt utiliser votre *Laboratoire* personnel pour faire ça...</t>
	<t id="ActionCanBeForced">Vous pouvez néanmoins *forcer cette action* en la répétant une seconde fois.</t>
	<t id="UsedVibro">Vous vous installez confortablement chez vous et vous vous laissez aller... Mauvaise surprise : l'outil se révèle *effroyablement douloureux* à l'usage ! Néanmoins, vous finissez par y prendre goût. Et au bout de quelques instants, l'effet est radical: vous êtes en sueur, mais vous vous sentez plus... "zen".~La pile à l'intérieur a été entièrement utilisée.~</t>
	<t id="ReminderWater">Avant de penser à sortir de la ville, commencez par vous rendre au *Puits* pour y prendre vos *rations d'eau quotidienne* !</t>
	<t id="ReminderEquip">Il vaudrait mieux emporter avec vous des *provisions* (nourriture et/ou eau) avant de sortir... Rendez vous dans la section *Ma Maison* pour vous équiper.</t>
	<t id="ReminderTutorial">Pour vos premiers pas dans le désert, nous vous suggérons de suivre le Guide "*Comment explorer l'Outre-Monde*", situé *en haut à gauche du site*.</t>
	<t id="NoRoomInTrunk">Vous ne pouvez pas placer cet objet dans votre *coffre* (dans votre maison) : il est plein.</t>
	<t id="NoRoomInTrunkWithCount">Votre coffre ne peut pas accueillir *::n:: objet(s)* : il y reste *::max:: place(s)*.</t>
	<t id="NoMoreRoomInTrunk">Vous coffre est déjà plein !</t>
	<t id="EmptiedBagInChest">Vous déposez *tout ce que vous pouvez* dans votre coffre personnel (dans la limite de la place disponible)...</t>
	<t id="FurnitureTutorial">Bravo ! Vous venez de ranger un *Objet d'aménagement* chez vous. Cet objet est automatiquement utilisé dans votre maison. Cliquez sur l'onglet Aménagements pour voir son utilité !</t>
	<t id="FurnitureTutorialBuilt">Il s'agit d'un *Objet d'aménagement*. Une fois rangé dans votre *Coffre*, cet objet est *automatiquement* utilisé dans votre maison. Cliquez sur l'onglet Aménagements pour voir son utilité !</t>
	<t id="NoNeedToFlee">En commençant à fuir vous vous rendez compte que *les zombies ne dominent plus la zone*. Vous pouvez souffler un coup !</t>
	<t id="LostControl">Horreur ! Alors que vous alliez agir, *les zombies ont pris le contrôle de la Zone* !</t>
	<t id="CannotPickOnTown">Il n'est pas possible de fouiller les environs de la ville !</t>
	<t id="CannotDrop">Vous ne pouvez pas déposer cet objet ici.</t>
	<t id="NoNeedToBeBrave">Plus de risques ! *Les humains contrôlent désormais la zone !*</t>
	<t id="NoYouCannotFly">Le sage à dit : vous ne pouvez pas voler sans ailes...</t>
	<t id="UnknownZone">Le sage à dit : il est impossible d'aller dans un endroit qui n'existe pas...</t>
	<t id="CantUpgrade">Pour améliorer votre habitation de *::old::* en *::up::* (niv ::lvl::), il vous faut : ::list::.</t>
	<t id="HomeUpgraded">Félicitations ! Vous avez amélioré votre habitation en *::name::*. Vous avez utilisé: ::list:: (vous avez dépensé *::cost:: point(s) d'action*).</t>
	<t id="HomeUpgradedNoRsc">Félicitations ! Vous avez amélioré votre habitation en *::name::* (vous avez dépensé *::cost:: point(s) d'action*).</t>
	<t id="UnknownUser">Citoyen inconnu !</t>
	<t id="NeedJob">Ce Citoyen n'a pas encore choisi son métier. Il prend son temps pour peser le pour et le contre. En attendant, il n'est pas disponible...</t>
	<t id="CadaverGarbaged">Vous avez balancé le corps de ::cadaver:: hors de la ville. Une bonne chose de faite !</t>
	<t id="CadaverCooked">Vous avez amené le corps de ::cadaver:: au crémato-cue. Vous en tirez *::n:: rations*... mais à quel prix ?</t>
	<t id="AlreadyGarbaged">Ce cadavre a déjà été balancé hors de la ville !</t>
	<t id="CadaverWatered">Le corps s'est liquéfié en une répugnante flaque nauséabonde. Vos chaussures en ont pris un coup, c'est certain...</t>
	<t id="AlreadyWatered">Ce cadavre a déjà été arrosé, ne voyez-vous pas la flaque à vos pieds ?!!</t>
	<t id="TheCrow">Le Corbeau</t>
	<t id="SantaClaus"><strong><img src="/gfx/icons/item_christmas_suit_full.gif" alt=""/> Le Père Noël</strong></t>
	<t id="Leprechaun"><strong><img src="/gfx/icons/item_leprechaun_suit.gif" alt=""/> Leprechaun</strong></t>
	<t id="ResetUniverse">L'univers a péri. Profonde est la vacuité qui l'anime maintenant. C'était un bon gros coup de Brosse à Dents !</t>
	<t id="Complained">Vous avez déposé une plainte contre ::suspect::. Si suffisamment de plaintes sont accumulées, *::suspect:: sera banni(e) de la communauté*, ou pendu(e) si une potence existe.</t>
	<t id="AlreadyComplained">Vous avez *déjà* déposé une plainte contre ::suspect::.</t>
	<t id="ComplaintHanged">Votre plainte est celle qui a fait déborder le vase... Les citoyens ont été nombreux à voter contre ::suspect:: ! ~Ce paria a été *pendu* haut et court.~</t>
	<t id="ComplaintCrucified">Votre plainte est celle qui a fait déborder le vase... Les citoyens ont été nombreux à voter contre ::suspect:: ! ~Ce paria a été *crucifié* sur votre croix en chocolat à titre d'exemple.~</t>
	<t id="ComplaintMeatCage">Votre plainte est celle qui a fait déborder le vase... Les citoyens ont été nombreux à voter contre ::suspect:: ! ~Ce paria a été traîné à la *Cage à Viande* puis lapidé sous les applaudissements du public. Bonne ambiance !~</t>
	<t id="ComplaintBanned">Votre plainte est celle qui a fait déborder le vase... Les citoyens ont été nombreux à voter contre ::suspect:: ! ~Ce citoyen a été banni de la communauté : il ne pourra plus avoir accès aux dispositifs de la ville, à l'exception du puits (limité toutefois à la ration quotidienne, sans prise supplémentaire).~</t>
	<t id="HangerDestroyed">*La potence a été détruite* au cours de cette violente opération...</t>
	<t id="EasterCrossDestroyed">*La croix en chocolat a été dégustée* au cours de cette violente opération...</t>
	<t id="RandDrugTerror">Vous avalez ::tool::... Quelques secondes à peine après, c'est la panique... Sueurs froides, sentiment de persécution... Vous vous recroquevillez, le souffle coupé, en espérant que ça passe... mais ça ne passe pas. ~Vous devenez *Terrorisé(e)*.~</t>
	<t id="RandDrugPowerful">Vous regrettez rapidement d'avoir avalé ::tool::... Ce produit se révèle être un puissant stéroïde pour animaux (le genre que l'on donnait aux chevaux de course). Vous récupérez vos PA, mais vous devenez immédiatement *Dépendant(e) aux drogues* !</t>
	<t id="RandDrugNothing">Vous gobez ::tool::. Après plusieurs minutes, vous sentez une douleur sourde vous serrer le crâne et votre nez se met à saigner. Rien d'insupportable, mais rien de positif non plus...</t>
	<t id="Disinfected">Votre ::tool:: fait rapidement effet. *La fièvre s'estompe*, votre coeur se remet à battre à un rythme quasi normal... Vous n'êtes pas passé(e) loin d'une mort atroce.</t>
	<t id="UsedDigger">Vous avez partiellement nettoyé la zone grace à votre ::tool:: (*1 point* déblayé)...</t>
	<t id="UndiggedBuilding">Bâtiment non-déterré</t>
	<t id="UsedDiggerMany">Vous avez partiellement nettoyé la zone grace à votre ::tool:: (*::n:: points* déblayés)...</t>
	<t id="ParticipatedBuilding">Vous avez contribué à la construction du chantier "::building::".</t>
	<t id="RepairedBuilding">Vous avez réparé *::repair:: point(s) de dégâts* sur le chantier *::building::*.</t>
	<t id="RscMissing">Trop tard, il semblerait qu'il *manque une ressource* pour ce bâtiment !</t>
	<t id="DoneBuilding">Hourra ! La construction de ::building:: a été *terminée* !</t>
	<t id="TooManyPA">Vous n'avez pas besoin d'investir *autant de PA* dans ces travaux (*::max:: PA maximum*) !</t>
	<t id="TooManyItemsForDump">*Vous ne pouvez pas détruire autant d'objet à la décharge* (pas assez de PA ou stocks en banque insuffisants.</t>
	<t id="UsedInDump">Vous avez détruit ::n:: x ::tool:: dans la décharge publique. ~La ville a gagné *::def:: point(s) de défense*.~</t>

	<t id="PurifiedSoul">Vous avez purifié une âme errante, elle disparait vous laissant un arrière goût étrange de paix et de sérénité...</t>
	
	<t id="YouAreShaman">~*Félicitations*~ ! Vous avez été élu Chaman de votre ville par vos concitoyens (ou votre mauvais sort)! Pensez bien à allez <a href="/#help/chaman">lire ici</a> ce que ce rôle signifie.  ~*<a href="/#help/chaman">Lire l'Aide</a>*~</t>
	<t id="CantBuildNow">Impossible d'avancer le chantier de ::building::, il manque des *ressources* dans la *banque* de la ville !~Ces ressources doivent juste être *présentes* en banque pendant la construction. Elles ne seront *consommées* (et donc retirées de la banque) qu'*à la fin du chantier*.~</t>
	<t id="BuildingAlreadyBuilt">Il semblerait qu'un autre citoyen ait *fini ce chantier* avant votre arrivée :) Bonne nouvelle non ?</t>
	<t id="RecyclingDone">Vous avez terminé de démanteler la maison de ::c:: ! Tous les objets présents dans son coffre ont été placés dans la banque de la ville.~La ville a également récupéré les ressources suivantes : ::rsc::.~</t>
	<t id="RecycledNothing">Vous avez terminé de démanteler la maison de ::c:: ! Tous les objets présents dans son coffre ont été placés dans la banque de la ville.~La ville n'a rien récupéré d'utile sur sa maison, il n'y avait vraiment *rien à en tirer*...~</t>
	<t id="Recycling">Vous utilisez *1 PA* pour démanteler la maison de ::c::. Il reste encore du travail...</t>
	<t id="CooledDownActionLocked">Cette action est bloquée pendant *::n:: minutes environ* (protection anti-abus). ~*Attention : si vous tentez de répéter cette action avant la fin du délai, la durée de ce blocage sera prolongée !*~</t>
	<t id="CooledDownActionPenalty">*Tentative répétée* : l'attente a été rallongée de *::n:: minutes*.</t>
	<t id="BigCooledDownAction">Cette action bloque l'accès la banque de la ville pour *::n:: minutes* (protection anti-abus).</t>
	<t id="UnlockedBook">Vous examinez ::tool:: en détail... Vous y découvrez un texte apparemment intitulé « ::title:: ». Vous le lisez avec la plus grande attention...</t>
	<t id="UnlockedBookNew"><strong>Un nouveau document a été ajouté à vos Écrits !</strong></t>
	<t id="AlreadyHaveBook">Vous aviez déjà découvert cet écrit. Il ne vous rapportera donc *pas de distinction supplémentaire*.</t>
	<t id="FoundBookInBox">Vous ouvrez puis secouez ::from::. Vous trouvez ::book:: à l'intérieur !</t>
	<t id="WrestledAndKilled">Au terme d'un effroyable affrontement, vous avez finalement réussi à faire *chuter un zombie* contre un rocher... Sa tête a littéralement *explosé* et son contenu s'est répandu sur vos chaussures ! Vous reculez en titubant, essouflé(e) : un de moins... Han ... han ...</t>
	<t id="WrestledFailed">Vous agrippez à *pleines mains* l'une des horribles créature mort-vivantes, le contact poisseux et collant de ses *chairs putréfiées* est insupportable... Vous luttez, tentez de la repousser, mais rien n'y fait... *Elle manque plusieurs fois de vous mordre !* Vous reculez, essouflé(e) et démoralisé(e)...</t>
	<t id="NoNeedToWrestle">Vous foncez en hurlant vers un zombie, prêt(e) à tout pour passer, mais vous découvrez avec surprise que *les zombies ne dominent plus la zone*. Vous pouvez souffler un coup !</t>
	<t id="AdminPowa">Vous vous apprêtez à commettre l'irréparable, mais finalement vous vous dites que ... ben non... c'est un *admin* après tout :)</t>
	<t id="BanForbidden">Impossible de faire cela alors que vous avez été *banni(e) de la communauté* !</t>
	<t id="AnyBanForbidden">Impossible de faire cela alors que vous avez été *banni(e)* des forums ou de la communauté !</t>
	<t id="NotInDemo">Cette action n'est pas possible dans la version d'essai de Hordes :) ~Mais pas de panique, la version actuellement en ligne permet tous les excès !~</t>
	<t id="ChestUpgraded">Vous installez ::t:: chez vous. Ça n'est pas très esthétique. Mais franchement... qui s'en préoccupe ? ~Cet objet vous permet d'ajouter *::n:: emplacement(s)* définitivement à votre coffre.~</t>
	<t id="DefUpgraded">Vous fixez solidement ::t:: chez vous. Ça ne bougera plus d'ici dorénavant, mais c'est aussi le but... ~Cet objet vous permet d'ajouter *::n:: point(s) de défense* définitivement à votre habitation.~</t>
	<t id="CleanedUpHome">Vous ramassez les débris qui traînent, rangez le peu que vous possédez et tachez de donner un air un peu moins glauque à ce qui vous sert d'habitation...</t>
	<t id="CatapultNewMaster">Un nouveau responsable catapulte a été désigné : ::u::.</t>
	<t id="CatapultUseless">Pas besoin d'utiliser la catapulte pour le moment !</t>
	<t id="CatapultInvalidZone">Ces coordonnées sont invalides ! Vous ne pouvez pas tirer sur la ville ou hors des limites de la carte.</t>
	<t id="CatapultInvalidItem">L'objet choisi est invalide.</t>
	<t id="CatapultLaunch">Vous emballez soigneusement, lestez puis placez ::t:: dans la catapulte. L'objet a été projeté en <strong>[::x::,::y::]</strong> !</t>
	<t id="TowerInspection">Du haut de la tour, vous examinez le désert environnant, puis tentez de compter les zombies présents, pour enfin essayer de prévoir leurs déplacements... ~Après quelques minutes d'intense réflexion, vous consignez ces informations dans le *registre de la Tour de Guet*.~ ~Avec ces informations et celles d'autres citoyens, on devrait pouvoir faire une estimation correcte de l'attaque...~</t>
	<t id="Conspiracy">Vous fomentez et préparez une *révolte* pour renverser les citoyens qui vous ont banni. C'est un travail de longue haleine... D'autres citoyens bannis doivent vous rejoindre !</t>
	<t id="Revolted">*Les citoyens bannis se sont révoltés* !!</t>
	<t id="AlreadyRevolted">Une terrible insurrection de bannis a déjà eu lieu dans cette ville... *Il n'est plus possible de renverser la situation*.</t>
	<t id="SmokedCig">Vous allumez une cigarette. La fumée vous fait violemment tousser, le manque d'habitude sans doute... Après quelques minutes, *vous finissez par vous calmer*. Ce petit moment de répit vous aide à faire le vide et à relativiser un peu sur votre sort.~Vous écrasez le mégot au sol, de nouveau prêt(e) à en découdre !~</t>
	<t id="LastCig">Vous notez que *le paquet est vide* !</t>
	<t id="LastMatch">C'était votre *dernière allumette*... Ça va être coton de se griller une autre cigarette maintenant.</t>
	<t id="CantTeleportDoorClosed">*Les portes de la ville sont fermées*, impossible d'être rapatrié(e) !</t>
	<t id="MadePoison">Attention, vous avez empoisonné ::tool:: ! Il n'est dorénavant *presque plus possible de distinguer cet objet d'une version saine*, soyez donc très prudent(e)... Libre à vous d'en faire ce qui vous semblera "juste".</t>

	<t id="LastChance">La création du bâtiment ::name:: a apporté *+::n:: points de défense temporaire* à la ville, mais *toute la banque y est passée*. Si seulement cela pouvait suffire...</t>
	<t id="Baloon">La construction de ::name:: a permis de révéler *l'intégralité de la carte* !</t>
	<t id="RocketKill">L'utilisation de ::name:: a totalement pulvérisé un bon nombre de zombies dans l'Outre-Monde !</t>

	<t id="PutDefense">Vous installez solidement ::tool:: puis placez dessus quelques débris et branches séchées pour camoufler le tout. Voilà qui devrait *améliorer vos chances de vous cacher ici* cette nuit.</t>
	<t id="PutDefenseForbidden">Vous ne pouvez pas installer cet objet aux portes de la ville !</t>
	<t id="CanOnlyUseOnBuilding">Cet objet ne peut être utilisé que *sur une ruine de l'Outre-Monde* (qui ne doit *pas avoir été ravagée* par les Hordes).</t>
	<t id="DrunkPenalty">Votre *état d'ébriété* n'arrange pas vraiment les choses. Pas facile de faire cela quand on n'y voit plus très clair...</t>
	<t id="ChristmasCandy">Vous avalez ::tool:: en souriant... mais vous déchantez rapidement. Le bonbon contenait un puissant *poison psychotrope* !</t>
	<t id="ChristmasCandy_Terrorized">Vous êtes maintenant *terrorisé(e)* !</t>
	<t id="ChristmasCandy_Infected">Vous êtes maintenant *infecté(e)* !</t>
	<t id="ChristmasCandy_Addicted">Vous êtes maintenant *dépendant(e)* !</t>
	<t id="NothingToFill">Vous n'avez *aucune arme à eau à remplir* dans votre sac ou dans votre coffre.</t>
	<t id="FilledWaterWeapons">Vous avez rempli gratuitement ::list:: grâce à la *Robinetterie* de votre ville !</t>
	<t id="CantFindSafeCode">Vous perdez un temps précieux à chercher la combinaison de ce coffre, en vain.~Vous avez utilisé *1 point(s) d'action*.~</t>
	<t id="FoundSafeCode">Ça y est ! *Vous avez trouvé la combinaison secrète du coffre !* Il s'agissait de ::code::... Vous découvrez ::tool:: à l'intérieur.</t>
	<t id="CantFalsify">Il est *impossible* de falsifier ce type d'entrée dans le registre.</t>
	<t id="Falsified">Vous avez discrètement *falsifié une ligne du registre*... ~Vous pouvez encore faire ceci ::n:: fois.~</t>
	<t id="GameActionLimit">Vous ne pouvez pas faire cette action *plus de ::n:: fois par partie*.</t>
	<t id="GainedPA">Vous avez reçu *::n:: PA* !</t>
	<t id="Minutes">::n:: minute(s)</t>
	<t id="Seconds">::n:: seconde(s)</t>
	<t id="GarbageFoundObject">En fouinant dans les ordures qui traînent aux abords de la ville, vous finissez par trouver ::item::.</t>
	<t id="GarbageNothingFound">Vous cherchez pendant de longues minutes minutes quelque chose d'utile dans les déchets de la ville, *mais vous ne trouvez rien*...</t>
	<t id="HasHiddenTools">Vous prenez un long moment pour *cacher tous les objets que vous aviez sur vous*... Hé hé...</t>
	<t id="HideToolsDetected">Un ou plusieurs citoyens non-bannis dans la zone *vous ont vu faire* !</t>
	<t id="DiscoveredHiddenTools">Alors que vous commenciez votre fouille, vous avez remarqué une sorte de... *cache* contenant : ::list:: !~Hmmm... Ça a probablement été dissimulé là par un *citoyen banni*...~</t>
	<t id="BannedNote">Cette note griffonnée appartenait autrefois à un *citoyen banni*... On peut seulement y lire "*::x::,::y::*"... Bizarre. ~Vous détruisez le papier pour être sûr(e) que personne d'autre ne lira ce message... !~</t>
	<t id="BannedNoteEmpty">Pas de chance, le contenu de cette note manuscrite est totalement *illisible*.</t>
	<t id="NoUse">Vous n'avez absolument *pas besoin* d'un tel objet...</t>
	<t id="RscBurnt">Vous avez complètement brûlé ::tool::... Hin hin hin...</t>
	<t id="Depleted">::tool:: ne vous est plus d'aucune utilité maintenant...</t>
	<t id="ObjectiveComplete">Bravo... *Vous avez rempli votre objectif personnel avec succès*. C'est du beau boulot, mais il y a fort à parier que les autres ne laisseront pas passer ça...</t>
	<t id="ObjectiveNotComplete">Il semble pourtant que non. Vous n'avez pas fait ce qu'il fallait.</t>
	<t id="ObjectiveTooLate">Peut-être que vous avez réussi... Ou peut-être pas. Quoiqu'il en soit, *c'est trop tard maintenant : la date limite est écoulée !*</t>
	<t id="GotNewObjective">Vous lisez attentivement ce bout de papier... Intéressant... Oui, très intéressant... En voilà une bonne idée. ~Vous déchirez la feuille pour que personne d'autre ne la lise.~ ~Un nouvel *objectif personnel secret* vous a été attribué : rendez-vous dans votre maison pour le découvrir.~ </t>
	<t id="Infected">Ça a vraiment un *drôle de goût*... Quelques instants après avoir avalé ::tool::, vous ressentez une nausée très forte et un mal de crâne assourdissant... La fièvre vous gagne rapidement. Vos mains se mettent à trembler... ~Vous avez été *infecté(e)* !~</t>
	<t id="GaveTool">Vous avez déposé ::tool:: chez ::target::...</t>
	<t id="CantGiveThat">Vous ne pouvez pas déposer *cet objet* chez un citoyen.</t>
	<t id="Detected">Votre action a été remarquée ! *Les citoyens ont été avertis !*</t>
	<t id="Terrorized">Vous êtes devenu(e) *terrorisé(e)* !</t>
	<t id="TerrorizedCantMove">En regardant autour de vous, *vous êtes pris(e) d'une soudaine et incontrôlable panique* ! Impossible de faire un pas de plus... ~Votre déplacement a été *interrompu* et vous avez perdu *1 PA*.~</t>
	<t id="InvalidActionReported">Vous avez tenté une opération invalide. Cette action a été enregistrée et pourra entraîner des sanctions si elle s'avère être une utilisation abusive ou détournée du jeu.</t>
	<t id="RobinetIsBetter">Utilisez plutôt l'action *Remplir* ci-dessus pour faire ceci...</t>
	<t id="CantShareNotEnoughDays">Impossible de faire cela, *vous ne disposez pas de suffisamment de jours de mode héros* !</t>
	<t id="CantShareHeroWithHero">Vous ne pouvez pas donner de jour de mode héros supplémentaire à un autre héros.</t>
	<t id="CantShareHeroWithGhost">Vous ne pouvez pas donner de jour de mode héros à un joueur mort ou qui a quitté la partie en cours.</t>
	<t id="SharedHeroMsg">::name:: vous a offert une journée de mode héros !</t>
	<t id="SharedHeroCancelMsg">::name:: n'a pas pu utiliser le jour héro que vous lui aviez offert ! Cette journée héro vous est donc rembourssée.</t>
	
	<t id="XPGivenHeroMsg">*Le Corbeau* vous félicite et pour honnorer votre entrée parmi les âmes expérimentées, il vous offre ::count:: journée(s) de mode héros !</t>
	
	<t id="SharedHero">Vous avez offert un de vos jours de mode héros à ::name:: !</t>
	
	<t id="HunterBookFailed">Tu parles d'un livre de survie. Rien d'étonnants qu'avec ce guide les castors n'aient pas pu dépasser le stade de juniors... Vous n'avez strictement rien trouvé, mais ça vous l'aviez compris.</t>
	
	<t id="HuntedFood">Vous partez en quête de nourriture dans les environs...~Après plusieurs longues minutes de recherche, vous finissez par mettre la main sur *une poignée de gros vers visqueux qui se tortillent*. Néanmoins, votre manuel est formel à leur sujet : ils sont comestibles ! *Vous les avalez sans attendre avant qu'ils ne vous échappent*.~ </t>
	<t id="HuntedWater">En fouillant les environs vous découvrez une petite flaque d'eau croupie. Comme vous n'avez guère le choix, vous vous empressez de boire son contenu (ainsi que tout ce qui flotte dedans)...</t>
	<t id="HunterRegen">*Vous avez récupéré tous vos PA.*</t>
	<t id="HunterRegenDehydrated">Vous n'avez pas récupéré vos PA car vous étiez *déshydraté(e)*.</t>
	<t id="TamedPetToChest">Vous renvoyez ::pet:: en direction de la ville avec tout le contenu de votre sac à dos.~Comme vous le lui avez demandé, *il lâchera tout chez vous, dans votre coffre*.~ ~Brave bête !~</t>
	<t id="TamedPetToBank">Vous renvoyez ::pet:: en direction de la ville avec tout le contenu de votre sac à dos.~*Ce sont vos voisins qui vont être contents quand il vont trouver tout ça dans la banque.*~</t>
	<t id="TamedPetCantPickUpHeavy">::pet:: ne peut pas ramener le contenu de votre sac : vous transportez un *objet encombrant* qu'il n'est pas en mesure de déplacer !</t>
	<t id="TamedPetNothing">::pet:: n'a rien à ramener, votre sac à dos est *vide*.</t>
	<t id="TamedPetDoorClosed">::pet:: se met à couiner et à vous regarder bizarrement. Si son intuition ne le trompe pas, cela signifie certainement que *les portes de la ville sont fermées*... ~On peut raisonnablement dire que vous êtes mal barré(e).~</t>
	<t id="TamedPetDrug">Vous donnez ::drug:: à ::pet:: qui n'en fait qu'une bouchée.~Il ne faut que quelques minutes à la drogue pour faire effet : votre bichon a maintenant l'oeil vif, le poil brillant et la queue qui frétille.~</t>
	<t id="GhoulAttack">Vous vous jetez sans hésiter une seconde sur ::name::, toutes dents dehors ! Sans lui laisser le temps de réagir, vous l'assénez de violents coups qui lui font rapidement perdre connaissance. ~Lorsque vous êtes finalement certain(e) que votre victime ne se relèvera plus, *vous finissez votre besogne en la dévorant*. Ça, c'est fait.~</t>
	<t id="GhoulStatusInherited">Certains *états de santé* de votre victime vous ont été transmis !</t>
	<t id="NoGhoulAttackOnDoors">Vous ne pouvez pas dévorer un citoyen *aux portes de la ville*.</t>
	<t id="GhoulWaterWound">Vous avalez d'une traite votre ration : le résultat n'est pas du tout celui que vous imaginiez... Sans crier gare, votre gorge vous brûle horriblement, provoquant une toux effroyable et douloureuse ! Vous tombez à genoux, le souffle coupé. Votre état de *goule* ne vous permet plus de consommer de l'eau : vous êtes maintenant *blessé(e)*.</t>
	<t id="UsePlanInTown">Vous devez vous trouver au calme, *en ville*, pour étudier ce plan.</t>
	<t id="UnlockedBuilding">Après examen du plan, vous découvrez qu'il décrit précisément la construction de ::b:: ! Vous consignez ces informations sur le panneau des chantiers. ~Ce projet nécessite la construction préalable de : ::deps::.~</t>
	<t id="BuildingAlreadyUnlocked">Après examen du plan, vous découvrez qu'il décrivait juste la construction de ::b::, un chantier que votre ville a *déjà débloqué*. ~Dommage !~</t>
	<t id="NoBuildingLeft">*Votre ville a déjà débloqué l'ensemble des chantiers de cette catégorie !* ~Cet objet est donc inutile : vous décidez de le jeter.~</t>
	<t id="Muted">Vous ne pouvez pas écrire ceci : *votre droit de publication de commentaires vous a été retiré*. Ce droit concerne entre autres choses l'ajout de commentaires sur vos parties et l'écriture d'un message post-mortem.</t>
	<t id="Immune">Ce médicament a renforcé votre organisme : vous ne subirez ni infection, ni ne serez transformé(e) en Goule. *Cet effet se dissipera après l'attaque de ce soir*. Note : cet effet ne protège pas des infections provoquées par une blessure non-traitée à minuit.</t>
	<t id="Anonymous">Auteur inconnu</t>
	<t id="Someone">un citoyen inconnu</t>
	<t id="GotPlan">Perdu au milieu d'innombrable documents sans intérêt, vous avez découvert ::t:: !</t>
	<t id="UsedWatchmen">Vous faites le tour de la ville pour vérifier l'existence de failles et donnez quelques coups de pied dans des bricoles mal placées. ~La ville a gagné *+::n:: points de défense temporaires*.~</t>
	
	<t id="CantHideWithEscort">Impossible d'utiliser le *Camouflage* avec ::n:: personne(s) derrière vous...</t>
	<t id="OnlyHeroesCanEscort">Seuls les *Héros* ont la carrure nécessaire pour guider d'autres citoyens dans le désert...</t>
	<t id="SquadLimit">Vous ne pouvez pas être suivi(e) par plus de *::n::&nbsp;citoyens*.</t>
	<t id="SquadCantMove">*Un ou plusieurs citoyens dans votre escorte ne peuvent vous suivre*. Il vous faut vérifier la situation... ou abandonner les faibles.</t>
	<t id="PetHasNoFood">Vous demandez à ce citoyen de *manger quelque chose* avant de continuer, mais il vous répond qu'*il n'a plus rien à avaler* sur lui...</t>
	<t id="PetHasNoWater">Vous demandez à ce citoyen de *boire* avant de continuer, mais il vous répond qu'*il n'a plus rien à avaler* sur lui...</t>
	<t id="PetEaten">Vous demandez à ce citoyen de manger quelque chose avant de continuer. Il acquiesce puis sort ::tool::... Petite pause repas...~::user:: a récupéré tous ses PA !~</t>
	<t id="PetDropped">::user:: ne vous suit plus.</t>
	<t id="PetPickedUp">::user:: a accepté de vous suivre.</t>
	<t id="CantPickUpPet">Ce citoyen a *refusé* de vous suivre !~Peut-être suit-il déjà quelqu'un ?~</t>
	<t id="PetNothingFound">Après des recherches épuisantes, ce citoyen n'a finalement *rien trouvé*...</t>
	<t id="PetWoundedEyeHandicap">Sa *blessure à l'oeil* le gêne énormément lors de ses fouilles.</t>
	<t id="PetDrunkPenalty">Son état d'ébriété n'arrange rien à ses capacités à fouiller la zone...</t>
	<t id="PetFoundObject">Après de longues recherches, ce citoyen a fini par trouver ::item:: par terre...</t>
	<t id="PetNoRoomDrop">Il ne peut pas emporter cet objet pour le moment et il l'a donc *abandonné par terre*.</t>
	<t id="PetWantToGoHome">::user:: refuse d'aller dans cette direction ! *Ce citoyen vous demande de le ramener en ville*...</t>
	<t id="ForbiddenInEscort">Vous ne pouvez pas faire cela *tant que vous suivez un autre citoyen*.</t>
	<t id="PetArrivedAtHome">Le citoyen ::user:: vous remercie chaleureusement de l'avoir ramené en ville !</t>
	<t id="PetUselessDrink">Ce citoyen a *déjà bu une fois aujourd'hui* : la seule utilité de l'eau pour cette journée sera d'étancher sa soif plus tard.</t>
	<t id="PetNotThirsty">Ce citoyen n'a *pas besoin de boire* pour le moment: il n'est pas fatigué, il n'a pas soif et il dispose de tous ses points d'action.</t>
	<t id="PetUsedWater">Le citoyen avale d'une traite votre ration d'eau... Ça fait du bien !</t>
	<t id="PetUsedWaterDehydrated">Le citoyen avale sa ration d'eau goulûment, sans en laisser filer la moindre goutte... Sa gorge lui brûle toujours autant, mais au moins, il n'est plus en train de se déshydrater...~*Il n'a pas régénéré ses PA car il était déshydraté*.~</t>
	<t id="PetUsedWaterAgain">Le citoyen avale d'une traite sa ration d'eau... ~Toutefois, comme *il a déjà bu aujourd'hui, il ne récupére pas ses points d'action*.~</t>
	<t id="PetDiscoveredHiddenTools">Alors que le citoyen ::name:: commence ses fouilles, il remarque une sorte de... *cache* contenant : ::list:: !~Hmmm... Ça a probablement été dissimulé là par un *citoyen banni*...~</t>
	<t id="PetCantActInTerror">Tant que ce citoyen sera *terrorisé*, il lui sera impossible d'agir dans le désert au milieu des zombies...</t>
	<t id="PetWantToKeepThat">Ce citoyen a refusé d'abandonner ::tool:: !</t>

	<t id="Cinema">Oui, d'accord... Vous l'avez déjà vu et revu des centaines de fois, le thème ne vous change pas trop du quotidien, mais quand même : rien de tel qu'un bon film de Zombies pour se détendre.</t>
	<t id="CinemaCancelTerror">Ces cris de terreur étrangement lointains vous ont permis de relativiser : *vous sortez de votre terreur*.</t>
	
	<t id="OutTitle_Sunset">Le crépuscule inquiétant</t>
	<t id="OutTitle_Night">Une nuit glaciale</t>
	<t id="OutTitle_Sunrise">Un nouveau jour se lève</t>
	<t id="OutTitle_Morning">Par une froide matinée</t>
	<t id="OutTitle_Normal">L'outre-monde</t>
	<t id="OutTitle_Alone">... Seul(e)</t>
	<t id="OutTitle_Duo"> aux côtés de ::name::</t>
	<t id="OutTitle_Group"> en expédition de groupe</t>
	<t id="OutTitle_Building"> au pied d'une ruine inquiétante dans ::dir::...</t>
	<t id="OutTitle_Ruin"> au milieu d'une forêt de débris inextricables...</t>
	<t id="OutTitle_Feist">, pris(e) au piège et attendant la mort...</t>
	<t id="OutTitle_Calm">, quelque part ::dir:: de la ville...</t>

	<t id="UnnamedExpedition">Expédition inconnue</t>
	<t id="ExpeditionDeleted">Votre expédition a été effacée.</t>
	<t id="InvalidPath">Les coordonnées données sont *invalides* !~La dernière étape de l'expédition doit être dans l'axe de la ville.~</t>
	<t id="AlreadyHaveExpedition">Vous avez *déjà créé une expédition*... Supprimez-la d'abord pour en créer une nouvelle.</t>
	<t id="ExpeditionNameMissing">Indiquez *un nom* pour cette expédition !</t>
	<t id="TooManyExpeditions">Vous ne *pouvez plus créer d'expédition*, il y en a déjà trop (*::n:: max*). Demandez aux citoyens de supprimer les expéditions devenues inutiles.</t>

	<t id="Today">aujourd'hui</t>
	<t id="Yesterday">hier</t>
	<t id="DaysAgo">il y a ::n:: jours</t>
	<t id="OnDate">le ::date::</t>
	<t id="AtSector0">au nord-est</t>
	<t id="AtSector1">au nord</t>
	<t id="AtSector2">au nord-ouest</t>
	<t id="AtSector3">à l'ouest</t>
	<t id="AtSector4">au sud-ouest</t>
	<t id="AtSector5">au sud</t>
	<t id="AtSector6">au sud-est</t>
	<t id="AtSector7">à l'est</t>

	<t id="ToSector0">le nord-est</t>
	<t id="ToSector1">le nord</t>
	<t id="ToSector2">le nord-ouest</t>
	<t id="ToSector3">l'ouest</t>
	<t id="ToSector4">le sud-ouest</t>
	<t id="ToSector5">le sud</t>
	<t id="ToSector6">le sud-est</t>
	<t id="ToSector7">l'est</t>

	<t id="Regen0">Des tempêtes de sable ont été enregistrées vers *::to::*.</t>
	<t id="Regen1">Nos relevés signalent des anomalies météorologiques vers *::to::*.</t>
	<t id="Regen2">Des anomalies météorologiques ont été aperçues *::at::*.</t>
	<t id="Regen3">D'importantes tempêtes de sable ont sévi *::at::*.</t>
	<t id="Regen4">Quelques phénomènes isolés ont été détectés *::at::*.</t>
	<t id="Regen5">Hier soir, tout *::to::* a été le théâtre de plusieurs anomalies météo.</t>
	<t id="Regen6">Cette nuit, *::to::* a été balayé par des vents violents.</t>
	<t id="Regen7">Des vents anormaux ont balayé le désert, dans *::to::*.</t>
	<t id="Regen8">Une violente tempête a éclaté cette nuit *::at::*.</t>
	<t id="Regen9">D'importantes bourrasques ont secoué tout *::to::* cette nuit.</t>
	<t id="Regen10">Divers relevés font état d'anomalies météo *::at::*.</t>

	
	<!-- ELECTIONS -->
	<t id="shaman_role">*Chaman*</t>
	<t id="mayor_role">*Maire*</t>
	<t id="guide_role">*Guide de l'Outre-Monde*</t>
	<t id="electionVoteConfirmed">Votre vote pour *::user::* pour le rôle de *::role::* a bien été pris en compte.</t>
	<t id="electionVoteUnique">Vous avez déjà vôté pour le rôle de *::role::*.  Il vous faut donc patienter (un peu) qu'il meurt pour voter à nouveau.</t>
	<!-- MESSAGES -->

	<t id="msg_err_user_doesnt_play_with_me">Ce citoyen n'est pas de ma ville...</t>
	<t id="msg_all_archived">Tous les messages ont été *archivés*.</t>
	<t id="msg_all_readed">Tous les messages ont été marqués comme *lus*.</t>
	<t id="msg_err_invalid_user">Ce destinataire n'est *pas valide*...</t>
	<t id="msg_sent">Votre message a bien été *envoyé* !</t>
	<t id="msg_osent">Votre message a bien été *envoyé avec des objets* que vous avez choisis.</t>
	<t id="msg_drunk_mistake">Malheureusement, vu votre état de santé, il semblerait que vous ayez commis une *petite erreur de destinataire*... *Oups*.</t>
	<t id="DrunkExplanation">~[ \A en juger par ce qui est marqué au dos de ce papier, le message ci-dessous était en réalité destiné à ::to:: ! Par un hasard mystérieux, il a atterri dans votre boîte aux lettres...\ ] ~</t>
	<t id="msg_archived">Ce message a été placé dans les *archives*.</t>
	<t id="msg_err_empty">Vous ne pouvez pas envoyer un *message vide* ou un message avec un *titre vide*...</t>
	<t id="msg_contact_added">Cet utilisateur a été *ajouté à vos contacts*.</t>
	<t id="msg_contact_isbanned">Cet utilisateur a été banni, il ne peut pas recevoir de messages de votre part.</t>
	<t id="msg_contact_bannedLimit">Les bannis ne peuvent recevoir d'objets *que* de la part d'autres bannis. Il en va de même entre citoyens non-bannis.</t>
	<t id="msg_contact_banned">Cet utilisateur a été *ajouté à votre liste noire*.</t>
	<t id="msg_contact_removed">Cet utilisateur a été *supprimé de vos contacts*.</t>
	<t id="msg_you_are_banned">Cet utilisateur vous a ajouté a sa *liste noire*, vous ne pourrez plus lui envoyer de message !</t>
	<t id="msg_is_spam">Votre message n'a *pas été envoyé*. L'envoi de plusieurs *messages similaires* dans un court laps de temps n'est *pas autorisé*.</t>
	<t id="msg_item_limit_in_chaos">En mode chaos, *vous ne pouvez pas expédier plus de ::n:: messages comportant des objets liés par jour* !</t>
	<t id="msg_recipient_not_outside_in_chaos">Vous n'avez pas le droit d'envoyer un objet à un citoyen hors de la ville en mode chaos.</t>
	<t id="msg_no_subject">Une réponse à un courrier...</t>
	<t id="msg_replying">~\En réponse à :\~</t>
	<t id="msg_no_room">Le destinataire semble *ne plus avoir de place disponible dans son coffre* ! Il ne pourra donc pas recevoir le ou les objets joints. Essayez d'envoyer moins d'objets à la fois, ou demandez-lui de libérer de l'espace. ~Votre message *n'a pas été envoyé*.~</t>
	<t id="ReceivedToolInMsg">L'objet ::list:: a été placé *dans votre coffre*, chez vous.</t>
	<t id="ReceivedToolsInMsg">Les objets suivants ont été placé *dans votre coffre*, chez vous : ::list::.</t>
	<t id="CantMsgSelf">Non, vous ne pouvez pas *vous envoyer des messages*... Besoin d'amis ?</t>
	<t id="CantSendThisItem">Vous ne pouvez pas envoyer ::tool:: en tant que pièce jointe.</t>
	<t id="NoGlobalMailWhenAlone">Vous êtes seul(e). Personnne ne vous répondra, laissez tomber. D'ailleurs, peu importe, vous mourrez sûrement ce soir...</t>
	<t id="CantSendToAllWhenBanned">Vous ne pouvez pas envoyer de message global lorsque vous êtes *banni(e)*.</t>
	<t id="MsgBanned">L'envoi de message privé vous a été *interdit*.</t>
	<t id="FindHighlightOne">Une ou plusieurs réponse ont été trouvées en *page ::p::*. Il n'y a pas d'autres pages.</t>
	<t id="FindHighlightMany">Une ou plusieurs réponses ont été trouvées en *page ::p::* (d'autres réponses ont été trouvées aux pages ::list::).</t>
	<t id="HelperAdded">Vous avez été promu(e) ORACLE.~Ce rôle vous donne une responsabilité nouvelle sur les forums Monde ! Vous trouverez plus d'informations à l'adresse :~ ~http://www.hordes.fr/support~</t>
	<t id="HelperRemoved">Votre statut d'ORACLE vous a été retiré. Cette décision est irrévocable.</t>
	<t id="CampUpgraded">Vous avez passé de longues minutes à aménager une planque avec tout ce qui pouvait vous passer sous la main...</t>
	<t id="CampMaxed">Vous ne pensez pas pouvoir améliorer plus la zone. Vous avez fait de votre mieux...</t>
	<t id="BallNoTarget">Vous ne voyez *aucune cible* à qui envoyer votre boule de sable (soit il n'y a personne, soit vous avez déjà touché tout le monde il y a ::n:: minutes ou moins)...</t>
	<t id="UsedSandBall">Vous avez lancé ::t:: sur ::target:: !</t>
	<t id="SandBallWound">En pleine tête ! Votre victime a été *blessée*.</t>
	<t id="SandBallDelay">Vous avez reçu une balle de sable *il y a ::n:: minutes ou moins* ! Vous ne pouvez pas en lancer pour l'instant.</t>
	<t id="DrankUselessThing">Vous avalez la fiole d'une traite...</t>

	<t id="NoInfirmaryBuilt">Vous n'avez pas construit d'Infirmerie... Petit coquin</t>
	<t id="NotInfected">Vous n'êtes pas infecté, cette action n'a aucun impact.</t>
	<t id="InfectionCanceled">Cette satanée infection est maintenant soignée !</t>
	<t id="WoundedCanceled">Voilà une blessure de guerrie, en tout cas surperficiellement...</t>
	<t id="TookShower">Vous vous glissez sous la douche artisinale sans trop réfléchir. Le contact de l'eau glaciale vous pétrifie mais vous restez quelques instants tout de même sous le mince filet d'eau. A défaut de savon, vous vous nettoyez avec une pierre un peu lisse, tâchant d'enlever les traces de boue et de sang mêlés. ~Vous essayez de vous persuader que cela fait du bien.~</t>

	<t id="XMasDecorationDone">Voilà, vous venez d'accocher votre décoration du Corbeau de Noël. Que cela puisse vous procurer du réconfort, vous en avez bien besoin.</t>
	<t id="CL_SpecialXMasGift">Grâce à ::user:: qui vient d'accrocher une guirlande, le Corbeau de Noël délivre un jour héro à tous les survivants !</t>
	<t id="CL_Attack_Quarantine">Suite à une attaque partielle des hordes, et dans l'attente d'une intervention externe, la ville a été placée en quarantaine.</t>
	<t id="CL_Attack_OutsideZombieAttack">Reniflant les effluves des humains du campement, ::n:: zombies ont attaqué !</t>
	<t id="CL_Attack_Devastation">Faute de personnes vivantes, la ville a été totalement dévastée par le passage des zombies...</t>
	<t id="CL_Attack_Camp">Aucune nouvelle de certains citoyens restés dans l'Outre-Monde hier soir... Mais une chose est certaine : ils ne sont pas morts...</t>
	<t id="CL_Attack_ZombiesCount">Dépités, les citoyens ont vu une Horde de ::z:: zombies se diriger vers la ville !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesMeanwhile">Pendant ce temps les ex-citoyens dont les corps étaient restés dans la ville se sont réveillés...</t>
	<t id="CL_Attack_Start">Et d'un coup, l'horreur s'est amassée devant les Portes de la Ville...</t>
	<t id="CL_Attack_NoDoor">...Qui étaient ouvertes !! Les zombies se sont abattus sur les citoyens sans être arrêtés. Les défenses de la ville n'ont servi à rien !</t>
	<t id="CL_Attack_Door">...Qui étaient heureusement fermées...</t>
	<t id="CL_Attack_NoCityDef">...Mais La ville étant dépourvue de Défenses, les zombies se sont engouffrés sans rencontrer la moindre résistance !</t>
	<t id="CL_Attack_CityDef">::r:: zombies ont pénétré en ville ! </t>
	<t id="CL_Attack_CityDefOne">Un seul zombie a pénétré en ville ! </t>
	<t id="CL_Attack_LastPlayerGuardDefense">Si seulement les autres avaient été là pour vous voir ! Vous êtes sans aucun doute un excellent veilleur !</t>
	<t id="CL_Attack_LastPlayerDefense">Dans une dernière et vaillante tentative vous avez réussi à surpasser lez zombies ! Bravo !</t>
	<t id="CL_Attack_LastPlayerCityDefense">Heureusement pour vous, les zombies ont été arrêtés par les défenses de la ville !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesKilledAll">Hélas, le dernier citoyen est mort avant même que la horde n'arrive aux portes de la ville... Sa langue pend entre les dents de son ancien ami...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesDefeated">Arrêtés par les défenses de la ville, vos anciens concitoyens sont repartis bredouilles en grignotant les restes de leurs propres membres en putréfaction.</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerDefense">Les défenses des citoyens couplées aux défenses de la ville ont permis de réduire les dégâts !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieDefeated">Arrêté par les défenses de la ville, ::z:: est reparti grognant et titubant rejoindre ses nouveaux amis moisis...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieAttack">::z::, jeune Zombie, a entamé un bout de ::d:: d'un bon coup de machoire !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_WaterLoss">::name:: a été retrouvé bavant, hurlant et brandissant une grosse pierre à bout de bras. Arrivé au Puits il l'a jeté dedans faisant perdre ::n:: rations d'eau ! Quel désastre !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_KilledCitizen">::name:: s'est trainé affamé jusqu'à la maison de ::p::, a ouvert sa porte tranquillement (ça aide d'être frais), lui a pris la tête et la lui a explosé contre un mur dans un feu d'artifice de bouts de cervelle sanguinolents. N'oubliez jamais de recycler les morts. Jamais !!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_DestroyedBuilding">Ainsi, ::name::, s'est acharné à coup de dents et de vieux os pointus contre le bâtiment ::b:: annulant ::n:: PA de Main d'oeuvre !!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_RemovedBankItem">::name:: est entré(e) dans la banque, saccageant le premier objet qui traînait à portée de main... Nous avons perdu ::n:: !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieOutside">En plus de cette horde, on a pu noter la présence de ::z:: ! Mort dans l'Outre-Monde, ce nouveau Zombie s'est trouvé de nouveaux copains en lambeaux !</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesOutside">En plus de cette horde, ::z:: anciens citoyens morts dans l'Outre-Monde sont revenus, les dents en avant et le regard morne...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieGarbaged">On a pu reconnaître ::z::, dont le cadavre avait été sorti hier ! Ahh l'amitié...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesGarbaged">::z:: anciens citoyens, dont les cadavres avaient été sortis par les citoyens hier, sont arrivés, la mine grotesque.</t>
	<t id="CL_Attack_CityDefAll">Aucun Zombie n'a pu rentrer en ville !</t>
	<t id="CL_Attack_NoDeath">Aucun citoyen n'a été dévoré... C'est un miracle ! Autant dire que les Défenses des maisons ont été mises à rude épreuve...</t>
	<t id="CL_Attack_NoDeathDevastated">De toutes manières, tous les rats ont déjà abandonné le navire depuis des jours... Cette ville n'est plus que l'ombre d'elle-même.</t>
	<t id="CL_Attack_Death">::name:: a été dévoré(e) par ::zombies:: zombie(s) !</t>
	<t id="CL_Attack_Death_Fail">::name:: est lamentablement tombé du haut de la muraille.</t>
	<t id="CL_Attack_SingleDeath">Seul ce citoyen a été tué, un coup de chance diront certains...</t>
	<t id="CL_Attack_Deaths">::n:: citoyens sont morts pendant cette attaque !</t>
	<t id="CL_Attack_ZombiesAdded">::z:: zombies sont venus se rajouter à la Horde existante. </t>
	<t id="CL_Attack_IAmLegend">Vous étiez seul contre tous et pourtant vous avez réussi à survivre : Félicitations vous êtes une légende...</t>
	<t id="CL_Attack_BuildingDestroyed">Au terme de la bataille, le bâtiment ::name:: est tombé en poussière.</t>
	<t id="CL_Attack_ZombiesDiscarded">*::n:: zombies* auraient été aperçus errant dans la ville, *mais sans attaquer qui que ce soit* : une aubaine...</t>

	<t id="CL_Attack_NoGuardians">Aucun veilleur n'était présent pour défendre la ville. Auriez-vous les foies ? Mauviettes !</t>
	<t id="CL_Attack_HasGuardiansSingle">Seul un veilleur s'est posté aux extrémités de la ville pour contenir les attaques de la Horde !</t>
	<t id="CL_Attack_GuardiansListSingle">Un seul suicidaire s'est posté ce soir aux portes de la ville ! Souhaitons à ::guardianName:: une mort brève.</t>
	
	<t id="CL_Attack_HasGuardians">::n:: veilleurs se sont postés aux extrémités de la ville pour contenir les attaques de la Horde !</t>
	<t id="CL_Attack_GuardiansList">Des valeureux citoyens se sont postés ce soir aux portes de la ville : ::guardiansName:: ! Souhaitons leurs une mort paisible... a moins qu'ils ne survivent?</t>
	<t id="CL_Attack_GuardianDefAll">Aucun Zombie n'a pu passer. Les veilleurs ont courageusement défendu la ville !</t>
	<t id="CL_Attack_GuardianLazy">Les veilleurs de cette nuit ont eu un courage incroyable, dommage que les zombies étaient occupés ailleurs !</t>
	
	<t id="CL_Attack_GuardiansKillZombies">::z:: zombies ont été pulvérisés grâce à nos valeureux Veilleurs !</t>
	
	<t id="CL_Attack_ZombiesRemainAfterGuardian">... mais ::z:: zombies passent à travers et se jettent sur les citoyens !</t>
	
	<t id="CL_Attack_WoundedGuardian">Non !!! Le veilleur ::name:: a été blessé, la Horde a pris le dessus sur lui ...</t>
	<t id="CL_Attack_TerrorizedGuardian">Le veilleur ::name:: résiste de son mieux, mais cette invasion de Zombies laisse une image de terreur sur son visage !</t>
	
	
	<t id="CL_Attack_SomeDeadGuardians">Certains ont été tués durant leur combat acharné contre la Horde ! Paix à leur âme.</t>
	<t id="CL_Attack_SomeWoundedGuardians">Certains ont été blessés durant leur tentative de résistance contre la Horde !</t>
	<t id="CL_Attack_SomeTerrorizedGuardians">Certains sont encore terrorisés de leur tentative de résistance contre la Horde !</t>

	<t id="CL_Attack_FalseGuardian">Le Veilleur ::z:: n'avait pas d'armes ??!! Etait-ce un oubli...</t>
	
	<t id="CL_Attack_OverPopulation">La *surpopulation* de la ville a causé la mort de ::n:: citoyen(s)... Et oui, le manque de place, à minuit, ça ne pardonne pas.</t>
	<t id="CL_Attack_SurplusUser">Le citoyen ::name:: n'a pas réussi à trouver de quoi s'abriter lors de l'assaut : plus de place en ville !</t>

	<t id="CL_Attack_NotEnoughPlayers">Il n'y a pas assez de citoyens en ville, l'attaque et la récupération des PA est donc reportée à demain soir.</t>
	<t id="CL_BuildingDestroyed">Le bâtiment *::name::* a subi *::n::* point(s) de dégâts et a été *totalement dévasté* par les zombies !</t>
	<t id="CL_BuildingDamaged">Le bâtiment *::name::* a subi *::n::* point(s) de dégâts.</t>
	<t id="CL_BankDamaged">L'assaut a également touché nos *objets de défense* ! Nous en avons perdu ::n:: au total : ::list::.</t>
	<t id="CL_ReactorDamaged">Notre ::b:: a subi ::d:: points de dégâts structurels internes cette nuit&nbsp;: nous devons le réparer ou risquer de mourir ce soir&nbsp;!</t>
	<t id="CL_ReactorDestroyed">Toute la région a été irradiée par la *destruction de ::b::* !</t>
	<t id="CL_FireworksDestroyed">Toute la région a été touchée par la *destruction de ::b::* ! Il est à parier que cela va laisser des traces ...</t>

	<t id="CL_BuildingsSuppliedWater">La construction *::building::* a apporté *+::n:: rations d'eau* au puits !</t>
	<t id="CL_GiveInventory">::name:: a donné ::item:: à la ville.</t>
	<t id="CL_GiveInventoryTamedPet">::pet::, le cabot malodorant de ::name:: a rapporté ::item:: en ville !</t>
	<t id="CL_TakeInventory">::name:: a pris ::item:: dans les coffres de la Banque !</t>
	<t id="CL_TakeInventoryByNight">Quelqu'un a pris ::item:: dans les coffres de la Banque mais il (ou elle) n'a pu être identifié(e).</t>
	<t id="CL_BankRobFailed">::name:: a tenté de *voler* ::item:: dans la Banque mais a été *parfaitement incapable de faire preuve de discrétion* !!</t>
	<t id="CL_Thief">::name:: a été aperçu(e) volant ::item:: à ::victim:: !</t>
	<t id="CL_Plunder">::name:: a subtilisé ::tool:: pendant le pillage de la maison de ::victim:: !</t>
	<t id="CL_OpenDoor">::name:: a *ouvert* les Portes de la ville !</t>
	<t id="CL_CloseDoor">::name:: a *fermé* les Portes...</t>
	<t id="CL_EnterCity">::name:: est de retour en ville.</t>
	<t id="CL_LeaveCity">::name:: a quitté la ville...</t>
	<t id="CL_BigDoorLock">Le citoyen ::user:: a signalé que les Portes de la ville avaient été automatiquement fermées.</t>
	<t id="CL_Well">::name:: a pris une ration d'eau.</t>
	<t id="CL_WellExtra">::name:: s'est permis de prendre plus d'eau que prévu au puits...</t>
	<t id="CL_GiveWater">::name:: a ajouté *::n:: rations d'eau* au puits.</t>
	<t id="CL_GiveWaterSingle">::name:: a ajouté *1 ration d'eau* au puits.</t>
	<t id="CL_NewBuildingFailed">Les citoyens n'ont pas eu assez de ressources pour contruire le bâtiment ::name:: (::votes:: votes)...</t>
	<t id="CL_NewBuilding">Un Nouveau bâtiment a été construit : ::name::.~Cette construction a utilisé : ::list::.~</t>
	<t id="CL_NewBuildingNotEnoughVotes">La construction de : ::name:: a été annulée car il manquait ::missing:: votes. Il en fallait au moins ::needed::.</t>
	<t id="CL_NewUser">Un nouveau citoyen est arrivé : ::name:: (::j::).</t>
	<t id="CL_HomeUpgraded">::name:: a décidé d'améliorer sa maison en *::up::* (niv ::lvl::)...</t>
	<t id="CL_HangDown">Les citoyens ont décidé de *pendre ::name::* !! La potence a été détruite au cours de ce violent évènement !</t>
	<t id="CL_Crucified">Les citoyens ont décidé de *crucifier ::name::* !! La croix en chocolat a été mangée par les citoyens au cours de ce tragique évènement !</t>
	<t id="CL_MeatCage">Les citoyens ont décidé de traîner ::name:: à la *Cage à Viande*, puis de le lapider pour le spectacle... La ville a reçu *+::def:: pts de défense temporaire* !</t>
	<t id="CL_Ban">Les citoyens ont décidé de *bannir ::name::* de la communauté !</t>
	<t id="CL_RetrievedItems">La ville a récupéré ::list:: (bannissement de ::clint::).</t>
	<t id="CL_BuildingUsedRsc">La construction de ::building:: a utilisé : ::list::</t>
	<t id="CL_Refined">::name:: a produit ::tool:: à l'Atelier (à partir de ::from::).</t>
	<t id="CL_Aggression">::name:: a violemment agressé le citoyen ::target:: !</t>
	<t id="CL_AggressionWound">::name:: a violemment agressé le citoyen ::target:: et l'a *blessé(e)* !</t>
	<t id="CL_Upgrade">::name:: a bricolé quelque chose dans sa maison...</t>
	<t id="CL_Alarm">::thief:: s'est introduit chez ::clint:: et a déclenché son système d'alarme !!</t>
	<t id="CL_CatapultPut">::u:: a *chargé* ::t:: dans la Catapulte.</t>
	<t id="CL_CatapultGet">::u:: a désarmé la Catapulte...</t>
	<t id="CL_CatapultSetDir">::u:: a tourné la Catapulte vers *::dir::*.</t>
	<t id="CL_CatapultLaunch">::u:: a *catapulté* ::t:: dans le secteur <strong>[::x::,::y::]</strong> !</t>
	<t id="CL_WorkedOnBuilding">::name:: a travaillé sur le chantier *::building::*.</t>
	<t id="CL_WorkedOnBuildingSlavery">::name:: a travaillé sur le chantier *::building::* (esclavagisme : +50% de PA).</t>
	<t id="CL_RepairedBuilding">::name:: a réparé *::repair:: dégât(s)* sur *::building::*.</t>
	<t id="CL_Falsified">Cette entrée du registre a été *raturée* : elle est maintenant totalement illisible ! Qu'a-t-on bien pu vouloir nous cacher...</t>
	<t id="CL_GaveTool">::name:: a tenté de déposer discrètement ::tool:: chez ::target::... Malheureusement pour ce citoyen, il a été remarqué ! Une question demeure : que manigançait-il ?</t>
	<t id="CL_DumpedItem">::name:: a détruit *::n::* x ::t:: à la Décharge (*+::def:: déf*).</t>

	<t id="CL_Garden">Plusieurs légumes ont poussé dans le potager : ::n::x ::veg:: et ::nt::x ::vegt::.</t>
	<t id="CL_Architectoire">"*::name::*" a été découvert grace à *::building::*. Cet objet a été déposé *à la banque*.</t>
	<t id="CL_BuildingToInventory">*::building::* a produit "*::n::* x *::name::*". Ces objets ont été placés *à la banque*.</t>

	<t id="CL_Death">*::name::* nous a quittés : *::reason::*</t>
	<t id="CL_Heal">*::name::* est soigné ! </t>
	<t id="CL_CadaverRemoved">Et un cadavre de moins ! ::cadaver:: a été jeté dehors par ::name:: !</t>
	<t id="CL_CadaverWatered">::name:: a utilisé de l'eau pour brûler ::cadaver::.</t>
	<t id="CL_CadaverCooked">::name:: a décidé d'amener ::cadaver:: au crémato-cue. La ville en aura tiré *::n:: rations*...</t>

	<t id="CL_HeroRescued">Personne ne comprend comment un tel miracle est possible, mais ::hero:: est revenu(e) avec ::target:: (qui se trouvait en *[::x::,::y::]*) sur ses épaules ! Vive notre héros !</t>
	<t id="CL_RecyclingDone">Les citoyens ont terminé de démanteler la maison de ::c:: ! Tous les objets présents dans son coffre ont été placés dans la banque de la ville. La ville a également récupéré les ressources suivantes : ::rsc::.</t>
	<t id="CL_RecycledNothing">Les citoyens ont terminé de démanteler la maison de ::c:: ! Tous les objets présents dans son coffre ont été placés dans la banque de la ville. La ville n'a rien récupéré d'utile sur la maison elle-même, il n'y avait *vraiment rien* à en tirer...</t>
	<t id="CL_PetBackToHome">Le courageux citoyen ::name:: a escorté et ramené ::pet:: jusqu'en ville !</t>
	<t id="CL_GhoulAttack">Quelle horreur ! ::victim:: a été retrouvé *dévoré(e) dans sa maison* ! De toute évidence, il s'agit de l'oeuvre d'une *goule*...</t>
	<t id="CL_GhoulAttackNamed">Un crime abominable vient de se produire : ::name:: a été vu(e) en train *de dévorer ::victim:: dans sa maison* !</t>
	<t id="CL_UnlockedBuilding">::user:: a découvert le plan de construction du chantier ::b:: ! Il requiert la construction de ::deps::.</t>
	<t id="CL_BuildingAlreadyUnlocked">Manque de bol, ::user:: a (re)découvert le plan de construction du chantier ::b::. Ce plan ne nous servira donc à rien...</t>

	<t id="CL_UseBlueSoul">::user:: vient d'utiliser ::t:: ce qui a apporté ::pts:: points à la ville !</t>
	
	<t id="CL_Shaman_Heal">::user:: vient de soigner ::clint:: grâce à ses pouvoirs de chaman !</t>
	<t id="CL_Shaman_HealFail">::user:: a essayé de soigner ::clint:: grâce à ses pouvoirs de chaman, mais il a échoué !</t>
	<t id="CL_Shaman_RainCity">::user:: fait tomber de la pluie et grâce à lui le puits a regagné ::count:: rations d'eau potable !</t>
	<t id="OutsidePurifyZoneFail">::user:: a souhaité purifier la zone, mais sans succès.</t>
	<t id="OutsideSpeech">::name:: *:* « ::msg:: »</t>
	<t id="OutsideMoved">::name:: est parti(e) vers *::to::*...</t>
	<t id="OutsideArrived">::name:: est arrivé(e) depuis *::from::*.</t>
	<t id="OutsideDeath">::name:: est mort(e) ici (*::reason::*).</t>
	<t id="OutsideNothingFound">Lors de sa dernière fouille, ::name:: n'a rien trouvé...</t>
	<t id="OutsideDropped">::name:: a déposé ::tool::.</t>
	<t id="OutsideTaken">::name:: a ramassé ::tool:: qui traînait là...</t>
	<t id="OutsideTakenHidden">::name:: semble avoir ramassé ::tool::, un objet trouvé on ne sait où... Y aurait-il une *cache* par ici ?</t>
	<t id="OutsideKilledZ">::name:: a massacré ::n:: zombie(s) avec ::tool:: !</t>
	<t id="OutsideLostControl">*Les zombies ont pris le contrôle de la zone !!*</t>
	<t id="OutsideGainedControl">*La zone est maintenant sous contrôle*.</t>
	<t id="OutsideKeepControl">*::n::* est parti. *La zone reste sous contrôle*.</t>
	<t id="OutsideFeistTime">*::n::* est parti(e), *La zone va repasser sous le contrôle des zombies dans quelques minutes si rien n'est fait*.</t>
	<t id="OutsideFled">*::n::* a réussi à s'enfuir de la zone, au prix d'une *blessure grave* !</t>
	<t id="OutsideTimeToFeist">*Plus de temps : le festin commence !*.</t>
	<t id="OutsideEndGather">*Perte de contrôle :* les fouilles de ::n:: ont été interrompues !</t>
	<t id="OutsideDigged">::name:: a déblayé un peu la zone...</t>
	<t id="OutsideDiggedWithTool">::name:: déblaye la zone pour *::n:: points* avec ::t::.</t>
	<t id="OutsideDiggedDone">La zone a été totalement déblayée, révélant : *::building::*.</t>
	<t id="OutsideWrestledAndKilled">*::u:: a foncé à mains nues contre un zombie et l'a mis au tapis !*</t>
	<t id="OutsideWrestledFailed">::u:: a failli se faire dévorer en attaquant un zombie à mains nues...</t>
	<t id="OutsideFlash">::name:: a distrait les zombies pour *::d::* avec ::tool:: !</t>
	<t id="OutsideArmageddon">::name:: a utilisé une *capacité spéciale* pour tuer ::z:: zombie(s) et reprendre le contrôle pour *::d:: minutes* !</t>
	<t id="OutsideDebug">::info::</t>
	<t id="OutsideCitizenTeleported">::name:: a été *rapatrié(e)* en ville !</t>
	<t id="OutsidePutDefense">::name:: a aménagé une cachette avec ::tool::.</t>
	<t id="OutsideUpgradeDefense">::name:: a passé de longues minutes à *aménager une planque* avec tout ce qui pouvait lui passer sous la main.</t>
	<t id="OutsideCamp">::name:: a décidé de se trouver une planque pour passer la nuit. Souhaitons-lui bonne chance !</t>
	<t id="OutsideCampLeft">::name:: a quitté sa planque...</t>
	<t id="OutsideWoundedFalls">Après quelques mètres seulement, ::name:: s'est effondré(e) par terre en hurlant ! Sa *blessure à la jambe* l'empêche finalement de quitter le secteur !</t>
	<t id="OutsidePetPickedUp">::master:: a convaincu ::pet:: de le suivre.</t>
	<t id="OutsidePetDropped">Finalement, ::master:: a décidé de planter ::pet:: là...</t>
	<t id="OutsidePetWaitLeader">::name:: a décidé d'attendre un *chef d'escorte*...</t>
	<t id="OutsidePetCancelEscort">::name:: a finalement décidé de reprendre son indépendance.</t>
	<t id="OutsideToolsHidden">Manquant de discrétion, tout le monde a pu apercevoir ::name:: tenter de dissimuler ::list:: dans le secteur...</t>
	<t id="OutsideAggression">::name:: a violemment agressé le citoyen ::target:: !</t>
	<t id="OutsideAggressionWounded">::name:: a violemment agressé ::target:: ! La bagarre a rapidement dégénéré et ::name:: a fini par *blesser gravement ::target::* !</t>
	<t id="OutsideDiscoveredHiddenTools">Le citoyen ::name:: a découvert une *cache d'objets* (probablement celle d'un banni) ! Elle contenait : ::list::.</t>
	<t id="OutsideTerrorizedCantMove">*::name:: semble pris(e) d'une soudaine et incontrôlable panique* ! Impossible de faire un pas de plus... *Son déplacement a été interrompu*.</t>
	<t id="OutsideNewHero">::name:: a révélé son potentiel insoupçonné et est devenu(e) un *Héros* ! Ce citoyen est maintenant ::job::.</t>
	<t id="OutsideHunt">Contre toutes attentes, ::name:: semble avoir trouvé quelque chose pour subvenir à ses besoins dans le coin...</t>
	<t id="OutsidePetToCity">::name:: a renvoyé son animal de compagnie en direction de la ville avec *::n:: objet(s)* sur le dos...</t>
	<t id="OutsideGhoulAttack">Il ya des traces de sang sur plusieurs mètres, ici : quelqu'un a semble-t-il été littéralement démembré par... quelque chose. Ou quelqu'un... Une goule peut-être&nbsp;?!</t>
	<t id="OutsideGhoulAttackTemp">::name:: s'est jeté(e) à la gorge de ::victim:: et l'a *dévoré(e)* !!</t>
	<t id="OutsideCatapultLand">La catapulte de la ville a projeté ::t:: dans ce secteur !</t>
	<t id="OutsideSmokeBomb">Un fumigène a été utilisé !</t>
	<t id="OutsideSmoked">[ ça sent le sapin... ]</t>
	<t id="OutsideSandBall">::from:: a envoyé une boule de sable au visage de ::target:: !</t>
	<t id="OutsideSandBallWound">::from:: a *blessé* ::target:: en lui envoyant une boule de sable *en pleine tête* !</t>

	<t id="OutsideRain">::user:: fait tomber de la pluie et à tué ::count:: zombies !</t>
	<t id="OutsideShamanCantMakeRain">Vous ne pouvez faire cette incantation, vous ne disposez pas des éléments nécéssaires.</t>
	
	<t id="OutsideT1">*Nous maitrisons maintenant la zone qui était condamnée!*</t>
	<t id="OutsideT2">*Plus besoin d'attendre ! Nous maitrisons désormais la zone !*</t>
	<t id="OutsideT3">*::n:: dit : je suis le dernier à partir !*</t>

	<t id="cronErrorEmail">Erreur cron (::args::) : ::error::</t>

	<!-- Newspaper articles -->
	<t id="A_NoDeath">Une fois n'est pas coutume, la communauté a bien su gérer l'attaque de la nuit dernière. *Aucun mort*. On doit peut être remercier ::name:: qui a pensé à fermer les portes de la ville...</t>
	<t id="A_SadQuote">Ca serait marrant que ça soit comme ça tous les soirs, tiens.</t>

	<!-- Saloon -->
	<t id="saloon_incity">en ville ou aux portes</t>
	<t id="saloon_outside">dehors</t>
	
	
	<t id="saloon_well">Le Puits</t>
	<t id="saloon_agora">Les Coffres</t>
	<t id="saloon_co">Office Citoyen</t>
	<t id="saloon_door">La Grande Porte</t>

	<t id="forum_help_tag">Aide</t>
	<t id="forum_rp_tag">Rôle Play</t>
	<t id="browser_first">début</t>
	<t id="browser_last">fin</t>
	<t id="browser_next">suiv.</t>
	<t id="browser_previous">préc.</t>
	<t id="browser_page">page</t>

	<t id="marked_as_readed">Tous les messages du forum ont été marqués comme lus.</t>
	<t id="err_forum_title_empty">Le titre ne doit pas être vide.</t>
	<t id="err_content_too_short">Votre message est trop court !</t>
	<t id="err_thread_locked">Ce sujet est fermé !</t>
	<t id="forum_move_confirm">Le sujet a été déplacé.</t>
	<t id="err_forum_flood">Votre message est apparenté à du flood et n'a donc pas été envoyé. Merci d'utiliser moins d'icônes et de lire les règles du Forum.</t>
	<t id="err_forum_ban">Vous avez été banni(e) du forum par un modérateur, merci de bien vouloir consulter le règlement concernant les règles à suivre sur le Forum.</t>
	<t id="err_world_ban">Vous avez été banni(e) *à vie* des forums Monde.</t>

	<t id="WhyDoYouSayThat">Mais pourquoi tu dis ça ?</t>
	<t id="YouDontKnow">T'en sais rien, t'es nul !</t>
	<t id="LittleLittle">T'es trop meugnon toi, mais va pas croire qu'on va pas te bouffer...</t>

	<t id="W_Arm">Bras</t>
	<t id="W_Hand">Main</t>
	<t id="W_Foot">Pied</t>
	<t id="W_Leg">Jambe</t>
	<t id="W_Eye">Oeil</t>
	<t id="W_Head">Tête</t>
	<t id="W_Unknown">Inconnue</t>

	<t id="DT_Infected">Infection généralisée</t>
	<t id="DT_Dehydrated">Déshydratation terminale</t>
	<t id="DT_Abandon">Suicide par Strangulation</t>
	<t id="DT_Cyanure">Suicide par ingestion de Cyanure</t>
	<t id="DT_Unknown">Raison inconnue</t>
	<t id="DT_Drugged">Pénurie de drogue</t>
	<t id="DT_HangedDown">Justice populaire (mort par Pendaison) !</t>
	<t id="DT_KilledOutside">Disparu(e) dans l'Outre-Monde pendant la nuit !</t>
	<t id="DT_Eaten">Lacéré(e)... Dévoré(e)...  pendant l'attaque de la nuit !</t>
	<t id="DT_Banned">Abattu(e) d'une balle dans la tête !</t>
	<t id="DT_Deleted">Raison inconnue</t>
	<t id="DT_Poison">Meurtre par empoisonnement !</t>
	<t id="DT_GhoulAttack">Dévoré(e) par une goule !</t>
	<t id="DT_GhoulWounded">Goule abattue au cours d'une agression !</t>
	<t id="DT_GhoulHungry">Goule affamée</t>
	<t id="DT_MeatCage">Cage à viande</t>
	<t id="DT_Exploded">Pulvérisé un peu partout</t>
	<t id="DT_Haunted">Possédé par une âme torturée</t>
	<!--<t id="DT_Taken">Enlevé par des Extra-terrestres</t>-->
	
	<t id="DTS_Infected">Infection</t>
	<t id="DTS_Dehydrated">Déshydratation</t>
	<t id="DTS_Abandon">Strangulation</t>
	<t id="DTS_Cyanure">Cyanure</t>
	<t id="DTS_Unknown">Raison inconnue</t>
	<t id="DTS_Drugged">Pénurie de drogue</t>
	<t id="DTS_HangedDown">Pendaison</t>
	<t id="DTS_KilledOutside">Attaque dehors</t>
	<t id="DTS_Eaten">Attaque en ville</t>
	<t id="DTS_Banned">Balle dans la tête</t>
	<t id="DTS_Deleted">Raison inconnue</t>
	<t id="DTS_Poison">Meurtre (poison) !</t>
	<t id="DTS_GhoulAttack">Tué(e) par une Goule</t>
	<t id="DTS_GhoulWounded">Goule démasquée</t>
	<t id="DTS_GhoulHungry">Goule affamée</t>
	<t id="DTS_MeatCage">Cage à viande</t>
	<t id="DTS_Exploded">Explosion</t>
	<t id="DTS_Haunted">Possédé</t>
	<!--<t id="DTS_Taken">Expérimentation</t>-->

	<t id="DT_Unknown_Desc">Personne ne sait ce qui vous est arrivé... Vous avez été retrouvé(e) mort(e) au petit matin, sans la moindre trace de blessure apparente. Mais après tout, les mystères sont légions dans ce monde. Sauf que personne n'a vraiment le temps de s'en préoccuper...</t>
	<t id="DT_Dehydrated_Desc">Le manque d'eau est réellement quelque chose de sale. Durant vos dernières heures, votre peau a commencé à se dessécher et à se craqueler, puis votre langue a gonflé. vous avez bien essayé de trouver n'importe quoi à boire. Sans succès. Certains disent même vous avoir vu en train d'avaler du sable à pleines poignées avant de vous effondrer, raide mort(e).</t>
	<t id="DT_Abandon_Desc">Le privilège des admins, c'est de mourir quand on le souhaite. Pas besoin d'attendre qu'on se fasse bouffer les intestins.</t>
	<t id="DT_HangedDown_Desc">Certains ne vous aimaient pas en ville... Plusieurs citoyens, vos voisins, parfois même certains de vos amis vous ont traîné dans un chantier, puis vous ont passé une corde au cou. Deux d'entre eux ont tiré violemment dessus, vous hissant à un mètre du sol. Vous vous êtes débattu(e), ils ont applaudi, puis chacun est reparti vaquer à ses occupations, sans vous regarder mourir.</t>
	<t id="DT_Cyanure_Desc">Plutôt que continuer à vivre avec cette bande de losers, vous avez fait le choix de vous simplifier la vie... En l'écourtant un peu. Bof, après tout, une journée de plus ou de moins...</t>
	<t id="DT_Infected_Desc">Petit à petit, l'horrible maladie vous a rongé de l'intérieur... Rapidement, des signes de l'infection sont apparus sur votre corps : plaies, hématomes, chairs qui se décomposent... Jusqu'à l'agonie finale qui aura duré plusieurs heures cette nuit. La mort en est presque un soulagement.</t>
	<t id="DT_KilledOutside_Desc">Peu après minuit, un silence pesant s'est abattu tout autour de vous, comme si toute vie venait de s'éteindre brusquement. La nuit s'est faite glaciale... Puis vous les avez vus, des dizaines... des centaines titubant vers vous.. Leurs mains vous saisissant, agrippant, tirant, arrachant... Puis ils vous ont traîné avec eux toute la nuit, pour vous dévorer encore vivant au petit matin.</t>
	<t id="DT_Eaten_Desc">Cloîtré dans votre maison, vous espériez qu'ils ne passeraient pas... Vous les avez entendus grogner, renifler à votre porte... puis plus rien. Une fenêtre proche a alors brusquement volé en éclat. Mal barricadée sûrement... Vous avez hurlé, ils vous ont laissé vous débattre puis vous ont plaqué contre votre lit. Lentement, ils vous ont dévoré. Aucun citoyen n'est venu à votre aide. Personne.</t>
	<t id="DT_Drugged_Desc">Les drogues c'est agréable quand on en a. Dès qu'on a épuisé ses réserves, c'est une autre histoire... D'abord on tremble, puis on commence à se vider de son contenu toutes les dix minutes. Quand la situation de manque empire, on finit par perdre totalement la raison. C'est comme ça qu'on se retrouve à avaler des cailloux en pensant avoir trouvé des stéroïdes.</t>
	<t id="DT_Banned_Desc">Mort(e) dans des circonstances bien mystérieuses...</t>
	<t id="DT_Deleted_Desc">Mort(e) dans des circonstances bien mystérieuses...</t>
	<t id="DT_Poison_Desc">Vous avez avalé ce produit sans même vous poser de question... Il n'a pas fallu quelques secondes avant que le poison qu'il contenait ne passe dans votre sang, provoquant quasi immédiatement une dilatation de vos vaisseaux sanguins. Vous avez d'abord perdu connaissance, tandis que votre corps s'agitait de spasmes nerveux. Puis votre coeur a lâché. Vous avez été assassiné(e) !!</t>
	<t id="DT_GhoulAttack_Desc">Argh ! On dirait bien qu'une goule s'était glissée parmi les citoyens ! Sans avoir eu le temps de réagir, quelqu'un, ou quelque chose s'est jeté sur vous, vous a roué de coups avant de vous dévorer alors que vous étiez encore conscient(e). Avant de sombrer dans la mort, une question vous a assailli : quel goût pouvez-vous bien avoir ?</t>
	<t id="DT_GhoulWounded_Desc">Vous avez subi une blessure qui vous a été fatale... Votre constitution n'était plus ce qu'elle était et votre état de goule vous laissait dans un état de grande vulnérabilité. Dommage, vous auriez pû atteindre des sommets avec ce pouvoir (ou malédiction) qui était le votre.</t>
	<t id="DT_GhoulHungry_Desc">Vous avez agonisé toute la journée, errant, cherchant une victime à vous mettre sous la dent... Mais les heures ont passé et aucune opportunité ne s'est présentée. Finalement, vous avez perdu vos forces lentement. Très lentement. Jusqu'à ce que même respirer devienne une souffrance... Puis dans un ultime sursaut, vous avez poussé un hurlement effroyable, inhumain, désespéré.</t>
	<t id="DT_MeatCage_Desc">Certains ne vous aimaient pas en ville... Plusieurs citoyens, vos voisins, parfois même certains de vos amis vous ont traîné aux portes de la ville... Vers la "cage à viande". Sans ménagement, il vous y ont enfermé, puis quelqu'un a proposé de vous jeter des pierres, pour le spectacle. Une aubaine pour vous ! Vous n'étiez presque pas conscient(e) lorsque les zombies vous ont trouvé le soir venu...</t>
	<t id="DT_Haunted_Desc">Votre Chaman vous l'avait pourtant précisé, rien n'est 100% sur dans la vie... Et sa potion n'a pas su contrer la violence de cette âme torturée. Elle s'est emparée de vous, esprit faible, et à aisément terrassé le peu de volonté restante, vous laissant mourrir à l'agonie dans le désert.</t>
	<!--<t id="DTS_Taken_Desc">Certains citoyens ont cru voir des lueurs dans le ciel, après un flash blanc, vous aviez disparu de la surface de l'Outre-monde, quelles horribles expérimitations allez vous devoir subir avant de mourir atrocement déchiqueté...</t>-->

	<t id="IT_Nothing">[ aucun ]</t>
	<t id="IT_Help">Appel à l'aide</t>
	<t id="IT_Rsc">Ressources par terre (bois, métal...)</t>
	<t id="IT_Item">Objets divers par terre</t>
	<t id="IT_GoodItem">Objet(s) important(s) !</t>
	<t id="IT_Empty">Zone épuisée</t>
	<t id="IT_Secured">Zone sécurisée temporairement</t>
	<t id="IT_Dig">Zone à déblayer</t>
	<t id="IT_Zombie5">Entre 5 et 8 zombies</t>
	<t id="IT_Zombie9">9 zombies ou plus !</t>
	<t id="IT_Camp">Campement prévu</t>
	<t id="IT_Explo">Ruine à explorer</t>
	<t id="IT_Soul">Âme perdue</t>

	<t id="Handler_Reserved_HASJOB">NOTE : Cette action n'est possible que pour les joueurs ayant un métier.</t>
	<t id="Handler_Reserved_HERO">NOTE : Cette action n'est possible que pour les Héros.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ALIVE">NOTE : Cette action n'est possible que pour les joueurs en vie.</t>
	<t id="Handler_Reserved_DEAD">NOTE : Cette action n'est possible qu'une fois décédé.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ISOUTSIDE">NOTE : Cette action est possible uniquement dans l'Outre-Monde</t>
	<t id="Handler_Reserved_INTOWN">NOTE : Cette action est possible uniquement en ville.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ISPLAYING">NOTE : Cette action est possible uniquement en jeu</t>
	<t id="Handler_Reserved_LOGGED">NOTE : Cette action est réservée aux joueurs connectés.</t>
	<t id="Handler_Reserved_MODERATOR">NOTE : Cette action est réservée aux modérateurs.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ANONYMOUS">NOTE : Cette action est réservée aux utilisateurs non identifiés.</t>
	<t id="Handler_Reserved_GHOST">NOTE : Cette action est réservée aux âmes des joueurs.</t>
	<t id="Handler_Reserved_BARDO">NOTE : Cette action est réservée aux âmes des joueurs qui ont validé leur mort.</t>

	<t id="Saloon_Forbidden">NOTE : Cette action n'est pas possible.</t>
	<t id="Saloon_TopicMoved">Votre sujet *::thread::* a été déplacé dans le forum *::theme::*.</t>

	<t id="ComplaintReason_1">Nombreux vols d'objets</t>
	<t id="ComplaintReason_2">Consomme trop d'eau</t>
	<t id="ComplaintReason_3">Insultes ou comportement</t>
	<t id="ComplaintReason_4">Bloque les chantiers</t>
	<t id="ComplaintReason_5">Sabotage d'expédition</t>
	<t id="ComplaintReason_6">Reste toujours au chaud</t>
	<t id="ComplaintReason_7">Joue trop perso</t>
	<t id="ComplaintReason_8">Extrémiste communautaire</t>
	<t id="ComplaintReason_9">Ne participe quasiment pas</t>
	<t id="ComplaintReason_10">Citoyen agressif !</t>
	<t id="ComplaintReason_11">Garde trop de choses pour lui</t>

	<t id="Login_UnknownUser">Ce nom d'utilisateur est inconnu</t>
	<t id="Login_WrongPass">Mot de passe Incorrect</t>
	<t id="Login_Deleted">Ce compte a été supprimé</t>
	<t id="Login_NoName">Veuillez entrer un nom de compte</t>
	<t id="Login_VIPDenied">Veuillez entrer un nom de compte</t>

	<t id="ForgetPass_NoMail">Erreur : Ce compte n'a pas d'adresse e-mail connue</t>
	<t id="ForgetPass_Sent">Erreur : Votre mot de passe vous a déjà été renvoyé aujourd'hui.</t>
	<t id="NotOpenedYet">Les inscriptions ne sont pas encore ouvertes... Un peu de patience :)</t>

	<t id="KCreditUserCash">Don de ::n:: jours héros</t>
	
	<t id="KWarn">Avertissement</t>

	<t id="Reported">Ce message abusif a bien été signalé. ~*Attention :* tout rapport non justifié pourra entraîner des sanctions à votre égard !~</t>
	<t id="Censored">Message édité par le Corbeau.</t>
	<t id="CensoredShort">(Édité par le Corbeau)</t>
	<t id="CantReport">Il n'est pas possible de signaler ce message comme abusif.</t>
	<t id="CantModerate">Impossible d'utiliser cette méthode de modération sur ce sujet.</t>

	<t id="SiteStatsNotAvailable">Aucune stats n'est disponible pour ce site.</t>

	<t id="BankCat_None">Divers</t>
	<t id="BankCat_Weapon">Armurerie</t>
	<t id="BankCat_Box">Conteneurs et boîtes</t>
	<t id="BankCat_Drug">Pharmacie</t>
	<t id="BankCat_Armor">Défenses</t>
	<t id="BankCat_Rsc">Ressources</t>
	<t id="BankCat_Food">Provisions</t>
	<t id="BankCat_Furniture">Aménagements</t>

	<t id="Objective_killc">Tuer un citoyen</t>
	<t id="Objective_ban">Faire bannir un citoyen</t>
	<t id="Objective_delrsc">Détruire des ressources</t>
	<t id="Objective_drugad">Rendre un citoyen dépendant</t>
	<t id="Objective_infect">Infecter un citoyen</t>

	<t id="crow_reply_1">Ce sujet n'a pâââs sa place ici. Relisez le rèèèglement.</t>
	<t id="crow_reply_2">Merci de rester cordiaaââl et pôli ! Ou vous mourrez tous. Croaâaa !</t>
	<t id="crow_reply_3">AVERTISSEMENT ! Calmeeez-vous IMMÉDIATEMENT ou vous aurez à subir les conséquences de vos aaaactes ! CrôaaâÂâa !</t>
	<t id="crow_reply_4">Les bugs sont à envoooyer sur le support teeeechnique ! Utilisez le lien en bas de page : "Rapports de bugs". Crooaââa !</t>
	<t id="crow_reply_5">Il existe déjààà un sujet pour çâââ. Veuillez l'utiliser.</t>
	<t id="crow_reply_6">Si vous avez un problèèème avec un site externe, contâââctez directement le webmaster de ce site !</t>
	<t id="crow_reply_7">Veuillez revenir au sujet îîînitial si vous tenez ààà vos foies.</t>
	<t id="crow_reply_8">Pâââs de dénonciations publiques sûûûr le forum monde. Signalez les messâââges.</t>
	<t id="crow_reply_9">Le problèèème dont vous parlez a déjà été résoooluuu !</t>
	<t id="crow_reply_10">Ce problèèème a été transmis aux perrrsonnes concernééées ! Croâ.</t>
	<t id="crow_reply_11">Crrrooaaââ ! Contactez le support techniiique !</t>
	<t id="crow_reply_12">N'ouvrez pas un nouveau sujet pour vous répéééter ou vous en subirez les conséquences ! Croââ !</t>
	<t id="crow_reply_13">N'utilisez pas les balises abusivement (SPOIL, RP, Citation...) ! Croaaâa !</t>
	<t id="crow_reply_14">Merci d'utiliser la baaalise SPOIL quand vous révélez des infoôormations avancées du jeu !</t>
	<t id="crow_reply_15">Je râââppelle que le multi-compte, le prêêêt, le don ou la vente de comptes sont interdits. Relisez le rèèèglement du site pour plus d'infôôôrmation. Crooâââ !</t>

	<t id="MobileActionFailed">Vous n'avez pas pu réaliser cette action (objet requis manquant, manque de PA, ..etc.).</t>


	<!-- DATES -->
	<t id="FullDate">::date::, à ::time::</t>

	<t id="RD_Past_Yesterday">hier à ::time::</t>
	<t id="RD_Past_Date">le ::fullDate::</t>

	<t id="RD_Past_Close">il y a un instant</t>
	<t id="RD_Past_Minutes">il y a ::elapsedMin:: minute(s)</t>
	<t id="RD_Past_Hours">il y a ::elapsedHours:: heure(s)</t>
	<t id="RD_Past_Morning">ce matin, à ::time::</t>
	<t id="RD_Past_Evening">ce soir, à ::time::</t>
	<t id="RD_Past_Afternoon">cet après-midi, à ::time::</t>

	<t id="RD_Future_Tomorrow">demain à ::time::</t>
	<t id="RD_Future_FewDays">dans ::dayOffset:: jours à ::time::</t>
	<t id="RD_Future_Date">le ::fullDate::</t>

	<t id="RD_Future_Close">dans un instant !</t>
	<t id="RD_Future_Minutes30">dans moins de 30 minute(s)</t>
	<t id="RD_Future_Morning">ce matin à ::time::</t>
	<t id="RD_Future_Evening">ce soir à ::time::</t>
	<t id="RD_Future_Afternoon">cet après-midi à ::time::</t>

	<!-- MESSAGE SCRAMBLE -->
	<t id="RandomPain">
		...ggh..
		tousse...
		...argh..
		..gnn..
		... je...
		.g...
		grogne...
		..Gn..
		..raah..
		....
		 RAAH !..
		..le...
		 qu.. non...
	</t>
	<t id="RandomCraziness">
		.. AH AH AH !...
		..vais tous vous...
		..les.. voix...
		.gghhh...
		NOOOoon !...
		marmonne...
		..hin hin...
		ALLEZ VOUS EN !..
		des araignées...
		..ils sont partout...
		..Lachez moi !..
		.. Ah... Ah ah..
		.. qui est là ?..
		..rrRRR... RAAAAaah !
		.r.tuer...
		...ricane..
		...
		..Petiiit papaa Noo.. NOOOON !!...
		 et pirouette cacahuètes ...
		..hein ?
		..froid..
		..ou bien...
		.. Qu'est-ce que...
		 non ?.. Oui ?
		. Pas du tout..
		.. Laissez moi !
		..Hi hi hi ! ...
		grogne...
		... Mon beau sapiiin ! ....
		.. roule petit patapon ...
		... toujours un beau temps au nord ...
		.. Alouetteuuh gentiiil.. Hein ?..
		 car il y a longtemps que je t'aime...
		 mon ami Pierroooot
		 et ainsi font font FONT !! Ah !...
	</t>
	<t id="RandomDrunkenness">
		... ouais...
		et euuh..
		 ...
		 .. et je...
		 non...
		... pis..
		.. non attend..
		 et euh... là
		.. pis alors...
		 non ?.. Oui ?
		..Hi hi hi ! ...
		... j'crois...
		.gghhh...
		..hin hin...
		..Hé hé...
		..hein ?
		..ou bien...
		.. Qu'est-ce que...
		 non ?.. Oui ?
		... ou pas quoi...
		.. enfin.. tu vois quoi...
		.. ouais les gars...
		 voilà quoi...
		.. et euh... j'disais quoi...
		... parceque tu vois...
		...
		 genre...
		 style...
		 et paf...
		 mais... euh..
		* HIPS *...
		... comment déjà...
		 arf.
		... truc..
		 pfff...
		...
		...
		...
		..
		..
		... ...
	</t>
	<t id="RandomWord">
		zombie
		cadavre
		souffrances
		atroce
		pourriture
		infection
		putride
		fantôme
		horrible
		immonde
		monstre
		tomate
		poire
		banane
		pomme
		tulipe
		peur
		avion
		pépin
		rigolo
		fleur
		youpi-banane
		avion
		polompolom
		sapine
		galinacée
		canard
		biloute
		berlingot
		patate
		gourde
		carotte
		sapin
		papa Noël
		pelle
		pouic
		schtroumpfer
		folie
		abeille
		patapon
		lalala
		manger
		dévorer
		broyer
	</t>
	<t id="RandomWordDrunk">
		... le...
		et euuh..
		 .. et je...
		.. non...
		... pis..
		.. non attend..
		 et euh... là
		.. pis alors...
		... j'crois...
		.t..T..Truc...
		... la...
		..hein ?..
		..tu vois...
		..ou bien...
		.. un euh...
		.. non ?.. hein ?
		... ou pas...
		.. enfin.. tu vois quoi...
		.. bidule...
		.. voilà quoi...
		.. et euh... j'disais quoi...
		... parceque tu vois...
		 genre...
		 style...
		.. raaah bordel...
		.. mais... euh..
		HIPS...
		... comment déjà...
		 arf.
		... machin..
		... le bazar là..
		.. le truc là...
		... truc..
		.. genre...
		.. rôte...
		.. bordel..
		euh...
		huh...
		..le bazar quoi...
		... parceque..
	</t>
	<t id="RandomMidnightAction">
		Tenir la porte
		Hurler
		Se cacher sous le lit
		Serrer les fesses
		Attendre sous les draps
		Appeler à l'aide
		Se cramponner à un bout de bois
		Prier pour sa vie
		S'égosiller tout seul chez soi
		Brailler « au secours »
		Pleurer en position foetale
		Se cramponner à son sac à dos
		Claquer des dents
		Paniquer et hurler
		Se planquer derrière des détritus
		Ramper sous un carton
		Attendre calmement...
		Pleurer nerveusement
		Vociférer comme un dément
	</t>
	<t id="RefererStupidReward">
		votre cuir chevelu deviendra plus fort et sera mieux nourri.
		votre chevelure deviendra belle et soyeuse.
		vous vous sentirez mieux dans votre peau de citoyen destiné à mourir.
		ça nous fera bien plaisir.
		vous sentirez bon la fleur d'oranger.
		vous aurez fait une bonne action.
		vous deviendrez un leader influent et respecté.
		votre vie en sortira illuminée.
		vous aurez le poil brillant et l'oeil vif.
		les gens que vous croiserez dans la rue seront dorénavant admiratifs de votre prestance.
	</t>
	
	<!-- Exploration -->
	<t id="ForbiddenInExplo">Vous ne pouvez pas faire cela *tant que vous n'êtes pas sorti de votre exploration*.</t>
	<t id="ExploTitle_Bunker">Heu.... il y a quelqu'un ?</t>
	<t id="ExploTitle_Hospital">Quoi de neuf docteur ?</t>
	<t id="ExploTitle_Hotel">Le crépuscule inquiétant</t>
	
	<t id="ExploCantEnter">Vous ne pouvez pas rentrer dans ce bâtiment ...</t>
	<t id="ExploCantEnterTerrorized">vous êtes assez terrorisé comme ça !!</t>
	<t id="ExploCantEnterWounded">vos blessures s'y infecteraient bien trop vite!!</t>
	<t id="ExploCantEnterCamping">vous êtes actuellement en train de camper !!</t>
	<t id="ExploCantEnterInGroup">il n'y a pas assez d'oxygène pour plus d'une personne !</t>
	<t id="ExploCantEnterInEscort">vous êtes sous escorte ou attente d'escorte, vous ne pouvez pas rentrer !</t>
	<t id="ExploNothing">Il n'y a rien à explorer ici... si ce n'est la profondeur  de votre désespoir.</t>
	<t id="ExploCurrentlyVisited">Il y a déjà quelqu'un qui visite cet endroit.</t>
	<t id="ExploAlreadyVisited">Vous ne pouvez pas y retourner aujourd'hui... Votre organisme ne pourrait le supporter.</t>
	<t id="ExploCantDoAction">Vous ne pouvez pas effectuer cette action.</t>
	<t id="ExploCantDoBlankKeyTwice">Vous ne pouvez pas obtenir une autre empreinte de cette serrure.</t>
	<t id="ExploNotTechnician">Cette action est réservée aux techniciens.</t>
	<t id="ExploOutOfOxygen">L'air devient irrespirable... Vous ne pouvez plus continuer, sans savoir comment, vous retrouvez la sortie, mais vous vous êtes blessé en vous échappant.</t>
	<t id="ExploCantMoveZombie">Vous ne pouvez faire ceci ! C'est que vous êtes légèrement entourés de zombies pas très compréhensifs....</t>
	<t id="ExploNeedToolUnlockDoor">Pour ouvrir cette porte il vous faudrait quelque chose ressemblant à une <img src="/img/icons/item_::icon::.gif" alt=""/>::key::.</t>
	<t id="ExploUnlockDoor">Vous avez réussi à dévérouiller la porte, mais la <img src="/img/icons/item_::icon::.gif" alt=""/> ::key::, elle par contre, semble foutue...</t>
	<t id="ExploCantGatherTooMuch">Vous avez déjà fouillé dans cette pièce aujourd'hui</t>
	<t id="ExploFindToolInRoom">Vous trouvez ::name:: en fouillant dans les recoins de cette pièce sordide</t>
	<t id="ExploNotInRoom">Vous devez vous trouver dans une pièce pour faire cette action.</t>
	<t id="ExploNoRoom">Arrêtez de foncer dans les murs, il n'y a pas de chambre ici !</t>
	<t id="ExploAlreadyInRoom">Vous êtes déjà dans une chambre !</t>
	<t id="ExploDoorLocked">Cette porte est vérouillée.</t>
	<t id="ExploCantUSeObject">L'objet ::name:: ne peut être utilisé en exploration</t>
	<!-- Ghoule Vaccine -->
	<t id="CantVaccineNoGhoul">Vous ne pouvez pas utiliser ce vaccin contre vous, où alors devenez le meilleur ami d'une goule ...</t>
	<t id="GetVaccinatedFromGhoul">Vous n'en revenez pas ! Toute la voracité qui vous rongeait de l'intérieur disparait petit à petit. Est-ce vraiment possible que vous soyez redevenu humain ?</t>
	
	<!-- Shaman curative actions -->
	<t id="ShamanHealTerror">Rien ne vaut mieux que la peur pour vaincre la terreur. Vous enfilez votre masque de Shaman et lui soufflez une poudre hallucinante fabrication maison au visage, afin de lui provoquer un épisode de somnanbulisme. Votre vis à vis plonge subitement en état de "pavor nocturnus". A son réveil ::clint:: semble soulagé de sa terreur.</t>
	<t id="ShamanHealTerrorInjured">Mais la vision de ce citoyen en pleine terreur nocture provoque chez vous un sentiment de terreur.</t>
	
	<t id="ShamanHealDrug">Vous sortez votre couteau de rituel et entâmez sa «chauffe» au travers d'exercices dont la forme vous appartient. Les flux énergétiques vous guident et vous réalisez sans hésitation une saignée au niveau du poumon droit. Tandis que vous résistez de toutes vos forces contre l'envie de voir votre lame s'enfoncer durablement sous la peau de ::clint::, un liquide surgit du corps fraichement mutilé.</t>
	<t id="ShamanHealDrugInjured">Mais votre esprit fatigué ne sait résister à vos démons et vous vous laissez tenter à une succion du liquide, ce qui pourrait vous être fatal, vous le savez.</t>
	
	<t id="ShamanHealAlcohol">Vous sortez votre couteau de rituel et entâmez sa «chauffe» au travers d'exercices dont la forme vous appartient. Les flux énergétiques vous guident et vous réalisez sans hésitation une saignée au niveau du foie. Alors qu'un liquide s'écoule du corps fraichement mutilé, ::clint:: se libère de l'emprise de l'alcool.</t>
	<t id="ShamanHealAlcoholInjured">Mais ces effluves éthiliques vous font tourner la tête et vous goûter avec délice à cet alcool fraîchement libéré.</t>
	
	<t id="ShamanHealInfection">Vous sortez votre couteau de rituel et entâmez sa «chauffe» au travers d'exercices dont la forme vous appartient. Les flux énergétiques vous guident et vous réalisez une profonde saignée au niveau du membre infecté. La décontamination débute alors lentement.</t>
	<t id="ShamanHealInfectionInjured">Mais soudain une poche infectieuse éclate. Votre peau écorchées souffre elle aussi de plaies non soignées et des germes infectieux décident d'y élire domicile.</t>
	
	<t id="ShamanHealFailed">Impossible... vous ne ressentez rien, pas d'énergie, aucun flux sur lequel vous appuyer. Le risque de tuer ::clint:: est donc grand.</t>
	
	<t id="ShamanNoMoreActions">Vous ne pouvez faire cette action, vous n'avez plus de points d'action chamanique.</t>
	<t id="ShamanNeedWaterToMakePotion">Vous devez avoir une potion d'eau à transformer pour préparer la potion.</t>
	<t id="ShamanMadePotion">Voilà une jolie préparation de potion chamanique. A vous de la partager avec la ville et faire preuve de toute votre force de conviction pour rassurer sur son efficacité !</t>
	<t id="ShamanCantHeal">Vous ne pouvez pas effectuer d'actions dans votre état.</t>
	<t id="ShamanCantHealUser">Vous ne pouvez pas soigner ce citoyen. Soit son état ne réclame pas de soins, soit il n'est pas en ville ou bien il a déjà subit une tentative de soin aujourd'hui.</t>
	<t id="ShamanHealRestricted">Vous ne pouvez plus réaliser de soins aujourd'hui. Votre aura est épuisée.</t>
	
	<t id="ShamanRainDance">Vous réalisez une danse chamanique et suppliez le ciel d'apporter la pluie qui permettra de purifier cette zone de terre des mauvais esprits.</t>
	<t id="ShamanRainDanceOutsideSuccess">et l'énergie allouée à cette danse paie enfin, les premières gouttes tombent sur les zombis et vous savourez ce délicat moment durant lequel leur chair fond comme neige au soleil et vous attendez patiemment jusqu'à ce que leurs corps se liquéfient.</t>
	<t id="ShamanRainDanceCitySuccess">maîtrise des esprits ou hasard du calendrier météorologique, des gouttes de pluie tombent sur la ville, apportant un peu d'eau potable au puits.</t>
	<t id="ShamanRainDanceFail">mais rien ne se passe. C'est sur, si on vous a vu, vous êtes passé pour un amateur de la pire espèce. Et pour ne rien arranger vous avez des ampoules aux pieds maintenant...</t>
	<t id="ShamanRainDanceZoneLimited">Il se sert à rien de faire cette action, cette zone a déjà essayé d'être purifiée aujourd'hui.</t>
	
	<t id="ShamanMagicPotionDrink">Vous venez de boire la potion chamanique!  Il ne reste maintenant plus qu'à espérer que ce Chaman sache un peu ce qu'il fait...</t>
	<t id="ShamanMagicPotionAlreadyProtected">On sent la confiance... car oui vous étiez déjà bien protégé.</t>
	
	
	<t id="GrabSoulAndSurvive">Vous vous emparez de cette âme errante et priez que le chaman sâche préparer cette potion ! .....  Et vous survivez ! Quelle chance, vous n'auriez pourtant pas parié un kopec sur ce charlatan.</t>
	
	<!-- MAJ septembre 2013 -->
	<t id="YouDiedBadThief">Voilà ce qui arrive quand on veut jouer avec un citoyen paranoïaque amateur de gadgets explosifs. Vous voilà maintenant éparpillé aux quatres coins de sa maison. Pas de petits plaisirs cependant, c'est lui qui va devoir se taper le ménage.</t>
	<t id="YouWoundedBadThief">Oulàlà, un de vos concitoyens ne veut visiblement pas que l'on fouille dans ses affaires. Un petit gadget explosif vient de se déclencher sous vos pieds et vous voilà projetté contre un mur... bléssé !</t>
	<t id="GuitarGaveCitizenEnergy">Une petite chansonnette permet de séduire les femmes et donner de l'énergie... mais il va falloir vous contenter de ce 2ème effet.  Vous apportez ::pa:: points d'actions partagés entre vos concitoyens.</t>
	<t id="GuitarAlreadyUsed">Attention, trop de chanson tue la chanson, et un de vos concitoyen a déjà utilisé cet instrument aujourd'hui. Vos oreilles ne survivraient pas.</t>
	
	<t id="LittleCatCleanedArea">Ce châton est incroyable, peur de rien, même pas de l'odeur imfâme des Zombis. Plus fort que les lapins duracell et des monty python réunis, ce chat il vous nettoie la zone.</t>
	<t id="LittleCatWound">Ce châton est incroyable, peur de rien, même pas de vous ! Du coup il vous saute à la gorge et trampouille délicatement ses griffes dans les profondeurs de votre chair.</t>

	
	<t id="CoaJumpWarning_Message">Un ou plusieurs membres de la coalition ne peuvent faire le jump en raison de leur expérience:</t>
	<t id="CoaJumpWarning_Confirm">Voulez vous confirmer ce jump tout de même ?</t>
</texts>
