<news>

	<!-- ATTACK DESCRIPTION -->

	<n id="AttackIntro">
		<t>Egalement, </t>
		<t>Sinon, </t>
		<t>A part ça, </t>
		<t>Un point important : </t>
		<t>A souligner : </t>
		<t>Fait marquant : </t>
	</n>

	<n id="petNames" ::ignore::>
		<t>Canigou</t>
		<t>Croquette</t>
		<t>Gradubide</t>
		<t>Couineur</t>
		<t>Ronron</t>
		<t>Whitie</t>
		<t>Warpie</t>
		<t>Patapon</t>
		<t>Sauron</t>
		<t>Guu</t>
		<t>Poltron</t>
		<t>Grignotte</t>
		<t>La-Teigne</t>
		<t>La-Peste</t>
		<t>Typhoïde</t>
	</n>

	<n id="petTypes" ::ignore::>
		<t>le vieux chien</t>
		<t>le châton</t>
		<t>le ragondin</t>
		<t>le gros rat</t>
		<t>la chèvre</t>
		<t>le vieux lapin</t>
		<t>le gros hamster</t>
		<t>le furet</t>
		<t>le caniche</t>
	</n>

	<n id="directions">
		<t>près de l'aile nord</t>
		<t>à côté de l'aile ouest</t>
		<t>pas loin de la muraille sud</t>
		<t>à la grande porte</t>
		<t>près de la muraille</t>
		<t>à la façade ouest</t>
		<t>au mur Est</t>
		<t>au mur nord</t>
		<t>à proximité du mur ouest</t>
	</n>

	<n id="objects">
		<t>un tas de bois</t>
		<t>une pile de détritus</t>
		<t>un amas de déchets</t>
		<t>un tronc d'arbre mort</t>
		<t>une échelle oubliée</t>
		<t>une pile de caisses</t>
		<t>un amas de rochers</t>
		<t>un amoncellement de déchets</t>
		<t>un ramassis de saletés</t>
		<t>un échaffaudage</t>
	</n>

	<n id="poisons">
		<t>au curare</t>
		<t>à la toxine botulique</t>
		<t>au cyanure</t>
		<t>au phénol</t>
		<t>à l'arsenic</t>
		<t>à la ricine</t>
		<t>au chlorotwinate</t>
		<t>au ponasulfate</t>
		<t>à la neuro-twinine</t>
		<t>à la virulente noire</t>
		<t>à la cyanoline</t>
		<t>au chlorure de potassium</t>
	</n>

	<n id="DayOne">
		<t>En toute logique, je devrais vous souhaiter bonne chance dans votre tentative de survie. Mais dans cet enfer, la chance n'a aucun rapport avec le fait de perdre un bras (ou pire) dans l'attaque de ce soir. Essayez de limiter la casse, ça sera toujours ça...</t>
		<t>Le vieux Jack n'est pas rentré en ville hier soir. Vous savez tous ce que ça veut dire, j'en suis sûr. *Les Hordes sont à nos portes* ! On croyait passer sous le radar dans notre bidonville miteux... mais que dalle. Il va falloir se bouger si on ne veut pas crever la première nuit.</t>
		<t>Tôt ce matin, une poignée de citoyens nous a ramené la *présence de Hordes de zombies* autour de ::city::. Nous pensions y échapper, mais ils nous ont retrouvé. Il est temps de s'organiser pour survivre. Ou mourir.</t>
		<t>Depuis quelques temps, on célèbre l'avènement de la profonde vacuité dans le cours des évènement de notre ville. RAS, je vous dis, *rien de rien*. Dire qu'on s'emm**** n'est pas faux... C'est sur le point de changer, avec les *Hordes de cadavres* qui grognent à nos portes depuis ce matin...</t>
		<t>Les grognements entendus à nos portes cette nuit ne laissent planer aucun doute. *Les Hordes ont trouvé notre ville* : ::city::. Si on ne réagit pas rapidement (ça changerait tiens), nous y passerons tous ce soir.</t>
		<t>Le nombre grandissant de *cadavres d'animaux* qui pourrissent autour de la ville annonce l'horreur qui est sur le point de s'abattre sur nous... Les Hordes grognent à nos portes. Ce soir, *ils seront là*.</t>
		<t>Les jours paisibles sont définitivement terminés. *Pas moins d'une cinquantaine de zombies ont été aperçus*, errant dans les alentours de ::city:: ! Ca serait pas mal de se bouger un peu pour se préparer à leur *assaut imminent*...</t>
	</n>

	<n id="NoDeath" ::ignore::>
		<t>*Aucun mort* à déplorer la nuit dernière, on dirait bien que la communauté a (enfin) trouvé comment s'organiser pour ne pas s'éteindre.</t>
		<t>certains ont eu chaud aux fesses cette nuit. Une marée de quasiment ::z:: monstres a tenté de réduire notre ville à *néant*, sans succès.</t>
		<t>ça va, *personne n'est mort* la nuit dernière. Une horde de près de ::z:: zombies a hurlé toute la nuit dehors, mais quasi aucun n'a réussi à franchir nos défenses.</t>
		<t>Nos défenses ont tenu le choc face à l'assaut terrifiant des Hordes dans la nuit ::dir::. Près de ::z:: morts-vivants ! Aucune perte n'est à déplorer lors de cette attaque.</t>
		<t>On a trouvé un rythme correct semble-t-il, puisqu'aucun zombie n'a pu traverser nos murs cette nuit.</t>
		<t>Les créatures terrifiantes de la horde ont pu être maintenues *à distance* ::dir:: pour cette fois. Les défenses semblent satisfaisantes.</t>
		<t>Les zombies ont cogné *dur* pendant un bon moment, mais aucun n'est passé... A n'en pas douter, ils reviendront ce soir, encore plus affamés et sûrement plus nombreux...</t>
		<t>Nos défenses ont suffi pour résister cette nuit. Je doute que ça soit aussi bien ce soir, les zombies vont vraiment avoir les crocs...</t>
		<t>Vous les avez *entendus* cette nuit... Les cris, les grognements... Pas loin de ::z:: zombies. On a réussi à tenir sur ce coup là, mais demain... Demain, ça sera pire encore... </t>
		<t>On avait ce qu'il fallait pour tenir ::dir:: cette nuit contre les quelques ::z:: macchabées de l'attaque, ça ne fait aucun doute. Aucune perte chez nous... Tout au plus quelques maisons sur lesquelles ils ont cogné.</t>
		<t>Pas de mort cette nuit. C'est bien. Mais je ne doute pas que les zombies vont avoir *les crocs* ce soir : je ne donne pas cher de notre peau...</t>
		<t>Une nuit tranquille en ville. Les ::z:: morts-vivants d'hier ont bien cogné quelques baraques, mais rien de vraiment marquant.</t>
		<t>Disette chez la Horde : aucun des ::z:: zombies n'a eu quoi que ce soit à se mettre sous la dent hier soir en ville, nos défenses ont bien tenu.</t>
		<t>On se souvient tous de la bonne rigolade le jour où ::rcitizen:: avait baptisé ::ranimal:: qui traînait en ville "::rpet::"... Ben *::rpet::* a été retrouvé tout étalé dans un chantier tôt ce matin. Un petit mot de soutien à ::rcitizen:: serait sympa.</t>
		<t>Une bonne soirée à fêter comme il se doit : *aucun mort* en ville lors de l'attaque ! On notera qu'ils étaient nombreux à arriver ::dir::.</t>
		<t>Avec pas loin de ::z:: zombies à nos portes hier, on aurait pu craindre le pire, mais pas un n'est entré : c'est très bien !</t>
		<t>Les ::z:: zombies d'hier soir n'ont eu que nos déchets à se mettre sous la dent et quelques cadavres d'animaux... Les défenses semblent avoir bien fonctionné.</t>
		<t>On dit adieu à ::rpet::, le vieux chien du village... Ses aboiements incessants qui gonflaient tout le voisinage ont définitivement cessé lors de l'attaque de cette nuit. Pauvre bête... La bonne nouvelle c'est qu'à part ça, on n'a aucun mort humain en ville à déplorer.</t>
		<t>::ranimal:: que je-ne-sais-plus-qui avait baptisé ::rpet:: a été retrouvé ce matin en deux morceaux. L'un était dans le puits. Le goût bizarre des rations de ce matin viendrait de là...</t>
		<t>Grande tristesse en ville ce matin avec la disparition mystérieuse de ::rpet::, notre mascotte. On suspecte une traîtrise en interne (certains parlent de ::rcitizen::) mais difficile d'en savoir plus à l'heure actuelle...</t>
		<t>::rcitizen:: a passé toute la nuit à hurler dans sa maison, au point que tout le monde pensait que les zombies se taillaient un steak dessus. Ben non, en fait c'était juste une *grosse crise de nerfs* : aucun mort en ville hier soir.</t>
		<t>Ce matin, ::rcitizen:: a tenu à fêter dignement la nuit passée sans un mort *en courant nu comme un ver* dans nos ruelles. "J'avais envie d'accueillir comme il se devait ce jour nouveau" aurait expliqué ce citoyen.</t>
		<t>Aucune perte à déplorer dans nos rangs (en ville tout du moins) cette nuit. "Mouais, pour sûr qu'on va tous crever demain soir", a commenté le citoyen ::rcitizen::, sceptique.</t>
		<t>On a sauvé de justesse ::rcitizen:: qui s'apprêtait à *se pendre* dans sa maison cette nuit : "je pensais qu'on allait se faire bouffer, je voulais pas être en vie pour voir ça". Mauvaise analyse semble-t-il, car *aucun zombie* n'a pu entrer chez nous cette nuit.</t>
		<t>On a retrouvé *dans le puits* un des ::z:: zombies qui ont attaqué cette nuit... Je vous déconseille vivement l'eau ce matin, c'est un coup à se choper une infection...</t>
	</n>

	<n id="SingleDeath">
		<t>Dommage pour ::name::, c'est le seul mort à déplorer la nuit dernière... Le citoyen ::rcitizen:: aurait commenté : "bien fait pour sa pomme".</t>
		<t>::name::, seule victime de l'attaque de cette nuit. Repose désormais en Enfer...</t>
		<t>Tout le monde a entendu ::name:: hurler tandis que les zombies démembraient son corps. Personne n'a rien fait évidemment. Instinct de survie. Vous arriverez encore à dormir avec ça ?</t>
		<t>Chacun a préféré se terrer dans sa maison plutôt que de porter assistance à ::name::, seule victime de l'attaque cette nuit. Super la communauté...</t>
		<t>Vraiment pas de bol pour ::name::. A ça près, on passait une nuit tranquille...</t>
		<t>Cherchez pas : le sang dans la rue, c'est ::name::. Les zombies lui en voulaient particulièrement...</t>
		<t>On a assisté à un truc étrange... On aurait dit que les zombies ne venaient que pour ::name:: cette nuit. Ils ont emporté son corps près des chantiers avant de le démembrer *entièrement* !</t>
		<t>Certains racontent que la mort de ::name:: ne serait pas le fruit du hasard... C'est la *seule* victime cette nuit. Quelqu'un parmi nous aurait-il *provoqué* cette mort ?</t>
		<t>Tout le monde semble se *réjouir* en silence de la mort de ::name:: cette nuit... Seulement, personne n'explique pourquoi. ::rcitizen:: aurait tout de même commenté : "ouais, l'aura eu ce qu'il méritait !".</t>
		<t>Le citoyen ::name:: a été retrouvé raide mort dans sa maison ce matin. Seul problème... ça n'est *pas* un zombie qui l'a tué... Mais alors, *qui* aurait fait ça ?</t>
		<t>Les zombies n'ont pas fait dans la dentelle hier soir... De ::name::, il ne reste qu'une mâchoire et quelques organes broyés retrouvés ::dir::. Allez, on sourit ! C'est la seule victime, ça aurait pu être ::rcitizen:: !</t>
		<t>Personne n'a compris la raison de son geste, mais ::name:: semble avoir perdu la tête cette nuit. Plusieurs citoyens racontent l'avoir vu(e) courir nu(e) dehors pendant l'attaque ! Ceci explique cela...</t>
	</n>

	<n id="ShamanDied">
		<t>D'ailleurs il serait bon de ne pas oublier que le chaman de la ville est mort cette nuit.  Une nouvelle élection aura lieu cette nuit pour un choisir un nouveau parmis les survivants.</t>
		<t>Petite pensée à notre chaman disparu, adieu charlatan inutile ! Qui est motivé pour le remplacer ?</t>
	</n>
	
	<n id="GuideDied">
		<t>Notre cher Guide de l'Outre-Monde est mort cette nuit. Une nouvelle élection aura lieu cette nuit pour un choisir un nouveau parmis les survivants.</t>
	</n>
	
	<n id="FewDeaths" ::ignore::>
		<t>Une nuit comme les autres en enfer. Les défenses ont contenu une partie de l'attaque, mais plusieurs zombies ont tout de même réussi à entrer ::dir::. *::n:: morts*.</t>
		<t>Rien de grave à noter hier soir, on a limité la casse en perdant seulement ::n:: citoyens. Pas des gens très appréciés, en plus (selon ::rcitizen::)...</t>
		<t>Les défenses étaient *justes* cette nuit ! Quelques zombies ont profité d'*::obj::* ::dir:: pour s'infiltrer en ville. Bilan : *::n:: citoyens tués*.</t>
		<t>Une poignée de zombies a franchi nos défenses ::dir::, sans que l'on sache comment... Selon ::rcitizen::, il s'agirait d'une brèche dans la muraille près de sa maison. Comme par hasard, ::n:: citoyens sont morts mais pas lui. Bien évidemment, après l'attaque, ce citoyen consciencieux a soigneusement rebouché cette brèche... Suspect hein ?</t>
		<t>On n'avait pas prévu le coup, plusieurs zombies ont profité des *travaux* en cours ::dir:: pour s'infiltrer en ville et dévorer ::n:: personnes... Faudrait voir à *pas laisser vos chantiers non sécurisés* comme ça.</t>
		<t>On ignore comment, mais un petit groupe de zombies a passé nos défenses dans la nuit. *::n:: citoyens* ont payé de leur vie ce "petit" débordement.</t>
		<t>Quelques morts-vivants ont franchi nos défenses ::dir:: en profitant d'::obj:: que quelqu'un aurait laissé traîner là. ::rcitizen::, qui vit juste à côté, n'aurait je cite, "aucun commentaire à faire à ce sujet".</t>
		<t>Rien de bien méchant à signaler cette nuit. Seuls *::n:: citoyens* sont morts. ::rcitizen::, qui a survécu, tient à apporter son soutien et son réconfort aux proches des disparus. Altruisme ? Ironie ?</t>
		<t>Hier soir, ::n:: citoyens n'ont pas rejoint à temps leur maison. Rattrapés par les zombies lors de l'attaque, ils n'auront eu *aucune chance*. Certains morceaux ont même été retrouvés ::dir::. Quelques témoignages racontent que ::rcitizen:: aurait crié "Cours, Forrest, cours !" avant d'éclater de rire et de s'enfermer dans sa maison.</t>
		<t>Les défenses étaient très limite cette nuit : un petit groupe de zombies a réussi à entrer dans notre ville *::dir::*, tuant *::n:: citoyens*.</t>
	</n>

	<n id="ManyDeaths" ::ignore::>
		<t>Belle hécatombe dans nos rangs cette nuit ! Félicitations: *::n:: morts*.</t>
		<t>Les zombies ont franchi nos murs ce soir en profitant d'une faille ::dir::... Certaines maisons ont tenu le coup. D'autres non... *::n:: morts*. Sans appel.</t>
		<t>Les défenses en place n'auront pas suffit cette nuit. ::n:: citoyens ont payé de leur vie votre manque d'organisation. Pas mal...</t>
		<t>Un raz-de-marée effroyable de près de *::z:: zombies* s'est abattu sur notre ville cette nuit ! *::n:: citoyens* ont été dévorés dans leur maison ou emportés dans le désert... Une autre nuit comme ça et on ne sera plus là pour en parler.</t>
		<t>Une nuit atroce pour notre ville, les morts-vivants ont massacré ::n:: citoyens dans *nos rangs* pendant l'assaut. Vous avez intérêt à revoir un peu les défenses d'ici ce soir...</t>
		<t>Il y avait du *sang* partout dans nos rues ce matin. Celui des victimes de cette nuit. La horde a franchi nos murs.</t>
		<t>Il faudrait se bouger un peu; notre incapacité à bâtir des défenses suffisantes a coûté la vie a ::n:: citoyens cette nuit. Pour rappel, les zombies étaient près de ::z:: pendant cet assaut.</t>
		<t>Les viscères et restes des ::n:: citoyens massacrés cette nuit (étalés un peu partout) laissent un message on ne peut plus clair : améliorer rapidement nos défenses... ou *mourir*.</t>
		<t>L'attaque terrible d'hier soir a coûté la vie à ::n:: personnes. Pas loin de *::z:: zombies* ! La violence de ce nouvel assaut laisse présager le pire...</t>
		<t>Les zombies étaient environ ::z:: autour de notre ville hier soir ! Certains ont franchi les murs, un débordement qui nous a coûté ::n:: bons éléments.</t>
		<t>Une bonne nuit pour nos amis zombies qui auront *dévoré ::n:: citoyens* dans nos rangs. On aurait entendu le citoyen ::rcitizen:: commenter : "voila une bonne chose de faite"...</t>
		<t>::rcitizen:: a fondu en larmes devant tout le monde ce matin (les nerfs sans doute), trop heureux de ne pas faire partie des *::n:: victimes* de cette nuit.</t>
		<t>Du grand n'importe quoi : *::n:: morts* chez nous hier soir ! Une hécatombe à laquelle il faut ajouter ::rpet::, ::ranimal:: de ::rcitizen:: dont on a retrouvé la tête écrasée sur la Grande Porte.</t>
	</n>

	<n id="DoorCriminalFewDeaths">
		<t>On applaudit ::name:: qui aura *ouvert les portes* de la ville peu avant l'attaque ! Coup de bol, les conséquences n'ont pas été trop graves. Histoire de se marrer, je suggère qu'on refasse la même gaffe la nuit prochaine.</t>
		<t>La *porte est restée ouverte* cette nuit. D'après les registres, c'est à ::name:: qu'il faut dire bravo. Enfin, ça va encore... Il n'y a pas eu trop de victimes malgré cette gaffe.</t>
		<t>Faut croire que ::name:: a oublié de fermer la porte cette nuit. Ca aurait pu nous coûter très cher, mais heureusement le bilan de la nuit n'est pas trop grave. Une petite pendaison ?</t>
		<t>Inutile de bâtir des défenses si des citoyens comme ::name:: ouvrent la porte et ne pensent pas à la fermer avant minuit. Dégâts limités heureusement... *Bannissez-le* !</t>
		<t>::name:: a tenté de *tous nous faire tuer* hier. Un échec heureusement, les pertes sont très limitées. Je vote pour qu'on s'en *débarrasse*.</t>
		<t>Si ça ne tenait qu'à moi, j'aurais réglé son compte à ::name:: qui a "oublié" de fermer la porte après l'avoir ouverte. Après, c'est vous qui voyez...</t>
	</n>

	<n id="DoorCriminalManyDeaths">
		<t>La nuit dernière, certains racontent avoir vu ::name:: ouvrir la porte peu avant l'attaque de la Horde. Y en a qui disent même que ça n'était pas tout à fait un accident... Bilan: *::n:: morts*.</t>
		<t>Carton plein pour ::name:: qui a oublié de fermer la porte cette nuit ! ::n:: citoyens morts ! La question maintenant, c'est: *était-ce vraiment un oubli de sa part ?*</t>
		<t>A quoi ça sert d'avoir des défenses en ville, si c'est pour laisser la *porte ouverte* ? On remercie ::name:: qui a causé la mort de ::n:: citoyens en "oubliant" de fermer la porte avant l'attaque.</t>
		<t>L'horreur à notre porte... Qui n'a d'ailleurs pas été fermée cette nuit. Résultat sans appel: *::n:: morts*. D'après les registres, ::name:: serait un coupable tout désigné en laissant la porte grande ouverte peu avant l'attaque. Certains racontent même que ça ne serait pas tout à fait un acte involontaire.</t>
		<t>Ah ah, journée Portes-ouvertes en ville hier soir : *::n:: morts* ! Merci à ::name:: qui aura ouvert *puis oublié de tout refermer* ! Qu'attendez-vous pour le bannir ?!</t>
		<t>Bonne surprise hier : la porte était *grande ouverte* ! Merci à ::name:: qui aura provoqué la mort de ::n:: citoyens en rendant nos défenses totalement inutiles.</t>
		<t>Mais que fait notre milice ?! ::name:: a impunément ouvert la porte hier, provoquant un véritable carnage en ville : ::n:: victimes, *aucune défense de ville* utilisée !</t>
	</n>

	<n id="DoorFewDeaths">
		<t>C'est bien gentil de la part de ::name:: de s'être dévoué(e) pour ouvrir la porte vers ::h::h, mais si personne ne pense à la fermer ensuite... Heureusement, les pertes sont faibles.</t>
		<t>::name:: a pris la responsabilité d'ouvrir les portes aujourd'hui vers ::h::h, mais personne n'a eu la présence d'esprit d'aller la fermer. Bravo les gars...</t>
		<t>Les portes ont été ouvertes, mais pas refermées ce soir... Vous avez du bol sur ce coup là, on n'a pas perdu grand monde. En tous cas, personne d'important.</t>
		<t>Faudrait penser à désigner quelqu'un pour *fermer la porte*. Hier encore ça allait, peu de pertes... Mais ce soir... Je préfère ne pas y penser. Pourquoi pas ::name:: (qui l'a ouverte hier) ?</t>
		<t>Bon alors. Je vous explique *la base*. Quand il est plus de 23h30, on *ferme la porte*. C'est pas compliqué ! Heureusement, les pertes ont été minimes hier...</t>
	</n>

	<n id="DoorManyDeaths" ::ignore::>
		<t>Et alors, la *porte* ? Personne ne la ferme ? Vous voulez vraiment qu'on y passe *tous* ?!</t>
		<t>Les ::n:: pertes de cette nuit auraient pû être évitées, si seulement quelqu'un avait la bonne idée de verrouiller la porte de la ville avant l'attaque. Beau boulot.</t>
		<t>La ville se caractérise d'ores et déjà par une organisation très efficace. Prenez la porte par exemple. Ouverte à ::h::h par ::name:: et personne ensuite pour la refermer. ::n:: morts. Continuez comme ça...</t>
		<t>Le summum de l'inefficacité ! Les portes ont été ouvertes vers ::h::h, mais jamais refermées ensuite. C'est bien dommage pour les ::n:: citoyens bouffés cette nuit en ville.</t>
		<t>Une porte, ça se *ferme*. A moins que vous n'ayez envie de perdre ::n:: citoyens chaque nuit ?</t>
		<t>Les courants d'air froid cette nuit, c'était la porte, que *personne* n'a pensé à fermer. L'odeur de charogne ce matin, ce sont les ::n:: citoyens qui ont payé le *prix fort* pour votre manque d'organisation.</t>
		<t>On notera les ::n:: morts *inutiles* qu'on aurait pu éviter en *refermant* la porte hier soir ! Quelqu'un se dévoue ? ::rcitizen:: ?</t>
		<t>Vraiment *n'importe quoi* hier ! Personne pour fermer la porte avant l'attaque ! C'est quand même le minimum, c'est pas bien compliqué ! Vraiment...</t>
		<t>::rpet::, ::ranimal:: de ::rcitizen:: a profité de la porte laissée ouverte cette nuit pour s'enfuir. Ah et on a aussi perdu *quelques* citoyens. Refermer la porte, ça ne vous dit rien ?</t>
	</n>

	<n id="quote_optimist" ::ignore::>
		<t>Allez, on y croit.</t>
		<t>Et si on continuait comme ça ?</t>
		<t>Hum.</t>
		<t>Mouais.</t>
		<t>Pas mal.</t>
		<t>Tranquille.</t>
		<t>Chapeau...</t>
	</n>
	<n id="quote_pessimist" ::ignore::>
		<t>Ca promet de franches rigolades dans les jours à venir.</t>
		<t>On tiendra pas longtemps, moi je vous le dis.</t>
		<t>Enfin moi ce que j'en dis...</t>
		<t>Je dis ça, moi je dis rien...</t>
		<t>Quelle organisation...</t>
		<t>Chaud.</t>
		<t>Pfff...</t>
		<t>N'importe quoi...</t>
		<t>Super.</t>
	</n>



	<!-- GOSSIPS -->

	<n id="GossipIntro">
		<t>Petit fait divers, </t>
		<t>A part ça, </t>
		<t>Sinon, </t>
		<t>Fait divers aussi, </t>
		<t>Petite anecdote, </t>
		<t>Autre sujet, </t>
		<t>Amusant, </t>
		<t>Pour info, </t>
		<t>Autre info, </t>
		<t>Un petit ragot pour la route, </t>
	</n>

	<n id="Suicide">
		<t>c'est la grosse déprime en ville. Pas moins de *::n:: personnes* ont décidé de *mettre fin à leur jours* de diverses façons. Y a de la joie.</t>
		<t>j'ai compté *::n:: suicidés* hier. Finalement, le danger, il vient peut-être pas de l'extérieur... Vous leur avez fait *quoi* ?</t>
		<t>*::n:: personnes se sont suicidées* hier. Il fait bon vivre chez nous, hein ?</t>
		<t>on saluera comme il se doit le courage des *::n:: citoyens* d'hier qui ont préféré *se suicider* plutôt que d'affronter l'attaque de ce soir.</t>
		<t>belle vague de suicide hier, ::n:: candidats, dont pas un ne s'est loupé. Ils auront au moins réussi ça...</t>
	</n>
	<n id="SuicideSingle" ::ignore::>
		<t>personne n'aura remarqué le mal-être de ::name::, qui aura préféré *se suicider* plutôt que continuer à traîner avec *vous*.</t>
		<t>on notera le gros coup de blues de ::name:: hier. Tellement gros que ce citoyen a préféré se *suicider*.</t>
		<t>bonne nouvelle, on dit au revoir à ::name:: qui a décidé de *se suicider* hier.</t>
		<t>on n'entendra plus jamais ::name::, qui a décidé d'échapper à l'attaque des Hordes en *se suicidant*.</t>
		<t>on se doutait que ça arriverait : ::name:: a fini par se suicider hier. Après tout ça faisait plusieurs jours que ce citoyen se cognait la tête contre les murs et mangeait du sable au lieu de prendre ses rations d'eau... Triste.</t>
		<t>::name:: a enfin pris la bonne décision hier : le suicide. "Pas trop tôt", selon ::rcitizen::...</t>
		<t>::name:: a connu sa première réussite hier. Et sa dernière... Ce citoyen a mis fin à ses jours d'une façon... plutôt violente.</t>
		<t>::rcitizen:: aurait retrouvé le corps de ::name:: au milieu d'un chantier ce matin. Selon ce citoyen, il s'agirait d'un suicide... Seulement, ::rcitizen:: n'a pas pu nous expliquer le couteau planté dans le dos du corps...</t>
	</n>

	<n id="Infected">
		<t>faudrait voir à soigner nos malades. *::n:: citoyens* morts des suites de diverses *infections* hier. A la rigueur, pendez les citoyens infectés, ça fera toujours ça de moins à traiter.</t>
		<t>ça sent vraiment la mort en ville. Les *infections mortelles* ont touché de plein fouet plusieurs citoyens hier soir... On n'a donc rien en banque pour enrayer ça ?</t>
		<t>il n'aura pas fallu longtemps à la *maladie* pour terrasser plusieurs citoyens (::n::, il me semble) dans la nuit. A peine *deux jours d'incubation*, et hop, les voila tout froid.</t>
		<t>Ils avaient la peau qui commençait à se détacher, mais ils ne s'en sont pas plus inquiétés que ça... ::n:: personnes sont mortes des suites d'une infection cette nuit.</t>
		<t>On n'aura plus à s'inquiéter pour nos ::n:: malades. Ils sont tous morts cette nuit, ou presque. Champagne !</t>
		<t>Nos *::n:: malades* infectés ont finalement passé l'arme à gauche cette nuit. "Pas trop tôt", commente ::rcitizen::.</t>
	</n>
	<n id="InfectedSingle" ::ignore::>
		<t>j'espère que personne n'a trop approché ::name::. Ce citoyen a claqué dans la nuit des suites d'une *infection généralisée*. Nous avons tous entendu ses horribles *cris d'agonie*, avouons-le...</t>
		<t>::name:: aura agonisé plusieurs heures avant de *littéralement se décomposer* par terre. Une *infection* ça ne pardonne jamais...</t>
		<t>l'odeur en ville, ce matin, c'est ::name:: qui a claqué d'une *infection généralisée*. Quelqu'un pourrait sortir le corps ?</t>
		<t>Tout le monde sera heureux d'apprendre la mort de ::name:: qui a *enfin* claqué de son infection.</t>
		<t>L'espèce de chose boursouflée chez ::name::,... ben c'est ::name::. Son infection aura été particulièrement virulente.</t>
		<t>Si vous vous demandiez quel risque on encourait avec une *infection*, vous pouvez jeter un oeil au corps décomposé de ::name:: qui a claqué cette nuit dans son lit.</t>
	</n>

	
	<n id="Haunted" ::ignore::>
		<t>faudrait voir à changer de chaman. *::n:: citoyens* morts en expédition aux âmes errantes torturées. A la rigeur, envoyez directement votre chaman, s'il meurt c'est pas une perte et lui est immunisé.</t>
		<t>alors que *::n:: citoyens* un peu trop confiants sont décédés de façon abominable et de leurs propres mains sâles. Quelqu'un à vu passer le Chaman ?!!</t>
	</n>
	
	<n id="HauntedSingle" ::ignore::>
		<t>Si vous vous demandiez ce que vaut votre chaman, demandez-le à ::name::... Il aurait très certainement dit quelque chose du genre : "£/}M#@ de charlatan de %£€~#[[ !!</t>
		<t>Vous n'avez plus à attendre ::name::, il va rester quelques temps encore dans le désert après avoir décidé de s'étranger tout seul... sous forte recommandation de l'âme torturée qui à pris contrôle de son corps.</t>
	</n>
	
	<n id="Water" ::ignore::>
		<t>la *soif* aura eu raison de *::n:: citoyens* hier. Une belle et longue agonie qui mène directement à une *mort atroce*. Ah bon, on manquait d'eau ? Ah ah ah...</t>
		<t>*::n:: citoyens* ont oublié que sans eau, on ne survivait pas bien longtemps. D'autres morts par déshydratation demain ?</t>
		<t>ce sont ::n:: citoyens qui nous ont quitté hier, dans la nuit. *Déshydratation terminale*. Oui, les râles d'agonie, c'était eux...</t>
		<t>le manque d'eau coûte cher, ::n:: citoyens se sont desséchés en ville hier. Ou alors ils ont "oublié" d'aller prendre leur ration ? Allez savoir.</t>
		<t>une *perte sèche* pour la ville (ah ah, vous allez comprendre). ::n:: citoyens sont morts par déshydratation dans la nuit... Ah ah ah...</t>
	</n>
	<n id="WaterSingle">
		<t>::name:: n'est plus qu'un corps tout desséché dans sa maison depuis hier. Le manque d'eau, que voulez-vous. Y en a qui pensent encore pouvoir s'en passer.</t>
		<t>une belle tentative pour ::name:: qui a voulu parier avec moi qu'on pouvait survivre *sans eau*. J'ai gagné !</t>
		<t>hier, le citoyen ::name:: aura compris que *l'eau*, c'était utile parfois. Une belle mort par *déshydratation*.</t>
		<t>Un sinistre présage, avec la mort de ::name:: par déshydratation. Il commence à faire *soif*, vous ne trouvez pas ?</t>
	</n>

	<n id="Hanged">
		<t>très belle brochette de *pendus* hier, on peut dire que vous avez la main lourde, ça rigole pas...</t>
		<t>joli coup de filet en ville hier, avec l'*arrestation* et la *pendaison* de ::n:: citoyens. Un procès ? Quel procès ? Non, pas le temps.</t>
		<t>::n:: citoyens en ont vraiment trop fait. Ou pas assez. Quoiqu'il en soit, la communauté a donc décidé qu'il fallait s'en *débarrasser* hier dans la journée.</t>
		<t>chez nous, on cherche à tout rentabiliser au maximum. Alors hier, la *potence*, on s'est dit qu'on devait s'en servir à fond : ::n:: citoyens ont été désignés et pendus dans ce but.</t>
		<t>Le citoyen ::rcitizen:: était aux anges ce matin, avec l'exécution sommaire de ::n:: "Traîtres de la Communauté". Un "exemple de notre belle démocratie participative en action", aurait commenté ce citoyen.</t>
	</n>
	<n id="HangedSingle">
		<t>justice est faite, vous avez voté pour pendre ::name:: hier. On s'amuse comme on peut hein ?</t>
		<t>grande fête en ville hier, avec la *pendaison de *::name::. Pour une fois qu'il se passe un truc.</t>
		<t>::name:: n'embêtera plus personne, surtout depuis que ce citoyen se balance au bout d'une corde... On rigole pas en ville !</t>
		<t>::name:: n'aura pas fait long feu en ville. *Pendaison sur la place publique* et *lapidation* à coups de cailloux. C'est beau la civilisation !</t>
		<t>la communauté a souhaité épargner au citoyen ::name:: l'horreur de l'attaque de ce soir, en le *pendant* dans la journée.</t>
		<t>la ville a décidé de pendre ::name:: hier. Il aura fallu s'y reprendre à 3 fois, le bougre ayant la nuque solide.</t>
		<t>Plutôt que de laisser faire les zombies, les citoyens ont décidé hier d'éliminer à l'avance ::name::. "On s'est bien marré", raconte ::rcitizen::...</t>
		<t>Grand mélodrame hier, pendant la pendaison de ::name:: : ::rcitizen::, éploré(e), aurait tenté d'empêcher les festivités, au point de finir par faire preuve de violence et de se montrer *anti-citoyen*. Certains voisins auraient recommandé que l'on pende ce trouble-fête également...</t>
	</n>

	<n id="Crucified">
		<t>joli coup de filet en ville hier, avec l'*arrestation* et le *crucifiement* de ::n:: citoyens sur la magnifique croix en chocolat. Un procès ? Quel procès ? Non, pas le temps.</t>
	</n>
	<n id="CrucifiedSingle">
		<t>grande fête en ville hier, avec le *crucifiement de *::name::. Pour une fois qu'il se passe un truc et qu'une croix en chocolat peut se montrer délicieuse ET utile.</t>
	</n>
	

	<n id="Outside" ::ignore::>
		<t>::n:: citoyens manquent à l'appel ce matin... Ils sont sortis cette nuit... Mais pas un seul n'est revenu... *Pas UN SEUL*.</t>
		<t>Personne ne se sera bougé pour aller sauver les ::n:: citoyens bloqués dehors cette nuit. J'espère que vous arriverez à trouver le sommeil avec leur mort sur la conscience.</t>
		<t>Certains de nos proches sont restés coincés dehors cette nuit, dans le froid et la solitude. Depuis l'attaque, plus aucun signe de vie... Peu de chances qu'on les retrouve...</t>
		<t>::n:: concitoyens se sont probablement fait dévorer dehors cette nuit. On est sans nouvelle depuis plusieurs heures...</t>
		<t>Quelques porté-disparus à dénombrer. Dans le désert depuis hier, ils n'ont plus donné *aucun signe de vie* depuis l'attaque des Hordes. J'espère que vous n'aviez aucun proche dans le lot, ah ah...</t>
		<t>Aucune nouvelle de nos ::n:: courageux citoyens partis dans l'Outre-Monde hier. Dans le doute, pillez leur maison...</t>
		<t>On ignore encore tout du sort des citoyens disparus dans l'Outre-Monde depuis hier. Ils seraient ::n:: selon les dernières nouvelles.</t>
		<t>Les ::n:: citoyens partis hier dans l'Outre-Monde ne sont toujours pas revenus. Je pense qu'on peut d'ores et déjà les considérer comme morts.</t>
		<t>Selon le citoyen ::rcitizen:: interrogé à la muraille ce matin, les ::n:: habitants partis hier dans l'Outre-Monde ne seraient toujours pas rentrés.</t>
		<t>"Ils reviendront jamais et franchement, on s'en cogne". Ce sont les propos tenus par ::rcitizen:: ce matin, au sujet des ::n:: citoyens porté-disparus dans l'Outre-Monde depuis plusieurs heures...</t>
		<t>Pas de nouvelle des ::n:: citoyens sortis hier dans le désert. "Bonne nouvelle" aurait ajouté ::rcitizen::, ironique.</t>
		<t>"Fallait pas sortir", disait ::rcitizen:: hier. Et il avait raison, au moins pour les ::n:: citoyens qu'on a entendu hurler dans le désert cette nuit.</t>
		<t>Une petite perte pour la communauté avec la disparition de ::n:: citoyens dans le désert cette nuit.</t>
		<t>::rcitizen::, à la vigie, nous apprend la disparition de ::n:: citoyens dehors pendant la nuit. "Ils ont bien essayé de se cacher, mais c'était couru d'avance. J'ai tout vu aux jumelles. Ca sera pas des grosses pertes". </t>
		<t>On ignore comment, mais l'un des ::n:: citoyens disparus dehors cette nuit aurait retrouvé le chemin de la ville et aurait été *aperçu ::dir::* ! Cela dit, il lui manquait les jambes et ce citoyen serait mort dans les minutes qui ont suivi. Berk.</t>
		<t>Abandonnés dans le désert, les ::n:: citoyens sortis hier ne rentreront sûrement jamais.</t>
	</n>

	<n id="OutsideSingle" ::ignore::>
		<t>::name:: a voulu jouer les héros en se baladant *sans escorte* dehors. Aucune nouvelle depuis plusieurs heures.</t>
		<t>Aux abonnées absents, on ajoutera ::name::, qui a disparu dans l'Outre-Monde depuis hier. Peu de chance qu'on retrouve quoique ce soit.</t>
		<t>Toujours aucune nouvelle de ::name::, qui a apparemment décidé d'aller poser sa tente dehors cette nuit. Le temps nous dira si c'était une bonne idée.</t>
		<t>Un éclaircissement sur le mystérieux message de ::name:: : "Ne m'attendez pas pour le repas de ce soir". Ce citoyen a manifestement décidé de passer la nuit dehors... </t>
		<t>::name:: n'est toujours pas rentré(e) en ville depuis hier...</t>
		<t>On est sans nouvelle du citoyen ::name:: depuis plusieurs heures à l'heure où j'écris ces lignes.</t>
		<t>Aucune trace de ::name:: en ville ce matin. Certains racontent l'avoir vu sortir dans la journée d'hier. Puis, plus de nouvelle...</t>
		<t>Le danger grandit toujours dans le désert, avec la disparition de ::name::. Ne sortez plus seul !</t>
		<t>A la liste des victimes de la Horde, on ajoutera ::name::, qui a apparemment disparu dans l'Outre-Monde depuis hier.</t>
		<t>Les citoyens ont préféré abandonner ::name:: à son sort dans l'Outre-Monde, on est sans info à son sujet depuis quelques heures. Sympa les gars...</t>
	</n>

	<n id="GaveMany" ::ignore::>
		<t>Si vous jetez un oeil au registre, vous remarquerez que ::name:: a passé pas mal de temps à *fouiner dans la banque*... Moi, je dis ça...</t>
		<t>je sais pas ce que vous en pensez, mais ::name:: a apparemment rempli la banque d'un paquet de saletés inutiles hier.</t>
		<t>La *banque* se porte plutôt pas mal, surtout grâce à la contribution de ::name:: qui aura ramené pas mal de choses...</t>
		<t>Certains se demandent bien ce que ::name:: faisait toute la journée *à la banque* hier... On notera quelques allées et venues *très* suspectes...</t>
		<t>Il semblerait que ::name:: ait décidé d'entasser ses trouvailles douteuses dans notre banque. C'est pas le tout de faire dans la *quantité*, hein ::name::...</t>
		<t>::rcitizen:: nous rapporte une info à prendre avec des pincettes. En effet, selon ce citoyen, ::name:: aurait été vu rodant près de la banque pendant tout la journée... Pour quoi faire ? Mystère.</t>
		<t>::name:: aurait passé plusieurs heures hier à farfouiller dans les babioles stockées à la banque. Magouille ou service rendu ?</t>
		<t>Petit remerciement à ::name:: qui aura apporté bon nombre de choses à la banque hier. Ou pas.</t>
	</n>

	<n id="Ban">
		<t>La communauté a choisi de mettre à l'écart ::name::. Plus personne n'arrivait à supporter ce citoyen... Bon débarras diront certains.</t>
		<t>::name:: a finalement été banni(e) de la communauté par un petit groupe de citoyens vindicatifs. ::rcitizen:: commente : "je sais que maintenant, tout va aller mieux".</t>
		<t>::name:: ne nous embêtera plus. Non pas que ce citoyen soit mort (pas encore en tous cas), mais il a été banni *à vie* de la communauté. Bonne chance, ::name:: !</t>
		<t>::name:: voulait se la jouer solo... La communauté a donc naturellement décidé de l'y aider en le bannissant à vie du groupe.</t>
		<t>Un groupe de citoyens en colère a décidé de bannir ::name:: hier. Certains auraient, parait-il, demandé sa *lapidation* à coups de cailloux.</t>
	</n>

	<n id="Refiner" ::ignore::>
		<t>On saluera le travail de forçat abattu par ::name:: à l'atelier hier. Du beau boulot selon les dires.</t>
		<t>::name:: aura passé le plus clair de son temps libre à retaper ou démonter des trucs à l'atelier hier. Ca méritait d'être souligné...</t>
		<t>Si vous n'avez pas réussi à faire votre sieste hier, c'est sûrement à cause de ::name::. Ce citoyen a passé des heures à taper bruyament sur des choses à l'*atelier*...</t>
		<t>Le citoyen ::name:: a été aperçu tout au long de la journée d'hier à retaper des choses à l'*atelier* et *::dir::*. "Pas le temps, j'ai du boulot, MOI !", aurait commenté ce citoyen.</t>
		<t>L'atelier a semble-t-il été correctement rentabilisé par ::name:: hier.</t>
		<t>Je sais pas ce que manigance ::name::, mais avec tout le bazar à l'*atelier* hier, on est en droit de se poser la question !</t>
		<t>Une petite session bricolage pour ::name:: et quelques autres à l'atelier hier. Un projet ?</t>
	</n>

	<n id="TookMany" ::ignore::>
		<t>::name:: a visiblement pas mal pioché dans la banque hier. C'est pas passé inaperçu pour tout le monde, hein ?</t>
		<t>Bel exemple de magouille pour ce citoyen, ::name::, qui a beaucoup fouiné dans la banque toute la journée d'hier... Jetez donc un oeil au registre...</t>
		<t>On notera le bon paquet de fois où ::name:: a été aperçu(e) en train de se servir dans la banque. *::n:: fois* rien qu'hier.</t>
		<t>Au détour du registre, on notera les nombreux passages de ::name:: dans nos stocks à la banque. Qui a dit *suspect* ?</t>
		<t>Il y en a qui se font plaisir sur notre dos je vous le dis, avec (par exemple) ::name:: qui est passé(e) ::n:: fois prendre un petit quelque chose dans la banque... On ne se refuse rien..</t>
		<t>D'après les registres, je me suis laissé dire que ::name:: s'amusait bien avec nos *réserves en banque*...</t>
		<t>Toute la journée, les citoyens auront pu relever les va-et-vients suspects de ::name:: dans notre banque. A vous de juger.</t>
		<t>::name:: se servirait tranquillement dans notre banque sans que cela ne dérange qui que ce soit. Sauf peut-être ::rcitizen:: qui aurait quand même dit : "ça va se régler à coups de tournevis, cette histoire".</t>
		<t>On aurait signalé quelques emprunts suspects à la banque hier. Les témoignages laissent entendre qu'il s'agirait de ::name::, mais certains parlent aussi de ::rcitizen::.</t>
	</n>

	<n id="Thief" ::ignore::>
		<t>Je salue au passage ::name:: qui a tout fait pour passer inaperçu(e), mais qui s'est fait prendre la main dans le sac en volant un autre citoyen.. Ca fait ::n:: fois, ::name:: !</t>
		<t>jetez un oeil au registre. ::name:: s'est servi(e) ::n:: fois chez d'autres citoyens. Sans compter ce que moi *je sais* et que vous ignorez...</t>
		<t>Les pires vermines traînent dans notre ville, avec par exemple ::name::, qui vole sans scrupule chez ses voisins régulièrement.</t>
		<t>Plutôt que risquer d'aller poser un pied dehors, ::name:: préfère se servir chez ses voisins. C'est plus facile et ça mord généralement moins. *Généralement*.</t>
		<t>Surveillez vos affaires, ::name:: traîne près de vos maisons et n'hésite pas à se servir chez vous...</t>
		<t>Avec ::n:: vols à son actif, ::name:: est sûrement *la* personne à pendre aujourd'hui en ville. Mais je ne voudrais pas vous influencer...</t>
		<t>ça fait ::n:: fois que ::name:: se sert dans vos maisons et personne ne semble réagir. Il vous faut quoi ?</t>
		<t>::name:: s'en donne à coeur joie depuis quelques temps en fouillant vos maisons... Ca ne vous dérange pas ?</t>
		<t>des fois que personne ne l'aurait relevé, ::name:: en est à son ::n::ème vol... Et encore, je compte pas ceux que vous n'avez *même pas remarqué* !</t>
		<t>::name:: semble confondre vos maisons avec la banque, ça fait ::n:: fois que ce citoyen se sert chez vous...</t>
		<t>exercice du jour pour vous tous : compter le nombre de vols commis par ::name:: depuis le premier jour... Edifiant, non ? Et encore, c'est pas *tout*...</t>
		<t>plusieurs témoignages rapportent que le citoyen ::rcitizen:: aurait juré la mort de ::name::. "Cette crapule vole dans nos maisons et personne ne fait rien !", explique ::rcitizen::.</t>
	</n>

	<n id="WaterThief" ::ignore::>
		<t>L'eau est précieuse, tout le monde sait ça. C'est sans doute la raison pour laquelle ::name:: s'amuse à en *prendre plus* que ses voisins. Non ? C'est pas pour ça ?</t>
		<t>au puits hier, ::name:: semblait avoir bien soif, avec ::n:: rations d'eau *volées* en plus de la dose quotidienne...</t>
		<t>::name:: se la joue perso au puits en prélevant pas moins de ::n:: rations *supplémentaires* pour sa pomme.</t>
		<t>on se demande ce que ce citoyen manigance, mais ::name:: gaspille notre eau à vitesse grand V !</t>
		<t>Vous manquez d'eau ? Posez-vous la question suivante : que fait ::name:: avec toute l'eau volée au puits hier ?</t>
		<t>::name:: ignore ce que "économiser l'eau" veut dire, on dirait...</t>
		<t>certains citoyens semblent se faire des réserves de flotte au puits... Prenez ::name:: par exemple... ::n:: rations volées.</t>
		<t>::name:: semble avoir besoin de plus d'eau que vous. ::n:: rations en rab hier... Combien ça sera demain ?</t>
		<t>devinette: jetez un oeil au registre d'hier, à la page ::name::, section *Puits*. Je dis ça, je dis rien...</t>
		<t>qui a pris le plus d'eau au puits hier ? ::name::. Pourquoi ? C'est une bonne question.</t>
		<t>::name:: aime bien l'eau. ::name:: l'aime même tellement que sa ration quotidienne n'était pas suffisante hier... Hop, ::n:: litres volés en rab.</t>
		<t>Nos réserves d'eau diminuent rapidement chaque jour, peut-être trop vite notamment à cause de ::name:: qui ne se contente pas du quota...</t>
	</n>


	<n id="Murder" ::ignore::>
		<t>Bonne nouvelle mes amis ! Un traître s'est glissé dans nos rangs. Comme si les morts de minuit ne suffisaient pas, il faudra dorénavant faire avec un nouveau danger dans nos murs. Hier, *::name:: a été assassiné(e)*. Empoisonnement ::poison::. Citoyens, paniquez !</t>
		<t>Il faudra également penser à jeter un oeil au cadavre de ::name::. Les circonstances de la mort sont on ne peut plus douteuses... Hmm ? Meurtre ? Qui a dit "meurtre" ?</t>
		<t>Quelqu'un n'aimait visiblement pas ::name:: : son repas d'hier aura été le dernier. Le *poison* qui y avait été dissimulé aura été très efficace.</t>
		<t>Je serais vous, je vérifierais à deux fois avant d'avaler quoi que ce soit. En effet, ::name:: aura manqué de prudence hier. Victime d'un empoisonnement ::poison::. Acte criminel ? Accident ? Qui sait ? ... Ah si... *Moi je sais*.</t>
		<t>Prudence ! Un assassin se cache parmi nous ! On a retrouvé hier le cadavre de ::name::, victime d'un empoisonnement, probablement ::poison:: (ne me demandez pas comment je l'ai appris). Qui est le meurtrier ?</t>
		<t>Il y a plus perfide que moi en ville. J'en veux pour preuve la mort violente de ::name:: hier, victime d'un meurtre (empoisonnement ::poison::, à mon avis). C'était propre, sans trop de débordement, même s'il semblerait que ::name:: ait énormément souffert. Du travail bien fait, continue comme ça, cher ami.</t>
		<t>Au meurtre ! *Quelqu'un a assassiné ::name::* ! Et ce n'est même pas moi qui ai fait le coup (même si ce n'est pas l'envie qui manquait). Qui est le petit coquin qui fait le sale boulot à ma place ?</t>
		<t>Ne cherchez pas mes amis. Si vous vous demandez qui a assassiné ::name:: hier (::poison::), je penche fortement pour ::rcitizen::. Ne m'en demandez pas trop à ce sujet, disons simplement que j'ai mes sources. Bannissez le *traître* !</t>
		<t>Au sujet de l'évènement marquant d'hier (oui, vous savez bien, *le meurtre de ::name::*), les avis divergent. Certains parlent d'un suicide, d'autres soupçonnent fortement ::rcitizen::. Pour ma part, je penche pour la *seconde hypothèse*.</t>
		<t>Aux attaques de la horde, il faudra dorénavant ajouter les meurtres. ::name:: aura été une très bonne victime. Intoxication ::poison::... On rigole bien ici-bas.</t>
		<t>Si l'eau a un drôle de goût, peut-être êtes-vous sur le point de claquer d'un empoisonnement ::poison::. Comme ::name:: hier, dont la *mort suspecte* soulève beaucoup d'interrogations...</t>
	</n>


	<n id="LastDayShort" ::ignore::>
		<t>Et voila, le *dernier bain de sang*. Un joli carnage pour une ville qui n'entrera probablement pas dans la légende. Les derniers hurlements des citoyens de ::city:: ont brusquement cessé ce matin vers 1 heure...</t>
		<t>::city::, une petit ville qui n'aura pas fait long feu face à la sauvagerie des assauts des morts-vivants. Les sables de l'Outre-Monde effaceront bien vite les traces de cette brève aventure.</t>
		<t>A peine *::days:: jours* depuis le début des attaques sur ::city::. C'est tout ce qu'il a fallu aux hordes de cadavres pour détruire jusqu'aux souvenirs de votre existence...</t>
		<t>Les hordes de zombies ont fait un boulot *propre* et *rapide* pour une fois : il ne leur a pas fallu plus de ::days:: jours pour vous rayer de la surface du globe. Bravo.</t>
		<t>::days:: jours, pas un de plus. On ne peut pas vraiment dire que ::city:: entrera dans les annales de l'histoire. Un carnage inévitable.</t>
	</n>

	<n id="LastDayLong">
		<t>On aura fait tout ce qu'on a pu. Mais de toutes évidences, ::city:: devait connaître une destinée funeste quoi qu'il arrive... Un bel effort néanmoins dans les dernières heures. Avant le dernier massacre au jour ::days::.</t>
		<t>Ah ! On était bien partis pourtant ! Quel domage de claquer au jour ::days::... Cela dit, ça aura été un beau carnage sur la fin. Il y en a partout dans ce qui reste de ::city::.</t>
		<t>Les citoyens de ::city:: ont su mener la barque jusqu'au jour ::days::, avant de se faire exterminer par les hordes de zombies... Une aventure qui aurait pu aller loin, s'il n'y avait pas eu les *problèmes* des derniers jours !</t>
		<t>Tout est bien qui fini bien... Pour les zombies en tous cas, vu que tous les habitants de ::city:: ont fini de se faire dévorer ::days:: jours après le début des assauts... Un bel effort qui n'aura pas abouti. Dommage.</t>
		<t>Une belle tentative de survie, mais qui aura finalement échoué dans un bain de sang sans pareil, au terme de ::days:: jours de désillusion. Avec un peu plus *d'organisation*, vous auriez pu aller loin !</t>
	</n>

	<n id="LastDayLegend" ::ignore::>
		<t>::days:: jours ! Qui aurait imaginé que ::city:: tiendrait si longtemps ? Malgré une fin dramatique, la ville aura tenu tête aux hordes de zombies jusqu'à la dernière seconde. Mais les derniers survivants grossiront quand même les rangs des morts-vivants. *On y passe tous, tôt ou tard*.</t>
		<t>Une sacré épopée que celle de ::city::, si on exclue quelques cafouillages et des erreurs vers le jour ::rday::. Les hordes de morts-vivants auront eu fort à faire avec vous ! Même la dernière nuit aura quelque chose d'épique (malgré la ... "situation", dirons-nous). Une belle mort, les gars.</t>
		<t>Perso, je n'aurais pas parié une cacahuète sur vous, surtout après le jour ::rday::. Mais vous avez quand même tenu *::days:: jours* ! Un bel exploit quand on sait tout ce qui s'est passé ! Bravo les petits gars.</t>
		<t>Les citoyens de ::city:: sont définitivement entrés dans la *légende* cette nuit. Au terme de ::days:: jours de lutte acharnée, les hordes de zombies sont finalement parvenues à marcher sur notre ville, exterminant les derniers survivants... *::days:: jours*. C'est une sacré lutte que vous nous avez offert là...</t>
		<t>Et c'est la fin ! Après ::days:: jours de lutte, de défenses construites in-extremis, de conflits d'intérêt, d'expéditions de la dernière chance, *::city:: a fini par s'éteindre*. Même si quelques tensions aux premier jours n'ont pas manqué de marquer les esprits, c'est une communauté soudée qui aura tenu jusqu'au dernier moment. Pas mal.</t>
		<t>Le carnage de cette nuit aura mis un terme à l'aventure incroyable des habitants de ::city::. C'est pas faute d'avoir fait le maximum pour tenir plus longtemps, mais ::days:: jours, c'est déjà un *sacré exploit*. On y croyait pas forcément au début. Il y a eu cette petite crise au ::rday::ème jour, mais finalement c'est passé. ::days:: jours. Ouaip.</t>
		<t>On peut clairement affirmer que les habitants de cette ville ne se seront pas laissé bouffer sans rien dire. A grands coups de chantiers in-extremis et de débats sans fin, vous avez réussi à pousser ::city:: loin. Très loin. Une aventure qui aura tenu ::days:: nuits. Avant de se terminer dans le sang, la souffrance et les hurlements.</t>
	</n>

	<n id="Devastation">
		<t>La ville n'est plus qu'un vaste cimetière nauséabond. Plus personne n'était là hier pour retenir le dernier assaut des hordes : *les portes de la ville ont été enfoncées* et *réduites en miettes*. ::city:: n'est plus.</t>
	</n>

	<n id="DeadTown">
		<t>Cette ville est morte... Fuyez pauvres fous !</t>
	</n>
	
	<n id="ReactorDestroyed">
		<t>Plusieurs incendies se sont déclarés au coeur de notre *Réacteur* avant que ce dernier ne s'embrase totalement. Puis un grand flash vert a balayé et empoisonné toute la région. Il n'a fallu que *quelques secondes* aux rares survivants pour *périr irradiés.* Un beau final !</t>
	</n>

</news>
