<quotes ::ignore::>
	<quote>Il s'agissait juste de finir le travail... Vous vous posez sans doute la question... On l'a effectivement fini... Mais à quel prix ?</quote>
	<quote>On essaie tous d'imiter le grognement d'un Zombie. Mais qui essaie d'imiter le cri d'un humain dont la chair, encore palpitante de vie, est dévorée ?</quote>
	<quote>Parfois, aux abords des relais, on trouve des ossements en remuant la terre. Mais on n'arrive jamais à les identifier</quote>
	<quote>Avez-vous déjà vu du cartilage se liquéfier ? On s'en souvient longtemps.</quote>
	<quote>Qu'est ce qui est plus gênant qu'une tique ? Une tique de 3kg. On les rencontre une seule fois...</quote>
	<quote>Ca fait déjà trois jours que j'ai très mal au ventre... Je me gave de bicarbonate de soude, mais si c'est une de ces saletés de parasites qui vous dévorent de l'intérieur... </quote>
	<quote>Depuis que cette vieille Rosie s'est fait bouffer, plus besoin de faire le ménage ! ....Aaaaaahh ! Tante Rose ! ! ...Nooooon ! !... arrggll burrrrgl...  </quote>
	<quote>J'ai tellement faim que je boufferais mon voisin. Vu la vigueur des zombies d'hier, ça peut pas être mauvais pour la santé.</quote>
	<quote>Un jour, en creusant un peu dans ma cabane, j'ai trouvé des bouts de gencives. Putréfiés. </quote>
	<quote>Dans les territoires extérieurs, il y a des ombres qui passent parfois à deux pas de nous. Des ombres colossales ! Et on ne les entend pas. </quote>
	<quote>Le vieux Chuck a croisé la Horde, une nuit, il y a longtemps. Et il en est revenu. Sur le coup il a serré les fesses. Depuis, il ne les a toujours pas desserrées.</quote>
	<quote>Une bonne goule est une... (propos inachevé pour cause de perte de langue inopinée)</quote>
	<quote>Un jour, un pasteur est parti en croisade contre le Malin. Apparemment, ce dernier l'était plus que lui. Il n'est jamais revenu.</quote>
	<quote>On raconte beaucoup de choses sur les Hordes. Mais ce n'est tout au plus qu'une image imparfaite de la peur brutale qui vous assaille quand leurs assauts commencent.</quote>
	<quote>...Et elle cria toute la nuit, elle hurla même... Mais vous savez : on n'oublie jamais.</quote>
	<quote>Qu'est-ce que j'aurais donné pour mourir une bonne fois pour toutes ce jour là et ne jamais avoir à revivre ça.</quote>
	<quote>Ne vous engagez pas ! Ne venez jamais !</quote>
	<quote>Il existe un seul moyen d'oublier : ai-je besoin de vous en parler ?</quote>
	<quote>J'ai toujours eu une pensée émue pour les héros. Ils ont leur nom gravé à jamais sur la pierre.</quote>
	<quote>Mon chien, y-a pas à dire, je l'adore ! Il me défend et me distrait. Et puis si j'ai faim...</quote>
	<quote>Si on m'avait dit que la pisse d'un chat liquéfiait un zombie...</quote>
	<quote>Être brave ou être mort. Quelle différence ?</quote>
	<quote>Contre cent zombies, la meilleure technique c'est encore la fuite !</quote>
	<quote>Ce que j'aime avec les expéditions en équipe c'est quand ils creusent et que je ramasse !</quote>
	<quote>Je sais, je sais. La bouffe est pas terrible mais au moins elle bouge pas quand tu croques dedans.</quote>
	<quote>Sept minutes. C'est le temps qu'il faut à un de ces zombies pour te bouffer et ne laisser que quelques osselets derrière lui. Neuf à la rigueur si tu gigotes.</quote>
	<quote>Un os par terre = un ami à terre</quote>
	<quote>Qui craint le grand méchant loup ? Certainement pas le grand zombie...</quote>
	<quote>Parfois derrière le Héros se cache le crapaud</quote>
	<quote>Avant de bannir, apprends donc à courir...</quote>
	<quote>Rira bien qui sera pendu le dernier.</quote>
	<quote>Qu'est-ce qui pend, hirsute et malodorant ? Mon voisin, pendu, forcément...</quote>
	<quote>Quand je l'entends rire, j'attends un instant puis je le pends.</quote>
	<quote>Petite pastille de cyanure... si petite et pourtant... une belle raclure...</quote>
	<quote>J'aime bien m'évader, changer de peau, rêver. En général je fais tout ça une fois décédé...</quote>
	<quote>En expédition, quand tu sens le danger, attends et laisse-les tourner...</quote>
	<quote>Hier, on était trois. Joe nous a dit : "plus on est nombreux, plus on est fort ! On va à gauche !". On l'a laissé tourner. Le lendemain, on a tout récupéré...</quote>
	<quote>Quand tu prends dans la banque, n'oublie pas le cyanure...</quote>
	<quote>Gifler son voisin, c'est comme gifler un parpaing.</quote>
	<quote>Hier avec Jessica on a décidé de tout partager. Aujourd'hui je suis héros...</quote>
	<quote>Jeremy m'a dit : tu vas voir on va bien les avoir. Ils ont bien rigolé quand ils l'ont pendu par les pieds...</quote>
	<quote>Le mode chaos, c'est la cerise sur le tombeau...</quote>
	<quote>Chaos le matin, favorise le larcin !</quote>
	<quote>Avoir un taudis, c'est perdre ses amis</quote>
	<quote>Chaos du soir bien peu d'espoir ?</quote>
	<quote>Qui veille bien ira loin...</quote>
	<quote>Le veilleur songe à l'oeil qui lui manque.</quote>
	<quote>Petite coalition entre amis, encore des soucis</quote>
	<quote>Aujourd'hui enfin, j'ai compris...</quote>
	<quote>Il est dit : "Les Chroniques contiennent l'essence de ces Terres, la Mémoire des oubliés"</quote>
	<quote>Un seul moyen de se souvenir : lire une Chronique Citoyenne</quote>
	<quote>Qui trahit est banni.</quote>
	<quote>La liberté se trouve dans la pastille blanche...</quote>
	<quote>N'oublie jamais le nom de celui qui a volé</quote>
	<quote>L'âme se souvient. Souviens-t'en !</quote>
	<quote>Boire ou mourir ? Pourquoi choisir ?</quote>
	<quote>Allez quoi, ouvrez ! Promis je le referai plus... Les gars ?...</quote>
	<quote>Qui a volé doit être pendu ! Qui a pendu doit être banni ! Qui est banni doit être dévoré ! Voilà ! Telle devrait être la loi !</quote>
	<quote>Garde toujours DEUX balles dans ton flingue. Une pour dégommer un macchabée, une pour toi si tu rates..</quote>
	<quote>J'ai pas fermé l'oeil depuis trois jours, depuis que Carla est morte. Hein ? Ouais, je sais, c'était la semaine dernière. Mais maintenant, elle cogne dans la cave.</quote>
	<quote>En ville, tout le monde l'aimait, la doyenne. C'est bien dommage qu'on ait fini de la manger hier.</quote>
	<quote>On avait le choix entre lui pardonner ou la punir. On lui a finalement construit un cremato-cue. Pour ne plus avoir faim.</quote>
	<quote>Ça fait des heures qu'ils hurlent derrière la porte, dehors. Mais maintenant qu'il fait nuit, les insultes ont laissé place aux supplications.</quote>
	<quote>N'oubliez pas : les amis ne le restent pas pour l'éternité.</quote>
	<quote>Cultivez la pensée positive. Vous allez mourir. Dans tous les cas.</quote>
	<quote>Vous avez assez réfléchi : fermez la porte. Vous n'entendrez pas leurs cris depuis l'intérieur.</quote>
	<quote>Pourquoi hésiter, vendez votre âme !</quote>
	<quote>Quand c'est le chaos, fiez-vous à votre instinct.</quote>
	<quote>Il n'y a pas de guerres de religion. Il n'y a pas de guerre. Il n'y a pas le temps.</quote>
	<quote>Quand on vous dit blanc, pensez noir. Quand on vous dit noir, pensez blanc. Quand ça dure trop longtemps arrêtez de prendre des gants.</quote>
	<quote>....Carnage... Défaite... Trahison... Lacheté... Voilà le vocabulaire à employer.</quote>
	<quote>Vous pensez que les autres pensent à vous ? Non, ils pensent : "OSEF !".</quote>
</quotes>
