<d place="aphall" name="Portes ouvertes Audepint" cond="curquest(schoo)+disable()" gfx="approf" auto="1">

<phase id="begin" next="so">
... Au suivant ! |
Bonjour. Bienvenue au manoir Audepint qui t'ouvre exceptionnellement ses portes.
</phase>

<phase id="so" next="spe:hist:home:qui:zone:go" frame="happy">
Que désires-tu savoir exactement ? 
</phase>

<a id="spe">C'est quoi les spécialités enseignées ? </a>
<a id="hist">Je voudrais en savoir plus sur l'histoire de l'école. </a>
<a id="home">Où est-ce qu'on dort ? La cantine est bonne ? </a>
<a id="zone">Dites il fait un peu froid chez vous, non ?</a>
<a id="qui">Vous êtes qui ? </a>
<a id="sub">Comment on s'inscrit à Audepint ? </a>
<a id="go">C'est tout pour le moment. Merci.</a>

<phase id="go" url="/act?did=po2">
A plus tard, apprenti... 
</phase>

<!-- ############################ -->
<phase id="spe" next="speb">
Comme tout le monde le sait (sauf toi), Audepint est spécialisée dans l'aurification alchimique.
Nous sommes la seule école capable de créer de l'or pur en grande quantité. C'est ce qui fait notre supériorité. 
</phase>

<a id="speb">Mais il n'y a pas que la richesse dans la vie, non ?</a>

<phase id="speb" frame="happy" next="spec">
Ah ! Point de vue d'ignorant ! L'or est indispensable au bon fonctionnement du royaume. 
Si nous sommes l'école la plus puissante et la plus influente, ce n'est pas pour * rien !
</phase>

<a id="spec">L'école la plus puissante ? Ce n'est pas la guilde des alchimistes la plus puissante ?  </a>

<phase id="spec" next="sped">
La guilde contrôle l'alchimie et supervise les autres écoles. Nous aimons penser que nos relations avec elle sont plus proches du partenariat.
</phase>

<a id="sped">(Eh ben. Ca va les chevilles, hein.)</a>

<phase id="sped" frame="angry" next="spee">
%happy%Pardon ? Tu as dit quelque chose ? 
</phase>

<a id="spee">Non non. C'est le froid. Kof * Kof...</a>

<phase id="spee" next="so">
Ah. Très bien.
</phase>

<!-- ############################ -->
<phase id="hist" next="histb:fam">
Audepint est la plus jeune école du royaume. Elle a été créée par la famille Audepint, la plus illustre famille de Kringdam.
L'école est située dans le manoir familial. Tous les étudiants y sont hébergés.
</phase>

<a id="histb">Pourquoi ils ont voulu créer une école supplémentaire ? </a>
<a id="fam">C'est la famille Audepint qui dirige l'école ?  </a>

<phase id="histb" next="histc">
Les ancêtres Audepint n'étaient pas satisfaits de l'orentation de l'alchimie moderne. Pas assez pratique. Trop de folklore. 
Ils ont donc créé leur propre école. Et puis à cette époque, ils avaient besoin de l'alchimie dans leur guerre contre Gemini. 
</phase>

<a id="histc">Une guerre contre Gemini ? Oua ! Qui a gagné ? </a>

<phase id="histc" frame="happy" next="so">
Personne n'a gagné, la guilde est arrivée et a imposé la paix. 
C'était il y a longtemps. Mais même aujourd'hui, évite d'inviter un Audepint et un Gemini si tu fais une petite fête...
</phase>

<phase id="fam" next="chanc">
Non. Un chancelier est nommé pour diriger l'école. Mais c'est vrai que les descendants Audepint donnent encore leur avis dans cette nomination.
J'ai moi-même été chancelier il y a quelques années, ce fut un grand honneur...
</phase>

<a id="chanc">Ah ? Et pourquoi vous n'êtes plus chancelier ? </a>

<phase id="chanc" frame="happy" next="so">
Hum. Kof * Kof... Ce n'est pas le sujet du jour.
</phase>


<!-- ############################ -->
<phase id="zone" next="snow">
Eh bien tu es à {Kringdam}, on y trouve les plus hautes montagnes du royaume. 
Notre hiver dure quand même plus de 10 mois. Ca forge le caractère. 
</phase>

<a id="snow">Quoi * ! Mais comment vous supportez ça ? Je peux pas venir étudier dans une région pareille !</a>

<phase id="snow" next="snowb">
Tout est prévu. Les uniformes des alchimistes Audepint sont tous doublés en poil de Rigud. 
C'est autre chose que tes vêtements qui ont l'air de commencer à geler.
</phase>

<a id="snowb">Oui ben essayez de p-p-parler p-p-plus vite, que je retourne au chaud.</a>

<phase id="snowb" frame="happy" next="so">
Tous les apprentis disent ça.
Dis-toi qu'on s'habitue. Et puis il n'y a qu'ici que tu peux faire des batailles de boule de neige toute l'année. Et je ne parle pas du vin chaud. 
</phase>

<!-- ############################ -->
<phase id="qui" next="aud">
Je suis Enguerrand, professeur supérieur de l'école Audepint. Tu peux m'appeler "maître".
Tu seras amené à me revoir si tu rejoins la meilleure école du royaume. 
</phase>

<a id="aud">...Vous parlez d'Audepint, là ? </a>

<phase id="aud" next="so">
Voilà un apprenti perspicace...
</phase>

<!-- ############################ -->
<phase id="home" next="homeb">
Les étudiants disposent d'un dortoir commun dans le manoir. Sauf le chancelier qui dispose d'une chambre privée, évidemment. 
La cantine est comparable à celles des autres écoles. 
</phase>

<a id="homeb">Comparable ? C'est-à-dire ? </a>

<phase id="homeb" frame="happy" next="so">
Pas bonne.
</phase>


<!-- ############################ -->
<phase id="sub" next="so">
Il te suffit de rejoindre le Manoir pour pouvoir commencer les cours. tu auras une place dans le dortoir des étuidiants dès ton arrivée. 
La route de Kringdam est à l'Est de la grande place.
</phase>


</d>