<d place="jzlabo" name="Portes ouvertes Jeezara" cond="curquest(schoo)+disable()" gfx="jzprof" auto="1">

<phase id="begin" frame="back" next="hum">
.. Une once de flaum... Touiller. Ajouter ensuite... du charcoal bouffi. 
Du charcoal bouffi ? Qu'est-ce que c'est que ce truc ? Boaf. On va mettre un peu de pyropâte, ça ira bien...
</phase>

<a id="hum">Hum... Excusez-moi! je viens pour les portes ouvertes ! </a>

<phase id="hum" frame="back" next="no">
Oula, drôle de couleur. Et ça pue ! 
...Mmmh ? Les portes ouvertes ? Il n'y a personne d'autre à qui tu pourrais aller casser les pieds, dans le coin ? 
</phase>

<a id="no">Ben non. Il n'y a que vous.</a>

<phase id="no" frame="back" next="so">
Bon... Vas-y. Pose tes questions. Mais sans me déranger hein ! 
</phase>

<phase id="so" frame="angry" next="spe:hist:home:how:go">
Alors tu veux savoir quoi, espèce de casse-pi... euh d'apprenti ? 
</phase>

<a id="spe">On enseigne quoi à Jeezara ? </a>
<a id="hist">Mais on est où là ? C'est une grotte ?</a>
<a id="home">La cantine est bonne ? </a>
<a id="how">Si je veux devenir jeezariste, je fais comment ? </a>
<a id="go">Je vous laisse.</a>

<!-- ###################### -->
<phase id="spe" next="speb">
On enseigne rien à Jeezara ! 
On cherche ! On découvre ! On tâtonne ! 
</phase>

<a id="speb">Ah bon. Et euh... On tâtonne quoi à Jeezara ? </a>

<phase id="speb" frame="angry" next="spec">
Tout ! Si Jeezara avance, c'est parce qu'on va où on veut. 
On ne s'embête pas avec les professeurs, les étudiants.... Toutes ces idioties passéistes qui font perdre du temps !
</phase>

<a id="spec">Mais ça se passe comment alors ? </a>

<phase id="spec" next="sped">
Comme tu veux ! Tout le monde fait son alchimie dans son coin !
Et si certains sont trop bêtes tous seuls, ils peuvent travailler ensemble. C'est les méthodes modernes. 
</phase>

<a id="sped">Et les alchimistes plus expérimentés ne guident pas les plus jeunes ? C'est la base d'une école, quand même.</a>

<phase id="sped" frame="normal" next="spee">
Ah si. On guide souvent les étudiants vers ce qui nous manque pour qu'ils nous le ramènent.  C'est très pratique. 
S'ils veulent apprendre des trucs ils n'ont qu'à bien regarder leurs aînés. Mais sans les déranger.
</phase>

<phase id="spee" frame="happy" next="so">
Pas de limites ! Pas de règles ! Pas de consensus ! 
Voilà la base de la recherche alchimique jeezariste.
</phase>

<!-- ###################### -->
<phase id="hist" next="histb">
C'est le boyau ! C'est comme ça qu'on appelle le réseau de grottes qui abrite l'école Jeezara.
</phase>

<a id="histb">Ah ? Ca doit être un peu humide, non ? </a>

<phase id="histb" frame="angry" next="histc">
On s'habitue. Et puis il fallait bien que les jeezaristes puissent se planquer avant que la guilde nous reconnaisse comme une école d'alchimie.
</phase>

<a id="histc">Vous n'étiez pas une école avant ? C'est compliqué dites donc. </a>


<phase id="histc" next="so">
Oui ben justement, c'est trop long. Si tu rejoins Jeezara tu trouveras bien quelques gogos pour perdre leur temps à t'expliquer tout ce bazar. 
</phase>


<!-- ###################### -->
<phase id="home" frame="angry" next="so">
Pourquoi ? Elle devrait ? 
</phase>


<!-- ###################### -->
<phase id="how" frame="angry" next="so">
Il faut venir au boyau. L'entrée est dans la province de Yoruba, dans le sud. 
On te trouvera bien un bout de paillasse pour commencer à travailler.
</phase>


<!-- ###################### -->
<phase id="go" frame="angry" url="/act?did=po2">
C'est ça. |
%back% Alors... si j'ajoute une patte de boogaloo, ce truc doit vivre. Voyons voir...
</phase>


</d>
