<d place="skshar" name="Portes ouvertes Shang-Kah" cond="curquest(schoo)+disable()" gfx="skprofa" auto="1">

<phase id="begin" next="po">
Encore un ? ! Ca arrête pas aujourd'hui ! 
C'est encore pour les portes ouvertes ? 
</phase>

<a id="po">Oui, j'arrive de la grande place. </a>

<phase id="po" frame="angry" next="so">
Bon, on va dire que c'est à moi de m'y coller. Mais après je passe mon tour, hein !
</phase>

<phase id="so" next="spe:hist:home:you:go">
Alors... Qu'est-ce que tu veux savoir ?
</phase>

<a id="spe">On apprend quoi à Shang-Kah ? </a>
<a id="hist">Vous pouvez me parler de l'école ? </a>
<a id="home">On crève de chaud ! Il y a des glaces à la cantine ? </a>
<a id="you">C'est joli chez vous. C'est ici que les étudiants vivent ?</a>
<a id="go">Ok, j'ai plus de questions.</a>

<!-- ###################### -->
<phase id="spe" next="speb">
On enseigne une alchimie pratique. De quoi être compétent dans pas mal de domaines, mais on est quand même pas mal porté sur la création d'objets magiques. 
</phase>

<a id="speb">Ah bon, pourquoi ? </a>

<phase id="speb" next="spec">
Ben, c'est indispensable si on veut réussir des gros scores d'alchimie. Et un truc qu'on aime à Shang-Kah, c'est bien les [GROS SCORES ! ! ! ]
</phase>

<phase id="spec" frame="happy" next="sped">
La coupe des écoles autorise l'utilisation des objets magiques, donc on peut se faire plaisir ! Et battre les autres écoles, c'est encore plus cool ! 
</phase>

<a id="sped">Vous êtes des winners, comme on dit.</a>

<phase id="sped" next="so">
Voilà c'est ça. 
</phase>

<!-- ###################### -->
<phase id="hist" next="histb">
Ca va être rapide. On est pas complètement cinglés comme chez Jeezara. 
</phase>

<phase id="histb" frame="happy" next="histc">
D'abord l'école est bien organisée. Il y a 3 écoles communales différentes. Les étudiants passent de l'une à l'autre quand ils gagnent des niveaux. 
La dernière école est réservée aux professeurs. Les nouveaux étudiants sont à Tupuri, qui est la plus proche de la capitale. 
</phase>

<phase id="histc" next="so">
Qu'est-ce que je peux te dire d'autre ?... Shang-Kah est dirigée par un conseil d'administration de 5 membres. Personne n'a jamais compris comment on y entrait. 
Ah, et on a la plus belle bibliothèque du royaume. Les autres alchimistes en sont jaloux !
</phase>

<!-- ###################### -->
<phase id="home" frame="happy" next="homeb">
Des glaces ? C'est pas bête ça, des glaces pour se rafraîchir dans le désert... 
Ah ! Mais il faudrait les garder au froid ! C'est pas possible ! 
</phase>

<a id="homeb">Avec un congélateur, non ?</a>

<phase id="homeb" frame="angry" next="homec">
Un congélateur ? N'importe quoi. Il faudrait trouver une recette alchimique qui, appliquée à un récipient quelconque, crée à l'intérieur une sorte de dépression frigorifique auto suffisante et... 
</phase>

<a id="homec">Oui. Un congélateur quoi. </a>

<phase id="homec" next="so">
Oui enfin pour le nom, on verra plus tard.
</phase>

<!-- ###################### -->
<phase id="you" frame="happy" next="youb">
Oui. Mais si tu rejoins Shang-Kah, tu ne seras pas là. 
</phase>

<a id="youb">Ah bon ? Mais ce sera pareil, au moins ? </a>

<phase id="youb" next="youc">
Hum. Pas tout à fait... Ici, c'est Shari. C'est pour les étudiants qui sont passés alchimistes certifiés. Les apprentis vivent à Tupuri, plus à l'Est. 
C'est... comment dire... un peu plus rustique.
</phase>

<a id="youc">Vous savez comment attirer les gens, vous. </a>

<phase id="youc" frame="angry" next="so">
Roooh eh, tout de suite les grands mots...
</phase>

<!-- ###################### -->
<phase id="go" url="/act?did=po2">
Super. Bon, à plus !
</phase>

</d>
