<d place="gmclim" name="Le jardinier fantôme" gfx="gmjard">

<a id="end">Hum... Au revoir.</a>

<phase id="begin" next="fear:gloups:rules">
Ouhouuuuh, alchimiste...
</phase>

<a id="fear">Vous me dites bonjour ou vous essayez de me faire peur, là ? </a>
<a id="gloups">Gloups ! ? V-v-vous êtes un f-fantôme ?</a>
<a id="rules">Dites donc m'sieur le fantôme, c'est quoi ce bazar avec l'alchimie, ici ? C'est super dur ! </a>


<phase id="fear" frame="happy" next="gloups">
Hein ? | Aaaah mais non, je te saluais juste. Ce n'est pas paaarce que je suis un faaantôme que je dois effrayer tout le mooonde...
</phase>

<!-- #########" -->

<phase id="gloups" next="prems:des">
Bien sûûûr... Je suis {Ignace le jardinier fantôôôme}. | %angry% Première victime du désaaaastre du Climatex et depuis lors, fantôme prisonnier de cet eeendroit. 
</phase>

<a id="prems">Ah oui... "Prem's ! " comme on dit, hein ? Ah ah ! </a>
<a id="des">Un désastre ? Quel désastre ? </a>

<phase id="prems" next="hant" frame="normal">
Je ne suis pas certain de savourer tout l'humouuur de la situuuuation, hélaaas.
</phase>

<phase id="hant" frame="happy" next="des:rules">
D'ailleurs, les gens qui disent ["Prem's"] sont les rares persooonnes que je serais prêt à hanter avec plaisiiiir...
</phase>

<!-- #########" -->

<phase id="des" next="jard:calm">
Le désastre du Climatex, voyooons. | Il y a de nombreuuuuses annéeees, le Climatex est deeevenu fou : les plantes aaalchimiques ont muté ! | Elles ont tout détruit et dévorééé tous les alchimistes préseents.
</phase>

<a id="jard">Les alchimistes ET les jardiniers, on dirait. </a>
<a id="calm">Mais ça a l'air calme ici, maintenant.</a>

<phase id="jard" frame="angry" next="mach">
Oui... | Je me souviens, la première mutation a eu lieu devant moi : | J'arrosais un flauum très raaaare lorque soudaaain, ses mâchoires ont... Bref. 
</phase>

<a id="mach">Ses mâchoires ? Un Flaum ? </a>

<phase id="mach" frame="happy" next="surv">
Hum... Oui. Un très mauvais souveniiiir. | Toute la puissance concentrééée au Climatex, avec toutes ses plaaaantes alchimiiiiques rares, a entraîné des mutations voraaaces et.... désagréaaables. 
</phase>

<a id="surv">Et personne n'en a réchappé ? </a>

<phase id="surv" next="calm">
Persooonne... à part moi. | Mais on ne peut pas vraiment diiire que j'en ai réchappééé...
</phase>

<phase id="calm" frame="happy" next="spi">
Détroooompe-toi ! | Les plantes mutaaantes ne sont plus une menace, mais c'est parce que les esprits alchimiques qu'elles abritaient les ont abaaandonnées ! 
</phase>

<phase id="spi" frame="angry" next="trem">
Depuis, ils rôdent dans le Climatex, en réclamant toujours plus d'élémeeents à engloutiiir. | Brrrr...
</phase>

<a id="trem">Mais pourquoi vous tremblez ? Vous êtes un fantôme, vous ne craignez rien.</a>

<phase id="trem" frame="happy" next="rules">
C'est parce que je... | Je voiiiis des espriiiits... | Partout ! 
</phase>


<!-- #########" -->

<phase id="rules" frame="angry" next="tourment">
C'est à cause des espriiits du Climatex. | Ils tourmentent les alchimistes et perturbent leurs transmutations ! | Si l'école Gemini n'a pas encore remis en état le Climatex, c'est à cause d'eux. Nuuul ne sait comment s'en débarasseeer.
</phase>

<a id="tourment">Ils sont si casse-pieds que ça ? </a>

<phase id="tourment" frame="happy" next="voir">
Ooooh oui... | Ils réclament des transmutations étraaanges aux visiteurs, juste pour créer de sales pyrites. Et s'ils ne sont pas satisfaits, ils sabotent les alchimies ! | Nul... Nul ne peut luutter contre les esprits alchimiques du Climatex ! 
</phase>

<a id="voir">Ouais ben c'est ce qu'on va voir, je vais pas me laisser faire moi. </a>

<phase id="voir">
Alors bonne chaaance à toi. | Au pire, tu me feraaas de la compagnie...
</phase>




	
</d>