<d place="gmprai" name="L'exterminateur" gfx="gmexterm" cond="!quest(quotd)">

<a id="end">Je dois vous laisser.</a>

<phase id="begin" next="quest:hello">
Ah du renfort de la guilde ! Pas trop tôt ! 
</phase>

<a id="quest" cond="fx(diaext)">Je suis prêt à vous aider.</a>
<a id="hello" cond="!quest(quotd)">Du renfort ? Où ça ?</a>

<phase id="quest" quest="prairiegu">
Formidable ! On a des milliards de choses à faire !
</phase>

<phase id="hello" next="ahnon">
Eh bien toi là ! Devant moi ! Tu es bien envoyé par la guilde pour m'aider dans ma mission, non ? 
</phase>

<a id="ahnon">Ah non désolé. Je fais que passer, moi.</a>

<phase id="ahnon" next="quoi">
%angry%Ahhhrrrr... Encore raté ! Comment voulez-vous qu'on s'en sorte si la main d'oeuvre demandée n'est jamais envoyée... 
</phase>

<a id="quoi">Allez allez ça va aller. Racontez-moi ce qui vous arrive ça va vous soulager. Monsieur... ? </a>

<phase id="quoi" next="gloups">
%happy%Appelle moi {l'exterminateur}. C'est mon poste officiel. Je suis l'exterminateur de la guilde des alchimistes !
</phase>

<a id="gloups">(Gloups) Un... ? Un exterminateur d'alchimiste ?</a>

<phase id="gloups" next="ok">
Quoi ? Mais non pas un exterminateur d'alchimiste. J'extermine les parasites. De la faune et de la flore exclusivement.
D'ailleurs , tu n'es pas venu exprès mais je suis sûr que tu pourrais m'aider, non ? 
</phase>

<a id="ok">Euh il faut voir. Ca consiste en quoi ? </a>

<phase id="ok" next="eq">
%angry%C'est très simple. Il y a dans le royaume des espèces qui prolifèrent de façon anormale. Ce qui peut mettre l'équilibre du royaume en péril !
C'est à ce moment là que j'interviens.
</phase>

<a id="eq">Et vous rétablissez l'équilibre ? Mais comment ? </a>

<phase id="eq" next="eqb">
Eh bien, en exterminant ce qui est en trop. La guilde détermine des quotas maximums pour les parasites, je détruis ce qui dépasse.
</phase>

<a id="eqb">Wow, c'est atroc... euh c'est très intéressant. Mais comment vous savez ce qui est un parasite et ce qui ne l'est pas ? </a>

<phase id="eqb" next="skat">
%happy%Oula j'en sais rien moi. J'ai des quotas. J'extermine. C'est simple. Pour tout ce qui est compliqué va voir les responsables en ville. 
Mon problème actuel sur ma liste, c'est les [Skats]. Et tout porte à croire qu'ils viennent d'ici !
</phase>

<a id="skat">Les skats ? </a>

<phase id="skat" next="skat2">
Oui ! Tu sais, des petits machins gris avec un air benêt, qui ne font que gêner les alchimies. ils disparaissent à la moindre transmutation un peu violente.
C'est actuellement le parasite numéro un !
</phase>

<phase id="skat2" next="help" effect="diaext">
%angry%La guilde a constaté que leur nombre n'a pas arrêté de grossir ces dernières années. Mon enquête m'a montré que la plus grosse colonie de skats vient d'ici. De la prairie infinie.
C'est horrible. On ne peut pas faire d'alchimie tranquillement dans le coin, les skats sont partout !
</phase>

<a id="help">Et donc vous avez besoin d'aide pour nous sauver de cette menace parasitaire et proliférante. C'est ça ? </a>

<phase id="help">
%happy%Exactement ! Si tu veux m'aider dans ma tâche, n'hésite surtout pas à revenir me voir ! 
</phase>








	
</d>