<d place="" name="Parler au Troc Trotteur" gfx="gutroc" cond="worldmod(halow)">

<a id="exit">Au revoir.</a>

<phase id="begin" frame="happy" next="offera:offerb:exit">
Bonjour, et bonne fête des courgesprits ! 
</phase>

<a id="offera" cond="hasavatar(0,8)|hasavatar(0,9)|hasavatar(0,10)">Dites, j'ai vu dans le journal une histoire d'offre spéciale. Qu'est-ce que c'est ?</a>
<a id="offerb" cond="!(hasavatar(0,8)|hasavatar(0,9)|hasavatar(0,10))">Dites, j'ai vu dans le journal une histoire d'offre spéciale. Qu'est-ce que c'est ?</a>

<!-- ################ -->

<phase id="offerb" frame="normal" next="master">
Eh bien, je propose un troc spécial pendant la fête des courgesprits. Il y a des affaires à faire pendant cette période ! | Mais attention, il est réservé aux [maîtres des courges]. 
</phase>

<a id="master">Ah ah oui, très bien. Mais euh... Comment être un maître des courges ?</a>

<phase id="master" frame="angry" next="shop">
Hum... Voilà typiquement le genre de question qu'un maître des courges n'aurait pas besoin de poser. 
</phase>

<phase id="shop" frame="happy">
Lorsque tu auras trouvé la réponse à cette question, l'offre spéciale sera visible dans ma boutique. Ne traîne pas, l'offre est valable uniquement pendant la fête des courgesprits ! 
</phase>

<!-- ################ -->

<phase id="offera" frame="normal" next="mok">
Je propose un troc spécial pendant la fête des courgesprits, réservé aux [maîtres des courges]. | Et tu sembles correspondre parfaitement à un véritable maître des courges, on dirait. 
</phase>

<a id="mok">Ah ? Qu'est-ce qui vous fait dire ça ? </a>

<phase id="mok" frame="happy" next="what">
Seuls les alchimistes les plus endurcis dans la collecte des courgesprits finissent avec une tête pareille ! | Pas de doute, tu peux m'aider et profiter de mon offre spéciale ! 
</phase>

<a id="what">Chouette ! Et c'est quoi cette offre, concrètement ?</a>

<phase id="what" frame="normal" next="chouet"> 
Je profite de la fête pour faire des stocks de courgesprits... | J'échange donc aux maîtres des courges une chouette d'or contre leur stock de courges. 
</phase>

<a id="chouet">Oh, une chouette d'or ! Mais que voulez-vous faire de toutes ces courgesprits ?</a>

<phase id="chouet" frame="happy" next="argl">
Ah ah ! C'est que dans d'autres royaumes on fête aussi les courges ! | On fait un trou dedans, on leur vide la tête et on met une bougie à l'intérieur. Je fais de l'import-export, en somme. Je profite des courges d'ici pour alimenter les traditions de là-bas.
</phase>

<a id="argl">Beuh. C'est... C'est ignoble... </a>

<phase id="argl" frame="angry">
Pour les coeurs sensibles, je peux proposer un troc de 3 potions vertes contre une feuille menthol... Garanti sans douleur et sans intérêt.
</phase>






</d>


