<actions>
	
	<a id="auto_action" text="Nouvelle Action" icon="auto_action" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Vos Dinoz pourront rejouer à nouveau.
	</a>
	
	<a id="move" text="Se Déplacer" icon="move">
		Utilisez cette action pour parcourir le monde de Dinoland et de découvrir de nouveaux lieux. Vous pouvez effectuer *un déplacement ou un combat par jour* et par Dinoz.
	</a>

	<a id="fight" text="Combattre" icon="fight" confirm="true">
		Recherchez un monstre à combattre à cet endroit. Vous pouvez effectuer *un déplacement ou un combat par jour* et par Dinoz.
	</a>

	<a id="resurrect" text="Ressusciter" icon="resurrect">
		Votre Dinoz est mort, il faut donc le Ressusciter avant de pouvoir à nouveau le faire combattre.
	</a>

	<a id="irma" text="Potion d'Irma" icon="irma" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Votre Dinoz a déjà combattu ou s'est déjà déplacé aujourd'hui. Vous pouvez utiliser une *Potion de Madame Irma* pour faire une action supplémentaire immédiatement.
	</a>

	<a id="irmas" text="Potions d'Irma : Groupe" icon="irma_group" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Votre groupe de Dinoz a déjà combattu ou s'est déjà déplacé aujourd'hui. Vous pouvez utiliser une *Potion de Madame Irma par Dinoz* pour faire une action supplémentaire immédiatement.
	</a>
	
	<a id="irma2" text="Potion d'Irma Spéciale" icon="irma2" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Votre Dinoz a déjà combattu ou s'est déjà déplacé aujourd'hui. Vous pouvez utiliser une *Potion de Madame Irma* pour faire une action supplémentaire immédiatement.
	</a>

	<a id="irma2s" text="Potions d'Irma Spéciale : Groupe" icon="irma2_group" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Votre groupe de Dinoz a déjà combattu ou s'est déjà déplacé aujourd'hui. Vous pouvez utiliser une *Potion de Madame Irma par Dinoz* pour faire une action supplémentaire immédiatement.
	</a>
	
	<a id="levelup" text="Niveau Supplémentaire !" icon="levelup">
		Votre Dinoz a gagné suffisamment d'expérience pour atteindre le niveau superieur. Cliquez sur cette action pour augmenter la puissance de votre Dinoz.
	</a>

	<a id="follow" text="Suivre" icon="follow" needAction="true" ajax="true" ajaxAreas="followersList">
		Votre Dinoz peut *suivre* un autre de vos Dinoz si vous le voulez, ils se déplaceront alors ensemble et s'aideront pendant les combats.
	</a>

	<a id="stop_follow" text="Arrêter de Suivre" icon="follow_stop" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions">
		Votre Dinoz peut a tout moment arrêter de suivre un autre Dinoz.
	</a>

	<a id="dissolve_group" text="Dissoudre le groupe" icon="disolve" ajax="true" confirm="true" ajaxAreas="dinozActions">
		Dissoudre le groupe de Dinoz.
	</a>

	<a id="make_leader" text="Devenir Leader" icon="lead" ajax="true" confirm="true" ajaxAreas="dinozActions">
		Votre Dinoz prend la tête du groupe
	</a>
	
	<a id="dig" text="Creuser" icon="dig" confirm="true">
		Votre Dinoz peut *creuser* à cet endroit avec la pelle pour y trouver peut-être un trésor.
	</a>

	<a id="dialog" text="" icon="dialog">
		Vous pouvez discuter avec cette personne.
	</a>

	<a id="mission" text="" icon="mission">
		Mission : ::name::
	</a>

	<a id="tournament" text="Tournoi">
		Accéder au Tournoi de Forcebrut.
	</a>

	<a id="train" text="Centre d'Entrainement" icon="train">
		Cher client, bienvenue au Centre d'Entrainement de Fosselave !
	</a>

	<a id="reincarn" text="Réincarnation" icon="resurrect">
		Votre Dinoz peut se réincarner !
	</a>

	<a id="fouiller" text="Fouiller" icon="dig">
		Votre Dinoz peut chercher des *artefacts anciens* dans le sol de ce lieu. Ils sont rares, mais ils ont une grande valeur !
	</a>

	<a id="chasse" text="Chasser">
		Votre Dinoz peut chasser les *animaux sauvages* que l'on trouve aux alentours, et ainsi récuperer de precieux ingrédients.
	</a>

	<a id="peche" text="Pêcher">
		Votre Dinoz peut *pêcher* de nombreux poissons en ce lieu. Attention au grand requin noir maléfique des abysses pestilentielles !
	</a>

	<a id="cueill" text="Cueillir">
		Votre Dinoz peut *cueillir* de belles plantes dans ce lieu. Certaines sont encore inconnues, alors il vaudrait mieux éviter de les manger !
	</a>

	<a id="energy" text="Energétiser">
		Ce lieu est rempli de puissantes énergies élémentaires, votre Dinoz pourra donc en absorber ici.
	</a>

	<a id="snow" text="Chasse-Neige">
		Vous pouvez jouer au Chasse-Neige en utilisant vos Tickets de Noël, et gagner de nombreux cadeaux !
	</a>

	<a id="merchant" text="Marchand Ambulant" icon="shop">
		Le Marchand Ambulant se promène dans tout Dinoland et achète les *Ingrédients* des Maîtres Dinoz : il offre beaucoup d'or !
	</a>

	<a id="heal" text="Se Reposer" confirm="true">
		Votre Dinoz peut *se reposer* pour regagner des points de vie. Pendant ce temps, il ne pourra effectuer aucune autre action !
	</a>

	<a id="stop_heal" text="Arrêter de se reposer" confirm="true" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Votre Dinoz se repose actuellement. Vous pouvez l'interrompre pour qu'il puisse à nouveau se déplacer et combattre.
	</a>

	<a id="team" text="Superdom" active="superdom">
		Votre Dinoz peut participer au Superdom, un grand tournoi en équipe qui se passe au Dôme Soulaflotte.
	</a>

	<a id="congel" text="Congeler" confirm="true">
		Permet de Congeler votre Dinoz dans la Grotte du Zero Relatif !
	</a>

	<a id="stop_congel" text="Décongeler" confirm="true">
		Vous pouvez décongeler votre Dinoz pour qu'il puisse à nouveau se déplacer et combattre.
	</a>

	<a id="defend" text="Défendre le Château" icon="castle_defend" confirm="true">
		Vous pouvez assigner votre Dinoz à la défense du château, pour le protéger des attaques des adversaires.
	</a>

	<a id="stop_defend" text="Arrêter de Défendre" icon="castle_defend_stop" confirm="true">
		Votre Dinoz quittera la défense du château et pourra à nouveau se déplacer et combattre.
	</a>
	
	<a id="joinTeam" text="Rejoindre l'équipe du clan" icon="join_team" confirm="true">
		Vous pouvez assigner votre Dinoz à l'équipe de votre clan pour le faire participer au prochain évènement.
	</a>

	<a id="quitTeam" text="Quitter l'équipe du clan" icon="quit_team" confirm="true">
		Votre Dinoz quittera l'équipe du clan et ne participera pas à l'évènement en préparation.
	</a>

	<a id="attack" text="Attaquer le Château Ennemi" icon="castle_attack" confirm="true">
		Lancer une attaque sur le château des ennemis de votre Clan !
	</a>
	
	<a id="counter_attack" text="Contre-attaquer le clan " icon="castle_attack" confirm="true">
		Lancer une contre-attaque sur le château de votre assaillant !
	</a>

	<a id="parrain" text="Trésor des Parrains" icon="dig">
		Utilisez vos Tickets Parrains pour trouver peut-être un trésor trés rare !
	</a>

	<a id="market" text="Marché aux Eleveurs" icon="shop" active="market">
		Vous pouvez dans ce lieu acheter et vendre des Dinoz, des ingrédients et certains objets rares avec d'autres Maîtres Dinoz !
	</a>

	<a id="concentrate" text="" hidden="true"></a>
	
	<a id="union" text="" hidden="true"></a>
	
	<a id="enter_door" text="Franchir la porte" confirm="true">
		Préparez-vous bien, personne ne sait les dangers qui vous guettent de l'autre coté !
	</a>

	<a id="stop_union" text="Quitter la formation" confirm="true">
		Votre dinoz peut à tout moment quitter le groupe qui veulent ouvrir les portes.
	</a>
	
	<a id="stop_concen" text="Arrêter de se concentrer" confirm="true">
		Votre Dinoz peut essayer d'arrêter de se concentrer à tout moment.
	</a>

	<a id="enter_portal" text="Entrer dans le Portail" confirm="true">
		Préparez-vous bien, personne ne sait les dangers qui vous guettent de l'autre coté !
	</a>

	<a id="tower_defend" text="Défendre la Dévoreuse" icon="castle_defend">
		Vous pouvez aider à la prise de contrôle de la dévoreuse en défendant votre position.
	</a>

	<a id="tower_attack" text="Contrôler la Dévoreuse" icon="castle_attack" confirm="true">
		Un autre joueur contrôle actuellement la Dévoreuse. Vous devrez combattre pour pouvoir en prendre le contrôle et récolter ses précieuses graînes.
	</a>

	<a id="stop_defend_tower" text="Relacher le Contrôle" icon="castle_defend_stop" confirm="true">
		Si vous relachez votre contrôle sur la Dévoreuse, il vous faudra à nouveau combattre pour le regagner. Et d'autres joueurs attendent sûrement cette occasion pour s'en emparer à leur tour !
	</a>

	<a id="contest" text="Concours de Dinoz" icon="fav" active="contest">
		Venez participer au grand Concours de Dinoz !
	</a>

	<a id="cinema" text="Cinéma Paradino" active="cinema">
		Visionnez les meilleurs films et essayez-vous à la réalisation !
	</a>

	<a id="dungeon_enter" text="Entrer" icon="train" confirm="true">
		Vous pouvez explorer cet endroit, mais faites attention à ne pas vous y perdre !
	</a>

	<a id="dungeon" text="Accéder au Plan" icon="train">
		Voir l'évolution de l'exploration actuelle...
	</a>

	<a id="demon_shop" text="Boutique Démoniaque" icon="shop">
		ATTENTION ! DANGER !
	</a>

	<a id="join" text="Rejoindre la Bataille" icon="train">
		Votre Dinoz va rejoindre la Bataille que votre Clan est en train de mener.
	</a>

	<a id="stop_battle" text="Sortir de la Bataille" confirm="true">
		Votre Dinoz peut sortir de la Bataille s'il est mort ou s'il se trouve sur la ligne de touche.
	</a>

	<a id="view_battle" text="Voir la Bataille" icon="train">
		Afficher l'état actuel de la Bataille
	</a>
	
	<a id="tictac" text="Trésor de Papy Joe" icon="dig">
		Utilisez vos Tickets Taque pour trouver peut-être un trésor trés rare !
	</a>

	<a id="labo" text="Laboratoire de l'Archidorogon" icon="dig">
		Chercher l'antidote dans le laboratoire de l'Archidorogon pour soigner le vénérable.
	</a>

	<a id="sneak" text="S'infiltrer" icon="infiltr">
		S'infiltrer dans un nouvel endroit.
	</a>
	
	<a id="dojo_create" text="Créer mon Dojo" icon="dojo">
		*Créez* votre Dojo et *entrainez* vos Dinoz. *Relevez des défis* pour tenter de participer au *Grand Tournoi Inter-Dojo* et vivez des combats sans merci ! Qui sera le plus fort ?
	</a>

	<a id="anniversaire" text="Château de sable" icon="anniv">
		Utilisez vos Tickets Anniversaire pour trouver des trésors rares, et peut-être des oeufs !
	</a>
	
	<a id="artifice" text="Feu d'artifice" icon="artifice">
		Utilisez vos pétards magiques pour déclencher un grand feu d'artifice et gagner des trésors par dizaine !
	</a>
	
	<a id="repair" text="Réparer le château" icon="repair">
		Utilisez une action pour réparer le château, il regagnera 1 PV toutes les heures.
	</a>
	
	<a id="stop_repair" text="Arrêter de réparer" icon="rstop">
		Vous pouvez arrêter de réparer le château, il vous faudra une nouvelle action pour recommencer.
	</a>
	
	<a id="rebirth" text="Rennaissance" icon="resurrect">
		Votre Dinoz peut procéder à sa rennaissance !
	</a>
	
</actions>