<collection>
	
	<c id="perle" name="Perle de la Fontaine">
		La perle de la Fontaine permet à tous vos Dinoz de pouvoir se régénerer chaque jour à la Fontaine de Jouvence.
	</c>
	
	<c id="pteroz" name="Trophée des Pteroz">
		Le Trophée des Pteroz récompense les joueurs ayant vaincu le Ptéroz étrange, et donne accès aux Pteroz parmi les Dinoz disponibles dans la Boutique.
	</c>
	
	<c id="hippo" name="Trophée des Hippoclamps">
		Le Trophée des Hippoclamps récompense les joueurs ayant vaincu l'Hippoclamp sauvage, et donne accès aux Hippoclamps parmi les Dinoz disponibles dans la Boutique.
	</c>
	
	<c id="rocky" name="Trophée des Rockys">
		Le Trophée des Rockys récompense les joueurs ayant vaincu le Rocky endormi, et donne accès aux Rockys parmi les Dinoz disponibles dans la Boutique.
	</c>
	
	<c id="quetzu" name="Trophée des Quetzus">
		Le Trophée des Quetzus a été remis par Mandragore aux joueurs ayant vaincu l'Archidorogon Grizorg, il donne accès aux Quetzu parmi les Dinoz disponibles dans la Boutique.
	</c>
	
	<c id="labowi" name="Trophée des Smogs">
		Le Trophée des Smogs a été remis par le professeur Henderson lors de la crise du laboratoire corrompu. Malheureusement, un seul smog a pu être créé durant cette quête.
	</c>
	
	<c id="tour" name="Tour de Dinoland">
		Ce maillot jaune vous récompense pour votre magnifique Tour de Dinoland ! Vous faites désormais partie des grands explorateurs de Dinoland.
	</c>
	
	<c id="vener" name="L'oeil du Vénérable">
		L'Oeil du Vénérable est un objet extrêmement rare. Seuls les plus grands Guerriers peuvent l'obtenir ! On raconte qu'il aurait des propriétés magiques incroyablement puissantes...
	</c>
	
	<c id="taurus" name="Taurus le magnifique">
		Vous avez aidé Baobob à refouler le puissant Moueffe infernal Taurus dans les profondeurs du Monde Sombre. Vous n'êtes pas prêt de le revoir, votre courage commence déjà à traverser les frontières de Dinoland.
	</c>
	
	<c id="belius" name="Belius l'illustre">
		Vous avez supprimé le puissant Santaz infernal Belius. Il est reparti dans les profondeurs du Monde Sombre. Ce trophée vous permet de débloquer 3 nouvelles races de dinoz démons dans la boutique démoniaque.
	</c>
	
	<c id="scorp" name="Scorpus le cuirassé">
		Vous avez expulsé le puissant Winks infernal Scorpus. Il est reparti dans les profondeurs du Monde Sombre.
	</c>
	
	<c id="no" name="Désactivé">
		Un objet de test que personne ne peut avoir (permet de bloquer les Dinoz spéciaux)
	</c>
	
	<c id="msg" name="Timbres homologués">
		Ce stock illimité de timbres homologués par les Services Postaux Dinoziens valide votre séjour à Dinoville
	</c>
	
	<c id="magnet" name="Eclat de Magnétite Négative">
		Cet éclat de Magnétite Négative vous a été offert par le Roi des Rockys en personne ! Qui sait quels pouvoirs mystérieux il possède...
	</c>
	
	<c id="plume" name="Plume Sidérale">
		Cette plume, cadeau de quelqu'un venu de très loin, permet d'éditer la présentation de la fiche joueur.
	</c>
	
	<c id="kaura" name="Aura Kabuki">
		Cette aura permet d'accéder à l'Ile du Totem et d'y retrouver - peut-être - des Kabuki ayant survécu au Grand Cataclysme !
	</c>
	
	<c id="demon" name="Parchemin du Démon">
		Cet ancien parchemin vous permettra d'accèder à la Boutique Démoniaque au Cimetière du Crépuscule !
	</c>
	
	<c id="pmi" name="Petit Missionaire Illustré">
		Le Petit Missionnaire Illustré permet d'avoir accés à tout moment à la liste des missions effectuées et restant à faire pour vos Dinoz.
	</c>
	
	<c id="pda" name="Pierre en Diamantite Agglomérée">
		La P.D.A. est une pierre remplie (chose surprenante) de technologie formée naturellement et permettant à l'éleveur d'avoir un aperçu de tous ses Dinoz en un simple coup d'oeil. La Diamantite au contraire c'est juste pour la frime.
	</c>
	
	<c id="fdjv1" name="FDJV 2010">
		Ce trophée remercie les joueurs ayant fait un long périple jusqu'au Festival du Jeu video édition 2010 pour rencontrer les marionnettistes de l'ombre !
	</c>
	
<!-- récompenses quêtes -->
	
	<c id="dico1" name="Dictionnaire">
		Un livre très ancien, peut-être pourra-t-il vous servir à déchiffrer quelque chose ? Malheureusement pour le moment, il est fermé par un verrou très complexe.
		Existe-t-il quelqu'un qui saurait ouvrir ce livre ? Pour l'instant, il semble que non...
	</c>
	
	<c id="dicarb" name="Dictionnaire Arboris">
		Un livre très ancien, vous avez réussi à l'ouvrir, il peut désormais servir à déchiffrer le langage Arboris.
	</c>
	
	<c id="caush" name="Poupée Mandragore">
		Une poupée à l'éffigie de Mandragore, elle peut servir de poupée vaudou, punching-ball ou de coussin, c'est au choix.
		Elle est en piteuse état, l'ancien propriétaire a dû passer ses nerfs dessus assez souvent.
	</c>
	
	<c id="fmedal" name="médaillon à 3 yeux">
		Vous avez reconstitué le médaillon permettant d'accéder à une nouvelle partie de l'île céleste de Nimbao.
		Il vous faut trouver le bon endroit où utiliser ce médaillon afin d'ouvrir le portail correctement.
	</c>
	
<!-- récompenses GDC -->
	
	<c id="war1a" name="Collier des Guerriers">
		Ce collier forgé dans un minerai rare est la récompense des plus puissants guerriers ayant participé à la 1ère Guerre des Clans !
	</c>

	<c id="war1b" name="Pierre de Teknotik">
		On raconte que ce minerai étrange peut rendre fou celui qui le touche, et qu'il se met alors à faire des mouvements bizarre. C'est en tout cas un objet très rare, réservé aux maîtres Dinoz s'étant fait remarquer lors de la 1ère Guerre des Clans !
	</c>
	
	<c id="war2a" name="Triade d'obscurité">
		Ce bijou, composé de trois gemmes de sang serties d'une aura d'obscurité, a été décerné aux meilleurs tacticiens de la Seconde Guerre des Clans !
	</c>

	<c id="war2b" name="Pépite d'ambre-fauve">
		Un morceau brut d'ambre-fauve, matériau rarissime et de grande valeur, offert aux Maîtres ayant fait preuve d'une remarquable bravoure au cours de la Seconde Guerre des Clans !
	</c>

	<c id="war3a" name="Truelle des Enfers">
		Vos talents de bâtisseur de Château ont été reconnus, et cette truelle enchantée a été décernée seulements aux meilleurs Clans de la Troisième Guerre !
	</c>

	<c id="war3b" name="Clou de Jade">
		Ce Clou de grande valeur serti de Jade a été offert aux Maîtres ayant fait preuve d'une remarquable bravoure au cours de la Troisième Guerre des Clans !
	</c>

	<c id="war4a" name="Bouclier Enflammé">
		Ce Bouclier a été donné aux meilleurs Clans ayant écrasés les défenses de leurs ennemis au cours de la 4ème Guerre des Clans. Félicitations !
	</c>

	<c id="war4b" name="Pierre d'Orientation">
		Cette pierre d'orientation a été offerte aux Clans s'étant distingués dans la 4ème Guerre des Clans. Elle permet soi-disant de se repérer dans les cavernes, mais en fait elle indique tout le temps "tourne à gauche".
	</c>

	<c id="war5a" name="Crâne de Gob">
		A force d'écraser des châteaux ennemis au cours de la 5ème Guerre des Clans, vous avez fini par trouver un Crâne de Gobelin en parfait état, félicitations !
	</c>

	<c id="war5b" name="Clochette Enchantant">
		Cette clochette magique rarissimme a pour particularité de chanter vos nombreux exploits au cours de la 5ème Guerre des Clans. Parfait pour épater les amis, mais dommage qu'il n'y ait pas de bouton "OFF"...
	</c>
	
	<c id="warfa" name="Mug Mog">
		Ce Mug enchanté par un esprit mog chantera une ballade toutes les heures pour vous tenir éveillé et vous permettra ainsi de défendre votre Clan à tout moment. C'est une belle récompense pour vos exploits lors de la 6ème Guerre des Clans, même s'il a de fortes chances de finir enfermé dans un placard.
	</c>

	<c id="warfb" name="Chokokookie">
		On raconte que les Chokokookies sont la nourriture préférée des Dorogons. On vous a offert celui-là pour vous remercier de votre participation exemplaire à la 6ème Guerre des Clans. Vous l'avez goûté et ça ressemble effectivement au Korgon rôti, en plus sucré.
	</c>

	<c id="warga" name="Arm'or">
		Une armure en or - plus communément appelée Arm'or - est très prisée pour les parades et les festivités. Mais pour le combat, contrairement aux légendes, elle n'est pas assez résistante. En tout cas, seuls les vainqueurs de la 7ème Guerre des Clans en possèdent une !
	</c>

	<c id="wargb" name="Bottes Demyom">
		Vous ne comptez plus les ampoules aux pattes de vos Dinoz, épuisés à force de courir à l'assaut des châteaux adverses lors de leurs exploits de la 7ème Guerre des Clans... Heureusement, vous avez remporté ces confortables Bottes en fourrure de Demyom !
	</c>

	<c id="warha" name="An'or">
		Un anneau en or jonché de trois rubis, "un anneau pour les rétamer tous" indique les petites écritures présentes à l'intérieur. Seuls les vainqueurs de la 8ème Guerre des Clans méritent de la porter !
	</c>

	<c id="warhb" name="Na'arg">
		Un anneau bleu pâle, offert en récompense aux membres des clans lors de leurs exploits pendant la 8ème Guerre des Clans... Une légende raconte que certains membres auraient mal tourné en l'enfilant.
	</c>

	<c id="waria" name="Samouraï Etincelant">
		Un casque de samouraï vous est offert pour avoir remporté la 9ème Guerre des clans ! Son ancien possesseur fut un puissant shogun qui remporta de nombreuses batailles, le casque effrayait la plupart des ennemies qu'il croisait.
		Malheureusement, il brille trop pour être utilisé lors des batailles.
	</c>
	
	<c id="warib" name="Samouraï Fantôme">
		Le casque des samouraïs fantômes est réputé pour abriter l'âme des guerriers ayant trépassés sur le champ de bataille. Il est la preuve de vos exploits lors de la 9ème Guerre des clans.
		Ils ne servent cependant que de décoration, en effet, il est impossible de revêtir ce casque sans entendre les hurlements du fantôme qui l'abrite...
	</c>
	
	<c id="waric" name="Soldat errant">
		Vous avez trouvé un casque de quelqu'un ayant participé à une grande guerre. Il est la preuve que vous avez vaillamment combattu pendant la 9ème Guerre des clans.
		Ce casque est de piètre qualité, pas étonnant que celui l'ayant jadis porté, aie succombé face à son ennemi.
	</c>
	
<!-- récompenses GDM -->
	
	 <c id="warja" name="Epée de Mana">
		Cette épée renferme un grand secret, d'après la légende, elle s'est brisée au cours d'un affrontement mémorable lors d'une des guerres antiques.
		Sa lame fut forgée grâce à un procédé maintenant oublié de tous, dans du mana cristallisé le plus pur. Elle vous est offerte pour avoir triomphé lors de la 1ère Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warjb" name="Capsule de Mana">
		Le Roi ayant reçu suffisamment de Mana lors de cette 1ère Guerre du Mana, il vous autorise à en conserver une partie dans un coffre de confinement qui vous a été remis pour vous récompenser de vos exploits
		extraordinaires durant cette période trouble.
	</c>
	
	<c id="warjc" name="Flamme glacée">
		Il arrive assez rarement qu'une goutte de Mana se cristallise au fond des réservoirs de stockage. Une fois sous cette forme, le mana ne peut plus être utilisé comme énergie, mais l'objet reste suffisamment rare pour
		attirer les collectionneurs chevronnés. C'est un beau trophée qui vous récompense pour avoir combattu vaillamment lors de la 1ère Guerre du Mana.
	</c>
	
	 <c id="warka" name="MiniDjinn">
		Le bébé Djinn est un être surpuissant, précieux allié dans les champs de batailles, il décimera vos adversaires quand il aura atteint l'âge adulte... dans quelques centaines d'années !
		Il vous est offert pour avoir triomphé lors de la 2nd Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warkb" name="Minifrit">
		Le bébé Ifrit a le sang chaud, il plongera vos adversaires dans un ocean de flamme quand il aura atteint l'âge adulte... dans quelques centaines d'années !
		Il vous est offert pour féliciter votre performance lors de la 2nd Guerre du Mana !
	</c>
	
	<c id="warkc" name="Miniggdra">
		Une jeune pousse du puissant Yggdrasil est tombé à vos pieds lors d'une des farouches batailles de cette 2nd Guerre du Mana. Puisse-t'il grandir, atteindre des sommets en vous portant toujours plus vers le haut !
	</c>
	
	<c id="warla" name="Citadelle du vertige">
		La Citadelle, vestige d'une ancienne civilisation, flotte désormais à l'abandon dans les cieux, le Roi vous l'offre dans l'espoir que vous ferez le ménage de temps en temps...
		Mais méfiez-vous, le générateur ne fonctionnera qu'un siècle, après quoi, la citadelle s'écrasera sur les terres de Dinoland.
		Dans tous les cas, elle vous est offerte pour avoir triomphé lors de la 3ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warlb" name="Palais de jade">
		Vous venez de gagner un séjour exceptionel au sommet de la tour de jade, dans le somptueux palais qui offre une vue extraordinaire sur les terres de Dinoland.
		Ce séjour vous est offert pour féliciter votre performance lors de la 3ème Guerre du Mana !
	</c>
	
	<c id="warlc" name="Ile flottante">
		Le Roi vous accorde une retraite bien méritée dans un de ces domaines flottants encore vierge. Il faudra néanmoins défricher un peu les lieux avant de vous reposer de cette 3ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warma" name="Suprême Burger des champions">
		Le chef cuisinier du Roi en personne vous a concocté sa spécialité, cet hamburger est réservé à l'élite qui aura triomphé de la 4ème Guerre du Mana.
		Seuls ces quelques maîtres dinoz ont le droit de goûter cette recette ultime.
	</c>
	
	<c id="warmb" name="Côte supérieure de Gromster">
		Pour avoir brillé lors de la 4ème Guerre du Mana, le chef cuisinier du Roi vous offre une tranche finement préparée de son meilleur arrivage de Gromster de Nimbao.
		Quand on en a affronté quelques-uns, on se doute bien de la difficulté d'en ramener à Dinoville en un seul morceau.
	</c>
	
	<c id="warmc" name="Coqdur rôti">
		Le Coqdur n'est pas rare, mais la cuisson du plus grand chef cuisinier du Roi permet à ce plat d'être transcendé.
		Il régalera vos papilles lors d'un repos bien mérité après cette 4ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warna" name="Casque Crevette">
		Cette relique unique, mise au point par le plus célèbre forgeron du château de Dinoville, rend hommage à un grand maître dinoz. Il vous est offert pour avoir triomphé lors de la 5ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warnb" name="Anneau Sushi">
		Forgé au coeur même du château de Dinoville, cet anneau permet à son détenteur de voir la vie en rose et de sentir le poisson, il vous est offert pour récompenser vos faits d'armes lors de la 5ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warnc" name="Ceinturon Maki">
		Ne jamais partir à la guerre sans son ceinturon, et en cas de fringale, le tour est joué, facilement transportable, il peut remplacer n'importe quel oreiller. Profitez en pour vous reposer de cette 5ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="waroa" name="Portrait d'un vieux lubrique">
		Ce portrait d'un célèbre maître des arts martiaux (une vieille connaissance de maître zénith parait-il) vous revient pour avoir gagné la 6ème Guerre du Mana.
		Que son portrait vous montre la voie du combat ou quoique ce soit d'autres.
	</c>
	
	<c id="warob" name="Portrait d'un chat agile">
		Ce portrait d'un puissant maître des arts martiaux vous est offert pour avoir vaillamment guerroyé lors de la 6ème Guerre du Mana.
		Si un jour vous le croisez, n'acceptez pas ce qu'il vous propose à boire. Votre vie en dépend !
	</c>
	
	<c id="waroc" name="Portrait d'un homme au regard vide">
		Ce portrait d'un homme énigmatique vous est offert pour avoir participé activement à la 6ème Guerre du Mana.
		Ses conseils sont de l'or mais ses pensées sont impénétrables...
	</c>
	
	<c id="warpa" name="Shiva, dieu de la destruction">
		Cette statuette représente une divinité toute puissante, as t'elle créé un autre monde au delà de Dinoland, nul ne le sait ? 
		Déité de la destruction et de la création, non, pas de châteaux... de monde ! Elle vous est offerte pour avoir gagné la 7ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warpb" name="Ganesh, dieu de la sagesse">
		Cette statuette, symbole de sagesse, intelligence et prudence vous est offerte pour avoir prouvé votre valeur lors de la 7ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warpc" name="Ananta, roi des nagas">
		Cette statuette d'un grand serpent signifie l'éternel et l'infini, votre courage n'a pas de limite. Elle vous est offerte pour avoir participé à la 7ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warqa" name="Peluche éclairante">
		Cette peluche brille dans le noir quand on l'appelle, attention, il vaut mieux éviter de lui faire un calin à ce moment là. 
		Elle vous est offerte pour avoir gagné la 8ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warqb" name="Peluche inflammable">
		N'essayez surtout pas d'attraper cette peluche par la queue, vous pourriez le regretter. Les plus malins y verront un briquet portable autonome assez pratique.
		Elle vous est offerte pour avoir prouvé votre valeur lors de la 8ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warqc" name="Peluche mouillée">
		Rien à voir avec la poule du même nom, cette peluche vous est offerte pour avoir participé à la 8ème Guerre du Mana.
		Vous pouvez prendre votre bain avec, attention toutefois, ce modèle ne fait pas de bulle.
	</c>

	<c id="warra" name="Lanterne Magique">
		Cette lanterne brille dans le noir quand sent qu'un danger s'approche.  Gardez là sur vous, elle pourra toujours être utile pour les prochaines GDM.
		Elle vous est offerte pour avoir gagné la 9ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warrb" name="Lampe à huile">
		Pratique pour allumer votre tabac le soir de longues veilles aux portes de votre château de clan. Peut être aussi utile pour faire reenir des chamallows.
		Elle vous est offerte pour avoir prouvé votre valeur lors de la 9ème Guerre du Mana.
	</c>
	
	<c id="warrc" name="Petite Lanterne">
		Jolie lanterne, qui servira sans aucun doute de lampe de chevet et de lumière d'appoint pour vos soirées jeu de rôle inter-clan.
		Ceci fera un joli souvenir de votre 9ème Guerre du Mana...
	</c>
	
	<c id="warsa" name="Freeman Vigilante">
		Cette tourelle de défense militaire récompense votre flamboyante victoire sur cette 10e Guerre du mana. Entièrement reprogrammable, elle s'avère également redoutable contre les Aliens.
		
	</c>
	
	<c id="warsb" name="Testroom Vigilante">
		Cette tourelle de surveillance récompense votre bravoure lors de la 10e Guerre du Mana. Grâce à son design moderne et épuré, elle trouvera une place de choix dans votre salon.
		
	</c>
	
	<c id="warsc" name="Fortress Vigilante">
		Cette tourelle, aussi coquette qu'impitoyable récompense votre participation à la 10e Guerre du Mana. Existe aussi en bleu.
	</c>
	
	<c id="warta" name="Mjöllnir">
		Ce marteau 230volts récompense votre flamboyante victoire sur cette 11e Guerre du mana. Pour planter des clous ou recharger son smartphone.
		
	</c>
	<c id="wartb" name="Hache d'Obsidienne">
		Cette hache récompense votre bravoure sur cette 11e Guerre du mana. Vitrifiée dans la lave du Mont Tongariro, résiste au flammes de votre succès.
		
	</c>
	<c id="wartc" name="Hache Lodbrok">
		Cette hache venue du froid à beaucoup servi à trancher des fruits rouges
		
	</c>
	<c id="warua" name="Cube diamantifère">
		Cette tranche de sol contenant des diamants récompense votre incroyable victoire à la 12ème guerre du Mana.
		
	</c>
	<c id="warub" name="Coffret cubique design">
		Ce coffre scellé à jamais récompense votre bravoure sur cette 12ème guerre du mana.
		
	</c>
	<c id="waruc" name="Bloc de Gaia">
		Un morceau de terre des titans est le symbole de votre courage à la 12ème guerre du mana.
	</c>
	
	<!-- TODO -->
	
	<c id="warva" name="Chaussure à pointe">
		Cette chaussure à pointe en mithril récompense votre incroyable victoire à la 13ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warvb" name="Chausson ninja">
		Ce chausson ninja furtif récompense votre bravoure sur cette 13ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warvc" name="Sandale Sparte">
		Cette sandale sparte à la mode est le symbole de votre courage à la 13ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warwa" name="Collier de diamant">
		ce collier de diamant récompense votre incroyable victoire à la 14ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warwb" name="Collier aurifère">
		Ce ce collier aurifere 6000 carrats récompense votre bravoure sur cette 14ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warwc" name="Collier Sélénites">
		Un collier en pierre de lune est le symbole de votre courage à la 14ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warxa" name="Grenade étourdissante d'apparat">
		Cette grenade récompense votre assomante victoire à la 15ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warxb" name="Bombe d'huile de collection">
		Cette bombe d'huile de ricin antique récompense votre bravoure sur cette 15ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warxc" name="Grenade de Damas">
		cette grenade remplie de salpêtre aromatique est le symbole de votre courage explosif à la 15ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warya" name="Coeur de la guerre">
		Ce coeur vaillant récompense votre incroyable victoire à la 16ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="waryb" name="Oeil d'Odin">
		Cet oeil divin récompense votre bravoure sur cette 16ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="waryc" name="Rognon martial">
		Ce rein  de champ de bataille est le symbole de votre courage à la 16ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warza" name="Orbe du tourment">
		Cet orbe ténébreux récompense votre incroyable victoire à la 17ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warzb" name="Orbe de glace">
		Cet orbe en glace du Mont Blanc récompense votre bravoure sur cette 17ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warzc" name="Orbe de feu">
		Cet orbe de feu grégeois est le symbole de votre courage à la 17ème guerre du mana.
	</c>
	
	
	
<!-- récompenses CDC -->
	
	<c id="ch1x1a" name="Coupe Pro d'Or">
		Cette coupe récompense les gagnants du 1er Championnat des Clans en Ligue Pro : un véritable objet de Champion !
	</c>

	<c id="ch1x1b" name="Coupe Pro d'Argent">
		Cette coupe récompense les clans ayant participé aux phases finales du 1er Championnat des Clans en Ligue Pro : c'est la marque d'un grand exploit !
	</c>

	<c id="ch1x2a" name="Coupe Medium d'Or">
		Cette coupe récompense les gagnants du 1er Championnat des Clans en Ligue Medium : c'est une grande distinction reservée aux bons joueurs !
	</c>

	<c id="ch1x2b" name="Coupe Medium de Bronze">
		Cette coupe récompense les clans ayant participé aux phases finales du 1er Championnat des Clans en Ligue Medium : celà n'est déjà pas facile à obtenir !
	</c>
	
	<c id="ch2x1a" name="Coupe Pro d'Or">
		Cette coupe récompense les participants du 2ème Championnat des Clans en Ligue Pro : réservé aux joueurs ayant le goût du sang !
	</c>
	
	<c id="ch2x2a" name="Coupe Medium d'Argent">
		Cette coupe récompense les vainqueurs du 2ème Championnat des Clans en Ligue Medium : avec toutes les félicitations du jury !
	</c>

	<c id="ch2x2b" name="Coupe Medium d'Amethyste">
		Cette coupe récompense les participants aux phases finales du 2ème Championnat des Clans en Ligue Medium !
	</c>

	<c id="ch2x3a" name="Trophée Starter d'Or">
		Ce trophée remercie les vainqueurs du 2ème Championnat des Clans en Ligue Starter : en espérant vous voir en Ligue Médium dès la prochaine saison !
	</c>

	<c id="ch2x3b" name="Trophée Starter d'Argent">
		Ce trophée remercie les participants aux phases finales du 2ème Championnat des Clans en Ligue Starter !
	</c>
	
	<c id="ch3x1a" name="Dinocolada Sunrise">
		A vous la plage et tous ses plaisirs ! En tant que vainqueurs de la ligue Elite du 3ème Championnat, vous allez pouvoir profiter de l'aura de votre victoire en sirotant un Dinocolada Sunrise, l'élixir des gagnants !
	</c>

	<c id="ch3x1b" name="Dinocolada Fraise">
		Finaliste dans la ligue Elite du 3ème Championnat des Clans, c'est tout de même un bel exploit. Rien ne vaut un bon petit Dinocolada Fraise pour se détendre après vos exploits !
	</c>

	<c id="ch3x2a" name="Tartalagagne Miel">
		Aprés tant d'efforts pour remporter la ligue Pro du 3ème Championnat, vous méritez bien une Tartalagagne au miel qui vous permettra de reconstituer vos forces en attendant la suite des opérations !
	</c>

	<c id="ch3x2b" name="Tartalagagne Pistache">
		Il a fallu beaucoup de courage pour s'inscrire dans la Ligue Pro du 3ème Championnat, et encore plus pour faire partie des finalistes ! Cette succulente Tartalagagne parfum Pistache en valait bien le coup.
	</c>

	<c id="ch3x3a" name="Caramel bou doré">
		Aprés tant d'efforts pour remporter la ligue Medium du 3ème Championnat, vous méritez bien une Caramal bou doré qui vous permettra de reconstituer vos forces en attendant la suite des opérations !
	</c>

	<c id="ch3x3b" name="Caramel bou">
		Il a fallu beaucoup de courage pour s'inscrire dans la Ligue Medium du 3ème Championnat, et encore plus pour faire partie des finalistes ! Ce Caramel bou en valait bien le coup.
	</c>

	<c id="ch3x4a" name="Oeuf dur doré">
		Ce trophée remercie les vainqueurs du 3ème Championnat des Clans en Ligue Starter : en espérant vous voir en Ligue Médium dès la prochaine saison !
	</c>

	<c id="ch3x4b" name="Oeuf dur bleuté">
		Ce trophée remercie les participants aux phases finales du 3ème Championnat des Clans en Ligue Starter !
	</c>

	<c id="ch4x1a" name="Supernova">
		Un soleil jeune et vif, symbole de puissance vient récompenser les vainqueurs du 4ème championnat en Ligue Elite, que la force brûle en vous jusqu'à son paroxysme !
	</c>

	<c id="ch4x1b" name="Soleil Cramoisi">
		Finaliste dans la ligue Elite du 4ème Championnat des Clans, ce soleil vous est offert, même au terme de sa vie, il reste puissant et majestueux.
	</c>

	<c id="ch4x2a" name="Flamme noire">
		Vous avez remporté la ligue Pro du 4ème Championnat, vous avez sûrement dû faire des sacrifices, un extrait de flammes des ténèbres vous est offerte en souvenir.
	</c>

	<c id="ch4x2b" name="Flamme bleue">
		Pour avoir atteint les phases finales dans la Ligue Pro du 4ème Championnat, un extrait de flamme bleue vous est offerte.
	</c>

	<c id="ch4x3a" name="Esprit de feu">
		Pour avoir remporté la ligue Medium du 4ème Championnat, l'esprit du feu vous habite et montre à chacun le courage dont vous avez fait preuve.
	</c>

	<c id="ch4x3b" name="Feu follet">
		Il a fallu beaucoup de volonté pour faire partie des finalistes de la Ligue Medium du 4ème Championnat, La flamme de l'espoir brûle en vous comme jamais.
	</c>

	<c id="ch4x4a" name="Cendres">
		Ce trophée remercie les vainqueurs du 4ème Championnat des Clans en Ligue Starter, ce sont les restes d'une puissante boule de feu.
	</c>

	<c id="ch4x4b" name="Tas de cendres">
		Ce trophée remercie les participants aux phases finales du 4ème Championnat des Clans en Ligue Starter !
	</c>
	
	<c id="ch5x1" name="Pousse radieuse">
		Une jeune pousse extraite aux alentours du palais de l'Archidorogon vous est offerte afin de saluer votre performance lors du 5ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="ch5x2" name="Arbrisseau sacré">
		Un petit arbre provenant de la serre protégée de l'Archidorogon vous est offert pour avoir réussi à gagner 5 victoires lors du 5ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="ch5x3" name="Arbuste céleste">
		Un arbuste appartenant à la réserve personnelle de l'Archidorogon vous est offert pour avoir réussi à gagner 6 victoires lors du 5ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="ch5x4" name="Arbre divin">
		Un arbre majestueux provenant des jardins sacrés de l'Archidorogon vous est offert afin de récompenser votre impressionnante réussite lors du 5ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chfx1" name="Figurine or">
		Cette figurine peinte en or massif vous a été remise pour avoir été le plus puissant clan lors du 6ème Championnat des clans. Elle représente la force à l'état brute,
		la puissance absolue qui vous a permis d'écraser vos adversaires et asseoir votre suprématie.
	</c>

	<c id="chfx2" name="Figurine argent">
		Cette figurine peinte en argent vous a été remise pour avoir fait parti des 5 meilleurs clans lors du 6ème Championnat des clans. Elle représente la technique et la sagesse,
		qui vous a permis de vaincre vos adversaires tout en gardant en mémoire que la violence n'est pas l'unique solution pour battre ses adversaires.
	</c>

	<c id="chfx3" name="Figurine bronze">
		Cette figurine peinte en bronze vous est donné en récompense de votre performance lors du 6ème Championnat des clans. Elle représente l'agilité et la discipline, qui vous
		a permis de terrasser vos adversaires en un éclair.
	</c>

	<c id="chfx4" name="Figurine plastique">
		Cette figurine peinte en plastique vous est offerte pour avoir cumulé un maximum de victoires lors du 6ème Championnat des clans. Elle représente le courage et l'abnégation,
		faculté essentielle pour ouvrir les portes du panthéon des clans de Dinoland !
	</c>
	
	<c id="chgx1a" name="Mercenaire">
		Cette figurine d'un mercenaire, vendant ses services pour de nobles causes, vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 7ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chgx1b" name="Héros céleste">
		Cette figurine du héros céleste, combattant extraordinaire oeuvrant pour la paix et détruisant les démons de haut rang d'un seul mouvement d'épée, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 7ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chgx2a" name="Magicienne">
		Cette figurine d'une magicienne qui, grâce a ces sortilèges rendra inoffensif le plus féroces des monstres, vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 7ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chgx2b" name="Sorcière elfe">
		Cette figurine d'une sorcière elfique de haut rang, pouvant dévaster des régiments entiers de monstre grâce à ses puissantes magies ancestrales, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 7ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chgx3a" name="Artiste martial">
		Cette figurine d'un pratiquant des arts martiaux vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Médium du 7ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chgx3b" name="Berserker">
		Cette figurine d'un guerrier, rendu ivre fou par les batailles sanglantes auquels il a participé, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Médium du 7ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chgx4a" name="Ancien guerrier">
		Cette figurine d'un ancien guerrier maintenant à la retraite vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 7ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chgx4b" name="Prêtre">
		Cette figurine d'un prêtre, indispensable soigneur dans une équipe d'aventurier, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 7ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chhx1a" name="Manette oubliée de tous">
		Ce vestige d'une civilisation maintenant disparue, vous a été remis pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 8ème Championnat des clans. L'usure de l'objet montre qu'il a servi pendant des années avant de rendre l'âme.
	</c>
	
	<c id="chhx1b" name="Manette légendaire">
		Cette série limitée en or massif d'une machine de loisir depuis longtemps oubliée, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 8ème Championnat des clans. L'objet est si précieux qu'il a conservé son apparence au fil du temps.
	</c>

	<c id="chhx2a" name="Manette inconnue">
		Une aura bien mystérieuse se dégage de cette sculpture. Sitôt croit-on la reconnaître que son souvenir s'efface. Elle vous est tout de même offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 8ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chhx2b" name="Manette à trois mains de luxe">
		Cette sculpture étrange est le fruit d'un esprit perturbé, elle conserve malgré tout une aura extraordinaire, elle vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 8ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chhx3a" name="Super contrôleur d'occasion">
		Cet étrange objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Médium du 8ème Championnat des clans. C'est l'oeuvre d'un sculpteur de renom qui eu une vision fantasmagorique d'un monde gouverné par la technologie...
	</c>
	
	<c id="chhx3b" name="Super contrôleur ancestral">
		Cet objet a dû faire le bonheur de milliers de personnes à son époque, il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Médium du 8ème Championnat des clans. Si seulement on savait comment s'en servir.
	</c>

	<c id="chhx4a" name="Contrôleur d'occasion">
		Ce bout de plastique d'une civilisation antique vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 8ème Championnat des clans. L'usure de l'objet montre qu'il a servi pendant des années avant de rendre l'âme.
	</c>
	
	<c id="chhx4b" name="Contrôleur ancestral">
		Issu d'une civilisation antique qui avait l'art du jeu, cet objet vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 8ème Championnat des clans. L'objet fonctionne encore, preuve de la fiabilité de l'appareil.
	</c>
	
	<c id="chix1a" name="Monolithe troisdé">
		Ce vestige d'une civilisation maintenant disparue, vous a été remis pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 9ème Championnat des clans.
		Preuve que l'on peut toujours réussir de nos jours, même avec une salopette bleue et une casquette rouge ! Attention, provoque des vertiges et endommage les yeux.
	</c>
	
	<c id="chix1b" name="Lecteur de disque huhaimedé">
		Cette machine de loisir vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 9ème Championnat des clans.
		Une puissance inimaginable au creux de la main, on pouvait même regarder des films du dinoFestival dessus, mais tout le monde s'en moquait...
	</c>
	
	<c id="chix2a" name="Super Monolithe">
		La renaissance du monolithe comme on aimait l'appeler à l'époque. Toujours aussi robuste, toujours aussi incroyable !
		Il vous est tout de même offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 9ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chix2b" name="Bloc noir">
		Le monstre, quand on arrivait à le faire fonctionner, il vallait mieux en profiter avant qu'il ne s'éteigne à nouveau. Un objet luxueux à n'en pas douter.
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 9ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chix3a" name="Monolithe gris">
		Cet objet a dû faire le bonheur de milliers de personnes à son époque, il vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Médium du 9ème Championnat des clans.
		Une musique entêtante refait surface dans votre mémoire... Ta da da da da dada... tuuuut...
	</c>
	
	<c id="chix3b" name="Machine oubliée de tous">
		Cet étrange objet vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Médium du 9ème Championnat des clans.
		Certains se sont beaucoup amusés sur cet appareil, personnellement, nous n'en connaissons pas.
	</c>
	
	<c id="chix4b" name="Jouer et regarder">
		Issu d'une civilisation antique qui avait l'art du jeu, cet objet vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 9ème Championnat des clans.
		Au dos de l'appareil, deux orifices nous indiquent qu'il faut mettre des objets circulaires plats... Mais a t'on déjà vu pareil objet?
	</c>
	
	<c id="chix4a" name="TamagoDino">
		Ce bout de plastique d'une civilisation antique vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 9ème Championnat des clans.
		Certains prétendent que cet objet contiendrait une archive des premiers dinoz de Dinoland, ils passaient leur temps à dormir parait-il...
	</c>
	
	<c id="chjx1a" name="Fleur de feu">
		Elle vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 10ème Championnat des clans.
		Une petite infusion à base de cette fleur vous fera cracher le feu !
	</c>
	
	<c id="chjx1b" name="étoile d'or">
		Elle vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 10ème Championnat des clans.
		Vous vous sentez invincible en la portant, attention à ne pas prendre de risque inutile, vous pourriez tomber de haut !
	</c>
	
	<c id="chjx2a" name="Pièces d'or">
		Elle vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Médium du 10ème Championnat des clans.
		Elle n'arrête pas de tourner si bien qu'il est impossible de la ranger dans un porte-monnaie !
	</c>
	
	<c id="chjx2b" name="Champignon pour petites personnes">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Médium du 10ème Championnat des clans.
		La légende voudrait que quiconque le mange voit sa taille doublée dans la journée, il est très apprécié des personnes ne dépassant pas un mètre de hauteur.
	</c>
	
	<c id="chjx3a" name="Carapace habitée">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 10ème Championnat des clans.
		La tortue qui l'habite n'ose plus sortir son nez de peur d'être projeté contre les murs !
	</c>
	
	<c id="chjx3b" name="Champignon agressif">
		Cette étrange figurine vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 10ème Championnat des clans. 
		Il paraît qu'on peut extraire une larme de ce champignon en sautant dessus...
	</c>
	
	<!-- CDC Blitz 1 -->
	<c id="chkx1b" name="Epée nuageuse">
		Cette épée vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 11ème Championnat des clans.
		En cas de conflit avec le maître Dinoz voisin, curez-vous les dents avec cette épée, cela devrait vite calmer les choses.
	</c>
	
	<c id="chkx1a" name="Chocobo">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 11ème Championnat des clans.
		Voilà qui vous assure une entrée des plus classes sur les champs de bataille.
	</c>
	
	<c id="chkx2b" name="Tomberry">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 11ème Championnat des clans.
		Cela clarifie bien les choses, il vaut mieux ne pas vous avoir comme ennemi ! La taille ne fait pas tout
	</c>
	
	<c id="chkx2a" name="Mog">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 11ème Championnat des clans.
		Vous êtes intelligent et vous savez expliquer aux autres membres du clan vos stratégiesles plus fourbes.
	</c>
	
	<c id="chkx3b" name="Magicien">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 11ème Championnat des clans.
		Un objet qui résume bien votre participation à cette édition du championnat des clans : Magique !
	</c>
	
	<c id="chkx3a" name="Pampa">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 11ème Championnat des clans. 
		Votre mot d'ordre : Qui s'y frotte s'y pique ! Les autres clans l'ont bien compris.
	</c>
	
	<!-- CDC Blitz 2 -->
	<c id="chlx1b" name="Arbalette de la Victoire">
		Cette arbalette vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 13ème Championnat des clans.
		Un objet sentant encore la sueur de son ancien utilisateur: Mr Tell, peut mettre des fleches en orbite sans effort.
	</c>
	
	<c id="chlx1a" name="Tell et Pomme">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 12ème Championnat des clans.
		Les pommes, c'est bon, ça contient de la Pectine!.
	</c>
	
	<c id="chlx2b" name="Arc d'ombre">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 12ème Championnat des clans.
		La relique parfaite pour faire de l'ombre à vos ennemis, ou quand vous avez trop chaud.
	</c>
	
	<c id="chlx2a" name="Arc d'Apollon">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 12ème Championnat des clans.
		L'arme ultime pour pécho lors de vos soirées tibales.
	</c>
	
	<c id="chlx3b" name="Arc long">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 12ème Championnat des clans.
		Une relique pour les amateurs de tir en zone naturiste.
	</c>
	
	<c id="chlx3a" name="Arc Recourbé">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 12ème Championnat des clans. 
		Arc populaire des haut plateaux de mongolie, ideal pour l'archerie en aquaponey.
	</c>
	
	
	<!-- CDC Blitz 3 -->
	<c id="chmx1b" name="Katar glacé">
		Cette relique vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 13ème Championnat des clans.
		Le katar glacé pour refroidir vos amis, ou votre coca.
	</c>
	
	<c id="chmx1a" name="Katar d'herbes">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 13ème Championnat des clans.
		Une lame en véritable chanvre indien très odorant.
	</c>
	
	<c id="chmx2b" name="Glaive Requin">
		Ce glaive vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 13ème Championnat des clans.
		En véritable dent de requin de résine.
	</c>
	
	<c id="chmx2a" name="Dague de lave">
		Vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 13ème Championnat des clans.
		Dague brûlante, coupe ét cotérise en meme temps, l'outil idéal pour manger de la viande crue.
	</c>
	
	<c id="chmx3b" name="Styletto">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 13ème Championnat des clans.
		un simple poignard, indique le nord dans certaines conditions.
	</c>
	
	<c id="chmx3a" name="Damascus">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 13ème Championnat des clans. 
		En acier de Damas, vue son odeur, c'est surement parfait pour trancher vos sashimis.
	</c>
	
	
	<!-- CDC Blitz 4 -->
	<c id="chnx1b" name="Bouclier de magma">
		Cette relique vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 14ème Championnat des clans.
		Un bouclier qui va super bien avec la dague de lave, ah vous ne l'avez pas? dommage...
	</c>
	
	<c id="chnx1a" name="Bouclier légendaire">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 14ème Championnat des clans.
		Appartenait à un type ridicule en costume vert et aux oreilles pointues..
	</c>
	
	<c id="chnx2b" name="Pavois Croisé">
		Ce Pavois vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 14ème Championnat des clans.
		Résite aux grenades saintes.
	</c>
	
	<c id="chnx2a" name="Bouclier américain">
		Vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 14ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique vous donne une bouffée patriotique incontrolable ainsi qu'une envie irresistible d'enfiler un pantalon en spandex.
	</c>
	
	<c id="chnx3b" name="Bouclier Umbo">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 14ème Championnat des clans.
		Dévie facilement les postillons de Mamie.
	</c>
	
	<c id="chnx3a" name="Bouclier d'Acier">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 14ème Championnat des clans. 
		Bouclier d'acier compatible sur toutes les plaques à induction.
	</c>
	
	<!-- CDC Blitz 5 -->
	<c id="chox1a" name="La paume du plombier">
		Ce gant extrêmement rare vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans. 
		Un accessoirement indispensable pour quiconque souhaite aller sauver la princesse... qui sera probablement dans un autre chateau.
	</c>
	
	<c id="chox1b" name="Point fulgurant">
		Cette fabuleuse relique vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans.
		Lire attentivement la notice avant utilisation.
	</c>
	
	<c id="chox2a" name="La main d'Eve">
		Cette relique légendaire vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique ocrtoie le pouvoir de combattre d'égal à égal contre une créature céleste. Si le combat à lieu en métropole, le fabriquant décline toute responsabilité en cas de dommages collatéraux.
	</c>
	
	<c id="chox2b" name="Main de Gotham">
		Ce Gant vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Enfiler ce gant génère un irrépressible besoin de justice.
	</c>
	
	<c id="chox3a" name="Point américain">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		Délivre un coup de poing au bon goût de liberté.
	</c>
	
	<c id="chox3b" name="Patate de forain">
		Cette incroyable technique vous a été révelée pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		A vous la victoire à la sortie des boîtes.
	</c>
	
<!-- CDC Blitz 6 -->
	<c id="chpx1a" name="Dinde rotie">
		Cette dinde rotie au miel du Jura vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 16ème Championnat des clans. 
	</c>
	
	<c id="chpx1b" name="Cuissot succulent">
		Ce cuissot grillé à la braise vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 16ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chpx2a" name="Fraisier goutu">
		Ce fraisier aux fraises des bois vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 16ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chpx2b" name="Hot-Dog Chinois">
		Ce hot-dog issus de la plus pure tradition de street-food chinoise vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 16ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chpx3a" name="Radis Max">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 16ème Championnat des clans.
		Le croquer vous donne du beaume au coeur !
	</c>
	
	<c id="chpx3b" name="Carotte tempo">
		Cette incroyable trophée vous a été offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 16ème Championnat des clans.
		Une carotte qui donne la patate !
	</c>
	
<!-- CDC Blitz 7 -->
	<c id="chqx1a" name="La paume du plombier">
		Ce gant extrêmement rare vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans. 
		Un accessoirement indispensable pour quiconque souhaite aller sauver la princesse... qui sera probablement dans un autre chateau.
	</c>
	
	<c id="chqx1b" name="Point fulgurant">
		Cette fabuleuse relique vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans.
		Lire attentivement la notice avant utilisation.
	</c>
	
	<c id="chqx2a" name="La main d'Eve">
		Cette relique légendaire vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique ocrtoie le pouvoir de combattre d'égal à égal contre une créature céleste. Si le combat à lieu en métropole, le fabriquant décline toute responsabilité en cas de dommages collatéraux.
	</c>
	
	<c id="chqx2b" name="Main de Gotham">
		Ce Gant vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Enfiler ce gant génère un irrépressible besoin de justice.
	</c>
	
	<c id="chqx3a" name="Point américain">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		Délivre un coup de poing au bon goût de liberté.
	</c>
	
	<c id="chqx3b" name="Patate de forain">
		Cette incroyable technique vous a été révelée pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		A vous la victoire à la sortie des boîtes.
	</c>
	
<!-- CDC Blitz 8 -->
	<c id="chrx1a" name="La paume du plombier">
		Ce gant extrêmement rare vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans. 
		Un accessoirement indispensable pour quiconque souhaite aller sauver la princesse... qui sera probablement dans un autre chateau.
	</c>
	
	<c id="chrx1b" name="Point fulgurant">
		Cette fabuleuse relique vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans.
		Lire attentivement la notice avant utilisation.
	</c>
	
	<c id="chrx2a" name="La main d'Eve">
		Cette relique légendaire vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique ocrtoie le pouvoir de combattre d'égal à égal contre une créature céleste. Si le combat à lieu en métropole, le fabriquant décline toute responsabilité en cas de dommages collatéraux.
	</c>
	
	<c id="chrx2b" name="Main de Gotham">
		Ce Gant vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Enfiler ce gant génère un irrépressible besoin de justice.
	</c>
	
	<c id="chrx3a" name="Point américain">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		Délivre un coup de poing au bon goût de liberté.
	</c>
	
	<c id="chrx3b" name="Patate de forain">
		Cette incroyable technique vous a été révelée pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		A vous la victoire à la sortie des boîtes.
	</c>
	
<!-- Version anglaise seulement -->
	
	<c id="cinec1" name="Dinoz d'Or">
		This magnificent trophy was awarded to the first winner of the Grand Prize at the first Cinema Paradino Film Festival.
	</c>
	
	<c id="cinec2" name="Outstanding Contribution DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Outstanding Contribution Award.
	</c>
	
	<c id="cinec3" name="Best Parody DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Best Parody Award.
	</c>
	
	<c id="cinec4" name="Best Adaptation DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Best Adaptation Award.
	</c>
	
	<c id="hallow" name="Special halloween">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Halloween's parade!
	</c>
	
	
<!-- Récompenses TID -->
	
	<c id="tid1" name="Médaille zen">
		Félicitation pour avoir gagné le Tournoi Inter-Dojo !
		La médaille zen récompense le meilleur Dojo existant à Dinoland, aucun maître Dinoz ne vous surpasse !
		A vous la gloire, les flashs, le succès auprès des maîtres/maîtresses dinoz .... !!
	</c>
	
	<c id="tid2" name="Maître Zenit">
		Félicitation pour avoir gagné le Tournoi des dinoz !
		La figurine de maître Zenit en or massif est l'équivalent de l'Oscar du plus vaillant maîtres dinoz de tous Dinoland, aucun maître ne vous surpasse !
		A vous la gloire, les flashs, le succès auprès des maîtres/maîtresses dinoz .... !!
	</c>
	
<!-- Récompenses Gazette -->

	<c id="gazeli" name="Reporter de l'extrême">
		Votre article passionnant écrit pour la gazette de Dinoland vous a permis de gagner ce trophée.
		Tous les maîtres dinoz vanteront les mérites de votre prose à travers le monde !
	</c>
	
<!-- Récompenses Monster Hunter -->
	
	<c id="hunt1" name="Chasseur ultime">
		Vos exploits durant la chasse aux monstres vous ont rendu célèbre.
		L'âme du chasseur brûle en vous et rappelle à chaque monstres qui foulent les terres de Dinoland que vous les tenez à l'oeil.
	</c>
	
	<c id="hunint" name="Chasseur international">
		Vous avez été le plus redoutable de tous les chasseurs lors de la chasse internationale.
		L'âme du chasseur brûle en vous et rappelle à chaque maître dinoz qui foulent les terres de Dinoland que vous êtes une légende parmi eux.
	</c>
	
	<c id="xhunt3" name="Roi des Chasseurs">
		Vous avez été le plus redoutable de tous les chasseurs lors de la chasse internationale.
		L'âme du chasseur brûle en vous et rappelle à chaque maître dinoz qui foulent les terres de Dinoland que vous êtes une légende parmi eux.
	</c>
	
	<c id="xhunt2" name="Prince des Chasseurs">
		Vous avez été le second plus redoutable chasseurs lors de la chasse internationale.
		L'âme du chasseur brûle en vous et rappelle à chaque maître dinoz qui foulent les terres de Dinoland que vous êtes une légende parmi eux.
	</c>
	
	<c id="xhunt1" name="Chasseur royal">
		Vous avez été l'un des plus redoutable chasseurs lors de la chasse internationale.
		L'âme du chasseur brûle en vous et rappelle à chaque maître dinoz qui foulent les terres de Dinoland que vous êtes une légende parmi eux.
	</c>
	
	
	
<!-- Récompense Réalisateur de film -->
	
	<c id="cinema" name="Pellicule d'or">
		Votre film a été sélectionné par le jury du festival du film de Dinoville en temps que meilleur film d'aventuro/mélodrama/comédino/époustouflo/rocambolesque.
		Vous faîtes partie de la caste des meilleurs réalisateurs qui délivrent notre imaginaire en nous emportant dans un monde onirique dont vous seul avez le secret !
	</c>
	
	<c id="cinem2" name="Pellicule d'argent">
		Prix spécial du jury du festival du film de Dinoville.
	</c>
	
<!-- Récompense Inventeur -->
	
	<c id="eugene" name="Prix Eugène de Physique">
		Votre créativité sans pareille vous a fait gagner cette magnifique médaille, seuls les maîtres Dinoz ayant une intelligence hors du commun se permettent de la porter.
		Certains disent que vous êtes un génie, d'autres que vous êtes un vrai tordu, le plus important c'est qu'ils parlent de vous !
	</c>

<!-- Récompense Littérature -->

	<c id="litter" name="Prix de Littérature">
		Ce prix de Littérature vous est remis pour saluer votre prose ayant ému des milliers de maîtres Dinoz. Elle continuera à traverser les âges tant que Dinoland ne connaîtra pas de deuxième catastrophe tel que l'effondrement de l'île de Jazz.
		Autant dire que ce ne sera pas avant longtemps...
	</c>
	
<!-- DinoLoto -->

	<c id="clover" name="Gagnant de DinoLoto">
		Ce prix vous a été remis pour avoir été le maître dinoz le plus chanceux de Dinoland lors d'un tirage du dinoLoto !
		Félicitations !
	</c>
	
</collection>
