<dinoz>

	<r id="mouef" name="Moueffe" gfx="0" elts="2:0:0:0:0" price="16000" levelup="50:20:10:5:15" demon="600:demmou:belius">
	Les Moueffes sont de lointains descendants des Dragons, et ils en sont très fiers. Ils ont conservés d’eux une grande affinité avec le feu, une peau dure et résistante, ainsi qu’un sens du combat hors pair.
	</r>

	<r id="pigmou" name="Pigmou" gfx="1" elts="2:0:0:0:0" price="20000" levelup="60:15:10:10:5" skill="ccorne" demon="800:dempig">
	Les Pigmous sont de petits animaux féroces et têtus. Ils ne comprennent qu’une seule chose : une force supérieure à la leur. Ils sont donc difficiles à dresser, mais une fois la supériorité du Maître établie, ils vont alors le défendre sans faillir.
	</r>

	<r id="winks" name="Winks" gfx="2" elts="0:0:1:1:0" price="20000" levelup="5:10:45:30:10" skill="coque" demon="700:demwnk">
	Les Winks ont d'étranges pouvoirs. Ils sont les rares Dinoz à pouvoir effectuer des mutations temporaires ou définitives. Ils ont développé avec le temps une véritable science, transmise de génération en génération.
	</r>

	<r id="plan" name="Planaile" gfx="3" elts="0:0:0:2:0" price="16000" levelup="10:10:10:50:20" demon="700:dempla:belius">
	Les Planailes sont d’étranges Dinoz volants. Leur corps est muni d’un grand nombre de petits récepteurs et de muscles leur permettant de contrôler de façon quasi-parfaite chaque centimètre de leurs ailes. Ces dernières leurs permettent de manipuler et d’amplifier le vent et l’électricité, pour en faire des armes redoutables. Ils ne sont pas doués d’une grande intelligence et sont facilement contrôlables par un Maître.
	</r>

	<r id="casti" name="Castivore" gfx="4" elts="0:1:0:0:1" price="16000" levelup="10:40:15:10:25">
	Couverts de grandes quantités de poils, les Castivores sont de paisibles herbivores. Malgré leurs courtes pattes, leur vitesse de course est très rapide et ils sont dotés d’une grande agilité. Ce sont des fidèles compagnons des Maîtres, qui ne causent pas trop de soucis hormis côté nettoyage quand ils renouvellent leurs poils.
	</r>

	<r id="rocky" name="Rocky" gfx="5" elts="0:0:0:1:0" price="18000" levelup="20:10:10:55:5" item="rocky" skill="rock">
	Les Rockys sont parfois confondus avec de grandes pierres taillées par l’homme. Ce sont en fait des êtres vivants mi-animal mi-néral dont la composition du corps est très riche en Magnétite. Cela leur permet de produire de l’électricité quasiment à volonté en frottant leur corps.
	</r>

	<r id="pteroz" name="Pteroz" gfx="6" elts="0:0:0:0:3" price="22000" levelup="40:10:5:15:30" item="pteroz">
	Les Pteroz sont des Dinoz munis d’ailes qui planent sur les hauteurs du Grand Tout Chaud. Ils ont un grand sens du territoire et il vaut donc mieux ne pas déranger une Maman Ptéroz protégeant ses oeufs. Ils sont assez difficiles à dresser mais sont de très bons combattants.
	</r>

	<r id="nuagoz" name="Nuagoz" gfx="7" elts="0:0:0:1:1" price="16000" levelup="5:5:30:30:30">
	La vie apparait parfois dans d'étranges conditions. Les Nuagoz en sont le parfait exemple : constitués majoritairement d'eau, d'air et de foudre, il a fallu certainement beaucoup de chance ou bien un évenement mystérieux pour qu'ils prennent vie sans s'évaporer immédiatement. En tout cas, ça marche tellement bien qu'ils sont des combattants très efficaces et très appréciés des Maîtres Dinoz.
	</r>

	<r id="sirain" name="Sirain" gfx="8" elts="0:0:2:0:0" price="16000" levelup="15:10:55:10:10">
	Les Sirains sont les maîtres des Iles Altantéinées. Ils ont un assez bon sens tactique et savent garder une vision claire du combat à tout moment et exploiter les faiblesses de leurs adversaires.
	</r>

	<r id="hippo" name="Hippoclamp" gfx="9" elts="1:1:1:1:1" price="28000" levelup="20:20:20:20:20" item="hippo">
	Les Hippoclamps sont une classe de soldats d’élite des Iles Atlantéinées. De nombreux scientifiques les ont étudiés et sont arrivés à la quasi-certitude qu’ils étaient le résultat d’expériences de mutations réussies de Kumps par les Winks.
	</r>

	<r id="gorill" name="Gorilloz" gfx="10" elts="0:2:0:0:0" price="16000" levelup="15:65:5:10:5" demon="700:demgrl">
	Les Gorilloz sont les Gardiens des grandes forêts de Dinoland, et en particulier de la Forêt de Grumhel. Ils sont forts, féroces, se montrent rarement et protègent toute altération de leurs territoires par des intrus. Les Gorilloz vivent en parfaite harmonie avec la nature, et derrière leurs visages durs sont doués d’une grande intelligence.
	</r>

	<r id="wanwan" name="Wanwan" gfx="11" elts="0:1:0:1:0" price="19000" levelup="15:30:5:40:10" demon="900:demwan">
	Jadis le meilleur ami de l’Homme, les Wanwan ont muté peu à peu et sont revenus à l’état sauvage. Ce sont des Dinoz très vifs, capables de mener de nombreuses attaques rapides, et dont les longues dents pointues sont redoutées. Leur pelage est conducteur d’électricité, ce qui leur permet de stocker la foudre puis de la décharger à volonté.
	</r>

	<r id="santaz" name="Santaz" gfx="12" elts="1:0:1:0:2" price="50000" levelup="5:20:10:5:60" item="no" skill="crush">
	Le Santaz est originaire des lointaines montagnes de Caushemesh. Il est extrêmement rare et donc particulièrement recherché par les Maîtres Dinoz de Dinoville. C'est un Dinoz difficile à dresser mais il est très puissant et maîtrise à la perfection l'élément Air.
	</r>

	<r id="feross" name="Feross" gfx="13" elts="1:1:1:0:0" price="50000" levelup="30:30:30:5:5" item="no" skill="carap">
	Le Feross est un Dinoz particulièrement rare. Son habitat naturel sont les brûmes du Marais Collant, ce qui fait qu'il est trés difficile d'en apercevoir et encore plus d'en capturer. Malgré sa douce humeur, sa puissante corne fait des ravages parmi ses ennemis.
	</r>

	<r id="kabuki" name="Kabuki" gfx="14" elts="0:0:1:0:3" price="50000" levelup="10:10:30:10:40" item="no" skill="ninja" demon="800:demkab:belius">
	Originaires des montagnes de Caushemesh, on ne trouve que très peu de Kabukis dans le Royaume de Dinoville. On raconte pourtant qu'il en existerait un petit groupe, vivant isolé sur une île au Sud... En tout cas, ce sont des combattants redoutables !
	</r>

	<r id="mahamu" name="Mahamuti" gfx="15" elts="0:2:2:0:0" price="30000" levelup="5:40:40:10:5" item="no" skill="quake">
	Disparu depuis des centaines d'années, l'unique moyen de trouver un Mahamuti encore vivant serait de retrouver ce dinoz congelé. En effet, la plupart des représentants de cette espèce furent pris par surprise lors de la grande glaciation datant de la formation des continents... Ils sont réputés pour tout écraser sur leur passage...
	</r>
	
	<r id="toufu" name="Toufufu" gfx="17" elts="0:2:0:2:0" price="50000" levelup="10:30:5:30:25" item="no" skill="sesqui">
	Les Toufufus sont des descendants de leurs lointains ancêtres les Ouististis, il est très difficile d'en attraper, ils sont futés et rapide, il paraît que quelqu'un leur auraient appris le kung-fu...
	</r>
	
	<r id="quetzu" name="Quetzu" gfx="18" elts="2:0:2:0:0" price="35000" levelup="40:10:40:10:0" item="quetzu" proba="25" active="nimba2">
	Les Quetzus sont des dinoz originaires de l'île de Nimbao, depuis la fin du règne de Grizorg, l'île étant redevenue accessible par tous les maîtres Dinoz, il est tout naturel d'en trouver de plus en plus.
	Leur force et leur agilité restent inégalées, on trouve cependant peu de Quetzus à un âge avancé, leur vrai potentiel est libéré à ce moment.
	</r>
	
	<r id="soufle" name="Soufflet" gfx="16" elts="0:1:1:1:2" price="35000" levelup="0:20:20:20:40" item="no"  active="abo" skill="napoma">
	Les soufflets sont des dinoz vraiment uniques, après avoir passé quelque temps sous forme de larve, c'est à l'âge adulte où il revête leur véritable forme, un dinoz volant capable de rivaliser avec les meilleurs dinoz !
	Originaire de Nimbao, ils vivent reclus et ce n'est qu'après les troubles ayant eu lieu sur l'île qu'ils ont commencé à se montrer aux yeux de tous.
	</r>

	<r id="smog" name="Smog" gfx="19" elts="1:0:0:2:2" price="35000" levelup="10:0:20:40:30" item="no">
	L'ADN des smogs a été découvert par le professeur Grand. En extrayant le sang d'une sangsue piégée dans la glace, il a pu recréer génétiquement cette espèce qui faisait partie autrefois des plus redoutables prédateurs de la planète.
	</r>
	
	<r id="trice" name="Triceragnon" gfx="20" elts="2:2:0:1:1" price="35000" levelup="40:40:0:10:10" item="no" skill="cognon">
	Récemment importés des terres de Thorgnole, Le triceragnon est un dinoz extrèmement prisé par les maîtres dinoz. Du fait de son caractère combatif, il est très difficile d'amener un triceragnon à bon port sans y laisser quelques planches !
	</r>
	
	<!------------- TODO ------------
	
		PROCHAIN DINO A METTRE ELEMENT FOUDRE (mettre plan de carrière en comp raciale ?) ou AIR à 0
	
	<r id="kump" name="Kump" gfx="20" elts="0:0:2:0:0" price="0" levelup="10:15:50:5:20" item="no">
	Les Kumps sont les soldats et les éclaireurs qui sont toujours en premiere lignes lors des conflits ou pour la défense du territoire. Ils sont aussi les sujets privilégiés des expériences des Winks, ce qui peut amener certains d’entre eux à posséder une force ou des capacités hors normes.
	</r>
	-->

</dinoz>
