<effects>

	<e id="bouee" name="Bouée" icon="bouee">
		La bouée permet à ce Dinoz de traverser certaines petites étendues d'eau sans aucun risque de noyade.
	</e>

	<e id="matesc" name="Materiel d'Escalade" icon="matesc">
		Le Materiel d'Escalade permet à ce Dinoz de gravir les pentes escarpées.
	</e>

	<e id="lantrn" name="Lanterne" icon="lantrn">
		La Lanterne permet à ce Dinoz d'explorer les plus profondes cavernes sans risquer de se perdre.
	</e>

	<e id="pelle" name="Pelle Porte-Chance" icon="pelle">
		Cette Pelle permet au Dinoz de *creuser* et de découvrir des trésors cachés.
	</e>
	
	<e id="pelle2" name="Pelle améliorée" icon="pelle2">
		Cette pelle offre une *plus grande résistance*, en plus son manche offre un meilleur grip donc vous aurez moins d'ampoules.
	</e>

	<e id="brkpel" name="Pelle Cassée" icon="brkpel">
		La Pelle Porte-Chance est cassée, il faudra la faire réparer avant de l'utiliser à nouveau.
	</e>
	
	<e id="brkpe2" name="Pelle Cassée" icon="brkpe2">
		La Pelle améliorée s'est finalement cassée, il faudra la faire réparer avant de l'utiliser à nouveau.
	</e>

	<e id="marais" name="Boue du Marais">
		De la boue gluante du Marais... Elle sent plutôt mauvais, et elle bouge de temps en temps, comme si elle tentait de s'échapper.
	</e>

	<e id="wpure" name="Eau Pure">
		De l'eau pure de la Fontaine de Jouvence. A garder dans un coin en cas de grosse soif.
	</e>

	<e id="basalt" name="Eclat de Basalte">
		Un bout de rôche Basaltique, qui a priori ne sert strictement à rien.
	</e>

	<e id="gant" name="Gant des Zors">
		Le Gant des Zors est un objet bien mysterieux... Quelqu'un en sait peut-être un peu plus à son sujet ?
	</e>

	<e id="zenbro" name="Flag-Zen" hidden="1"></e>

	<e id="nenuph" name="Feuilles de Nénuphar">
		Ces Feuilles de Nénuphar sont très appréciées des moines Zenzen.
	</e>

	<e id="chutes" name="Flag-Gant" hidden="1"></e>

	<e id="jvbz" name="Flag-Pecheur" hidden="1"></e>

	<e id="qwood" name="Flag Dian Korgsey" session="1"></e>
	<e id="qwhy" name="Flag Dian Korgsey" session="1"></e>
	<e id="qtame" name="Flag Dian Korgsey" session="1"></e>

	<e id="dian" name="Flag Missions Dian Korgsey" hidden="1"></e>
	<e id="grdmis" name="Flag Missions Gardien Foret" hidden="1"></e>
	<e id="humiss" name="Flag Missions Nicolas Hulot" hidden="1"></e>
	
	<e id="rasca" name="Appeau à Rascaphandre" icon="rasca">
		Cette petite Flute permet d'attirer les Rascaphandres et ainsi d'accéder au Dôme Soulaflotte.
	</e>

	<e id="fcharm" name="Charme de Feu">
		Le Charme de Feu augmente la puissance des attaques de Feu de ce Dinoz.
	</e>

	<e id="wcharm" name="Charme Bao">
		Le Charme Bao augmente la défense de ce Dinoz contre les attaques d'Eau.
	</e>

	<e id="palmes" name="Palmes des Korgons">
		Ces palmes fabriquées par les Korgons permettent à ce Dinoz de traverser de grandes étendues d'eau.
	</e>

	<e id="astone" name="Vieille Pierre">
		Une vieille pierre que ce Dinoz a trouvée en creusant. A quoi peut-elle bien pouvoir servir... ?
	</e>

	<e id="totem" name="Totem Ashpouk">
		Une ancienne relique de la civilisation Ashpouk. D'après le Professeur c'est un Totem très précieux.
	</e>

	<e id="tourna" name="Flag-Tournoi" hidden="1"></e>

	<e id="vmem" name="Flag-Vénérable" hidden="1"></e>
	
	<e id="vkill" name="Vénérable">
		Ce Dinoz à vaincu le Vénérable.
	</e>
	
	<e id="fflag" name="Flag-Shaman-Charme-Feu" hidden="1"></e>
	
	<e id="ccard" name="Carte de Membre">
		Cette carte de membre permet au Dinoz d'accéder au Centre d'Entrainement de Fosselave !
	</e>
	
	<e id="admin" name="Esprit d'Irma">
		Cet effet surpuissant permet au Dinoz de se déplacer et de combattre de façon infinie.
	</e>
	
	<e id="shflag" name="Flag-Shaman-Missions" hidden="1"></e>
	
	<e id="amulst" name="La stratégie en 130 leçons">
		Ce livre, très complet, permet au Dinoz de désactiver à volonté ses compétences de type 'attaque', 'événement' et certains de type 'spécial' (depuis l'onglet Détails). C'est un guide indispensable pour les grands stratèges de Dinoland qui souhaitent s'adapter aux conditions de combat de chaque lieu !
	</e>
	
	<e id="medal1" name="Médaille de Bronze">
		Cette Médaille de Bronze récompense le Dinoz pour avoir atteint le 10ème étage du Tournoi de ForceBrut.
	</e>
	
	<e id="medal2" name="Médaille d'Argent">
		Cette Médaille d'Argent récompense le Dinoz pour avoir atteint le 20ème étage du Tournoi de ForceBrut.
	</e>
	
	<e id="medal3" name="Médaille d'Or">
		Cette Médaille d'Or récompense le Dinoz pour avoir atteint le 30ème étage du Tournoi de ForceBrut.
	</e>
	
	<e id="medal4" name="Médaille de Diamant">
		Cette Médaille de Diamant récompense les Dinoz Légendaires ayant terminé le Tournoi de ForceBrut !
	</e>
	
	<e id="gshop" name="Branche fleurie du Gardien">
		Cette branche vous a été offerte par le Gardien de la Forêt en gage de sa gratitude pour les services rendus. Grace à elle, vous pouvez accéder à la Boutique Fruitée !
	</e>
	
	<e id="bckpck" name="Sac à dos très pratique">
		Ce sac à dos a été étudié pour être particulièrement pratique, avec ses nombreuses poches et ses fixations qui pendent partout. Il vous permet de gagner un *Emplacement* dans votre équipement de combat !
	</e>
	
	<e id="reinca" name="Reincarné">
		Ce Dinoz a été réincarné grâce à un grand pouvoir. Attention ! il est donc très puissant !
	</e>
	
	<e id="renais" name="Renaissance">
		Ce Dinoz a vécu une Renaissance totale. Il est incroyablement puissant !
	</e>
	
	<e id="fspele" name="Flag-Spélélélologue" hidden="1"></e>
	
	<e id="cup1" name="Coupe de Bronze">
		Cette coupe remercie le capitaine d'une équipe pour sa participation au SuperDom !
	</e>
	
	<e id="cup2" name="Coupe d'Argent">
		Cette coupe félicite le capitaine d'une équipe pour ses victoires au SuperDom !
	</e>

	<e id="cup3" name="Coupe d'Or">
		Cette coupe félicite le capitaine d'une équipe pour ses exploits au SuperDom !
	</e>

	<e id="cup4" name="Coupe de Diamant">
		Cette coupe félicite le capitaine d'une équipe pour sa domination du SuperDom !
	</e>

	<e id="sylkey" name="Clé de Sylvenoire">
		Cette clé permet au Dinoz d'ouvrir la Porte de Sylvenoire et d'accéder aux Steppes Magnétiques.
	</e>

	<e id="morsso" name="Morceau d'Orbe Sombre">
		Ce morceau permet au dinoz le possèdant d'accéder à une partie du monde Sombre.
	</e>
	
	<e id="lvlup1" name="1ère limite brisée">
		Votre dinoz a révélé son potentiel, il peut maintenant dépasser le niveau 50 et atteindre le niveau 60 !
	</e>
	
	<e id="lvlup2" name="2ème limite brisée">
		Votre dinoz a révélé son potentiel, il peut maintenant dépasser le niveau 60 et atteindre le niveau 70 !
	</e>
	
	<e id="lvlup3" name="3ème limite brisée">
		Votre dinoz a révélé son plein potentiel, il peut maintenant accéder au niveau 80 !
	</e>
	
	<e id="newski" name="Goutte d'éther">
		Votre dinoz a été baigné dans de l'éther pur, il peut désormais évoluer dans un nouvel arbre de compétences !
	</e>
	
	<!-- STEPPES MAGNETIQUES -->
	
	<e id="rodtmp" name="Flag-Rodeur" session="1"></e>
	
	<e id="corail" name="Corail">
		Ce morceau de Corail semble ne pas pouvoir être cassable tellement il est dur...
	</e>
	
	<e id="ice" name="Glaçon">
		Ce morceau de glace est tellement froid qu'il semble ne jamais pouvoir être décongelé...
	</e>
	
	<e id="potion" name="Potion Anti Sedh">
		Cette potion permet de neutraliser les effets du poison Sedh Actif.
	</e>
	
	<e id="twshop" name="Flag-Boutique-TeamW" hidden="1"></e>
	
	<e id="trader" name="Flag-Trader" hidden="1"></e>
	
	<!-- QUETES -->
	
	<e id="skull" name="Souvenir de Skully">
		Ce vieil os vous permet de vous souvenir du chemin du cimetière et de Skully.
	</e>
	
	<e id="plaza" name="Flag-Dinoplaza" hidden="1"></e>
	
	<e id="conts1" name="Médaille d'Or du Concours de Dinoz">
		Cette médaille d'Or récompense votre Dinoz pour avoir remporté le Concours de Dinoz !
	</e>
	
	<e id="conts2" name="Médaille d'Argent du Concours de Dinoz">
		Cette médaille d'Argent récompense votre Dinoz pour avoir remporté le Concours de Dinoz !
	</e>

	<e id="conts3" name="Médaille de Bronze du Concours de Dinoz">
		Cette médaille de Bronze récompense votre Dinoz pour avoir remporté le Concours de Dinoz !
	</e>

	<e id="maudit" name="Maudit !">
		Cette malédiction empêche votre Dinoz de gagner de l'expérience en combat !
	</e>

	<e id="sphere" name="Flag-Sphère" hidden="1"></e>

	<e id="demon" name="Démon">
		Ce Dinoz est un véritable Démon, mais d'où peuvent-ils bien venir ? ...
	</e>
	
	<e id="wine" name="bouteille de vin" hidden="1"></e>
	
	<!-- ILE DES MONSTRES -->

	<e id="monisl" name="Flag-Ile-Montres" hidden="1"></e>

	<e id="mgard1" name="Flag-Garde-1" session="1"></e>

	<e id="mgard2" name="Flag-Garde-2" session="1"></e>

	<e id="cuzmal" name="Malédiction de Cuzcous">
		Votre Dinoz a été Maudit par le Gardien de Cuzcous...
	</e>

	<e id="mcapt" name="Gant de Capture">
		Grâce à cet outil très utile, votre Dinoz peut désormais capturer des Monstres qui viendront l'aider dans tous ses combats !
	</e>

	<e id="nocapt" name="Gant-Disable" hidden="1"></e>

	<e id="msergt" name="Flag-Sergent" session="1"></e>

	<!-- DinoFight -->
		
	<e id="dfight" name="DinoFight">
		Ce dinoz a eu un entraînement intensif dans les arênes de DinoFight, il est prêt à explorer les terres de Dinoland sans aucunes craintes !
	</e>
	
</effects>