<ingredients>

	<!-- FISHES -->
	<i id="fish" name="Mérou Lujidané" rarity="C" price="100">
		Cette espèce très commune dans les eaux de Dinoland est toujours appréciée pour son goût caramélisé.
	</i>
	<i id="fishu" name="Poisson-Vengeur" rarity="U" price="300">
		Il vole aux Liches pour donner aux pauvres.
	</i>
	<i id="fish1" name="An-Guili-Guilille" rarity="R" price="1500">
		Alors que la plupart des Anguilles sont "électriques", cette espèce-ci est réfrigérante. On l'utilise souvent pour rafraîchir les boissons ou conserver des aliments en les entourant avec.
	</i>
	<i id="fish2" name="Globulos" rarity="R" price="1500">
		Le Globulos est particulièrement visqueux et mou mais il rebondi étonnamment bien si on le projette contre un mur. Cette propriété amusante en fait un jouet très apprécié !
	</i>
	<i id="fish3" name="Super-Poisson" rarity="R" price="1500">
		Le défenseur des Mérou et des Globulos ! Personne ne connaît la véritable identité de Super-Poisson. En fait, personne ne s'y est jamais intéressé... Super-Poisson est un héros bien méconnu.
	</i>

	<!-- PLANTS -->
	<i id="fruitc" name="Feuilles de Pelinae" rarity="C" price="75">
		La Pelinae est appréciée pour le délicat parfum frais qu'elle dégage et il n'est pas rare d'en trouver dans les habitations de Dinoland.
	</i>
	<i id="fruitu" name="Bolet Phalisk Blanc" rarity="U" price="130">
		Un champignon de la famille des Champibons qui se cuisine bien dans une sauce verte. Certains le préfèrent en omelette, d'autres l'aiment en soupe, mais tout le monde s'accorde à dire que le Phalisk est délicieux sauté à la poêle.
	</i>
	<i id="fruit1" name="Orchidée Fantasque" rarity="R" price="230">
		Une fusion improbable entre plusieurs espèces rares d'Orchidées a donné naissance à la Fantasque. Elle pousse généralement à l'envers, son dos étant recouvert d'une couche d'herbe qui lui permet de passer inaperçue.
	</i>
	<i id="fruit2" name="Racines de Figonicia" rarity="R" price="230">
		La Figonicia est une plante acariâtre au caractère absolument imbuvable. C'est pour cette raison que ces racines sont très recherchées, ça leur évite de repousser.
	</i>
	<i id="fruit3" name="Sadiquae Mordicus" rarity="R" price="230">
		La Sadiquae Mordicus est très dangereuse à l'âge adulte ! Mesurant généralement plusieurs mètres de haut, elles digèrent un humain en quelques heures. A l'état de pousse, elles peuvent tout au plus vous digérer un doigt.
	</i>
	<i id="fruit4" name="Flauréole" rarity="R" price="500">
		La Flauréole ne se trouve que sur Nimbao. Elle est très dure à cueillir, le moindre faux pas et elle s'envole vers les cieux...
	</i>
	<i id="fruit5" name="Spore éthéral" rarity="U" price="150">
		Le spore éthéral pousse sur les îlots Caushemeshens grâce à l'ether qui traverse leur roche. Immangeable, il dégage cependant une agréable odeur s'il est correctement préparé.
	</i>
	<i id="fruita" name="Pousse sombre" rarity="U" price="300">
		La pousse sombre se nourrit des ténèbres du monde sombre pour se développer, une fois en contact avec les rayons du soleil, elle s'évapore très vite, mieux vaut en prendre soin et ne pas l'exposer à la lumière du jour.
		Une fois séchée, elle peut être conservée de nombreuses années.
	</i>
	
	<!-- ENERGIES -->
	<i id="enfdr" name="Energie Foudre" rarity="C" price="300">
		Facile à capter, l'énergie Foudre est partout autour de nous. Il suffit de savoir la révéler en tapant sur un caillou ou en agitant une barre en fer par temps d'orage.
	</i>
	<i id="enair" name="Energie Air" rarity="U" price="1000">
		Bien que l'air soit présent sur tout Dinoland, seul certaines brises peuvent être transformées en énergie pure.
	</i>
	<i id="enfeu" name="Energie Feu" rarity="R" price="4000">
		Le feu naturel, rarissime à l'état naturel, est une énergie de grande valeur.
	</i>
	<i id="enbois" name="Energie Bois" rarity="R" price="4000">
		Si trouver un arbre est chose aisée, puiser une Energie Bois relève du défi surhumain ! Il faut souvent grimper très haut dans les feuillages pour en trouver...
	</i>
	<i id="eneau" name="Energie Eau" rarity="R" price="4000">
		Les Energies Eau sont présentes en très grand nombre dans toutes les surfaces d'eau, mais elles filent si vite que presque personne n'arrive jamais à les capter ! D'où leur prix très élevé.
	</i>

	<!-- ARTEFACTS -->
	<i id="art" name="Silex Taillé" rarity="C" price="150">
		Un joli caillou taillé par on-ne-sait-qui pour faire on-ne-sait-quoi.
	</i>
	<i id="artu" name="Fragment de Texte Ancien" rarity="U" price="1000">
		Le texte inscrit sur ce fragment d'une tablette en pierre est illisible. Mais il ne fait aucun doute qu'un collectionneur paiera bien pour mettre la main dessus.
	</i>
	<i id="art1" name="Vieil Anneau Précieux" rarity="R" price="8000">
		Ce très joli anneau en or date probablement d'une époque lointaine et ferait une belle pièce dans un musée !
	</i>
	<i id="art2" name="Calice ciselé" rarity="R" price="8000">
		Ce Calice faisait partie autrefois de tout un ensemble de vaisselle qu'il ne tient qu'à vous de trouver... Il vous tarde de mettre la main sur le chaudron !
	</i>
	<i id="art3" name="Collier Karat" rarity="R" price="8000">
		Cette superbe pièce de collection confère à son porteur classe et élégance lors de n'importe quelle soirée mondaine.
	</i>
	<i id="artr1" name="Broche en parfait état" rarity="R" price="30000">
		Vous avez une chance incroyable ! Cette broche d'une très grande valeur semble tout juste sortie de son écrin et n'est quasiment pas abîmée, malgré son âge.
	</i>
	<i id="artr2" name="Superbe Couronne Royale" rarity="R" price="40000">
		Cet artefact rarissime a probablement appartenu à un grand Roi de Dinoland (pour peu que Dinoland ait eut un roi un jour).
	</i>
	<i id="artr3" name="Bras mécanique" rarity="R" price="15000">
		Cet artefact ressemble à une main, elle doit être issu d'une technologie oubliée, même si elle ne fonctionne plus, elle conserve une grande valeur..
	</i>
	
	<!-- HUNTING -->
	<i id="chasc" name="Touffe de fourrure" rarity="C" price="350">
		Une pleine poignée de fourrure d'assez bonne qualité ! Pas de quoi se faire un manteau, mais c'est toujours ça de pris...
	</i>
	<i id="chasu" name="Griffes acérées" rarity="U" price="750">
		Ces griffes sont bien moins effrayantes enfilées sur une ficelle qu'au bout d'une patte velue ! Attention à ne pas vous piquer tout de même.
	</i>
	<i id="chas1" name="Corne en chocolat" rarity="R" price="1000">
		Même si c'est un phénomène très rare, il arrive que certains animaux naissent avec une corne en chocolat (noir ou noisette, ça dépend). Généralement, ces animaux ne survivent pas très longtemps tant ils sont l'objet de toutes les convoitises.
	</i>
	<i id="chas2" name="Oeil visqueux" rarity="R" price="1300">
		Cet oeil fait un bruit vraiment dégoûtant dans votre sac...
	</i>
	<i id="chas3" name="Langue monstrueuse" rarity="R" price="10000">
		Un trophée de chasse qui ferait pâlir de jalousies la plupart des maîtres de Dinoland ! Cette langue de monstre en parfait état devrait se vendre à un très bon prix.
	</i>
	<i id="chas4" name="Dent de Dorogon" rarity="R" price="12000">
		Peu de personnes peuvent se vanter de possèder ce trophée de chasse ! Cette dent de Dorogon fraîchement tombée devrait se vendre à un très bon prix.
	</i>
	<i id="chas5" name="Roche radio-active" rarity="U" price="500">
		Cette roche, extraite d'un Groulem ayant mué, a subi l'influence de l'éther et possède désormais une fluorescence étrange, il est déconseillé de la porter plus d'une journée sur soi au risque de perdre ses cheveux.
 	</i>

	<!-- SPECIAL -->
	<i id="dgrain" name="Graîne de Dévoreuse" rarity="S" max="100" price="15000">
		Les graînes de Dévoreuse sont des ingrédients trés rares que l'on ne peut obtenir que dans les Steppes Magnétiques. En plus de sa grande rareté, elle est trés appréciée des plus fins gourmets, ce qui leur donne un prix inestimable.
	</i>

</ingredients>