<scenarios>
	<!-- CONGELATION -->
	<s id="congel">
		<t id="congel_done">::name:: est désormais congelé ! Vous pouvez le décongeler en accédant à sa fiche via "Mon Compte"</t>
		<t id="decongel_done">::name:: est en cours de décongelation ! Il pourra à nouveau se déplacer et combattre dés demain !</t>
		<t id="decongel_max_dinoz">Vous ne pouvez pas décongeler votre Dinoz actuellement car vous avez le maximum de Dinoz actifs. Congelez d'abord un autre Dinoz.</t>
	</s>

	<!-- MONDE SOMBRE -->
	<s id="dworld">
		<t id="concentrate">::name:: est hypnotisé par Bao et se concentre !</t>
		<t id="entered_portal">::name:: a franchi le portail et se retrouve dans un monde sombre, inconnu et pourtant si familier...</t>
		<t id="enter_tower">Vous rentrez dans la Tour Sombre.... un mystérieux gardien se dresse face à votre Dinoz !</t>
		<t id="leave_tower">Après avoir vaincu le gardien, votre Dinoz trouve la Clé de Sylvenoire et un portail s'ouvre, sûrement la promesse d'un retour à Dinoland...</t>
	</s>

	<!-- STEPPES MAGNETIQUES -->
	<s id="magnet" name="Éclat de Magnétite">
		<t id="tower_won">Vous avez remporté le contrôle de la Dévoreuse ! Gardez-le jusqu'à minuit pour obtenir ses précieuses graînes !</t>
		<t id="tower_max_defender">Vous ne pouvez pas défendre cette Dévoreuse avec plus de Dinoz.</t>
		<t id="grains_credited">Félicitations ! Votre contrôle des Dévoreuses vous rapporte <b>::count::</b> graîne(s) qui ont été rajoutées à vos Ingrédients.</t>

		<!-- premier combat -->
		<t id="fight_wteam">Alors que vous approchez de ce nouveau lieu, d'étranges Dinoz vous attaquent de façon soudaine !</t>
		<t id="fight_wteam_done">Attendez ! Ce Dinoz est bien trop faible pour faire partie des troupes d'élite du Roi Rocky... Nous avons dû faire une erreur sur notre adversaire, excusez nous !</t>
		<t id="fight_wteam_regen">Electrosoins</t>

		<!-- 4 combats individuels -->
		<t id="fight_wteam_start">Alors que vous approchez, un Dinoz de la Team-W apparaît... vous l'attaquez !</t>
		<t id="fight_wteam_lost">Vous ne passerez pas !</t>
		<t id="fight_wteam_won1">Pourquoi vous attaquez-nous ? Nous saurons nous venger !</t>
		<t id="fight_wteam_won2">Vous êtes surement des espions du Roi Rocky ! Vous ne perdez rien pour attendre !</t>
		<t id="fight_wteam_won3">Vous voulez nous exterminer ?!? Vite ! Refugions-nous au camp du sud !</t>
		<t id="fight_wteam_end">Attends ! Groubourin n'est pas dans son état normal... Puisque tu nous as suivi jusqu'ici, arrêtons de combattre un instant et parlons entre gens civilisés...</t>

		<t id="fight_darkdinoz">Alors que vous arrivez dans les Steppes Magnétiques, d'étranges ombres vous entourent tout du coup. Il semblerait que vous venez de tomber dans une embuscade...</t>
		<t id="fight_potion_stolen">C'est une catastrophe ! Ces drôles de Goupignons enragés se sont emparés de votre Potion Anti Sedh !</t>

		<t id="fight_sking_start">Vous reconnaissez les Wanwan Groubourin de la Team-W... Il semble être contrôlé par les Goupignons sombres... mais sont-ils suffisamment intelligents pour faire cela seuls ???</t>
		<t id="fight_captain_help">Il semble que vous ayez besoin d'un peu d'aide... Team-W : à l'attaaaaaaque !</t>

		<t id="fight_sking_end1">Après le combat, vous retrouvez sur le sol la Potion Anti Sedh que vous aviez confectionné. Vous l'utilisez sur Groubourin de façon à ce qu'il retrouve ses esprits...</t>
		<t id="fight_sking_end2">Le Roi des Rockys et le capitaine vous attendent pour vous remercier de votre vaillant combat...</t>

	</s>

	<!-- 7 ETOILES MAGIQUES -->
	<s id="star" name="La Plume Sidérale">
		<t id="fight_megawolf">Au moment où vous approchez, un immense loup apparait !</t>
		<t id="fight_star_found">A la fin du combat, vous apercevez un objet brillant : il s'agit d'une des 7 étoiles magiques !</t>
		<t id="eat_star_found">Après avoir avalé la Tarte, votre Dinoz aperçoit quelquechose qui brille à quelques mètres... Félicitations ! Vous avez trouvé l'une des 7 étoiles magiques !</t>
		<t id="dig_star_found">Au premier coup de pelle, vous entendez un bruit étrange. En creusant un peu vous trouvez l'une des 7 étoiles magiques ! Félicitations !</t>
		<t id="resurrect_star_found">Alors qu'il se réveille à Dinoville, votre Dinoz s'aperçoit que quelqu'un lui a confié la dernière étoile magique ! Ses souvenirs sont troubles, mais il se rappelle de Dinoz étranges, inconnus jusque là, à l'allure de singes au pelage multicolore... Ce sont eux qui lui ont confié la 7ème étoile, mais qui sont-ils ?!?</t>
	</s>

	<!-- QUETE DU KABUKI -->
	<s id="kabuki" name="Aura Kabuki">
		<t id="yakuzi_run">Profitant d'un instant d'inattention, Yakuzi se relève et s'enfuit !</t>
		<t id="kabuki_defend">A l'aide !!!!</t>
		<t id="strange_dinoz">Mais quel était donc cet étrange dinoz ?!?</t>
		<t id="igor_fight">A l'attaque mes Dinoz adorés !</t>
		<t id="igor_leave">Après vous avoir écrasé, Igor s'éloigne accompagné de ses fidèles Dinoz, en direction de l'Ile du Totem...</t>
		<t id="enter_ilost">Comme prévu, votre Dinoz s'est perdu sur la route de l'île du Totem. Cela fait maintenant des heures qu'il tourne en rond, sans parvenir à retrouver son chemin...</t>

		<t id="yakuzi_help1">Hein ?!? Que fais-tu ICI ?</t>
		<t id="yakuzi_help2">QUOI ? Le Professeur Igor est sur l'Ile du Totem ?!?</t>
		<t id="yakuzi_help3">Réessayons ensemble ! Avec mon Aura Kabuki, on devrait pouvoir y arriver !</t>

		<t id="igor_final_start">Vous arrivez enfin à l'Ile du Totem... mais qu'est-ce qui peut bien se passer ici ?</t>
		<t id="igor_final_talk">QUOI ?? COMMENT as-tu pu me suivre ici sans Aura ?!?</t>
		<t id="igor_final_talk2">Aaa l'aatttaaqquuee !!!</t>
		<t id="yakuzi_final_talk">Attends !</t>
		<t id="yakuzi_final_talk2">Nous allons t'aider !!!</t>

		<t id="igor_lost_fight">Vous avez vaincu Igor et ses sbires ! Vous avez par la même occasion récupéré l'Aura Kabuki !</t>
	</s>
	<s id="kabegg"></s>

	<!-- ILE DES MONSTRES -->
	<s id="monisl" name="L'Île des Monstres">
		<t id="veguard_stop">Arrêtez cet Eaudelayen ! Ksss... Ordre du Grand Antraxov !</t>
		<t id="cuzboss_begin">Quuuiiii oooossseee trrroublleerrr mooon sommmmeilll !!!</t>
		<t id="cuzboss_end">Vouuuus seeereezzzzzz maaauddiittt !!! Toouuussss !!!</t>
		<t id="grotox_begin">Pas question de laisserrr un simple soldat insulter mes ancêtrrrreesss ! Gaarrrdes !</t>
		<t id="grotox_end">Tu n'est pas un soldat norrrrmal....</t>

		<t id="end_antrax1">Grotox...</t>
		<t id="end_grotox1">Antraxov...</t>
		<t id="end_antrax2">Je penssse qu'il serait temps de faire la paix...</t>
		<t id="end_grotox2">Tous ces morrrts... Pourrr rrrien ?</t>
		<t id="end_antrax3">Les preuves sssont là : nos deux civilisssations contrôlaient ensssemble Cuzcousss...</t>
		<t id="end_grotox3">Oui... La rrraison de notrre conflit n'a plus lieu d'êtrrre...</t>
		<t id="end_grotox4">Alorrrs, c'est la paix ?</t>
		<t id="end_antrax4">Oui. Mais il faudra longtemps avant que nos peuples oublient cette Guerre...</t>
		<t id="end_grotox5">Nous devrrrons les y aider...</t>
		<t id="end_antrax5">C'est notre devoir...</t>
		<t id="end_come">Avant leur départ, les deux dirigeants vous convient à venir les voir dans leurs Palais respectifs, pour une récompense.</t>
	</s>

	<!-- DUNGEONS -->
	<s id="dngeon">
		<t id="dun_cant_enter">Votre Dinoz ne peut pas rentrer dans un endroit où il y a déjà quelqu'un...</t>
		<t id="dun_got_item">Vous avez trouvé </t>
		<t id="dun_need_key">Cette porte nécessite '::key::'</t>
		<t id="dun_keys0">La clé</t>
		<t id="dun_keys1">des Gobelins:des Dragons:des Arbres:des Anges:des Calamars:des Kabukis:des Roncivores:des Roméo:des Magiciens:des Plombiers</t>
		<t id="dun_keys2">Rouges:Noirs:Morts:Enchantés:Magiques:Etincellants:en Plastique:Métalliques:en Carton:Vivants:Enormes:Minuscules:Divins:Maquillés:en Pyjama</t>
		<t id="dun_heal_point">Vous pouvez soigner vos Dinoz à cet endroit !</t>
		<t id="dun_no_scenario">L'ancien parchemin que vous trouvez s'effrite entre vos mains...</t>
		<t id="dun_level">Niveau ::n::</t>
	</s>

	<!-- ALZAIMER -->
	<s id="alzaim" name="Itinéraire d'un vagabond Malchanceux"></s>
	<s id="joujou" name="A la recherche du Jouet Perdu"></s>
	
	<!-- CLINIQUE -->
	<s id="clinik" name="Clinique de Dinoland"></s>
	
	<!-- NIMBAO L'ILE VOLANTE -->
	<s id="friend"></s>
	<s id="nimbao" name="L'Île de Nimbao">
		<t id="lucette_heal">Ahahaha ... Lucette... tu ne peux pas t'en empêcher, il faut toujours que tu y ailles trop fort ! Je crois qu'il a compris la leçon, laisse le donc repartir.</t>
	</s>
	
	<s id="nimba2" name="La découverte du Quetzu">
		<t id="pistac_heal">Père, noonnn ! Vite je dois l'aider !</t>
		<t id="mandra_heal">Allez, relevez-vous, c'est terminé !</t>
	</s>
	
	<!-- DOJO -->
	<s id="dojo"></s>
	
	<!-- INVOCATIONS -->
	<s id="invoc"></s>
	
	<!-- NOUVELLES QUETES -->
	<s id="intro" name="Taurus le Magnifique">
		<t id="bao_heal">Allez jeune Maître Dinoz, relève toi !</t>
	</s>
	
	<s id="caush" name="L'ère de Caushemesh">
		<t id="union">::name:: se tient prêt à pousser la porte de Caushemesh !</t>
		<t id="entered_door">::name:: a franchi la porte, quel mystère se trouve derrière ?...</t>
	</s>
	
	<s id="king" name="Les missions du Roi"></s>
	<s id="fmedal" name="La voie du Temple céleste"></s>
	<s id="smog" name="2000 pieds sous les îles"></s>
	
</scenarios>
