<spells>

	<s id="heal1" name="Soin Enchanté Mineur" mana="5">
		Redonnera jusqu'à 10 points de vie à chaque dinoz défenseur à la fin du prochain combat.
	</s>

	<s id="mordef" name="Troupes Célestes" mana="7" manawar="1" gold="10000" daily="1">
		Augmentera de deux le nombre minimum de défenseurs lors de la prochaine attaque.
	</s>

	<s id="heal2" name="Soin Enchanté" mana="10">
		Redonnera jusqu'à 30 points de vie à chaque dinoz défenseur à la fin du prochain combat.
	</s>

	<s id="nowat" name="Sécheresse Millénaire" mana="12" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		Lors du prochain combat, l'élément Eau de tous les combattants sera mis à zéro.
	</s>

	<s id="reset" name="Vidange de Mana" mana="10">
		Ce sort s'applique immédiatement et va changer les ingrédients nécessaires à l'augmentation du mana.
	</s>

	<s id="antib" name="Bouclier Zodiacal" mana="20">
		Annule l'effet de la prochaine Balance utilisée en combat.
	</s>
	
	<s id="shield" name="Bouclier Temporel" mana="25" manawar="0" gold="20000" daily="1">
		Protège votre château des attaques ennemies pendant une heure (s'il n'est pas déjà sous l'effet d'une protection).
	</s>
	
	<s id="noatt" name="Peur Bleue" mana="20" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		Un attaquant s'enfuira au début du prochain combat s'il n'est pas seul.
	</s>

	<s id="antihy" name="Bouclier Miroir" mana="7" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		Le prochain attaquant qui lance Hypnose rejoindra votre camp au lieu d'hypnotiser un de vos dinoz.
		Attention, si un des défenseurs lance Hypnose l'effet miroir s'appliquera aussi et il rejoindra le camp adverse.
	</s>

	<s id="nofdr" name="Surtension" mana="15" manawar="1" gold="5000"  daily="1">
		Lors du prochain combat, l'élément Foudre de tous les combattants sera mis à zéro.
	</s>

	<s id="heal3" name="Soin Enchanté Majeur" mana="20">
		Redonnera jusqu'à 100 points de vie à chaque dinoz défenseur à la fin du prochain combat.
	</s>

	<s id="invoc" name="Invocation Horrible" mana="30" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		Prépare une bonne surprise pour les prochains attaquants !
	</s>

	<s id="paint1" name="Coloration Rouge" mana="5" permanent="1" manawar="1" gold="20000">
		Donne à votre château une teinte rouge. Ca ne sert pas à grand chose mais c'est joli.
	</s>

	<s id="moral" name="Vent de victoire" mana="25" permanent="1" manawar="1" gold="40000">
		Double le gain du Moral après chaque défense.
	</s>

	<s id="moredf" name="Troupes de l'Au-delà" mana="30" permanent="1">
		Augmente de cinq le nombre maximum de dinoz assignables à la défense du château.
	</s>

	<s id="paint2" name="Coloration Noire" mana="20" permanent="1" manawar="1" gold="50000">
		Donne à votre château une teinte sombre. Ca ne sert pas à grand chose mais c'est joli.
	</s>

	<s id="singat" name="Brouillard Magique" mana="45" permanent="1">
		Empêche toute attaque de votre château pendant les 30 secondes qui suivent une attaque.
	</s>

	<s id="mindef" name="Défense Renforcée" mana="40" permanent="1" manawar="1" gold="30000">
		Augmente de un le nombre minimum de défenseurs du château lors d'une attaque.
	</s>
	
	<s id="invisi" name="Forme Spectrale" mana="10" max="1" reputationMax="99" noWar="1">
		Votre château devient invisible, il ne peut plus être attaqué durant 10 heures, mais vous ne pouvez plus attaquer non plus.
		L'effet de ce sort est immédiat.
	</s>

</spells>