<status>
	<s id="heal"></s>
	<s id="dome">Votre Dinoz est en pleine préparation pour le match, il ne peut effectuer aucune action actuellement.</s>
	<s id="congel">Votre Dinoz est congelé dans la Caverne du Zéro Relatif.</s>
	<s id="decong">Votre Dinoz est en cours de décongélation, il pourra à nouveau effectuer une action demain.</s>
	<s id="defend">Votre Dinoz défend actuellement le château de votre Clan.</s>
	<s id="market">Votre Dinoz est actuellement en vente au Marché des Eleveurs</s>
	<s id="sold">Votre nouveau Dinoz attend que vous validiez l'enchère au Marché des Eleveurs</s>
	<s id="concen">Votre Dinoz se concentre...</s>
	<s id="baotel">Sept dinoz se sont concentrés et un portail vers un autre monde s'est ouvert !</s>
	<s id="towdef">Votre Dinoz a actuellement le contrôle de la Dévoreuse et défend sa position contre les attaques ennemies.</s>
	<s id="cool" timer="1">Votre Dinoz attends de pouvoir attaquer à nouveau...</s>
	<s id="wait" timer="1">Votre Dinoz est en train d'effectuer une action...</s>
	<s id="explor">Votre Dinoz est en train d'explorer un lieu...</s>
	<s id="demon" timer="1">L'invocation du Dinoz est en cours...</s>
	<s id="autact" timer="1">Votre Dinoz doit patienter pour pouvoir faire une nouvelle action... </s>
	<s id="battle" timer="1">Votre Dinoz participe à une Bataille !</s>
	<s id="soin" timer="1">Votre Dinoz se fait soigner, il pourra à nouveau effectuer une action après sa guérison.</s>
	
	<s id="sneak">Votre Dinoz s'infiltre parmis les gardes de Nimbao ...</s>
	
	<s id="block" timer="1">Votre Dinoz semble subir un stress trop important de votre part. Brigitte Barjot nous l'obligeant, votre Dinoz se voit imposé un repos forcé.</s>
	<s id="conva">Votre Dinoz est actuellement en convalescence suite aux récents combats auxquels il a participé</s>
	<s id="repair">Votre Dinoz répare actuellement le château de votre clan.</s>

	<s id="surge" timer="1">Votre Dinoz subit actuellement une opération chirurgicale.</s>
	
	<s id="causgo">14 dinoz se sont réunis pour enfoncer la porte menant à Caushemesh !</s>
	<s id="union">Votre Dinoz attend du renfort...</s>
</status>