<!-- Guide Michel Tutorial -->


<!--
	@valid( Condition ) : optionnel. Condition qui, si remplie, fais passer le tutoriel à l'étape suivante
	@cond( Condition ) : condition demander pour accéder à cette étape du tutoriel
-->
<objectives>
<!-- 0- acheter un Dinoz -->
	<objective id="dinoz" title="Adopter un Dinoz" next="speak">
		<begin fast="0" url="shop/dinoz">
			Bienvenue sur DinoRPG. Je serai ton guide pour ces premières étapes. Tout d'abord, il te faut adopter un Dinoz !
			Prend ton temps pour le choisir, il sera ton compagnon pour un bon moment.
		</begin>
		<end>Félicitations, vous voilà maintenant plongé dans un immense univers que nous allons continuer à vous présenter !</end>
		<helpers>
			<helper selector="#detail_0" url="shop/dinoz">Comparez les caractéristiques de chaque races !</helper>
			<helper selector="#centerContent form .field" url="dino/*">Très bon choix ! Maintenant, donnez un nom à ce Dinoz !</helper>
		</helpers>
		<rewards></rewards>
	</objective>

<!-- 1- parle au guide michel + initier la quête -->
	<objective id="speak" title="Discussion enflammée" next="move">
		<begin fast="0" url="dino/*/!act">
			Bienvenue à Dinoland, je vais t'apprendre à parler avec les personnages du jeu ! <strong>Si tu es bloqué, appuie sur le bouton Nouvelle Action !</strong>
			<span>Appuie sur <strong>Leguide Michel</strong> (c'est moi !) dans la partie <strong>actions</strong>, que tu trouveras en dessous de ton dinoz.</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#dinozList ul li:first" url="!dino">C'est par ici !</helper>
			<helper selector="#answers" url="dino/*/act/dialog/guide">C'est par ici !</helper>
			<helper selector="#act_dialog_guide_icon" url="dino/*">C'est par ici !</helper>
		</helpers>
		<end url="dino/*/">
			Vous venez de parler à un des premier habitant de Dinoland. Vous rencontrerez encore beaucoup de personnages tout au long de votre aventure !
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="100"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- déplace ton dinoz à un autre endroit -->
	<objective id="move" title="A l'aube d'une grande aventure" next="port" valid="uvar(moves,1+)">
		<begin url="dino/*">
			Il est temps maintenant de découvrir les autres lieux. <strong>Si tu es bloqué, appuie sur le bouton Nouvelle Action !</strong>
			<span>Dans la section <strong>Carte</strong>, appuie sur la destination de ton choix en cliquant sur un <strong>des lieux clignotant</strong>, et part à l'aventure !</span>
			Je te conseille de te diriger vers la fontaine de Jouvence dans un premier temps.
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#map" cond="tab(map)">Direction : La fontaine de Jouvence !</helper>
			<helper selector="#combat" url="dino/*/act/move">Lorsque tu te déplaces, tu recontreras différents monstres. Ton Dinoz va combattre seul, ton but sera de le dresser pour lui faire apprendre des techniques plus puissantes !</helper>
		</helpers>
		<end url="dino/*">
			Félicitations, Vous voilà rendu dans un nouveau lieu de Dinoland ! Il existe de nombreux lieux à découvrir, vous les verrez tous un jour, l'âme d'un aventurier sommeille en vous !
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="500"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- utilise une potion d'irma -->
	<!--
	<objective id="irma" title="Lutter contre la fatigue" next="port" valid="uvar(irma,1+)">
		<begin url="dino/*">
			Ton dinoz a fait son action quotidienne, il est fatigué, et doit se reposer, heureusement, avec une potion d'irma, toute sa fatigue s'évanouïra !
			<span>Appuie directement sur <strong>le raccourci dans le menu des actions</strong> pour utiliser une potion.</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#act_irma" url="dino/*">C'est par ici !</helper>
		</helpers>
		<end>
			Votre dinoz a retrouvé sa forme, vous pouvez continuer votre aventure et aller au Port de Prêche !
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="500"/>
		</rewards>
	</objective>
		-->
	
<!--  Va au port de prêche -->
	<objective id="port" title="Aller au port de Prêche" next="pub" valid="pos(port)">
		<begin url="dino/**">
			Ton Dinoz a retrouvé ses forces, et il va lui en falloir pour traverser les terres du royaume de Dinoville. Dirige toi vers le port de prêche.
			Tu pourras discuter avec les autochtones locaux et peut-être en savoir plus sur le monde dans lequel tu viens d'arriver !
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#map" cond="tab(map)">Direction : Le port de Prêche !</helper>
		</helpers>
		<end url="dino/*">
			Te voilà arrivé à bon port ! (oui oui ...)
		</end>
		<rewards>
			<object name="irma" count="1"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- parle au pilier de comptoir -->
	<objective id="pub" title="Vivre une aventure" next="baobob" valid="scenario(intro,2+)">
		<begin url="dino/*">
			Discute avec les autochtones locaux et peut-être en savoir plus sur le monde dans lequel tu viens d'arriver !
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#act_dialog_intro__2" >C'est lui !</helper>
		</helpers>
		<end url="dino/*">
			Suivez Baobob vers cette nouvelle aventure, il vous apprendra surement beaucoup de chose...
		</end>
		<rewards>
			<object name="irma" count="1"/>
		</rewards>
	</objective>

	<objective id="baobob" title="Suivez Bao Bob" next="papy" cond="scenario(intro,2+)" valid="scenario(intro,6+)">
		<begin visible="0">
		</begin>
		<helpers>
			
			<helper selector="#act_dialog_intro__4" url="dino/*">C'est ici !</helper>
			<helper selector="#act_dialog_intro__5" url="dino/*">C'est ici !</helper>
			<helper selector="#act_dialog_intro__6" url="dino/*">C'est ici !</helper>
			<helper selector="#act_dialog_intro__7" url="dino/*">Gloups...</helper>
			<helper selector="#act_levelup" url="dino/*">Félicitations !</helper>
			<helper selector="#swf_levelup" url="dino/*/act/levelup">Tu viens de gagner un niveau ! Il est temps maintenant pour toi de choisir une compétence que tu souhaite faire apprendre à ton Dinoz. Choisis bien ! Ces choix caractérisent le futur de ton compagnon.</helper>
			<helper selector="div#inventory table" cond="life(20-)" url="dino/*">Utilise un Nuage Burger avant d'être à bout de force pour continuer ton aventure.</helper>
		</helpers>
		<end url="dino/*">
			Suivez Baobob vers cette nouvelle aventure, il vous apprendra surement beaucoup de chose...
		</end>
		<rewards>
			<object name="irma" count="1"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- va voir papy joe pour remplir ta première mission -->
	<objective id="papy" title="Rendre service pour un monde meilleur" next="shop" valid="curmission(fish)|curmission(dog)">
		<begin url="dino/*">
			L'heure est venue de réaliser ta première mission, va voir Papy Joe dans sa maison en passant par l'université, il aura surement des missions à te proposer.
			<span>Rejoins la maison de Papy joe et accepte ta première mission ! Au dessus de tes actions, tu retrouveras les étapes de ta mission pour ne pas oublier où tu en es !</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#dinozList ul li:first" url="!dino">C'est par ici !</helper>
			<helper selector="#map" url="dino/*">Direction : Chez Papy Joe !</helper>
			<helper selector="#act_dialog_papy" url="dino/*">Parler à Papy Joe !</helper>
			<helper selector="div.mission table tr.new:first" url="dino/*/act/mission/list">Choisi une mission parmis celles disponibles</helper>
		</helpers>
		<end>
			Félicitations, vous avez accepté votre première mission. Réaliser des missions est important pour progresser dans le jeu.
			En plus des missions, certains personnages vous entraineront dans leurs aventures, des <strong>quêtes</strong> incroyables qui vous feront visiter de nouveaux lieux et combattre des monstres terrifiants !
		</end>
		<rewards>
			<object name="angel" count="1"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- achète un nuage burger dans la boutique -->
	<objective id="shop" title="L'excitation de l'achat" next="burger" valid="uvar(sbuyer,1+)">
		<begin>
			Une fois tous tes objets consommés, il faudra en racheter dans la boutique grâce à l'or que tu auras gagné lors des combats !
			<span>Appuie sur le bouton <strong>boutique en haut à gauche</strong>, juste en dessous de ta réserve d'or.
			Tu découvriras la boutique, il ne te reste plus qu'à choisir <strong>un nuage burger</strong> par exemple !</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#menu_shop">C'est par ici !</helper>
			<helper selector="#obj_burger" url="shop">C'est par ici !</helper>
		</helpers>
		<end>
			Bien, votre achat figure désormais dans votre inventaire !
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="500"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- utilise le nuage burger -->
	<objective id="burger" title="Un petit creux" next="clan" valid="uvar(healpv,1+)">
		<begin>
			<span>Durant les combats, ton Dinoz perd des points de vie. Pour le guérir, il te faut utiliser des objets.
			Utilise par exemple un <strong>nuage burger</strong> sur ton dinoz pour lui redonner de la vie.</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#inv_burger_use" url="dino/**">Clique ici pour utiliser l'objet.</helper>
		</helpers>
		<end>
			Bien, vous avez redonné de la vie à votre dinoz, votre périple peut continuer.
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="500"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- découvre les clans en regardant le classement -->
	<objective id="clan" title="Les clans surpuissants" next="user">
		<begin>
			Tu es bientôt prêt à partir à l'aventure. Si tu te sens seul et ne sais pas trop où aller, je te conseille de rejoindre un clan pour discuter et échanger des astuces avec d'autres maîtres Dinoz.
			<span>Dans le menu de droite, tu verras un bouton <strong>Clans</strong> qui te permettra de voir le classement des meilleurs clans.
			A partir de cette page, tu pourras visiter la page d'accueil de chaque clan et peut-être en rejoindre un !</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#clans_page" url="!clan">C'est ici !</helper>
		</helpers>
		<end>
			Vous trouverez les meilleurs maîtres Dinoz dans les clans qui se livrent des batailles farouches lors des terrifiantes Guerres de Clans et autre Championnat des clans.
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="500"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- découvre ton compte en allant sur la page dédiée -->
	<objective id="user" title="Se connaître soi-même" next="end">
		<begin url="!user">
			Sais-tu que tu peux accéder à tes informations de compte à travers la page <strong>Mon Compte</strong> ?
			<span>Dans le menu de droite, tu verras un bouton <strong>Mon Compte</strong> qui te permettra de voir tes informations publiques, tes dinoz, tes titres et tes récompenses épiques !</span>
		</begin>
		<helpers>
			<helper selector="#account_page" url="!user">C'est ici !</helper>
		</helpers>
		<end>
			N'oubliez pas que vous pouvez éditer vos informations personnelles en cliquant sur le bouton <strong>Modifier mes informations</strong> !
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="500"/>
		</rewards>
	</objective>

<!-- fin -->
	<objective id="end" title="Fin">
		<begin>
			Voilà, je vais te laisser partir à l'aventure maintenant, si tu as encore besoin de moi, tu peux venir me parler à Dinoville, je serai toujours là pour te conseiller.
		</begin>
		<end>
			Nous vous souhaitons une excellente et longue aventure sur les terres de Dinoland ! Bon courage maître Dinoz !
		</end>
		<rewards>
			<object name="gold" count="1000"/>
		</rewards>
	</objective>

</objectives>