<!--
	LABELS:
		* A : Amélioration
		* B : BugFix
		* N : Nouvelle fonctionnalité
		Utiliser <more/> pour forcer la séparation de l'affichage à la place du système automatique
-->
	
<updates>
	<u id="26" date="2011-12-01" type="B">
		Correction d'un bug d'affichage avec les invocations.<br/><more/>
		Amélioration de la page des trophés sur la page "Mon compte".
	</u>
	<u id="25" date="2011-11-30" type="A">
		Amélioration de la navigation dans les pages de clans.<br/><more/>
		Amélioration pour le problème d'écriture dans le forum de clan avec Internet Explorer 8.
	</u>
	<u id="24" date="2011-11-29" type="N">
		Ère des Invocations
		<more/>
		<ul class="ul" style="width:200px">
			<li>Une compétence unique d'invocation pour chaque race de dinoz.</li>
			<li>4 nouveaux objets magiques.</li>
			<li>Ajout de la ligne du temps en bas de la page des nouveautés.</li>
			<li>Nouvelles missions de Gullom.</li>
		</ul>
	</u>
	<u id="23" date="2011-08-19" type="B">
		Correction d'un bug avec le moteur d'infiltration.
		Ce problème était du à une mise à jour du player Flash d'Adobe qui cassait la compatibilité avec les précédentes versions.
	</u>
	<u id="22" date="2011-07-27" type="A">
		Rééquilibrage disponible ! (+ divers)
		<more/>
		<ul class="ul" style="width:200px">
		<li>La durée de l'hypnose d'un Dinoz ne dure que 3 cycles.</li>
		<li>Bulle réduit les dégâts de l'attaque de la façon suivante : (élément AIR + élément EAU) / Somme des éléments du Dinoz.
	 Bulle propose une protection minimale de 30%.</li>
		<li>Rééquilibrage de l'objet Dragée Fuca : Le gain de vitesse est réduit à +50%.</li>
		<li>Le moteur de combat change de base de temps et passe de 10 à 100.</li>
		<li>Les dinoz ayant vaincu le vénérable gagnent une nouvelle icône dans leur statut.</li>
		</ul>
	</u>
	
	<u id="21" date="2011-07-12" type="B">
		Correction du bug avec l'objet Pays de Cendres qui bloquait la sortie d'objets pour les Dinoz touchés.
	</u>
	<u id="20" date="2011-06-29" type="A">
		Ajout de la durée restante pour déséquiper un objet magique.
	</u>
	
	<u id="19" date="2011-06-23" type="B">
		Correction du problème de saisie intelligente des noms pour la recherche de joueurs et de clans.
	</u>
	
	<u id="18" date="2011-06-07" type="AN">
		Changement design page des clans.
		Changement design page de compte.
		Ajout du système des distinctions.
	</u>
	<u id="17" date="2011-06-02" type="N">
		Rééquilibrage de la compétence Colosse.
		Corrections sur l'infiltration.
	</u>
	<u id="16" date="2011-05-20" type="N">
		Changement sur les infiltrations ! Si vous gagnez le combat après avoir été repéré, vous pouvez dorénavant continuer l'infiltration là où vous étiez.
		La gazette en cours d'édition n'est accessible qu'aux rédacteurs.
	</u>
	<u id="15" date="2011-05-17" type="B">
		Correction problème d'accès à la page tournoi du Dojo.
		Correction navigation entre les pages du festival du paradino.
	</u>
	<u id="14" date="2011-05-09" type="A">
		Nouvel affichage des statistiques des combats au Dojo.
	</u>
	<u id="13" date="2011-05-02" type="N">
		Sortie des missions de Broc, l'inventeur fou !
	</u>
	<u id="12" date="2011-04-04" type="N">
		Nouveaux droits de clan <more/>: choisir dans quel classement le clan va jouer et modifier l’équipe du CDC.
	</u>
	<u id="11" date="2011-03-04" type="B">
		Correction du bug avec l'action devenir leader.
	</u>
	<u id="10" date="2011-03-03" type="N">
		Résultats des combats du TID cachés par défaut le jour du combat.
		Correction du problème en mode de combat allégé.
	</u>
	<u id="9" date="2011-02-25" type="N">
		Nouvelle page d'accueil du site.<more/> Plus claire et complète, retrouvez toutes les informations de votre jeu préféré.
		Participez aux sondages proposés, ils nous aideront à mieux orienter nos mises à jours.
	</u>
	<u id="8" date="2011-02-25" type="N">
		Ajout de nouvelles options de compte <more/> déplacement rapide, moins de notifications, résumé de combat etc. <a href="/user/account">Cliquez-ici</a>
	</u>
	<u id="7" date="2011-02-19" type="N">
		Ajout d'une interface pour modifier l'ordre des pages de clan.
	</u>
	<u id="6" date="2011-02-17" type="N">
		Amélioration de la Gazette<more/>
		Ajout d'une navigation entre les pages de la gazette.
		Ajout des pages Horoscope et Jeu.
	</u>
	<u id="5" date="2011-02-10" type="B">
		Le groupe de Dinoz ne se désolidarise plus après une attaque de château. Plus besoin de cliquer sur chacun des Dinoz du groupe.
	</u>
	<u id="4" date="2011-02-10" type="N">
		Les combats finaux du TID sont maintenant accessibles sans être connecté.
	</u>
	<u id="3" date="2011-01-25" type="A">
		Votre panneau personnel conserve maintenant la mise en page avec les retours à la ligne.
	</u>
	<u id="2" date="2011-01-25" type="N">
		Personalisez l'affichage du menu de gauche et accélerez votre navigation. <a href="/user/account">Cliquez-ici</a>
	</u>
	<u id="1" date="2011-01-25" type="A">
		La liste des objets de l'inventaire est maintenant triée par catégorie.
	</u>
	<u id="0" date="2011-01-25" type="A">
		Nouvelles actions pour les Dinoz.<more/>
		Dissoudre un groupe et changer de leader sont maintenant des actions possibles en 1 seul clic !
	</u>
</updates>
