<missions>

	<!-- ***************************************************************************** -->
	<!-- Amazones, Garde du palais de Caushemesh ----->
	
	<m group="amazon" id="gift1" name="Premier geste">
		<begin>Le puit d'éther attire beaucoup de monstres. Le palais est en grande partie alimenté en énergie par ce puits. Pourrais tu supprimer les quelques monstres qui se balladent autour ?
		Tu en profiteras pour réactionner la pompe qui permet d'extraire l'éther et de la convertir en énergie.</begin>
		<goto v="cpuits"/>
		<kill v="groule:roking:groule" n="3" zone="9"/>
		<action v="Réactionner la pompe" wait="1">Il vous faut un certain temps pour réenclencher le mécanisme. Espérons que cette action n'attire pas de monstres trop puissants...</action>
		<kill v="groule:roking:groule" n="9" zone="9"/>
		<end>Bien, le jacuzzi va pouvoir fonctionner encore quelques jours. Merci !</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="3000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift2" name="Second geste" cond="mission(gift1)">
		<begin>Les dinoz sombres provenant du technodôme continue de venir troubler notre quotidien. Il est impossible de stopper l'invasion de ces dinoz, mais heureusement, ils ne peuvent arriver en masse.
		Si tu en supprimes quelques uns, nous aurions suffisamment de temps pour aller faire du shopping à l'acropole.</begin>
		<goto v="ctecno"/>
		<kill v="darki4:darki5" n="2" zone="9"/>
		<kill v="darkia:darkib" n="3" zone="9"/>
		<kill v="darki3" n="1" zone="9"/>
		<end>Parfait, nous n'avons pas eu de visite de monstres aujourd'hui !</end>
		<xp v="30"/>
		<gold v="5000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift3" name="Troisème geste" cond="mission(gift2)">
		<begin>Nous avons un peu de temps, mais nous préférons aller dans le jacuzzi.
		Peux tu aller faire des courses pour nous ? Tiens d'ailleurs vu que tu viens de loin, peux tu nous rapporter des objets du Grand Tout Chaud ? Et un peu de vin de Dinoville. Je te fais une liste.
		Et dépêche toi s'il te plaît !</begin>
		<goto v="cacrop"/>
		<talk v="Marchand de l'acropole">Bonjour, vous venez prendre la commande quotidienne du palais ? Ca fera 2000 pièces d'or !</talk>
		<use v="gold" n="2000"/>
		<action v="Trier les objets" wait="1">Vous prenez votre mal en patience, les objets vont du simple peigne au pagne de luxe... Qui a vraiment besoin de toutes ces affaires ?</action>
		<goto v="fosslv"/>
		<talk v="Marchand de Fosselave">Bonjour, montrez moi cette liste... He bien, il y aura pour 4000 pièces d'or !</talk>
		<use v="gold" n="4000"/>
		<goto v="dplaza"/>
		<talk v="Marchand de Vin" gfx="sommelier">Bonjour, vous voulez du bon vin ? Voyons voir, oh un choix remarquable, vous avez un goût exquis... Il y en aura pour 5000 pièces d'or !</talk>
		<use v="gold" n="5000"/>
		<end>Tu as tout ramené, je te félicite. D'ailleurs, j'ai oublié de te donner l'argent pour payer toutes ces marchandises !... Voilà pour toi, tu peux garder la monnaie. </end>
		<xp v="60"/>
		<gold v="18000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift4" name="Quatrième geste" cond="mission(gift3)">
		<begin>Nous avons un gros problème urgentissime à traiter. La pile qui permettait de faire chauffer l'eau de la piscine est tombée à plat !
		Il faut absolument faire quelque chose ! Nous comptons sur toi pour aller la chercher, et trouver un endroit pour la recharger en énergie électrique.</begin>
		<goto v="cpyra2"/>
		<action v="Extraire la pile">Vous prélevez la pile de la piscine, vous avez bien entendu soigneusement évité de vous faire remarquer par la gardienne.</action>
		<goto v="spylon" hide="1"/>
		<action v="Laisser la pile se charger" wait="2">De la même manière que la magnétite, rien ne vaut un petit orage électromagnétique pour recharger une pile en fin de vie !</action>
		<actfight act="Protéger la pile" monsters="baraba:baratr">
			<begin m="baraba">Donne nous cet objet brillant, et plus vite que ça !</begin>
			<win>Ces brigands ne risqueront plus de vous embêter dans les jours prochains.</win>
			<lose>Bah, c'est une babiole sans importance. Laissons ce loser et allons chercher un autre travail !</lose>
		</actfight>
		<action v="Laisser la pile se charger à nouveau" wait="3">De la même manière que la magnétite, rien ne vaut un petit orage électromagnétique pour recharger une pile en fin de vie !</action>
		<goto v="cpyra2"/>
		<action v="Remettre la pile">Vous remettez la pile de la piscine dans le générateur d'eau chaude.</action>
		<end>Merci, tu as rechargé la piscine, maintenant il ne reste plus qu'à aller y faire un tour !</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="3000"/>
	</m>
	
	<m group="amazon" id="gift5" name="Cinquième geste" cond="mission(gift4)">
		<begin>Nous n'avons absolument pas le temps d'aller piquer une tête dans la piscine, peux tu rester à notre place pendant quelques heures, histoire qu'on ait le temps de se prelasser ?</begin>
		<goto v="cpyra1"/>
		<action v="Monter la garde" wait="9">Vous voilà en train de faire le boulot d'un autre. Décidemment, ça devient une habitude...</action>
		<actfight act="Faire le boulot de garde..." monsters="darki5:darkia" zone="9"></actfight>
		<action v="Remonter la garde" wait="1">Vous voilà de nouveau en train de faire le boulot d'un autre. Heureusement la relève est bientôt là ! Du moins, vous l'espérez...</action>
		<end>Ha, ce bain a été raffraîchissant, tu pourrais nous remplacer plus souvent ?</end>
		<xp v="20"/>
		<gold v="1000"/>
	</m>

	<m group="amazon" id="gifta" name="Sixième geste" cond="mission(gift5)">
		<begin>Nous avons besoin de quelques ingrédients pour confectionner un elixir indispensable à notre survie !
		Parmi ces ingrédients, il te faudra chercher dans notre monde. Il n'y a qu'à Caushemesh que l'on trouve des spores éthérals et des roches radio-actives.</begin>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="fruit1" n="1"/>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="enair" n="1"/>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="chas5" n="2"/>
		<goto v="cpyra1"/>
		<useingr v="fruit5" n="5"/>
		<end>Ha parfait, grâce à toi, nous avons retrouver de quoi faire le parfum spécial de Caushemesh. Impossible d'imaginer se lever le matin sans cette petite coquetterie !</end>
		<xp v="40"/>
		<gold v="6000"/>
	</m>
	
</missions>