<!-- DESIGN : classic modern typed stamp written -->
<books ::ignore::>


	<book key="base" name="titre" design="typed" bg="white" chance="0" author="TODO"><![CDATA[
	]]></book>


	<book key="recip1" name="Twinoidetikett" design="stamp" bg="stamp" chance="5"><![CDATA[
<h1>Twinoid 500mg</h1>
		<table>
			<tr><td>Nandrolon</td><td>0.70 %</td></tr>
			<tr><td>Allicin</td><td>0.03 %</td></tr>
			<tr><td>Nitroglyzerin</td><td>3.0 %</td></tr>
			<tr><td>Octanitrocuban</td><td>4.0 %</td></tr>
			<tr><td>Knallquecksilber</td><td>2.5 %</td></tr>
			<tr><td>Perchlorat</td><td>0.02 %</td></tr>
			<tr><td>Bleiazid</td><td>3.00 %</td></tr>
			<tr><td>RDX</td><td>0.02 %</td></tr>
			<tr><td>Natürliches Erdbeeraroma</td><td>86.73 %</td></tr>
		</table>
		<p><small>Anmerkung: Einige Wirkstoffe in diesem Medikament können unerwünschte Nebenwirkungen hervorrufen. Dazu zählen: Übelkeit, Erbrechen, Krämpfe, plötzlicher Tod und Explosion.</small></p>
		<p><small>Enthält leichtentzündliche Stoffe.</small></p>
	]]></book>

	<book key="coctl1" name="Coctails Tagebuch, Teil 1" design="written" bg="notepad" chance="9" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Pantokrat hatte das Gebäude als Erster gesehen. Es war gar nicht so schlecht, zumal ich überhaupt keine Lust hatte wieder eine Nacht draußen zu schlafen.</p>
		<p>Wir, das heißt Pantokrat, Zoby und Ich (Coctail), liefen schon seit Tagen durch diese staubige Einöde. Bei unserem Aufbruch hatten wir noch alle möglichen und unmöglichen Behälter mit Wasser gefüllt, doch es war zu wenig. Das warme Wasser verflüchtigte sich schneller als unsere Hoffnungen. Ich ertappte mich regelmäßig beim Träumen... In meiner Fantasie kam ein zugefrorener See vor, in dem wir alle badeten. Von den Zombies war da weit und breit keine Spur. Zum Glück.</p>
		<p>Zombies sind unermüdlich und stinken zum Himmel. Glücklicherweise schaffen sie es mit ihrem schlürfenden Gang nie uns einzuholen... was sie allerdings nicht daran hindert, es immer wieder zu versuchen.</p> 
		++
		<p>Tagsüber ist es leicht ihnen zu entwischen, aber nachts sind wir jedes Mal gezwungen blitzartig unsere Zelte abzubauen und überhastet zu flüchten.</p>
		
		<p>Manchmal können wir sie schon von weitem erkennen. Elendige Hampelmänner sind das, das sage ich euch! Wir müssen dann noch schneller gehen und unsere Verfolger stoßen früher oder später auf die große Horde, welche jeden Tag größer wird.</p>
		<p>Wir standen also vor diesem Gebäude. Das Erdgeschoss war ziemlich groß und es hatte einen ersten Stock. Auf dem Dach war eine Antennen zu erkennen. Skelettgerippe lagen überall um das Gebäude herum verstreut.</p>
		<p>Ich schaute Zoby in die Augen. Es ging ihm offensichtlich nicht gut, getrocknete Blutpfropfen bedeckten seine Lippen. Zoby war von uns dreien derjenige, dem die Hitze am meisten zu schaffen machte, regelmäßig wurde ihm schwarz vor Augen.</p>
		++
		<p>Ich betete insgeheim dafür, dass er noch lange durchhalten möge, denn er war für die Gruppe unersetzlich. Er konnte fast alles reparieren und war sehr erfindungsreich. Ich kann mich noch genau erinnern, als er mir diese geschärfte Blechplatte gegeben hat, "Reibe" hat er sie genannt. Ich habe sie noch immer, sie baumelt an meinem Gürtel. Für fast nichts auf dieser Welt würde ich sie eintauschen.</p>
		<p>Die Luft flimmerte vor Hitze. Jeder Schritt war ein Qual und wir hatten nur noch das schützende Gebäude vor Augen. Langsam, ganz langsam kamen wir ihm näher...</p>
		<p>Auf einmal fing Pantokrat zu schreien an.</p>
		<p>Er hatte fünf Zombies entdeckt, die schnurstracks auf uns zukamen und die uns daran hinderten, das Gebäude zu erreichen.</p>
		++
		<p>Ich konnte und wollte nicht mehr laufen. Ich hatte Durst, einen schrecklichen Durst. Und überhaupt: Ich hatte doch nicht studiert, um hier wie ein Tier ständig von einer Zombiehorde gehetzt zu werden.</p>
		<p>Ich hatte die Schnauze so voll.</p>
		<p>Seit Tagen hatte ich mich auf dieses Gebäude gefreut. Egal wie abgefuckt es war, es versprach Schutz und ein paar Stunden Durchschlafen. In der Wüste ist das unmöglich. Kein Bock mehr.</p>
		<p>Heut Nachmittag liefen wir mal wieder in brütender Hitze als uns fünf halbverrottete Kadaver entgegentorkelten. Pantokrat und Zoby begannen sich daraufhin hektisch auszutauschen, wie wir ihnen am besten ausweichen könnten usw... </p>
		++
		<p>Zoby warf eine flüchtigen Blick Richtung Sonne. Diese befand sich schon am Untergehen. Wir hatten Angst, sie vor Nachteinbruch nicht mehr abschütteln zu können.</p>s
		<p>Ich kann nicht mehr.</p>
		<p>Um mir Mut zu machen, wollte ich mich mit meiner "Reibe" lautschreiend auf zwei Zombies stürzen, doch ich bekam keinen Laut aus meiner Kehle. Meine Stimme war weg...</p>
	]]></book>

	<book key="coctl2" name="Coctails Tagebuch, Teil 2" design="written" bg="notepad" chance="8" author="coctail"><![CDATA[
		
		<p>Schmerzerfüllt öffnete ich meine Augen.</p>
		<p>Pantokrat hatte mir ein feuchtes Wickeltuch auf die Stirn gelegt. Ich lag im Schatten und beschloss meine Augen erneut zu schließen. Nur noch ein paar Minuten diese angenehme Kühle genießen...</p>
		<p>Einfach nur ausgestreckt daliegen und den Sonnenuntergang beobachten... Ich hätte nie gedacht, dass das mal so entspannend sein kann...</p>
		<p>Die Sonne! Sie ist gleich weg! Sie sind gleich da! Wir müssen uns verstecken!</p>
		++
		<quote>
			<p>- "Er ist jetzt wach.", rief Pantokrat hinter sich.</p>
			<p>- "Umso besser, dann soll er gleich mal mitanpacken. Wir müssen diesen Kühlschrank vor dieses Fenster schieben!", antwortete Zoby mit ruhiger Stimme.</p>
		</quote>
		<p>Wir hatten das gesamte Erdgeschoss mit allen noch brauchbaren Möbeln verbarrikadiert, doch es wartete noch ein Haufen Arbeit auf uns. Ehe nicht alles hunderprozentig dicht war, konnten wir uns keine Pause gönnen. </p>
		<p>Pantokrat und Zoby erzählten mir, wie sie mich gegen die Zombies stürmen sehen hatten. Ich hätte einen nach dem anderen zerlegt. Vor lauter Anstrengung bin ich dann zusammengeklappt. Anschließend hätten sie mich bis hierher geschleppt.</p>
		++
		<p>Selbst Wasser hatten sie gefunden! Als sie das Bad betraten lag noch jemand in der Badewanne. Glücklicherweise ist er dann zum Sterben rausgegangen... Seine Leiche liegt noch immer neben dem Waschbecken. Selbstverständlich kommt aus den Wasserhähnen kein Wasser! Von Strom brauchen wir gar nicht erst reden.</p>
		<p>Angesichts meines geschwächten Zustands, überließen mir Pantokrat und Zoby das kaputte Sofa. Pantokrat würde heute Nacht mit seinem Batteriewerfer Wache schieben.</p>
		<p>Am nächsten Morgen wurde ich von Zoby unsanft geweckt. Pantokrat, der ja eigentlich die Nacht auf uns aufpassen sollte, bekam einen Fußtritt verpasst... Der Helligkeit nach zu urteilen, stand die Sonne schon hoch am Himmel... gar nicht gut.</p>
		<p>So erschöpft wie wir gestern waren, sind wir alle drei sofort eingeschlafen und haben nichts mehr gehört. Das ist wirklich erstaunlich, denn die Beulen und Kratzspuren an den Wänden deuten auf eine massive Gewalteinwirkung hin.</p>
		++
		<p> Die Biester wollten es gestern Nacht wirklich wissen... Vorsichtig verließen wir unsere Schlafstätte. Es sah so aus, als ob sich die Zombiehorde von gestern Nacht zurückgezogen hätte.</p>
		<p>Da wir den ganzen letzten Abend damit verbracht hatten uns einzubunkern, waren uns die Autowracks von nebenan gar nicht augefallen.</p>
		<p>Die Autos waren vom Rost regelrecht zerfressen.. als ob sie schon seit Jahrzehnten hier verrotten würden. Alles um uns herum schien in letzter Zeit noch schneller zu verfallen...</p>
		<p>Wir versuchten eines nach dem anderen zu starten. Es war total sinnlos... plötzlich hörte ich ein lautes Brummen. Ich rannte zum anderen Ende des Schrottplatzes und sah Zoby neben einem Fahrzeug stehen. Himmel, war das ein Motor! Zoby hatte doch tatsächlich ein militärisches Kettenfahrzeug zum Laufen gebracht! Als er mich erblickte, schaltete er den Motor aus und stieg aus seiner Fahrerkabine.</p>
		<p>Breit grinsend stand er vor mir und wollte mir etwas erzählen, als hinter ihm auch schon weiße Rauchschwaden aus der Motorhaube stiegen...</p>
		++
		<p>Pantokrat kam auf uns zugelaufen. Er erzählt uns, dass er ein eingestürztes Gebäude unter dem Sand entdeckt hatte.</p>
		<p>Daraufhin beschlossen wir uns die Arbeit aufzuteilen. Während ich mit meiner "Reibe" graben sollte, kümmerte sich Pantokrat um die Autoblechverkleidungen. Zoby hatte hingegen eine Werkzeugkiste gefunden und machte sich daran, das Kettenfahrzeug auszuschlachten.</p>
		<p>Das Graben war eine richtige Scheißarbeit. Zum Glück brachte mir Pantokrat nach ein paar Stunden eine richtige Schaufel, denn meine Hände waren vom Graben schon komplett aufgeschürft.</p
		<p>Am Abend haben wir uns dann in unseren selbst fabrizierten Metallkasten eingesperrt. Pantokrat hatte alle Motorhauben eingesammelt, die er finden konnte. Anschließend haben wir alle Fenster damit abgedeckt. Um ganz auf Nummer sicher zu gehen, haben wir noch einen Kleintransporter vor die Haupttür geschoben.</p>
		++
		<p>Auch Zoby war fleißig gewesen: Er hatte diesen riesigen Kettenfahrzeugmotor wieder zum Laufen gebracht, die Benzintanks der anderen Fahrzeuge leergesaugt und das Benzin in Kanister abgefüllt. </p>
		<p>Wir mussten uns nun entscheiden, ob wir weiter in unserer Festung bleiben oder ob wir vor Sonnenuntergang aufbrechen würden. Nach einem kurzen Wortwechsel richteten sich die Blicke plötzlich auf mich. Ich war der einzige, der noch nichts gesagt hatte.</p>
		<p>Ich grinste sie stumm an, verzog mich dann aber sofort in den Nebenraum. Dabei nahme ich die Bierflasche mit, die ich zuvor im Bauschutt gefunden hat.</p>
		<p>Pantokrator und Zoby folgten mir wortlos. Das Bier wurde brüderlich geteilt. Zwei Verschlusskappen pro Nase... wir waren nicht mal beschwippst, aber für uns war es etwas besonderes.</p>
		++
		<p>Zoby und Panto schliefen nach ein paar Minuten friedlich ein. Dabei ratzten sie so laut, dass ich das Gefühl hatte, sie würden einen Wald zerlegen.</p>
		<p>Ich stieg in den ersten Stock und schaute mir durch ein kaputtes Fenster den Mond an. Die Zombies würde es nicht schaffen hier hochzuklettern, also machte es auch keinen Sinn die Etagenfenster zu verbarrikadieren.</p>
	]]></book>

	<book key="coctl3" name="Coctails Tagebuch, Teil 3" design="written" bg="notepad" chance="8" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Ich starrte auf die Autoantenne unter mir, als ich sie hören kam. Sie gaben gutturale Laute von sich und bewegten sich langsam auf unser Gebäude zu. Bald würden sie hier sein und mit ihnen dieser strenge Madengeruch.</p>
		<p>Die ersten Male musste ich mich übergeben, aber man gewöhnt sich an alles. Der menschliche Körper kann sich an vieles gewöhnen... selbst an Zombies...</p>
		<p>Wie von Sinnen hämmerten sie gegen die Autohauben. Pantokrats genialer Einfall zahlt sich jetzt aus: Die Blechhauben hielten stand. Allerdings veursachten sie einen Höllenlärm, an Schlaf war diese Nacht nicht zu denken.</p>
		++
		<p>Ich blieb die ganze Nacht lang auf. Kurz vor Sonnenaufgang jagte mir so ein Biest eine verdammte Angst ein! Ich war nur einen kurzen Moment unachtsam. Als ich wieder zum Fenster sah tauchte ein Kopf vor mir auf. Er hatte keinen Kiefer mehr und seine Augen waren blutrot angelaufen. Ich schrie so laut ich konnte und griff reflexartig nach meiner Reibe.</p>
		<p>Dieses etwas kratzte mit seinen Händen gegen das Fenster und gab stöhnenden Bärenlaute von sich.</p>
		<p>Die anderen waren zwischenzeitlich von meinem Geschrei wach geworden. Zoby stürmte ins Zimmer und fuchtelte wild mit seinen Armen.</p>
		<p>Vor lauter Schreck hatte ich gar nicht bemerkt, dass vier Zombies eingedrungen waren. Wir mussten sie aufhalten, denn weitere Viecher würden ihnen bald folgen!</p>
		++
		<p>Zoby brüllte mich an: 
		<quote>
		<p>"Die Tür, die Tür!!"</p>
		</quote>
		<p>Blitzartig schaute ich nach links. Die Eingangstür schwang auf und zu! Panto und Zoby stemmten sich mit aller Kraft gegen sie und versuchten sie irgendwie zu schließen, aber es gelang ihnen nicht. Hals über Kopf rannte ich los, um etwas zu finden, womit wir sie blockieren konnten.</p>
		<quote>
		<p>"Das Sofa, das Sofa! Hol das verdammte Sofa!!", schrie mich Panto an.</p>
		</quote>
		<p>Die Couch vor mich herschiebend, konnte ich aus dem Wohnzimmer bereits sehen, dass die Haustür zu splittern begann und nicht mehr lang standhalten würde.</p>
		<p>Ich weiß nicht wie, aber ich habe die Couch ganz allein vor die Eingangstür geschleppt.</p><p>Zoby kam mir sofort zur Hilfe, sodass wir den Eingangsbereich blockieren konnten. Wir hatten ein Riesenglück, die Couch füllte den Raum zwischen Haustür und gegenüberliegender Wand passgenau. Ich glaube, dass hat uns das Leben gerettet...</p>
		<p>Die Zombies belagerten uns noch ein paar Stunden, ohne dass es ihnen gelang einzudringen. Als wieder Ruhe herrschte, verließ Ich mit Zoby vorsichtig das Haus. Wir stellten fest, dass die Zombies den Kleintransporter genutzt hatten, um sich ihren Weg ins Haus zu bahnen. Ich dachte mir: "Das kann doch wohl nicht wahr sein! Was für eine Scheißidee, die Eingangstür mit einem Wagen zu versperren...".</p>
		++
		<p>Panto stieß zu uns und kletterte in den Transporter, um ihn nach ein paar Sekunden wieder zu verlassen. Er war ganz blass. Panto war sowieso schon die ganze Zeit bleich, die ganzen Sonnenstiche und Sonnenbrände hatten ihm ziemlich zugesetzt, doch diesmal stammelte er etwas vor sich. Ein paar Zombies hätten es bis in der ersten Stock geschafft. Wir mussten handeln.</p>
		<p>Ohne ein Wort zu sagen zog ich los, um die Alkoholflasche zu holen. Dann gönnte ich mir einen vollen Schluck und stieg auf das Dach des Kleintransporters. Pantokrat warf mir sein Feuerzeug zu.</p>
		<p>Das Gebrüll der brennenden Zombies war noch ein paar Stunden zu hören.</p>
		++
		<p>Am Abend zogen wir dann Bilanz. Pantokrat hatte das Gebäude nochmal verstärkt und den Kleintransporter vom Eingang weggeschoben. Zoby hatte auf der Lade des Kettenfahrzeugs eine Metallkabine gebaut und ich hatte noch einmal das gesamte Gebäude nach brauchbaren Gegenständen abgesucht. Ich habe dann noch ein paar Kisten gefunden. Nachts wollten wir sie aufmachen.</p>
	]]></book>

	<book key="binary" name="Zerknitterter Programmausdruck" design="typed" bg="printer" chance="2"><![CDATA[
		<p><small>[Anfang der Übertragung]</small></p>
		<p>01000011 01100101 01100011 01101001 00100000 01100101 01110011 01110100 00100000 01110101 01101110 00100000 01101101 01100101 01110011 01110011 01100001 01100111 01100101 00100000 01100100 01100101 00100000 01100100 11101001 01110100 01110010 01100101 01110011 01110011 01100101 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01001101 00100111 01100101 01101110 01110100 01100101 01101110 01100100 01100101 01111010 00101101 01110110 01101111 01110101 01110011 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01000001 01101100 01101100 01101111 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01011001 00100000 01100001 00100000</p>
		++
		<p>01110001 01110101 01100101 01101100 01110001 01110101 00100111 01110101 01101110 00100000 01010011 01010100 01001111 01010000 00101110 00100000 01010000 01101001 01110100 01101001 11101001 00101100 00100000 01100001 01101001 01100100 01100101 01111010 00100000 01101101 01101111 01101001 00100000 01000110 01001001 01001110 00101110</p>
		<p><small>[Ende der Übertragung]</small></p>
		<p><small>ETR: 01/04 23h16 - An error has occurred: corrupt data - status : _IGNORED_</small></p>
	]]></book>

	<book key="utpia1" name="Ein Schmierzettel" design="small" bg="secret" chance="4"><![CDATA[
		<p>Der Typ hatte recht. Koordinaten (ungefähr): _210_125 Nord 210 West. </p>
		<p>To do:</p>
		<ul>
			<li>Fahrzeug (Parkplatz im Norden absuchen)</li>
			<li>Wasser (15 Liter)</li>
			<li>Nahrung (bei Bretov besorgen; keine infiziertes Zeug andrehen lassen)</li>
			<li>"Zitadelle" ? Was ist das??</li>
		</ul>
		<p>Ich muss die *B 74* finden.</p>
		<p>Der Rabe???!? Wer ist das? Rausfinden und UMBRINGEN</p>
		<quote>Termin um 16h !!!*!!!!*</quote>
		<p>*ZITADELLE* finden</p>
	]]></book>

	<book key="noel" name="Brief an den Weihnachtsmann" design="written" bg="letter" chance="2" author="zhack"><![CDATA[
		<p>Lieber Weihnachtsmann,</p>
		<p>Ich war dieses Jahr ganz brav. Vor allem auch, weil meine Mama traurig ist, seitdem Papa losgezogen ist, um die bösen Monster umzubringen.</p>
		<p>Weiß du, dass wir nicht mehr schlafen können? Diese Monster greifen uns nachts immer an und machen einen Höllenlärm.</p>
		<p>Wenn du dieses Jahr meinem Papi was schenken könntest, wäre ich dir sehr dankbar. Er fehlt mir sehr und ich möchte, dass es ihm gut geht. Bring ihm bitte ganz viele Geschenke und diesen Brief, denn ich weiß nicht wo er ist und meine Mama will es mir nicht sagen. (Papa ich habe dich furchtbar lieb!!)</p>
		++
		<p>Letztes Jahr hast du mir nicht die Schmetterlingsfee Barbie gebracht. Das ist nicht so schlimm. Wir mussten umziehen und das konntest du ja nicht wissen. Ich will keine Barbie mehr. Dafür möchte ich eine Aquasplash haben, damit Mama uns verteidigen kann, wenn die bösen Monster wieder kommen. Wir werden in der Stadt immer weniger und ich will nicht dass uns die Monster mitnehmen (Mama sagt, dass sie ganz böse sind und immer Hunger haben).</p>
		<p>Das ist alles was ich dieses Jahr möchte. Ich habe dich sehr gern lieber Weihnachtsmann und danke dir für alles.</p>
		<p>Vielleicht wunderst du dich warum ich eine Wasserpistole haben möchte, aber Mama sagt dass die Monster total bescheuert sind weil sie kein Wasser mögen (sie duschen wahrscheinlich nicht so oft).</p>
		<p>Elisa.</p>
	]]></book>

	<book key="nelly" name="Brief an Nelly" design="written" bg="letter" chance="5" author="aera10"><![CDATA[
		<p>Liebe Nelly,</p>
		<p>ich schreibe dir, weil ich es hier nicht mehr aushalte.</p>
		<p>In der ganzen Stadt gibt es seit Tagen keinen Strom mehr, wir haben kein Internet und alle Telefonleitungen sind tot. Vor allem aber passieren seltsame Dinge. Auf einigen Straßen liegen riesige Felsen, die vom Himmel gefallen zu sein scheinen.</p>
		<p>Gestern habe ich einen Mann gesehen... na ja, ich weiß nicht mal, ob es ein Mann war. Dieser Typ hatte ein Bettlaken auf dem Kopf und wühlte in einer Mülltonne. Ich weiß nicht, was er darin suchte. Nach zirka 2 Minuten drehte er sich um und wankte in das Haus von dieser verrückten Malerin. Ein Polizist hat sie heute morgen in ihrem Wohnzimmer aufgefunden und prompt einen Schock erlebt. Die Malerin muss ziemlich übel ausgesehen haben.</p>
		++
		<p>Ich habe diesen Brief in der Nachbargemeinde abgesendet. Will dir damit nur sagen, dass ich dich besuchen komme.</p>
		<p>Während du diese Zeilen liest, bin ich schon unterwegs.</p>
		<p>Herbert.</p>
	]]></book>

	<book key="chief" name="Der Verrat" design="typed" bg="grid" chance="10" author="Liior"><![CDATA[
		<p>Er hat unsere Waffen gestohlen und unsere letzten Fleischvorräte mitgenommen und dann... dann ist er abgehauen... Er hat uns ganz allein zurückgelassen und sagte uns, dass er sich in der Wüste alleine durchschlagen wollte.</p>
		<p>Wir wissen nicht mehr weiter. Wie sollen wir uns heute Nacht vor der Zombiehorde schützen? Ein paar Leute verbringen ihre letzten Stunden in der neuen Kneipe. Wahrscheinlich denken sie, dass dieser Horror mit ein paar Schnäpsen leichter zu ertragen sei...</p>
		<p>Wir sind hier nicht mehr sicher. Er hat all unsere Waffen mitgenommen, unser Essen... Er ist weg. Einfach so, ohne ein Wort zu sagen. Wieso? War es ein Abschied?</p>
		++
		<p>Vielleicht will er einfach nur ein paar von diesen Biestern umbringen und dann wieder heimkommen?</p>
		<p>Unser "Anführer" ist weg, wir fühlen uns verraten und belogen.</p>
	]]></book>

	<book key="bilan" name="Protokoll der Stadtratsitzung vom 7. November" design="typed" bg="white" chance="7" author="Liior"><![CDATA[
        <h1>Sitzungsprotokoll vom 7. November:<small>(Protokollführer: Liior, Redakteur)</small></h1>
        <p>Bürgermeister Merkal verkündete den Baubeginn eines neuen Projekts, welches das Überleben aller Stadtbürger garantieren würde:</p>
        <quote>"Zugegeben, es handelt sich um eine wahnsinnige Unternehmung, die nur geringe Erfolgschancen verspricht, aber wir müssen es versuchen. <p>Wenn es klappt, könnte dieses neue Gebäude uns allen das Leben retten. Wir haben in den letzten Tagen das Optimum aus dieser Stadt herausgeholt: Ein Katapult wurde gebaut, ein Graben wurde angelegt, Zombiefallen wurde innerhalb und außerhalb der Stadt aufgestellt [...]</p>
		++ 
		<p>- jede einzelne Maßnahme war ein gewaltiger Kraftakt, doch jetzt ist der Zeitpunkt gekommen, an dem wir uns etwas Neues einfallen lassen mussten. 
		<p>Ich habe mit unseren Helden gestern Nacht schon darüber gesprochen und wir sind einstimmig zur Überzeugung gelangt, dass wir eine "Falsche Stadt" bauen müssen.</p>
		<p>Es hört sich verrückt an, aber wir denken, dass die Zombies den Unterschied nicht merken werden. Wenn es uns gelingt eine möglichst originalgetreue Stadt nachzubauen, könnten wir die Angriffslast von dieser Stadt nehmen und so langfristig unser Überleben sichern."</p></quote>
        ++
        <p>Die Versammlung reagierte skeptisch: </p>
		<quote>"Eine 'falsche Stadt'? Und das soll funktionieren?", fragten sich einige Bürger sichtlich echauffiert.</quote>
		<p>Es scheint, als ob diese Stadt ihre Hoffnung schon aufgegeben hätte...</p>
    ]]></book>

	<book key="news2" name="Mysteriöse Befunde - Tote weisen menschliche Bissspuren auf" design="news" bg="news" chance="10"><![CDATA[
		<small>(Fortsetzung von Seite 1)</small>
		<p>[...] Nach Angaben der Staatsanwaltschaft weisen beide Opfer mehrere Bissspuren auf. Außerdem lassen sich aus dem Bericht Parallelen zu jenen Morden ziehen, die in den vergangenen zwei Wochen unter ähnlich mysteriösen Umständen begangen wurden. Auch diesmal hatten die getöteten Frauen keine Haustiere.</p>
	<p>Der Autopsiebericht, aus dem die Staatsanwaltschaft zitiert, habe zum Ergebnis, dass die Bissspuren keinem Tier zugeordnet werden könnten. Vielmehr häuften sich die Indizien, dass es sich um menschliche Bissspuren handle.</p>
	<p>Eine weitere Erkenntnis aus dem Autopsiebericht stellt die Ermittler indes vor das größte Rätsel: Eine erste Analyse der Speichelproben komme zu dem Ergebnis, dass die DNS zwar von einem Menschen sei, das Erbgut aber [...]</p>
	++
	<p> [... ]atypische Mutationen und Merkmale aufweisen. Für weitergehende Analysen soll das Robert-Koch-Institut umgehend in die Untersuchungen miteinbezogen werden..</p>
		<h1>Westerwelle will Hartz IV aufstocken</h1>
	<em>von Ziya Kanpara</em>
	]]></book>

	<book key="crema1" name="Auslosung" design="written" bg="notepad" chance="7" author="Stravingo"><![CDATA[
		<quote>Zufluchtsort der verlorenen Hoffnungen, 19. Februar</quote>
		<p>Wir haben schon seit Wochen nichts mehr zu essen. Wir sind hungrig, so hungrig wie in unserem Leben nie zuvor. Der Hunger nagt an uns, presst uns die Gedärme, doch wir können die Stadt nicht verlassen.</p><p>Jenseits unserer schäbigen Verteidigungen lauern sie uns auf... Ich kann nicht mehr. Ich habe keine Kraft mehr. Ich kann den Holzkohlegeruch des Kremato-Cue schon riechen.</p><p>Heute morgen haben wir jemanden ausgelost. Das Los fiel auf mich, aber das ist mir egal. Meine Mitbürger sind dreckige Heuchler, die sich mitleidig geben. Um mir "Trost" zu spenden, sagten Sie, dass ich fast nichts spüren würde. Sie hätten mir eine Flasche Bier aufgehoben - elendige Lügner! Es gibt kein Bier mehr!! Ich hab die letzte Flasche gestern Abend ausgesoffen! Ha!</p>
		<p><em>Stravingo</em></p>
	]]></book>

	<book key="cave1" name="Papierfetzen" design="written" bg="blood" chance="5" author="gangster"><![CDATA[
		<p>Die Schweine haben mich erwischt... ich hock jetzt hier im Keller, die Tür ist eingeschlagen und ich höre ein leises Fiepen in meinen Ohren. Meine Wirbelsäule brennt wie Feuer, der Schmerz ist kaum auszuhalten...</p>
		<p>Alle sind tot, die meisten lebendig aufgefressen. Es war grauenhaft. Ich bin der Letzte. Wie heißt es doch so gleich: Den letzten beißen die Hunde. Nun ja, wenn's denn Hunde gewesen wären... Das Dreckstück hat mich in die Wade gebissen... das war's. Game over.</p>
		<p>Es wird jetzt alles ganz schnell gehen, sicher nur noch ein paar Minuten. Die Tür geht gleich auf und sie werden mich finden.</p>
		<p>Ich würde lieber sterben anstatt so zu werden wie sie ...</p>
	]]></book>

	<book key="granma" name="Post-it" design="small" bg="postit" chance="7" author="sunsky"><![CDATA[
		<p>Omi du schläft schon seit drei tagen.</p>
		<p>Mir is kalt und du antworst nicht!</p>
		<p>Am Abend sind immer Leute da die Lärm machen. Ich frag sie ob sie mit mir Ball spilen wollen.</p>
	]]></book>

	<book key="sos1" name="S.O.S." design="postit" bg="carton" chance="2" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<p>Das ist ein Hilferuf! Ich befinde mich in der Stadt *Brutstätte der Verdammten*! Wenn jemand diese Nachricht lesen sollte: BRINGT MIR BITTE EINEN VIBRATOR!! Es geht um LEBEN ODER TOD!</p>
	]]></book>

	<book key="lettr2" name="Brief an Emily" design="small" bg="noteup" chance="9" author="Ralain"><![CDATA[
		<p>Liebe Schwester,</p>
		<p>Du fehlst mir so sehr. Du weißt gar nicht was ich jetzt geben würde, dich jetzt in meine Arme schließen zu dürfen... Wir haben uns jetzt schon seit 8 Tagen nicht mehr gesehen und ich habe meine Versprechen nicht vergessen. Ich schwöre bei Gott, dass Ich dich finden werde. Koste es was es wolle. Landauf, landab laufe ich durch die Gegend, immer auf der Suche nach dieser "Rückständigen Siedlung ohne Hoffnung". Du bist dort schon gesund und heil angekommen, nicht wahr? Schon als kleines Mädchen warst du intelligenter und gewiefter als ich...  Du hast mir schon so oft aus der Patsche geholfen... was war ich nur für ein schlechter Bruder...</p>
		<p>Heute bist es immer noch du, die mir Kraft gibt. Hab ich dir das schon mal gesagt? Wenn ich dich nicht in Sicherheit wüsste, hätte ich schon längst aufgegeben. Wenn du nicht da gewesen wärst, würde ich jetzt bestimmt nicht mehr am Leben sein.</p> 
			++
		<p>Emily, wenn du wüsstest, was ich alles ansehen und durchstehen musste: Unsere Familie, unsere Nachbarn, Petra, dieser Vollidiot von Daniel, Mama und auch Papa... Sie sind... sie haben sich...</p>
		<p>Gestern bin ich in einer neuen Stadt angekommen, genauso wie viele andere auch. Sie sind alle aus dem selben Grund hier wie ich. Alle suchen sie ihre Verwandten, Eltern, Schwester, Söhne und Töchter. Eine komplett aufgelöste Mutter flehte mich heute auf der Straße an. Schluchzend und wimmernd presste sie mir ein Fotos ihres Sohnes auf die Brust und fragte mich, ob ich ihn gesehen hätte. Das hat mich ganz schön mitgenommen. Ich versuchte sie zu beruhigen, indem ich ihr über den Kopf streichelte, doch da wurde sie hysterisch und rannte überstürzt weg.</p>
	<p>Morgen brechen die meisten von hier wieder auf, so auch ich. Wir hoffen bis dahin Straßen vom Sand befreit zu haben. Wenigstens ist die Gemeinschaft gut, jeder packt mit an. Ich habe eine Kopie dieses Briefs jemanden mitgegeben, mit dem ich hier Freunschaft geschlossen habe.</p> 
		++
	<p>Sein Name ist Sebastian. Ich habe ihm gesagt, dass er es dem nach Vanille duftenden Mädchen geben soll, die auch'Emmy' genannt wird. Dies ist allerdings nur für den Fall, dass mir etwas zustößt. Daran möchte ich jetzt nicht denken. </p>
		<p>Ich liebe dich. Bis bald, meine kleine Vanilleblume.</p>
	]]></book>

	<book key="wintck" name="Gewinnlos" design="classic" bg="tinystamp" chance="2"><![CDATA[
		<h1><small>Dieses Zigarettenpäckchen ist ein</small>GEWINNLOS!</h1>
		<p>Um ihren Preis zu erhalten müssen sie dieses Etikett zusammen mit einer Zahlungsquittung an folgende Adresse senden:</p>
		<blockquote>
			<p>Klezma Cigarettenwerke GmbH,</p>
			<p>Max-Bürger-Straße 44.</p>
			<p>22760, Hamburg</p>
		</blockquote>
		<small>Hinweis: Mit diesem Gewinnetikett haben Sie zusätzlich Anspruch auf einen KOSTENLOSEN Rundum-Gesundheitscheck. Unser Kunde ist alles für uns - Klezma.</small>
		
	]]></book>

	<book key="citsig" name="Stadtschild" design="written" bg="blood" chance="10" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<center>
			<big>Gnadenlose Festung.</big>
			<div>40 Einwohner.</div>
			<div class="other">*Zombie-Stadt, KEINE Überlebenden. NICHT WEITERGEHEN!!!*</div>
		</center>
	]]></book>

	<book key="ie" name="Warnhinweis an zukünftige Wanderer" design="written" bg="money" chance="8" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Coctail, Pantokrat und Zoby sind hier gewesen. In dieser Zone gibt es nichts mehr zu holen. Passt auf die Zombies auf, die unter dem Sand auf euch lauern! Sie können euch das Leben kosten!</p>
		<div class="other">&nbsp Es ist jetzt wieder alles Ok. Ich habe aufgeräumt!!</div>
		<div class="other">&nbsp;&nbsp;&nbsp; -half</div>
	]]></book>

	<book key="delir1" name="Makabre Warnung" design="written" bg="blood" chance="5" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<p>Sie sind überall, überall sag ich euch! Sie haben riesige Klauen und immer Hunger. Unstillbarer und unersättlicher Hunger. Fleisch, frisches Fleisch, immer nur Fleisch wollen sie. Doch das ist noch nicht das Schlimmste! Lange nicht! Das Schlimmste ist, dass ihr nicht tot seid, wenn sie euch beißen! Ihr seid nicht tot, nein, nein...  ihr vegetiert so lange vor euch hin bis ihr so werdet wie sie...</p>
	]]></book>

	<book key="letmys" name="Ein seltsamer Brief" design="typedsmall" bg="letter" chance="10"><![CDATA[
		<p>
			Es ist Freitag abend.<br/>
			Wieder ein ruhiger Tag.<br/>
			Was besseres kann man sich in dieser Welt hier gar nicht wünschen!<br/>
			Die Soldaten passen sehr gut auf unser Lager auf.<br/>
			Sie gehen ihrer Arbeit immer sehr professionell und ernst nach.<br/>
			Sie haben zu uns gesagt, dass sie sich auch um eure Stadt kümmern und euch sehr bald zur Hilfe kommen würden.<br/>
			<br/>
			Deshalb müsst ihr sie gebührend empfangen!<br/>
			Wir brauchen sie dringend hier. Einer mehr oder weniger, das <br/>
			macht oft den Unterschied.<br/>
			Ohne sie wären wir aufgeschmissen.<br/>
			<br/>
			Du weißt wovon ich rede.<br/>
			Wir kennen uns jetzt schon so lange!<br/>
			Ist ja nicht so, dass das der erste Brief ist, den wir uns schreiben, nicht wahr?<br/>
			Gib bitte allen Bescheid und sorge dafür, dass die notwendigen Vorbereitungen getroffen werden.<br/>
		<br/>
		<em>Dein dich liebender Bruder</em>
		</p>
		]]></book>

	<book key="citya3" name="Bekanntmachung: Bank" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Öffentliche Bekanntmachung</h1>
		<p>Die Bank gibt hiermit bekannt, dass ab sofort keine Lebensmittelkarten mehr angenommen werden. Ein paar Witzbolde wurden gestern beim Versuch erwischt, dem kurzsichtigen Bankverwalter ein paar schlecht gefälschte Karten anzudrehen.</p>
	]]></book>

	<book key="cityb1" name="Bekanntmachung: Abtrünnige" design="typed" bg="carton" chance="4" author="Sigma"><![CDATA[
		||
		<h1>Öffentliche Bekanntmachung</h1>
		<p>Ein Gruppe Abtrünniger hat vor zwei Tagen die Stadt verlassen, um sich in der Höhle südlich der Stadt zu verstecken. Ein Aufklärer meinte, sie hätten komplett den Verstand verloren, oder besser gesagt: Ihre Köpfe.</p>
	]]></book>

	<book key="refabr" name="Sicherer Unterschlupf" design="small" bg="notepad" chance="8" author="Loadim"><![CDATA[

        <p><strong>Sicherer Unterschlupf</strong>, der Name war wirklich gut gewählt...</p><p>Allein heute Nacht hatten wir dreizehn Tote. Es folgte das gewöhnliche Prozedere: Leichen nach draußen schleppen, Privattruhen ausleeren, Zelte abbauen und so weiter und sofort... Alles, was essbar oder auch nicht essbar war, wurde vertilgt. Es ist dem Mut und dem Überlebenswillen einiger weniger Leute zu verdanken, dass wir noch immer am Leben sind...</p>
		<p>Wir hatten Fallgruben und Sprengfallen errichtet. Sogar das Stadtor wurde nochmal verstärkt. Vergebens. Sie haben sich an uns satt gegessen.</p><p> Wenn ich mir vorstelle, was jetzt wäre, wenn wir letzte Woche die Werkstatt nicht fertig bekommen hätten...</p>
		<p>Auf unseren Wasserverbrauch müssen wir jetzt aber nicht mehr achten, sie werden uns eh bald auffressen und mitnehmen.</p><p> Meine Hand juckt, ich spüre wie ein verfaulter Schädel unter meinem Faustschlag zerbirst. Diese Stadt macht es nicht nicht mehr lang, meine Freunde...</p>
		]]></book>

	<book key="crazy" name="Wahn" design="small" bg="blood" chance="4" author="Arco"><![CDATA[
		<p>Ich bin heute Abend auf's Dach gestiegen.</p>
		<p>Die anderen sagen ich sei verrückt geworden.</p>
		<p>Ich glaube sie haben recht.</p>
		<p>Ungeduldig sehnte ich den Sonnenuntergang herbei und schaute zu wie die letzten blutroten Sonnenstrahlen hinter der Hügelkette verschwanden.</p>
		<p>In der Ferne konnte ich alsbald schon die Horde sehen. Ihre ungelenken und holprigen Bewegungen gaben ein bizarres Schattenspiel ab.</p>
		<p>Lüstern blitzten meine Augen.</p>
		<p>Ich bin verrückt geworden - sie haben recht.</p>
		<p>Spielt das denn noch eine Rolle?</p>
		<p>Mein Blick richtete sich erneut auf die torkelnde Masse...</p>
		++
		<p>Ein nicht zu bändigendes Rauschgefühl durchströmte meinen Körper.</p>	
		<p>Ich sah, wie sie die Stadtmauer überwanden!</p>
		<p>Ich begrüßte sie mit einem Freudenschrei.</p>
		<p>Und bekam ein tiefes, kehliges Gebrüll als Antwort!</p>
		<p>Ich bin verrückt geworden.</p>
		<p>Was soll's.</p>
		<p>Ich will mir das Spektakel ansehen.</p>
		<p>Hier auf dem Dach.</p>
		<p>Jubelnd sehe ich wie sie die Stadt in Schutt und Asche legen.</p>
		<p>Lachend.</p>
	]]></book>

	<book key="nails" name="Ein paar Schrauben und Muttern" design="written" bg="secret" chance="8" author="totokogure"><![CDATA[
		<p>Ich habe keine Ahnung was da draußen los ist, aber ich hab so das Gefühl, dass es um mich geht...</p>
		<p>Im Moment sitze ich hier in meiner schützenden Baracke, aber der Menschenauflauf vor meiner Haustür wird von Tag zu Tag größer. Dabei verstehe ich gar nicht, was ich verbrochen haben soll? Ok, ich geb's ja zu: Ich habe mir ein paar Schrauben und ein paar Muttern aus der Bank geborgt, um meinen Rasenmäher zu reparieren, aber ich konnte ja nicht wissen, dass die Teile so wichtig sind... Da lag ne ganze Kiste von dem Zeug rum und es sah so aus, als ob sie niemand bräuchte... Na da habe ich mir ein Handvoll davon genommen.</p><p>"Hängt ihn, hängt ihn!", schallt es vor meiner Tür. Hoffentlich machen sie ihre Drohung nicht wahr... Das wäre schon zu komisch: Den Galgen, den habe nämlich ich gebaut...</p>
	]]></book>

	<book key="coloc" name="WG" design="written" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>Suche Mitbewohner</h1>
		<p>Männlicher Bürger sucht einen Mitbewohner für sein verbarrikadiertes Haus im Norden der Stadt. Es handelt sich um eine ruhige Lage, weit ab von den Baustellen. Der *Brunnen* sowie andere Ablenkungsmöglichkeiten (Galgen u.ä.) befinden sich in unmittelbarer Nähe.</p>
		<p>Verbannte und Infizierte bitte nicht bewerben. Potenzielle Kandidaten müssen ihre Nahrung und Medikamente selbst mitbringen.</p>
		<p>Nahrungsmittel und andere wichtige Gegenstände werden in der WG nicht geteilt.</p>
		<p>Interessierte können sich bei "Kosi" melden ;-)</p>
	]]></book>

	
	<book key="necro" name="Todesanzeigen" design="small" bg="carton" chance="8"><![CDATA[
		<h1>Kürzlich verstorben:</h1>
		<p>*Dienstag*: Ralf, Jürgen, warp, Artecz</p>
		<p>*Mittwoch*: Dayan, Phantom, Ebola, Whitetigle <span class="other">(ach ne...)</span></p>
		<p>*Donnerstag*: Whitetigle <span class="other">(Scheiß Infektion)</span></p>
		<p>*Freitag*: Morkai, Amorphis, Deniz</p>
	]]></book>
	
	<book key="page51" name="Seite 62 eines Buches" design="classic" bg="old" chance="10" author="kozi"><![CDATA[
		<p>Die Fragen 3, 4 und 5 hänge von deiner jeweiligen Situation ab, die Fragen 1 und 2 sind von entscheidender Bedeutung</p>
		<h1>4. Elektrische Werkzeuge</h1>
		<p>Die Unterhaltungsliteratur hat uns die Ehrfurcht gebietende, brutale Macht der Motorsäge gezeigt. Mit ihren blitzschnell rotierenden Zähnen kann sie mühelos durch Fleisch und Knochen schneiden und macht Kraft und Geschick, die für die Bedienung manueller Waffen erforderlich sind, überflüssig. Außerdem kann ihre Lautstärke dem Benutzer einen dringend erforderlichen psychologischen Vorteil geben - ein Gefühl von Macht in einer Situation, in der Todesangst vorherrschend ist. Wie viele Horror-Filme hast du gesehen, in denen diese industrielle Killermaschine allem und jedem, das sie berührte, den Untergang brachte? In Wirklichkeit jedoch nehmen Motorsägen und ähnliche elektrische Geräte einen extrem niedrigen Platz in der Rangordnung praktischer Waffen zum Töten von Zombies ein. [...]</p>
	]]></book>
	
		<book key="morse2" name="Morsecode (21. Juni)" design="typed" bg="blood" chance="8"><![CDATA[
		<small>21. Juni, MEZ: 13:30</small>
		<small>[Anfang der Übertragung]</small>
		<p>.... . . .-. . ... --. .-. ..- .--. .--. .  -..-. / -. --- .-. -.. -..-. / .- -... ... -.-. .... -. .. - - -..-. / .-  / --.. ..- --. .- -. --. -..-. / --.. ..- -- -..-. / -. .- -.-. .... ... -.-. .... ..- -... -.. . .--. --- - -..-. / .-- .. .-. -.. -..-. / ...- --- -- -..-. / ..-. . .. -. -.. -..-. / -... .-.. --- -.-. -.- .. . .-. - .-.-.- -..-. / -.- . .. -. -..-. / -.. ..- .-. -.-. .... -... .-. ..- -.-. .... -..-. / -- --- . --. .-.. .. -.-. .... .-.-.- -..-. / -.- .- . -- .--. ..-. . -. -..-. / -... .. ... -..-. / --.. ..- -- -..-. / .-.. . - --.. - . -. -..-. / -- .- -. -. .-.-.- / --. --- - - / -..-. / ... -.-. .... ..- . - --.. . / -..-. / . ..- -.-. .... .-.-.-</p>
		<small>[Ende der Übertragung]</small>
	]]></book>
	
	<!-- NOUVEAUX TEXTES ÉCRITS PAR LES JOUEURS ALLEMANDS -->
	
	
		<book key="base" name="titre" design="typed" bg="white" chance="0" author="TODO"><![CDATA[
	]]></book>

	<book key="profi1" name="Profits Tagebuch" design="written" bg="notepad" chance="5" author="profit"><![CDATA[
		<p>13. Tag nach dem Zerfall meiner Heimatstadt</p>
		<p>Einsamkeit</p>
		<p>Das ist es, was man fühlt wenn man in der Wüste unterwegs ist.</p>
		<p>Einsamkeit</p>
		<p>Obwohl ich mit anderen die nähere Umgebung meiner neuen Zuflucht erkunde:Es bleibt nur </p>
		<p>Einsamkeit</p>
		<p>Die Leere der Wüste kann niemand füllen. Nichtmal unsere Gruppe, in der zwei echte Hünen sind mit einem Schild welches so groß wie sie selbst ist, wie sie selbst. Es erzeugt nur ein Trugbild von Sicherheit, von Zusammenhalt.
		Denn jeder in der Siedlung weiß, dass man immer auf seinen Rücken aufpassen muss, sonst stehst du allein dort.</p>
		<p>Es bleibt nur Einsamkeit.</p>
		<p>Das einzige Gefühl, welches versichert, das du am Leben und ein Mensch bist.</p>
		<p>Einsamkeit...</p>
	]]></book>
	
	<book key="sophie" name="Brief nach Hause" design="written" bg="letter" chance="7" author="SixSixSeven"><![CDATA[
		<p>Meine allerliebste Sophie,</p>
		<p>ich weiß nicht ob euch dieser Brief erreicht oder ob er überhaupt jemals gefunden wird.</p>
		<p>In diesen Minuten, welche allem Anschein nach die Letzten in meinem Leben sein werden, möchte ich euch mitteilen wie sehr ich euch liebe. Meine einzigen Gedanken in diesen schweren Zeiten gelten Dir und dem Baby. Alle Kraft, über die ich jetzt 
		noch verfüge, stammt allein aus der Tatsache, euch in Sicherheit zu wissen.</p>
		<p>Ich habe mich in dieser alten Tankstelle verschanzt, habe die Türen und Fenster verbarrikadiert und alles was ich an Wasservorräten und sonstigen Waffen finden konnte zusammengetragen.</p>
		++
		<p>Trotz allem wütet draußen eine so gewaltige Horde dieser Höllenbrut, dass ich keine Hoffnung haben kann euch jemals wieder in meine Arme zu schließen.</p>
		<p>Ich liebe euch über alles und kann nur hoffen, dass ihr den tag erl</p>
	]]></book>
	
	<book key="christ" name="Christin" design="written" bg="letter" chance="8" author="Fexon"><![CDATA[
		<p>Christin,</p>
		<p>Ich weiß nicht, ob dies das letzte sein wird, was du von mir lesen wirst, und ich weiß nicht, ob, wenn du diesen letzten Brief in den Händen hältst, schon mehr bekannt ist, als jetzt – ich weiß nur, dass etwas Unerklärliches hier vorgeht, und die 
		ganze Stadt seit vier ganzen Tagen unter Quarantäne steht.</p>
		<p>Quarantäne! Soldaten stehen an provisorischen Schranken und überall stinkt es furchtbar. Sie sagen es sei eine neue, antigenetische Grippe-Variante. Niemand hier versteht, was das bedeutet.</p>
		<p>Die Schrauben- und Mutternfabrik, die den meisten hier Arbeit gegeben hat, bevor die Grippe ausgebrochen ist, ist heute Morgen geschlossen worden – wegen Arbeitermangel… Aber wenn das hier solche Ausmaße annimmt, wie es sich derzeit abzeichnet – 
		wofür braucht man dann Schrauben?!</p>
		++
		<p>Ich wünschte, du wärst nie gefahren. Ich wünschte, du wärst hier gewesen, als Porky gestorben ist. Er war so gesund, bis zu der Nacht - noch bevor uns die erste Meldung über das Virus erreichte - als er plötzlich stark aus der Nase zu bluten 
		begann. Es dauerte vielleicht fünf quälende Minuten. Er sah mich nur an. Gott, vorgestern war ich an der Stelle im Wald, wo ich ihn vergraben hatte, irgendetwas hatte das Loch wieder aufgerissen.</p>
		<p>Kranke Stadt.</p>
		<p>Man solle das Haus nicht verlassen. Also verlasse ich das Haus kaum. Die Enge der Wände, der Geruch des eigenen Atems, die Stille, die, mit muffigen Vorhängen zugezogenen Fenster und die unzumutbare Ungewissheit hinterlassen Spuren. Und Porkys 
		leeres Körbchen. Gott, ich will nicht mit blutender Nase sterben. Ich werde die Türe niemandem öffnen. Es sollen Plünderer umgehen, sagen die Leute.</p>
		++
		<p>Ich war nie ein gläubiger Mensch. Doch das, was gerade passiert, ist die Strafe für alles, was hier in der Vergangenheit geschehen ist. Eine Krankheit für eine kranke Stadt. Für eine kranke Welt.</p>
		<p>Vielleicht sollte ich sehen, ob ich im Haus von Frau Watzek, der alten Dame von nebenan, eine Bibel finde. Die Haustür steht seit vier Tagen offen, auch wenn ich meine, sie gestern regungslos am Fenster stehen gesehen zu haben. Ob alles in Ordnung 
		ist?</p>
		<p>Ich denke an Dich.</p>
	]]></book>
	
	<book key="raya" name="Mein bester Freund KevKev" design="small" bg="notepad" chance="10" author="Rayalistic"><![CDATA[
		<p>Liebes Tagebuch</p>
		<p>Heute ist der 2. Februar 2010, genau, mein Geburtstag! Die Kollegen haben mir deswegen eine feine Flasche Marinostov auf die Seite gelegt.</p>
		<p>Dennoch ist es ein düsterer Tag für mich, mein bester Freund "KevKev" ist heute Nacht gestorben. Das Tor war bereits geschlossen und ich war am Ende meiner Kräfte. Deswegen habe ich dann 500mg Twionid geschluckt, doch der Riegel war bereits fest 
		verkeilt. Ich hörte ihn schreien und weinen, es war schrecklich. Auf seinen Willen habe ich ihm unseren Batteriewerfer mit der letzten Batterie rausgeworfen. Die Batterie war nicht für die Zombies gedacht. Das Geräusch werde ich nie Vergessen... 
		*pflogg*!</p>
		++
		<p>Heute Morgen lag nur noch der Batteriewerfer vor dem Tor. Ich vermisse ihn so sehr! Die Angst, das Leid und die Umstände sind unerträglich, deswegen habe ich mich entschlossen das ganze mit meinem Vodka und einer Zyanidkapsel zu beenden. Es ist 
		das beste für mich.</p>
		<p>Den einzige Grund hier zu bleiben gab es heute zu Mittag, armer Flauschi! Ich mach mich jetzt auf den Weg in das verlassene Haus 5km von hier, da werde ich niemandem zur Last fallen.
		KevKev ich komme!</p>
		<p>Machs gut liebes Tagebuch,</p> 
		<p>Dein Rayalistic</p>
	]]></book>
	
	<book key="arzt" name="Arztbescheinigung" design="stamp" bg="stamp" chance="20" author="Waganga"><![CDATA[
	<h1>Arztbescheinigung</h1>
	<p>Der uns überwiesene Bürger ist für den 6.9. zu entschuldigen. Aufgrund des Zustandes seines rechten Beines war ihm das Arbeiten auf der Baustelle nicht möglich.</p>
	<p>Auch in den nächsten Tage ist strenge Bettruhe anzuraten, um die fortschreitende Verwesung zu stoppen.</p> 
	++
	<p>Sollte das Beim trotz intensiver Pflege nicht zu retten sein und wenn die Verwesung auf weitere Körperteile übergreift, ist strengst geboten den Bürger in die Wüste zum Graben zu schicken und schnellstmöglich das Tor zu schließen.</p>
	<p>Hochachtungsvoll,</p>
	<p>Dr. Waganga</p>
	]]></book>
	
	<book key="hexa1" name="Zahlen" design="typed" bg="printer" chance="10" author="Nomad"><![CDATA[
		<p>44 69 65 20 54 6f 72 65 20 73 63 68 6c 69 65 c3 9f 65 6e 20 75 6d 20 32 33 3a 34 30 20 55 68 72 2e 0d 0a 42 45 45 49 4c 20 44 49 43 48 21</p>
	]]></book>
	
	<!--Anmerkung: Nomads Text ist im Hexadezimalformat geschrieben. -->
	
	<book key="death" name="Spruch" design="written" bg="blood" chance="2" author="Nomad"><![CDATA[
		||
		<center>
			<div>Spiele nicht mit dem Tod, sonst spielen die Toten noch mit dir.</div>
		</center>
	]]></book>
	
	<book key="brmu1" name="Brief einer Mutter" design="written" bg="letter" chance="9" author="MonochromeEmpress"><![CDATA[
		||
		<center>
			<div>An meine geliebte Tochter.</div>
		</center>
		++
		<p>Liebe Viktoria,</p>
		<p>Bereits seit knapp zwei Monaten verbringen dein Vater, Markus, Tante Judith und Ich unseren alljährlichen Urlaub zusammen.</p>
		<p>Trotz der Bedenken deiner Großmutter, bin ich froh, dass wir uns diesen Urlaub nicht entgehen haben lassen. Schade, dass du dich so vehement geweigert 
		hast mitzukommen. Mit dir wäre es bestimmt noch schöner, aber ich schätze du bist einfach in 
		dem Alter, in dem man sich etwas von seinen Eltern lösen will.</p>
		<p>Wir sind irgendwo draußen in der Wüste und ich habe schon seit längerem die Orientierung verloren, bin aber froh, dass ich noch am Leben bin (was man von Markus nicht sagen kann!).
		Ich wünschte, ich wüsste, wie es dir geht. Ich hoffe und bete so sehr, dass du noch am Leben bist und nicht von den Nachbarn ausgeraubt wurdest.</p>
		++
		<p>In fast jeder Stadt an der wir auf unserer Reise vorbeikamen, herrschte der Ausnahmezustand (dein Vater wurde beinahe einmal erhängt! Wenn ich wieder zuhause bin, werde ich dir das Foto mit seinem entsetzten Gesicht zeigen. :) ). Außerdem wurde 
		jede Stadt von einem seltsamen, sprechenden Raben bewacht, der eine eigene Zeitung herausgab! Ich fragte mich oft in den vielen schlaflosen Nächten, was es mit diesem Raben auf sich hat…</p>
		<p>Werden wir das je herausfinden?</p>
		<p>Ich schicke dir eine Schlange mit, allerdings beißt sie ganz schön viel (Ich habe einen großen lilagrünblauen Fleck am Unterarm - schon seit 2 Tagen!). Ich habe ihr den Namen „Chantal“ gegeben, kümmer dich bitte gut um sie.</p>
		++
		<p>Gerade höre ich Gegröle. Es scheint, als ob sich uns ein Zombie nähert und dein Vater rennt schon mit einem Kater bewaffnet los. Ich gehe besser und feuere den Zombie an! Schließlich habe ich mit deiner Tante Judith um eine Beruhigungsspritze 
		gewettet! Hoffentlich erreicht dich dieser Brief irgendwann.</p>
		<p>Ich kann noch nicht sagen, wann oder wer genau wieder zu dir zurückkommt, aber ich bleibe optimistisch. In meinem nächsten Brief, werde ich dir dann erzählen ob dein Vater den Kampf gewonnen hat!</p>
		<p>Ich vermisse dich sehr. Küsschen.</p>
		<p>Deine dich liebende Mutter</p>
	]]></book>
	
	<book key="glager" name="Gelbes Lager, Tag 14" design="written" bg="secret" chance="10" author="Rotti"><![CDATA[
		<p>Gelbes Lager, Tag 14</p>
		<p>Mein Kater ist verschwunden.</p>
		<p>Ich hatte ihn in meiner Truhe, nur leider habe ich es versäumt mir einen Vorhang zu bauen.
		Also waren meine Nachbarn da, während ich draußen in der Wüste für ihr Weiterleben geblutet habe und haben ihn geklaut. Seltsamerweise haben sie ihn zweimal zurückgebracht, mir sogar Nachrichten in welschen Zungen hinterlassen.
		Beim Dritten Mal war er dann endgültig weg.</p>
		<p>Wie ich später herausfand, war das der Typ, der immer die Frösche gefressen hat, später haben wir ihn aufgehängt.</p>
		<p>Den Kater habe ich nie wieder gesehen.</p>
	]]></book>
	
	<book key="nancy" name="Brief an Nancy" design="written" bg="blood" chance="15" author="Zekjostov"><![CDATA[
		<p>Liebe Nancy,</p>	
		<p>viele Grüße aus der heißen Wüste. Wie du dir sicherlich vorstellen kannst, ist es tagsüber sehr heiß hier, aber auch sehr, sehr spaßig. Unser Wüstenführer ist sehr lustig und ein wahres Genie in der Wüste. Ich weiß nicht wie er das macht, aber er 	
		kann uns abends immer super unterhalten. Er tut immer so, als ob jemand um das Lager schleichen würde, was mir und der Gruppe jedes Mal einen gehörigen Schrecken einjagt!</p>
		<p>Heute habe ich mal das Lagerfeuer verlassen um im Zelt zu schreiben. Ob du es glaubst oder nicht, heute hat der Führer wohl die ganze Gruppe eingeweiht und nun versuchen sie mir Angst zu machen! Sie stöhnen, schreien und grunzen.
		Aber ich kenne das langsam und werde keine Angst bekommen. Ich wünschte du wärst hier.</p>
		<p>In L</p>		
	]]></book>
	
	<book key="bb" name="Ein Briefbündel" design="written" bg="grid" chance="10" author="Ferra"><![CDATA[
		<p>24. Februar</p>	
		<p>Mein Lieber,</p>
		<p>Du weißt, wir haben schwere Zeiten durchgemacht. Es ist nicht leicht, Dich immer fortgehen zu sehen, ohne zu wissen, daß Du wiederkommst. Ich habe viel nachgedacht in der letzten Zeit und ich weiß einfach nicht, ob ich so weiterleben kann.</p>
		<p>Ich bin hier in der Stadt so isoliert, meine Familie ist fort, nur Du bist mir geblieben. Aber immer wenn Du wieder zu den Expeditionen aufbrichst, ist es, als würdest Du mich verlassen, immer wieder.</p>
		<p>Ich kann das einfach nicht mehr. Lass uns reden, wenn Du wieder hier bist. Es geht so nicht weiter.</p>
		<p>Dennoch: ich liebe Dich.</p>
		++
		<p>15. März</p>	
		<p>Mein Lieber,</p>
		<p>es war so schön, Dich hier zu haben. Wir schaffen es! Gemeinsam. Wie gut zu wissen, daß dies Dein letzter Auftrag sein wird. Ich kann es nicht erwarten, Dich wiederzusehen.</p>
		<p>Der alte Rotti will uns übrigens seine gebrauchten Geräte vermachen, es ist nicht viel, aber gut gepflegt. Damit wird die Arbeit leichter werden. Er will auch bei der Konstruktion der Wasseranlage helfen. Ich habe das Land schon vorbereitet, 	
		soweit das möglich ist. Es war hart und mein Rücken wird wohl nie wieder aufhören zu schmerzen.</p>
		<p>Nächstes Jahr um diese Zeit können wir vielleicht schon das erste ernten! Stell Dir nur vor, wir könnten auch ein kleines Blumenbeet anlegen - und hätten immer einen Strauß Leben im Haus.</p>
		++
		<p>Ich weiß, das Wasser ist knapp, aber es tut manchmal 
		einfach gut, sich so etwas auszumalen.</p>
		<p>Komm bald zurück!</p>
		<p>Ich liebe Dich.</p>
		++
		<p>6. April</p>	
		<p>Mein Lieber,</p>
		<p>Deine Nachricht hat mich erreicht. Noch vier weitere Monate ohne Dich. Ich wünschte manchmal, ich könnte Dich in deine entfernte Region begleiten. Der Bau der Wasseranlage geht gut voran, es fehlen nur noch ein paar Teile. Ich halte durch, Du 
		kennst mich ja.</p>
		<p>Es gibt noch mehr Neuigkeiten. Ich weiß nicht, ob ich mich freuen soll, es ist so viel zu tun und alles so knapp. Vorräte und Freunde. Du wolltest immer eine kleine Familie, doch ich weiß nicht, ob ich in diesen Zeiten noch ein Kind wollen kann.</p>
		<p>Aber mir wurde die Entscheidung abgenommen. Wir sind bald zu dritt.</p>
		<p>Ich brauche Dich und liebe Dich, mehr als ich sagen kann.</p>
	]]></book>
	
	<book key="gbuch" name="Seite aus einem alten Gesangsbuch" design="typed" bg="grid" chance="5" author="CarolinaCremasta"><![CDATA[
		<h1>Mein Herr, ich will dir ewig folgen (Choral in c-moll)</h1>
		<br>
		<p>Mein Herr ich will dir e-e-wi-i-g folgen!
		<br>
		Du führest mi-ich auf saft'ge-e Flur!
		<br>
		Ich gebe dir mein le-etzte-es Wasser
		<br>
		und Hydrato-o-on gönn' ich mi-ir nur.</p>
		<p>Mein Herr o lass mi-ich diese-en Balken
		<br>
		für dich nur schni-itzen ganz a-allein!
		<br>
		Und jede Schraube-e jede-e Mutter
		<br>
		soll dir nur dir! ge-e-ewidme-et sein.</p>
		++
		<p>Mein Herr wenn dich die-ie Schaue-er schütteln
		<br>
		dann geb' ich hi-in mein Twi-inoid!
		<br>
		Ich hab' es mir gesto-ohl'n vo-om Freunde
		<br>
		der in der Nacht da-a-arauf verschied.</p>
		<p>Mein Herr du da-arfst mich schwe-er beladen
		<br>
		mit Mikrowelle-en und mi-it Stahl!
		<br>
		Nur dir zu diene-e-e-n, ganz alleine
		<br>
		ist Fre-e-eude für mich, keine Qual!
		<br>
		Ist Freude für mich, keine Qua-a-al!</p>
	]]></book>
	
	<book key="ezet" name="Einkaufszettel" design="small" bg="postit" chance="3" author="Zippo"><![CDATA[
		<p><strong>Einkaufszettel: Montag</strong></p>
		<p>3 Knöpfe (schwarz perlmuttglanz) (OK)</p>
		<p>2 Garnspulen (OK)</p>
		<p>2 Nadel kurz (OK)</p>
		<p>4 Paar Socken (OK)</p>
		<p>1 Brot (geschnitten) (OK)</p>
		<p>2 Stück Butter (OK)</p>
		<p>Wurstaufschnitt (OK)</p>
		<p>3 Liter Milch (OK)</p>
		++
		<p><strong>Einkaufszettel: Mittwoch</strong></p>
		<p>2 Treibstoffkanister</p>
		<p>Decken</p>
		<p>Spaten</p>
		<p>Hammer</p>
		<p>Axt/Beil</p>
		<p>2 Schachtel Schrauben</p>
		<p>3 Schachtel Nägel</p>
		<p>Holzbretter / Kisten</p>
		++
		<p>Atemschutz</p>
		<p>Zigaretten</p>
		<p>Chlortabletten</p>
		<p>Trinkwasser</p>
		<p>Batterien</p>
	]]></book>
	
	<book key="uereg" name="Überlebensregeln" design="typed" bg="grid" chance="10" author="Schmerzengel"><![CDATA[
		<h1>Schmerzengels Überlebensregeln</h1>
		<p>Punkt 1.
		<br>
		Stehle niemandem sein Wasser, außer Du hast keines.	
		</p>
		<p>Punkt 2.
		<br>
		Gehe nur mit Waffen und Proviant in die Außenwelt. Solltest Du beides nicht haben. Nimm jemanden mit, der langsamer läuft als DU.	
		</p>
		<p>Punkt 3.
		<br>
		Wenn Du Nahrung findest, laß erst Deinen Kameraden davon essen. Er ist bestimmt genau so hungrig wie Du.	
		</p>
		++
		<p>Punkt 4.
		<br>
		Mit einer Fackel in der Hand ist der Verdammte gleich entbrannt.	
		</p>
		<p>Punkt 5.
		<br>
		Wenn Du meinst es geht nichts mehr kommt von irgendwo ....ach was soll´s. Ich bin ehrlich zu Dir. Du hast verschissen. Punkt.	
		</p>
	]]></book>
	
	<book key="rtb" name="Richards Tagebuch" design="small" bg="notepad" chance="8" author="Cronos"><![CDATA[

        <p>7. September
		<br>
		...wir haben weitere überlebende gefunden, der alte Schulbus den Frank fährt (er sagt die ganzen schreienden Kinder hätten ihn früher immer genervt doch jetzt würde er die Lebenslust der kleinen Racker vermissen) ist voll, gut 35 Leute sind hier, in 
		meinem alten Leben hasste ich überfüllte Busse, heute freue ich mich über jede weitere Person die einsteigt...
		</p>
		
		<p>8. September
		<br>
		...keine gute Nachrichten, ein Unfall. Frank ist dabei um's Leben gekommen. Er war übermüdet gegen einen großen Felsen gefahren, hätte er sich nur angeschnallt. Wir haben ihn begraben und ein Kreuz aufgestellt, es wurden sogar ein paar Worte 	
		gesprochen, dann zogen wir alle weiter...
		</p>
		++
		<p>11. September
		<br>
		...eine verlassene Stadt, feste Mauern und sogar ein alter Brunnen. Das alles haben wir heute gefunden, allerdings haben wir letzte Nacht beim Zelten in dieser elenden Einöde Stephen,Peter,Roger und Francine verloren, wir haben sie begraben, für eine 
		anständige Zeremonie blieb leider keine Zeit. Wir hungern, tun aber alle unser bestes...
		</p>
		
		<p>14. September
		<br>
		3 Tage seit meinem letzten Eintrag. Eine Stadtmauer steht, eigentlich läuft alles gut ok bis auf die 8 weiteren Armen Seelen die gestorben sind 3 waren Junkies und haben den kalten Entzug nicht verkraftet die anderen 5 naja tot aber leider wieder auf 
		den Beinen...
		</p>

		<p>15. September
		<br>
		...seit gestern keine Vorkommnisse...außer eine Sache, es scheinen Ressourcen, und was schlimmer ist, Nahrungsmittel zu verschwinden. Ich werde dem auf den Grund gehen...
		</p>
		++
		<p>17. September
		<br>
		...hahaha heute hab ich ihn erwischt, den miesen Dieb und ihn zusammen mit den anderen verbliebenen gehängt, auf dem platz direkt neben dem Brunnen, yeaha hat er verdient die Ratte...
		</p>
		
		<p>19. September
		<br>
		...ich hab das Gefühl jedes mal wenn ich in der Stadt umher spaziere gucken mich die anderen so seltsam an, ich kenne diesen Blick, sie haben so auch den Dieb angesehen, bevor sie ihn eiskalt gehängt haben, am besten ich bleibe einfach in meinem Haus 
		und hol mir nur meine tägliche Ration...
		</p>
		
		<p>21. September
		<br>
		...wusste es doch die andern, Milliard, George und Roy, verdächtigen mich aber ich bin ihnen zuvor gekommen hab mir alles geschnappt was mich am leben halten kann und mich verbarrikadiert, sollen die heute Nacht doch sehen wo sie bleiben...
		</p>
		++
		<p>23. September
		<br>
		...die andern, alle die gestorben sind, sie sind da draußen, Nachts kratzen und Klopfen sie an meine Türen und Fenster. Ich bin alleine, alle Bücher bereits gelesen, die Batterien des Kassettenrekorder leer. Wenn die Nächte wenigstens ruhiger wären...
		</p>
		
		<p>29. September
		<br>
		...letzte Nacht war Georg an der Tür er hat zu mir gesprochen, also ich meine wenn er nicht grad vor Hunger stöhnte aber Hunger haben wir doch alle. Er sagte sie sind mir nicht böse das ich mich versteckt habe, sie verstehen das, ich könne aber jetzt 
		raus kommen. Er sagte, alle Zombies sind irgendwie gestorben, bestimmt am Hunger. Wenn Georg heute Nacht wieder kommt bitte ich ihn rein um genaueres zu erfahren...
		</p>
		]]></book>
		
		<book key="ilh" name="Ich liebe sie" design="written" bg="letter" chance="6" author="Kouta"><![CDATA[
		<p>Ich liebe sie. Seitdem ich ihren Arm das erste Mal berührte, will ich sie nicht mehr loslassen. Ich liebe sie so sehr. Ich will sie auf ewig umarmen, hier, neben mir, unter unserem kleinen Felsen. Sie lächelt mich immerzu an. Manchmal frage ich 
		sie, wie lange sie schon hier ist. Doch sie antwortet mir nie. Manchmal frage ich sie, wann wir eine Stadt suchen wollen. Doch nie sagt sie ein Wort. Aber das ist mir nicht wichtig. Auch, wenn sie mir noch nie ihre Liebe gestanden hat, so weiß ich es 
		doch. Ihr friedliches Lächeln sagt es mir. Sie wacht immer, auch wenn ich tief schlafe passt sie auf mich auf. Ich frage mich, wie lang unsere Vorräte noch reichen. Ich habe ihr gesagt, dass wir eine Stadt suchen müssen. Doch sie reagiert nie, sie 
		lächelt mich immerzu an. Ich weiß, dass sie mir damit Mut machen will. Ich lasse mir nichts anmerken und lege mich einfach hin, esse einen Krumen Brot und trinke ein Schlückchen Wasser. Doch sie isst nie. Jeden Morgen ist ihre Ration unangetastet. </p>
		++
		<p>Ich frage sie manchmal, warum sie nicht isst und nicht trinkt. Doch sie lächelt nur. Sie erzählt mir von ihrem Leben. Von ihren Freundinnen und schönen Spielen in ihrer Stadt. Obwohl sie nichts sagt, kann ich ihre Stimme hören. Manchmal höre ich 
		auch andere Leute. Ganz dumpf sagen sie mir, ich soll auf sie aufpassen, bis sie kommen. Ich habe sie einmal nach ihrem Namen gefragt. Doch sie lächelte mich nur an. Sie macht ein Geheimnis daraus. Sie kommen sicher bald, habe ich ihr gesagt. Sie hat 
		nicht geantwortet, doch ich weiß, dass sie glücklich ist. Ich habe ihr einmal meine Liebe gestanden. Es war mir sehr peinlich, denn ich dachte, sie lacht mich vielleicht aus. Doch sie lag friedlich da und hat mich angelächelt. Ich weiß, dass sie sich 
		sehr gefreut hat. Bald sind sie da. Ich höre sie ganz deutlich. Meine Eltern und Bewohner meines Dorfes. Nicht nur nachts, auch am Tag sprechen sie mir Mut zu. Ich sehe sie nicht, aber sie sind bei uns. Sie werden uns retten. Und dann werde ich mit 
		ihr Spielen, wie ich es ihr versprochen habe. Ich liebe sie. In ihrem weißen Kleid ist wunderschön. Ich liebe sie so sehr.</p>
		]]></book>
		
		<book key="todg" name="Gedanken eines Todgeweihten" design="small" bg="secret" chance="6" author="Knolle"><![CDATA[
		<p>Gedanken eines Todgeweihten</p>
		<p>Der Tod, er rückt näher! Gleichsam mit der Nacht.
		Ich höre, wie das Verderben in meine Seele lacht.
		Die Sonne, sie brennt! Gleich tut’s ihr mein Herz.
		Wie in einem Albtraum, wie als wär’s nur ein Scherz.</p>
		<p>Der Tod, er rückt näher! Gleich hat er gewonnen.
		Mein ganzes bittre Leben, gleich ist es zerronnen.
		Die Sonne, sie lacht! Gleich tut’s ihr der Tod.
		Es gibt kein Entkommen, die Nacht sie wird rot.</p>
		<p>(Verfasser unbekannt)</p>
		]]></book>
		
		<book key="heimw" name="Seite 134 - Sprinkleranlage im Eigenbau" design="classic" bg="old" chance="8" author="Tycho"><![CDATA[
		<p>Eine einfache Bewässerungsanlage für Ihren heimischen Garten selbst zu bauen ist gar nicht kompliziert.
		Hauptsächlich gehört dazu: Ein Anschluss an einen Wasserhahn, eine Befestigungsmöglichkeit für den Bewässerungskopf, der Bewässerungskopf selber und optional ein Mechanismus zur regelmäßigen Bewegung des Bewässerungskopfes.</p>
		<p>Zentral wichtig bei einer guten Sprinkleranlage ist die gleichmäßige Verteilung.
		Eine sehr einfache und effiziente Variante besteht aus einem längeren Stück Rohr (Länge sollte vom verfügbaren Wasserdruck abhängen), in das ein oder zwei Reihen kleiner Löcher gebohrt werden, als Bewässerungskopf. Am Ende des Rohres wird ein 	
		druckbelastetes wasserführendes System angeschlossen – beispielsweise der Wasserhahn ihres Gartenhauses.</p>
		++
		<p>Ein Teil des Wassers wird über eine separate Zuleitung abgezweigt und gegen ein kleines Wasserrad mit einer Rückstellfeder geleitet. Dreht nun das einströmende Wasser das Rad, so wird dadurch der Bewässerungskopf entlang seiner Längsachse gedreht. 
		Ab einem gewissen Drehwinkel verschließt ein Teil des Wasserrades die Zuleitung und die Rückstellfeder dreht den Bewässerungskopf in die entgegengesetzte Richtung zurück. Dadurch schwingt der Bewässerungskopf vor und zurück, um somit abwechselnd den 
		Boden auf beiden Seiten der Anlage zu bewässern.</p>
		<p>Soll die Anlage nur stationär eingesetzt werden, empfiehlt es sich, den Bewässerungskopf an einer Holzkonstruktion über dem Feld aufzuhängen.</p>
		<p>Exemplarische Konstruktionsskizzen und Berechnungshilfen finden sie auf der beigelegten CD unter dem Menüpunkt "Sprinkleranlage".</p>
		]]></book>
		
		<book key="wratte" name="In Bier geschmorte Ratte" design="typed" bg="grid" chance="9" author="Akasha"><![CDATA[
		||
		<center>In Bier geschmorte Ratte</center>
		<ul>
		<li>1 Ratte, küchenfertig</li>
		<li>Starke Gewürze</li>
		<li>Öl (soweit vorhanden)</li>
		<li>2 Stück verdächtiges Gemüse</li>
		<li>1 Flasche Bier</li>
		<li>1 Ration Wasser</li>
		</ul>
		++
		<p>Das verdächtige Gemüse schälen und in Stücke schneiden. Die küchenfertige Ratte je nach Geschmack mit den scharfen Gewürzen einreiben und in einem heißen Topf von allen Seiten gut anbraten. Das Gemüse zugeben und ebenfalls für ein paar Minuten 
		mitbraten. Mit Wasser und Bier ablöschen und alles zum Kochen bringen. Den Topf abdecken und bei geringer Hitze fünf Stunden lang sanft köcheln lassen. Durch die lange Garzeit wird das Fleisch einfach butterzart.</p>
		]]></book>
		
		<book key="bwas" name="Bekanntmachung: Wasser" design="typed" bg="carton" chance="10" author="Fyodor"><![CDATA[
		||
		<h1>Bekanntmachung</h1>
		<p>Der Zentralrat hat beschlossen der maßlosen Wasserverschwendung entgegen zu steuern: Ab sofort werden Wasserbezugsmarken ausgegeben!</p>
		<p>Entgegen der Propaganda der Opposition ist der Brunnen nicht leer! Er enthält lediglich kein Wasser mehr.</p>
		<p>Eine Gefahr für die Bevölkerung bestand zu keinem Zeitpunkt.</p>
		<p>Ab sofort wird Wasser nur noch bei Nachweis eines außerordentlichen Bedürfnisses ausgegeben. Wasserbezugsscheine können beim Zentralrat beantragt werden.</p>
		<p>MdZR Fyodor</p>
		]]></book>
		
		<book key="mdiebe" name="Mitteilung: Diebe" design="typed" bg="carton" chance="10" author="DBDevil"><![CDATA[
		||
		<h1>Mitteilung</h1>
		<p>Hiermit werden die Strafen für Diebstahl verschärft. Die Verbrecher werden ab sofort im Kremato-Cue verbrannt. Um weitere Unfälle zu verhindern, bleiben Haustiere als Diebstahlschutz weiterhin verboten und sind beim Metzger abzuliefern.</p>
		<p>- Die Bürgerversammlung</p>
		]]></book>
		
		
		<book key="stafel" name="Sprechtafel" design="typed" bg="printer" chance="3" author="Nobbz"><![CDATA[
		<p>[Sprechtafel]</p>
		<p>0 - AG | Verpflegung - Welpen</p>
		<p>1 - HJ | Kompaniefeldwebel - Dosenöffner</p>
		<p>2 - DP | Feind - Kartoffel</p>
		<p>3 - XP | Anzahl - Gemüse</p>
		<p>4 - PO | Kompanie - Löwe</p>
		<p>5 - YQ | Hamburg - Baum</p>
		<p>6 - XO | Kompaniechef - Pickelhaube</p>
		<p>7 - KL | Kampfeinheit - Rasenmäher</p>
		<p>8 - PU | Truppenteile - Garage</p>
		<p>9 - QM | Kampf - Frikadelle</p>
		]]></book>
		
		<!-- Die Sprechtafel ist ein findbares Schriftstück und wird für die Entschlüsselung der beiden folgenden Schriftstücke benötigt. -->
		
		<book key="sbef" name="Befehl" design="typed" bg="notepad" chance="4" author="Nobbz"><![CDATA[
		<quote>Befehl</quote>
		<p>Morgen um AG YQ AG AG Zulu wird der Welpe an die Garage im Baum geliefert. Der Dosenöffner nimmt die Route über die A KL. Es wird eine Abschätzung des Kartoffel Gemüse erbeten.</p>
		]]></book>

		<!-- Übersetzung mit Sprechtafel in etwa:
		Morgen um 0500 Zulu wird die Verpflegung an die Truppenteile in Hamburg geliefert. Der Kompaniefeldwebel nimmt die Route über die A7. Es wird eine Abschätzung der Feindlichen Anzahl erbeten! -->
		
		<book key="santw" name="Verstanden!" design="written" bg="letter" chance="6" author="Nobbz"><![CDATA[
		<quote>Befehl</quote>
		<p>Verstanden! Rasenmäher wird entsand um die Kartoffeln zu Frikadelle, gegenwärtige Gemüse ist etwa HJ AG AG</p>
		]]></book>
		
		<!-- Übersetzung mit Sprechtafel in etwa:
		Verstanden! Kampfeinheit wird entsand um die Feinde zu bekämpfen, gegenwärtige Stärke ist etwa 100. -->
			
		<book key="ketkat" name="Kettensäge & Kater" design="written" bg="carton" chance="8" author="TuraSatana"><![CDATA[
		<h1>Kettensäge:</h1>
		<p>Falls du eine Batterie entdeckst,</p>
		<p>Und du sie in die Lampe steckst</p>
		<p>Kannst du mit Licht im Schlaf verrecken...</p>
		<p>Oder dir einen Vibrator in [fehlender Text] stecken!</p>
		<p>Doch willst du der König der Wüste sein</p>
		<p>So steck sie in die Kettensäge rein !</p>
		++
		<h1>Großer knuddeliger Kater:</h1>
		<p>So süß, so brav und doch so wild</p>
		<p>Der Kater weiss gut wie man killt !</p>
		<p>Und falls du Abends hungrig bist</p>
		<p>Koch dir das Kätzchen und nimm einen Biss.</p>
		]]></book>
		
		<book key="polcor" name="Sie nennen sie Zombies" design="classic" bg="old" chance="10" author="accorexel"><![CDATA[
		||
		<center>Prof. Dr. Edgar Neubauer</center>
		<h1>Sie nennen sie Zombies - Politisch korrekter Umgang mit vermindert Lebenden</h1>
		++
		<p>Sie nennen Sie Zombies, Leichenfresser, wandelnde Tote – schon immer wurden infizierte Menschen von der scheinbar normalen und gesunden Bevölkerung diffamiert, ausgestoßen, verfolgt, in Lager gesperrt und systematisch getötet.</p>
		<p>Wer glaubt die Menschheit habe die asozialen Zustände eines pestverseuchten Frankfurts im 14. Jahrhundert oder eines von Cholera heimgesuchten Londons um 1854 überwunden, irrt. Was in der aufgeklärten Moderne, insbesondere in den westlichen 
		Industrieländern als undenkbar galt ist heute schreckliche Realität.</p>
		<p>Einzelne Individuen, Bevölkerungsgruppen, ja ganze Ethnien werden in diesem Moment mit den negativsten Attributen besetzt, die sich ein Mensch nur ausdenken kann: die vermindert Lebenden. Ihnen wird der Status Mensch entzogen und damit jedes 
		Menschenrecht. Ein Genozid in noch nie da gewesener Form.</p>
		++
		<p>Der medial geschürten Massenpanik, dem der Lynchmob mit Fackeln und Kettensäge in den Händen folgt, gilt es mit wissenschaftlicher Methode zu begegnen.</p>
		<p>Zu allererst sollten wir uns daher von dem Gedanken befreien, es handele sich bei den vermindert Lebenden um Leichen, die sich aus ihren Gräbern erhoben haben um die Menschheit heimzusuchen. Zombies, oder taxonomisch korrekt Corpse Cadarve, 
		gehören ins Reich der Fantasie – kreolische Taschenspielertricks, die den westlichen Hypnoseshows in nichts nachstehen. Vielmehr sind sie der Subspezies Ghul zuzuschreiben, dem mit einem immer noch nicht näher untersuchten Retrovirus infizierten Homo 
		sapiens sapiens. Bereits hier wird deutlich, dass die beim Ghul angewandte ursprüngliche Taxonomie Manesphagus horridus nicht nur ungenau ist, sondern völlig an der Gattung vorbei gewählt wurde. Selbst die Bezeichnung Homo sapiens wichtus trifft hier 
		allenfalls nur bedingt zu.</p>
		++
		<p>Auch wenn der Ursprung bislang ungeklärt bleibt, so weisen aktuelle Untersuchungen der verschiedenen Ausprägungen der Krankheit auf eine Vielzahl von Virenstämmen hin und damit folglich einer Vielzahl von im Entstehen begriffener Subspezies: Homo 
		sapiens ingentis monerus, Homo sapiens ingentis vrykolkas, Homo sapiens nobilis vrykolkas, oder Homo sapiens sapiens sanguisuga um nur einige zu nennen.</p>
		<p>Das Problem, das es nun zu lösen gilt ist, wie wir zukünftig ethisch vertretbar auf das Vorhandensein weiterer dominanter Spezies auf unserem Planeten reagieren und wie ein gemeinsames Miteinander gewährleistet werden kann. Die Integrationspolitik 
		ist im neuen Jahrtausend angekommen.</p>
		]]></book>
	
	<!-- TEXTES ENIGME ÉCRIT PAR CHRISTIAN (DAYAN) -->
		
		<book key="mertxt" name="Merkwürdiger Text" design="small" bg="notepad" chance="7" author="Moyen"><![CDATA[
		||
		<p><p>An Coctail:</p>
		<p>MHSZJOLMHLOYAL</p></p>
	]]></book>
	
 		<book key="stxt" name="Seltsamer Text" design="written" bg="carton" chance="3" author="Sardok4r"><![CDATA[
		<p>08 Wüste</p>
		<p>67 Die Entdeckung von Goldvorkommen in den fünfziger Jahren</p>
		<p>74 Gebote gilt es zu beachten</p>
		<p>13 Die Reihenfolge</p>
		<p>67 Über dem Dorf erhebt sich auf einem Hügel die Ruine</p>
		<p>40 Kaktus</p>
		<p>03 ist mir egal</p>
		<p>89 Addy</p>
		<p>96 Le canelé est un petit gâteau</p>
		++
		<p>00 Ich bin das Alpha und das Omega</p>
		<p>78 Alteisen und Holzbrett</p>
		<p>99 Aurum summum bonum est</p>
		<p>93 Der Naturforscher ist der Mann des strukturierten Sichtbaren</p>
		<p>78 Miss den Nächsten nicht nach dem eigenen Maß!</p>
		<p>05 Ich konnte mir seit 5 Monaten nicht die Fußnägel schneiden</p>
		<p>35 Durst kann tödlich sein</p>
		<p>25 Ein Mensch hatte zwei Söhne</p>
		<p>61 Worte aber kann ich nicht lieben.</p>
		++
		<p>93 Das Leben kann kurz oder lang sein.</p>
		<p>63 Geschlechtsreif sind Löwen mit 2-3 Jahren</p>
		<p>12 Hat hier nichts zu bedeuten</p>
		<p>32 Man kann vieles unbewusst wissen, indem man es nur fühlt.</p>
		<p>72 Hat was mit dem Bürger Dayan zu tun</p>
		<p>98 Freundschaft, das ist eine Seele in zwei Körpern.</p>
		<p>96 Ein wird ein Hund mit drei Beinen kommen</p>
		<p>18 Fantasie kennt keine Grenzen</p>
		<p>46 Mathematiker sind dumm</p>
		++
		<p>80 Pi ist unendlich</p>
		<p>84 Scharlachrote Paradeuniformen</p>
		<p>96 Trennen ist wichtig</p>
		<p>42 Du schlugst die Augen auf</p>
		<p>31 Ich seh mein Dunkel leben.</p>
		<p>95 Ich seh ihm auf den Grund.</p>
		<p>41 auch da ists mein und lebt.</p>
		<p>20 Schwelle zu Schwelle</p>
		<p>52 Das meiste ist unwichtig</p>
	]]></book>

	<book key="fry" name="Frys Erlebnis" design="typedsmall" bg="letter" chance="6" author="Sardok4r"><![CDATA[
	<em>Liebe Anne,</em>
	<br/>
	<br/>
	<p>
	Du glaubst ja nicht, was mir vor ein paar Tagen widerfahren ist.
	Ich saß ihn meiner kleinen Ruheecke und versuchte mich von dieser missglückten Medikamenteeinnahme zu erholen.</p>

	<p>Stärker als meine Bauchschmerzen, war jedoch mein Wunsch eine Beschwerde gegen diesen gottesfürchtigen, frömmelnden Typen zu schreiben, 
	der die Weisheit mit dem Zahnstocher gefressen hat... (der Typ gehört gleich gehängt wenn du mich fragst...).</p>

	<p>Müde in die Zeilen blickend und schon fast im Schlafe nickend, hört ich plötzlich leise klopfen. Leise, doch vernehmlich klopfen... Der kalte Schauer lief mir den Rücken runter!</p>

	<p>Ich dachte meine letzte Stunde hätte geschlagen (Du erinnerst dich an die mysteriösen Todesfälle?) und sprang auf, 
	um meine Hütte zu verlassen... doch meine Neugier war stärker... und so blieb ich angewurzelt stehen.</p>

	++

	<p>Das Fenster barst. Ich konnte meinen Augen und meinem Verstand nicht glauben.
	Flog da ein riesiger Vogel ins Zimmer und krallte sich meine Schreibblätter und meinen Bleistift. Zwei Augenblinzler später war er weg.</p>
	
	<p>Heute morgen fand ich dann genau die gleichen Blätter samt Bleistift vor meiner Tür wieder.</p>

	<p>Nun möchte ich deinen Rat haben: Meinst du es ist eine gute Idee den Vorfall in der nächsten Stadtsitzung anzusprechen. 
	Lässt sich das irgendwie wissenschaftlich erklären ? Ein Vogel, der mir mein Schreibzeug klaut und nach drei Tagen wieder vor die Tür legt ?!</p>

	<p>Hoffe bald von dir zu hören,</p>
	<br/>
	Dein Fry
	]]></book>
	
	<book key="fpelze" name="Faulpelze" design="written" bg="letter" chance="10" author="Unbekannt"><![CDATA[
		<p>Hallo Cordo,</p>
		<p>Wir haben dich zu den wenigen Auserwählten der Generation der Depressiven erkoren.</p>
		<p>Es steht ein kleiner Ausflug in den Westen der Stadt steht an. Dieser Renegatenbande, die sich um Nobbius geschart hat, wird heute ein blaues Wunder erleben. In der Generation der 
		Depressiven dulden wir keine Faulpelze.</p>
		<p>Der Ausbau der Stadtmauer muss so schnell wie möglich fertig gestellt werden! Eine Stadt ohne entwicklungsfähiger Mauer ist unser sicherer Tod.</p>
		<p>Bring dein Werkzeug mit und halte dich um 23.45 am Forschungsturm bereit.</p>
		++
		<p>	Wir werden ihre kranken und egoistischen Gehirne rausreißen, ihre Körper schänden und sie danach unserem noch lebenden Zombie zum Fraß vorwerfen. In der Stadt wird das gut ankommen.</p>
		<p>	Die Nichtsnutze MÜSSEN beseitigt werden. ALLE.</p>
		<p>	Sprich mit niemandem darüber.</p>
		<p class="other">Ed.</p>
		</br>
	]]></book>
	
	<!-- Lösung: "WIR HABEN EIN ZOMBIE IN DER STADT" (Erstes und Zweites Wort; "in der Generation"; "In der Stadt") -->	
		
	
	<!-- TEXTES FRANCAIS NON UTILISÉS
	
	<book key="denonc" name="Conspiration" design="typed" bg="notepad" chance="10"><![CDATA[
		<p>Voisin,</p>
		<p>Si tu reçois cette missive, c'est que tu fais partie des *élus* des Bas-Fonds de la Pourriture Occidentale.</p>
		<p>Nous organisons ce soir une *expédition punitive* dans le quartier ouest de la ville, pour porter un coup fatal aux ordures du Comité du Bon goût, responsables de tous nos maux : chantiers avortés, gaspillage de l'eau, vol de rations...</p>
		<p>Tiens toi prêt ce soir, à  23h45. </p>
		<p>Comme nos autres sympathisants, nous savons que tu disposes chez toi d'une arme. Ce soir, *elle frappera avec force et vigueur le crâne de ces raclures du Comité* !</p>
		++
		<p>Nous trainerons alors leurs corps brisés dans les rues du quartier ouest, occupant ainsi pour cette nuit les Hordes qui cognent à  nos portes !</p>
		<p>Il en va de notre survie à  tous, *les malades et les feinéants doivent mourir*.</p>
		<p>TOUS.</p>
		<h1>N'en parle à  personne !</h1>
	]]></book> 
	

		<book key="rednck" name="Merkwürdiger Text" design="small" bg="notepad" chance="4" author="Moyen"><![CDATA[
		||
		<p>Des trucs de politicars, ou des trucs de toubibs qui ont foiré qu'ils disaient. Mouais, en tous cas, le fric vaut plus rien ici, et j'ai osé échanger mes clopes contre un peu de bouffe. J'ne sais pas trop si des gars ont pu survivre, moi, j'me suis réfugié dans mon ranch du Texax avec mon bon vieux fusil. A bien y réfléchir, les curés avaient ptet raison, on a sûrement fait trop de conneries. Ouep toutes ces expériences sur le clonage, sur les électrochocs sur les cadavres, toutes ces conneries là , c'était trop pour Dieu.</p>
	]]></book> 

	
	<book key="dead1" name="Epitaphe pour Alfred" design="written" bg="carton" chance="10" author="Planeshift"><![CDATA[
		<small>[ Ce bout de carton devait sûrement servir d'épitaphe pour une pierre tombale ]</small>
		<h1>Alfred (1948 - ??)</h1>
		<p>Alfred était peut-être le dernier des abrutis, mais il a toujours eu bon goût, je le maintiens. Décorant avec soin son intérieur, faisant attention à  ce que chaque objet soit à  sa place, afin que, si l'on passait par hasard chez lui, on ait au moins le sentiment que ce soit confortable. Même à  sa mort, hurlant à  l'aide alors que les zombies le dévoraient, il prit soin de ne pas les attaquer avec cette chaise si artistiquement exposée à  côté de sa table en bois à  moitié pourrie, sans parler de se défendre en utilisant le pistolet, pourtant chargé, accroché au mur. Un mystère qui restera pour nous entier, mais Alfred avait du goût, comme chacun d'entre nous ici le sait, et préféra mourir que de mettre en désordre son intérieur.</p>
		<p>Et effectivement, je vous le dis. Bien cuit, Alfred a vraiment un goût délicieux.</p>
	]]></book> 
	
	<book key="infect" name="Infection" design="typed" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>Citoyens, prudence !</h1>
		<p>Les citoyens ci-dessous sont officiellement enregistrés comme infectés. Il est demandé aux citoyens sains de se tenir à  l'écart de cette *vermine contagieuse* :</p>
		<ul>
			<li>Half, dit "Half 666"</li>
			<li>Whitetigle</li>
			<li>Nu_itnoir_e <span class="other">mort hier !!</span></li>
			<li>Laurenzio, dit "le malodorant"</li>
		</ul>
		<small>Merci aux *patriotes* qui auront pris la peine d'enquêter puis de montrer du doigt la fange agonisante qui se tapit dans l'ombre de nos ruelles.</small>
	]]></book> 
	
	<book key="csaatk" name="Menaces du CSA" design="written" bg="carton" chance="10"><![CDATA[
		<h1>AVIS À LA POPULATION</h1>
		<p>Devant la _recrue_ recrudes_s_cence des actes de tortures animales, le *Comité_e_ de Soutien des Animaux* de notre ville de Frontières de l'automne cinglant, composé de courageux citoyens *responsables* et *anonymes*, a décidé de mener une action de repression "coup de poing".</p>
		<p>Il est demandé aux citoyens responsables de ces actes de barbarie de cesser immédiatement leurs agissements odieux, sous peine de subir notre *vendetta sanglante* dans les _proch_ jours à  venir.</p>
		<h1>Assassins, vos têtes tomberont !</h1>
		<h1><em>La paix dans vos coeurs.</em></h1>
	]]></book> -->
	
	
	<book key="eilm" name="Eilmeldung (News)" design="small" bg="noteup" chance="0" author="Dayan"><![CDATA[
		<p><strong>--EILMELDUNG--EILMELDUNG--EILMELDUNG--EILMELDUNG--</strong></p>


		<p>Unbestätigten Gerüchten zufolge hätte das französische Entwicklerstudio Motion Twin eine Lösung für 
		(fast) alle Probleme unserer postapokalyptischen Welt gefunden, darunter:</p>
		<p>
		<ul>
		<li>Vorzeitiger Abbruch von Städten, wenn die Meta ruft!</li>
		<li>Städte mit Ghulen und Städte ohne Ghule!</li>
		<li>Die Organisation einer Stadt mit 40 Metaspielern!</li>
		<li>Leistungsvergleich: 40 Unbekannte vs. 40 Metaspieler.</li>
		<li>Stellenwert des Städterankings innerhalb der Spiels.</li>
		<li>[...]</li>
		</ul>
		</p>
		<p>Erfahren Sie in Kürze mehr dazu auf der Frequenz 102.4 MHz (Weltforum)...</p>
	]]></book>

	<book key="rabs" name="Rabe, schwarz" design="typed" bg="white" chance="20" author="accorexel"><![CDATA[
	<p>Ein Rabe sitz an einem Ort,</p>
	<p>Doch mir wird klar</p>
	<p>Ich hab kein Glück.</p>
	<p>Er fliegt hinfort</p>
	<p>Und es ist wahr -</p>
	<p>Schaut nicht zurück</p>
	<p>Und sprich kein Wort.</p>
	<p>Er war nie da,</p>
	<p>Was mich bedrück.</p>
	<p>Ein elend' Narr</p>
	<p>Steht jetzt nur dort</p>
	<p>Wo nie zuvor</p>
	<p>Der Rabe war.</p>
	]]></book>

	<book key="base" name="titre" design="typed" bg="white" chance="0" author="TODO"><![CDATA[
	]]></book>


</books>
