<help>

<h id="intro" title="Die Verdammten ?">
	<p><strong>'Die Verdammten' ist ein Survivalspiel, das in einer postapokalyptischen Welt voller Untoter spielt.</strong></p>
	
	<p>Die Spieler (auch "Bürger" genannt) leben in kleinen Städten und müssen sich jeden Tag aufs Neue organisieren und eine Strategie finden, um die nächtlichen Zombieangriffe erfolgreich abzuwehren. Je länger sie dabei überleben, desto mehr Punkte können sie sammeln. <strong>Der Tod ist ein fester Bestandteil des Spiels. Alle Stadteinwohner wissen vom ersten Tag an, dass sie sterben werden. Die Frage ist nur wie und wann... </strong>. Als ob das nicht genug wäre, sind die Spieler dazu verdammt, nach ihrem Tod in einer anderen Stadt wiedergeboren zu werden und das Spiel beginnt wieder von vorn...</p>
	
	<h2>Ziel Nr.1: Erkundungen</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_equip.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Während des Tages verlassen die Bürger ihre schützenden Städte, um die <strong>Außenwelt</strong> zu erkunden. In der Wüste können sie durch Graben allerlei Waffen, Baumaterialien und Nahrung finden.
	</p>

	<h2>Ziel Nr.2: Zombieangriffe überleben</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_fight.gif" alt="" class="art artRight"/>
	<p>
		Jeden Tag um Mitternacht greift eine Zombiehorde die Stadt an. Die in der Wüste gefundenen Gegenstände wurden im Idealfall dazu benutzt, Verteidigungsanlagen zu bauen und die Häuser zu verbessern.
	</p>

	<h2>Ziel Nr.3: Sich gegenseitig helfen und überleben...</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_help.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Alle gefundenen Gegenstände können mit anderen Spielern geteilt werden. Vielleicht besitzt dein Nachbar ja genau die Schraube, die dir für deine Kettensäge noch fehlt. Dein Überleben hängt im entscheidendem Maße davon ab, wie gut die Kooperation und Organisation in deiner Stadt funktioniert. Das Hauptkommunikationsmittel ist ein stadtinternes Forum.
	</p>

	<h2>Welche Aufgaben muss ich tagtäglich erledigen?</h2>
	<p>
		In 'Die Verdammten' musst du jeden Tag mehrere Aufgaben erledigen.
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Die Zeitung lesen</strong>: Die wichtigsten Informationen findest du jeden Tag druckfrisch hier!</li>
		<li><strong>Wasser entnehmen</strong>: Ohne Wasser stirbst du.</li>
		<li><strong>Die Außenwelt erkunden</strong>: Grabe in der Wüste und sammle nützliche Gegenstände ein.</li>
		<li><strong>Auf den Baustellen mithelfen</strong>: Wähle das Gebäude aus, welches die Stadt als nächstes bauen soll.</li>
		<li><strong>Get active on the town forum</strong>: organise yourselves and survive.</li>
	</ul>
</h>


<h id="outer" title="Die Außenwelt">
	<img src="/gfx/screen/outer.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>Außerhalb der Stadt dehnt sich, soweit das Auge reicht, eine riesige Wüste aus. Sie wird von den Bürgern auch "Außenwelt" genannt.
		In dieser gefährlichen Gegend findest du alles, was du zum Überleben brauchst.</strong>
	</p>

	<p>
		Wenn die Einwohner in ihren Häusern bleiben, werden sie eher früher als später von den Zombies überrannt und sterben. Deshalb ist es wichtig, die Stadt zu verlassen, um Baumaterialien, Waffen und Nahrung zu finden.
	</p>

	<h2>Wie kann man in die Außenwelt gehen?</h2>
	<p>
		Um in die Außenwelt zu treten, musst du dich zum <strong>Stadttor</strong> begeben und es aufmachen... Doch aufgepasst! Bevor du die Stadt verlässt, solltest du folgendes beachten:
	</p>
	<ul>
		<li>Nimm <strong>Nahrung</strong> oder <strong>Wasser</strong> mit.</li>
		<li>Kehre <strong>vor Mitternacht</strong> wieder heim oder du wirst von den Zombies gefressen...</li>
		<li>Mache in der Nacht wieder das Stadttor zu, sonst erlebst du eine böse Überraschung...</li>
	</ul>
</h>


<h id="move" title="Sich bewegen" icon="small_move" sub="1">
	<h2>Aktionspunkte und Erschöpfung</h2>
	<p>
		Solange du genügend <strong><img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> Aktionspunkte</strong> besitzt, kannst du dich in der Außenwelt bewegen:
		Pro Zug wird dir 1 Aktionspunkt abgezogen. Bei 0 Punkten bist du
		<img src="/gfx/icons/status_tired.gif" alt=""/> <strong>Erschöpft</strong>
		und kannst dich nicht mehr bewegen.
	</p>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/moves.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Deine Aktionspunkte werden oben rechts neben dem Hilfsbutton angezeigt. Du kannst deine <strong>Erschöpfung überwinden</strong> und deine Aktionspunkte durch eine der folgenden Aktionen wieder <strong>auffüllen</strong>:
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
<li><img src="/gfx/icons/item_water.gif" alt=""/> Wasser trinken (1 Mal pro Tag möglich)</li>
<li><img src="/gfx/icons/item_undef.gif" alt=""/> Essen (1 Mal pro Tag möglich)</li>
<li><img src="/gfx/icons/item_drug.gif" alt=""/> Drogen nehmen (Vorsicht: Du wirst sehr schnell abhängig!)</li>
</ul>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Darüber hinaus gibt es noch weitere Methoden, um seine Aktionspunkte wieder aufzufüllen (manche sind durchaus gefährlich!)... Finde es am besten selbst heraus.
	</p>

	<h2>Du hast keine Aktionspunkte mehr?</h2>
	<p>
		Bete, dass ein anderer Spieler bei dir vorbeikommt und dir eine Stärkung da lässt... Im Zweifelsfall ist es besser, im Forum um Hilfe zu bitten (der Link befindet sich oben links).
	</p>
	[mod_follow]
	<p>
		Wenn du nicht so lange warten möchtest bis ein anderer Spieler dich abholt, kannst du auch den 
		<a href="/#help?id=escort">Eskortenmodus </a> nutzen!
	</p>
	[/mod]
	<p class="ambiant">
		Die Stunde des Angriffs rückt näher und näher... Du kannst noch so viel in dein Funkgerät schreien, es wird niemand mehr kommen...
		Im Schnelldurchlauf lässt du die schönen und unschönen Momente deines kurzen Lebens noch einmal Revue passieren... Wer weiß, vielleicht hast du schon morgen selbst Appetit auf Menschenfleisch?
	</p>
</h>


<h id="map" title="Die Karte" icon="item_map" sub="1">
	<div class="noJustify">
		<h2>Standortansicht</h2>
		<img src="/gfx/loc/::LANG::/map.gif" alt="" class="art"/>
		<p>
			<strong>Sobald du die Stadt verlässt, ist die Karte dein einziges Hilfsmittel, um dich in der Außenwelt zu orientieren.</strong>
		</p>
		<p>
			Klicke auf die grünen Pfeile <strong>[1]</strong>, um in die gewünschte Richtung zu gehen.
		</p>
		<p>
			Durch Drücken des Kartenknopfes <strong>[2]</strong> erhältst du eine Gesamtansicht deiner Welt.
		</p>

		<h2>Die Weltkarte</h2>
		<img src="/gfx/loc/::LANG::/map2.gif" alt="" class="art"/>
		<p>
			Das grün leuchtende Feld <strong>[1]</strong> zeigt deine aktuelle Position.
		</p>
		<p>
			Orange, rot oder blau markierte Felder <strong>[2]</strong> weisen auf Zombiepräsenz hin. Wenn du in diesen Sektoren allein unterwegs bist, ist höchste Vorsicht geboten!
		</p>
		<p>
			Der Mark.-Knopf <strong>[3]</strong> zeigt alle von dir oder von anderen Spieler gesetzten Wegmarken an. Diese können zum Markieren von gefährlichen Zonen gesetzt werden, oder aber, um auf wichtige Gegenstände hinzuweisen.
		</p>
		<p>
			Der Globale Knopf <strong>[4]</strong> zeigt alle Zonen an, die der <strong>Stadt als Ganzes</strong> bekannt sind.
		</p>
		<p>
			Der Expeditionsknopf <strong>[5]</strong> zeigt alle geplanten Expeditionen an.
		</p>
		<div class="clear"></div>
		<h2>Zonentypen</h2>
		<ul>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_unknown.gif" alt=""/>
				Es handelt sich um eine unerforschte Zone, die weder von dir, noch von sonst wem besucht wurde.
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_nvt.gif" alt=""/>
				Diese Zone wurde in den letzten Tagen schon einmal erforscht. Da heute allerdings noch niemand da war, <strong>weißt du nicht, ob sich dort Zombies aufhalten</strong>...
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_town.gif" alt=""/>
				Die Stadt: Hier solltest du jede Nacht schlafen, wenn du am Leben bleiben möchtest.
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_building.gif" alt=""/>
				Dieses Feld zeigt an, dass sich an der Stelle ein Gebäude oder eine Ruine befindet, die du erforschen kannst. In aller Regel enthalten Gebäude wertvolle Gegenstände.
			</li>
		</ul>
	</div>
</h>

<h id="explore" title="Erkunden und Graben" icon="small_gather" sub="1">
	<h2>In einer Zone graben</h2>
	<p>
		Du kannst in jeder Zone graben und allerlei nützliche Gegenstände finden, die du entweder gleich gebrauchen oder aber in die Stadt bringen kannst. <strong>Jede Zone kann einmal am Tag abgesucht werden.</strong>
	</p>

	<h2>Automatisches Graben</h2>
	<p>
		Nachdem du in einer Zone einmal gegraben hast, wechselst du in den <strong>Automatisch Graben</strong> Modus.
		Wenn du nach deiner Grabungsaktion in der gleichen Zone bleibst, kannst du <strong>alle 2 Stunden</strong> erneut graben.
		Du kannst deinen Browser in dieser Zeit auch schließen und das Spiel verlassen. Um zu erfahren, ob du etwas gefunden hast, kannst du dich zu einem späteren Zeitpunkt wieder einloggen.
	</p>
	<p>
		Beachte: Wenn du die <strong>Zone verlässt</strong> wird der "Automatisch Graben"-Modus unterbrochen und kann nicht mehr gestartet werden. <em>Du kannst jedoch in einer anderen Zone wieder in den Automodus wechseln...</em>
	</p>

	<div class="clear"></div>

	<h2>Außenweltgebäude</h2>
	<p>
		Auf deinen Streifzügen durch die Außenwelt wirst du auch auf Gebäude stoßen, die unter dem Sand vergraben sind. In ihren Ruinen kannst du oft besondere, seltene und machmal auch gefährliche Gegenstände finden. Wenn du sie erforschen möchtest, musst du sie vorher von Unrat freiräumen.
	</p>
</h>


<h id="depleted" title="Abgesuchte Zonen" icon="small_broken" sub="1">
	<p>
		Wenn eine Zone mehrmals hintereinander abgesucht wurde, gilt sie ab einem bestimmten Zeitpunkt als "leer". Es können dann keine wertvollen Gegenstände mehr gefunden werden. Mit etwas Glück können noch ein paar minderwertige Materialien (Holz, Metall etc.) zu Tage gefördert werden.
	</p>
	<p>
	<strong>Allerdings werden in der Nacht immer wieder seltsame metereologische Phänomene beobachtet...</strong>
	</p>
	<h2>Meteorologische Anomalien</h2>
	<p>
		In der Außenwelt wüten jede Nacht heftige Sandstürme. Bislang konnte keine logische Erklärung für diese Anomalien gefunden werden.
	</p>
	<p>
		<strong>Die gute Nachricht ist, dass diese Stürme in manch leergesuchten Zonen neue Gegenstände zu Tage fördern können.</strong>
	</p>
	<p>
		Um diese "regenerierten" Zonen entdecken zu können, benötigt die Stadt einen <strong>Forschungsturm</strong> (Konstruktion). Sein Bau erhöht zudem die Wahrscheinlichkeit, dass "regenerierte" Gebiete erneut Gegenstände enthalten.
	</p>
</h>

<h id="dom" title="Die Kontrollpunkte" icon="small_dom_equal" sub="1">
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/dom.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		An den Kontrollpunkten kannst du mit einem Blick erkennen, ob eine Zone gefährlich ist oder nicht. Die entsprechenden Punkte werden in der Leiste unterhalb der Karte angezeigt. So wird gezählt:
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li>Jeder in einer Zone anwesende <img src="/gfx/icons/small_human.gif" alt=""/> <strong>Mensch</strong> zählt <strong>::UserControl:: Punkte</strong>.</li>
		<li>Jeder in einer Zone anwesende <img src="/gfx/icons/small_zombie.gif" alt=""/> <strong>Zombie</strong> zählt <strong>1 Punkt</strong>.
			<ul>
				<li>Certain advantages from this profession, from experiences or from objects permit the increase or reduction of the control points of a human being.</li>
			</ul>
		</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>
	<p class="help">
		<strong>Wenn die Punkteanzahl der Zombies höher ist als die der Menschen, handelt es sich um eine gefährliche Zone. Du sitzt dann in der Falle!</strong>
	</p>

	<h2>Ab wann gilt eine Zone als "gefährlich"?</h2>
	<p>
		Eine Zone gilt als gefährlich, wenn die Zombies in der Überzahl sind und du nicht mehr weg kannst, weil sie dir den Weg versperren! Anders gesagt: Um Mitternacht feiern sie eine kleine Party und du bist mittendrin - ob du willst oder nicht...
	</p>
	<h2>Die Flucht</h2>
	<img src="/gfx/art/feist.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Wenn du in der Falle sitzt, hast du mehrere Optionen:
	</p>
	<ul>
		<li>
			Du kannst versuchen, gewaltsam auszubrechen. Dabei riskierst du aber eine <a href="/#help?id=status"><strong><img src="/gfx/icons/status_wound.gif" alt=""/> schwere Verletzung</strong>.</a>
		</li>
		<li>Du kannst versuchen, die Zombies einen nach dem anderen mit bloßen Händen umzubringen... Jeder Versuch kostet dich 1 <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>. Die Erfolgsaussichten sind eher gering.</li>
		<li>Du kannst deine Waffen benutzen (wenn du welche hast) und das Gleichgewicht wiederherstellen, indem du ein paar Zombies tötest (beachte die hier aufgeführte Kontrollpunkteregel).</li>
		<li>
			Du kannst im Forum um Hilfe bitten und hoffen, dass ein anderer Spieler sich deiner erbarmt und dich besucht. Durch seine Anwesenheit steigt die Punkteanzahl der Menschen, sodass ihr beide wieder flüchten könnt.
		</li>
		<li>there are other ways of escaping a zone when you're trapped by zombies, but it's up to you to figure them out.</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>

	<h2>Kontrollverlust (Zeitzähler)</h2>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/domTimer.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Die Spieler verlieren immer dann die Kontrolle über eine Zone, wenn sich die Punktanzahl zu Gunsten der Zombies verschiebt. Dies kann zum Beispiel passieren, wenn ein Spieler die Zone (unangekündigt) verlässt. Sollte dies geschehen, haben die übrigen Spieler <strong>30 Minuten</strong> Zeit (und nicht eine Sekunde länger), um
		</p>
		<p>
		If this happens, you will have 30 minutes (and not a second more) to:
		</p>
	<ul>
		<li>zu flüchten!</li>
		<li>wieder die Kontrolle zu erlangen.</li>
	</ul>

</h>

<h id="escort" title="Der Eskortenmodus" icon="small_move" sub="1" mod="FOLLOW">

	<p>
		Sobald du dich in der Außenwelt befindest, kannst du jederzeit den <strong>Eskortenmodus aktivieren und auf eine Eskorte warten.</strong> Dazu musst du lediglich auf den gleichnamigen Knopf drücken.
	</p>
	<p>
		Im Eskortenmodus gestattest du einem <strong>Helden</strong>, deine Spielfigur teilweise zu steuern. Deine Eskorte darf
	</p>
	<ul>
		<li>dich bewegen (deine APs werden verbraucht).</li>
		<li>dich graben lassen.</li>
		<li>dich trinken lassen (aus deiner Flasche).</li>
		<li>dich etwas essen lassen (aus deinem Rucksack).</li>
		<li>dich in die Stadt zurückbringen (wenn du in der Nähe des Stadttors bist).</li>
		[mod follow_full]
		<li>Dich einen Gegenstand auf- oder ablegen lassen. Allerdings musst du ihm das vorher erlaubt haben (dazu muss ein Kästchen angekreuzt sein.</li>
		[/mod]
		<li>dich auch links liegen lassen... :)</li>
	</ul>
	
	<h2>In der Außenwelt gerettet werden</h2>
	
	<p>
	Wenn du einfach nur gerettet werden möchtest und keine Spaziergänge durch die halbe Außenwelt unternehmen willst, kannst du folgende Option wählen: "Dem Eskortenführer verbieten, mich von der Stadt zu entfernen".</p>
	
	<p>Diese Option ist von Haus aus aktiviert und schränkt die Handlungsmöglichkeiten deines Anführers (der Bürger, der sich deiner angenommen hat) erheblich ein. <strong>Er darf dich dann unter keinen Umständen von der Stadt entfernen, sondern dich ihr nur näher bringen.</strong>
	</p>
	
</h>

<h id="fight" title="Zombies im Freien bekämpfen" icon="item_cutcut" sub="1">

	<h2>Wie tötet man einen Zombie?</h2>
	<img src="gfx/art/pip/hero.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Klassischerweise, indem man seinen Kopf vom Körper trennt. Neuerdings schwören manche auch auf Bowlingkugeln... Die Wahrheit allerdings ist: Erlaubt ist, was gefällt. Alle stimmen darin überein, dass <strong>reines Wasser</strong> die Waffe der ersten Wahl ist. Dieses Wasser muss aber irgendwie transportiert werden. Plastiktüten eignen sich dazu hervorragend, denn sie geben zugleich tolle <img src="/gfx/icons/item_grenade.gif" alt=""/> Wasserbomben ab.
	</p>
	<h2>Ein paar Vorschläge</h2>
	<p>
		Je nach Geschmack könnt ihr folgendes verwenden:
	</p>
	<ul>
		<li><img src="/gfx/icons/item_staff.gif" alt=""/> Einen Holzstock... nicht gaanz so effektiv.</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_watergun_empty.gif" alt=""/> Eine Wasserpistole! Die ist ideal!</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_pet_dog.gif" alt=""/> Ein wohlerzogenes Haustier ;-)</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_chainsaw.gif" alt=""/> Sonstiges nettes Spielzeug...</li>
	</ul>

	<p>
		Wenn's mal Probleme geben sollte, ist eine <a href="/#help?id=dom">Flucht</a> nicht verkehrt...
	</p>
	
</h>

<h id="night" title="Die Nacht" icon="r_doutsd" sub="1" mod="NIGHTMODS">
	<img src="/gfx/art/night.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Die Nächte der Verdammten sind kalt, bitterkalt, und sie verheißen nichts Gutes... Eine bestimmte Anzahl an Aktionsmöglichkeiten und Regeln ändern sich...
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>Folgendes ändert sich in der Nacht:</p>
	<ul>
		<li>Die Spezialfähigkeit <i>Durchgang erzwingen</i> ist im Durchschnitt öfters erfolgreich.</li>
		[mod camp]
		<li>Camper haben bessere Chancen, ein Versteck zu finden.</li>
		[/mod]
		<li>Aufklärer werden in der Nacht seltener von Zombies entdeckt. Die Nacht ist ihr bester Verbündeter!</li>
		<li>Spieler, die Gegenstände aus der Bank nehmen, werden im Durchschnitt weniger oft erwischt. <sup>1</sup></li>
		<li>Grabungsaktionen in der Wüste sind seltener erfolgreich (gilt auch für Außenweltgebäude). <sup>1</sup></li>
	</ul>

	<em>
		<sup>1</sup>: Die oben genannten Nachteile gelten nicht für Partien mit "Großen Karten".
	</em>

</h>

<h id="camp" title="Wildes Campen" icon="small_camp" sub="1" mod="CAMP">
	<img src="/gfx/art/nightCamping.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>Wildes Campen ist eine etwas gewagte, aber erfolgreiche Spielweise, die darin besteht, sich beim Angriff um Mitternacht draußen zu verstecken.</strong>
	</p>
	<p>
		Ihr geht dabei folgendermaßen vor: Ihr sucht euch ein passendes Versteck und dann kneift ihr die Arschbacken zusammen und betet, dass die Nacht schnell vorbei ist.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Aus dieser Spielweise ergeben sich mehrere Vorteile:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Du bist imstande zu überleben, wenn das Stadttor mal wieder vor deiner Nase geschlossen wurde</strong>: Das kommt öfters vor als du denkst!
			Wenn du überlebst, kannst du bei deiner Rückkehr deinen Freunden mitteilen, wie sehr du ihren kleinen Scherz genossen hast...
		</li>
		<li>
			<strong>Du kannst ausgedehnte Expeditionen unternehmen</strong>. Lange Erkundungsmärsche können auf zwei oder mehr Tage verteilt werden!
		</li>
		<li>
			<strong>Du erhältst einen Bonus für alle deine Grabungsaktionen</strong>: Wenn du beim Zombieangriff draußen bist, erhältst du am nächsten Tag beim Graben einen Bonus (deine Wahrscheinlichkeit etwas zu finden steigt).
	Der Grund dafür ist, dass du über Nacht die Wüstenwinde und Dünenverschiebungen besser studieren konntest (ja, ja!).
		</li>
		<li>
			<strong>Eine Auszeichnung</strong>: Nicht jeder, der draußen überlebt, erhält eine Auszeichnung!
		</li>
		<li>
			<strong>Du erhältst eine seltene Auszeichnung</strong>: Für jede Nacht, die du draußen überlebst während die Stadt schon zerstört ist, 
			bekommst du zusätzlich eine seltene Auszeichnung (lies dazu auch den folgenden Abschnitt: <i>"Auszeichnung: Camper im Jenseits"</i>).
		</li>
	</ul>

	<h2>Wie kann ich draußen campen?</h2>
	<p>
		Klicke auf den Link <strong>Umgebung untersuchen</strong>. Du kannst anschließend mehrere Aktionen ausführen:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Ein Versteck vorbereiten</strong>: Du suchst dir ein paar Steintrümmer, ein paar verdörrte Baumzweige und gräbst ein Loch, um in der Nacht nicht von den Zombies entdeckt zu werden. Jeder Versteckausbau erhöht deine Überlebenschance in dieser Zone <i>ein wenig</i>.
			<strong>Alle überlebenden Bürger, die sich in der betreffenden Zone befinden, ziehen einen Vorteil von Versteckausbauten. Außerdem gilt der Bonus der Ausbauten auch für alle folgenden Tage. Allerdings wird jede Nacht ein Teil dieser Ausbauten von den Zombies beschädigt.</strong>
		</li>
		<li>
			<strong>Verstecken</strong>: Du legst dich auf die Lauer und kannst während dieser Zeit nichts anderes mehr machen. Wenn du wieder eine Aktion ausführen möchtest, musst du aus deinem Versteck hervorkriechen.
		</li>
		<li>
			<strong>Ein "Grab" schaufeln</strong>: Du gräbst ein Loch und bedeckst dich mit allem, was du in deiner unmittelbaren Umgebung auftreiben kannst. Diese Aktion verleiht dir einen größeren Bonus als die Verbesserung deines Campingplatzes. Allerdings kannst du dich danach nicht mehr bewegen. Du verlierst diesen Bonus, wenn du aus deinem Versteck hervorkriechst.
		</li>
		<li>
			<strong>Verteidigungsgegenstände gebrauchen</strong>: Mit manchen Gegenständen kannst du deinen Campingplatz erheblich verbessern. Der Gebrauch dieser Gegenstände verbraucht allerdings 1 <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>.
		</li>
		<li>there are other ways of increasing your chances of survial while camping related to professions, objects and areas. It's up to you to figure them out.</li>
	</ul>
	<p>
		<strong>Unmittelbar vor dem Stadttor kannst du nicht campen, denn das ist zu gefährlich.</strong> Die Zombiehorde würde dich überrennen. Such dir einen besseren Platz aus.
	</p>
	<p class="critical">
		Wie gut dein Versteck auch sein mag, deine Überlebenschancen sind begrenzt. Ein (kleines) Restrisiko besteht immer! Deine Überlebenschancen hängen von zahlreichen Faktoren ab: Gegenstände, Anzahl der Verbesserungsarbeiten, Grab etc... Ab einer bestimmten Stufe, kann die Überlebenschance nicht weiter erhöht werden.
	</p>
	
	
	<h2>Wie hoch sind meine Überlebenschancen?</h2>
	
		<p>
		Deine Überlebenschancen werden <strong>zu dem Zeitpunkt berechnet, an dem du auf "<i>Verstecken</i>" oder ein "<i>'Grab' schaufeln</i>"</strong> klickst. Eine spätere Änderung der Situation wirkt sich nicht auf deine Überlebenschance aus. Zum Beispiel:
		<p><em>
			Du hast beschlossen, dich in einer Zone zu verstecken, in der 6 Zombies rumlungern (du erhälst dafür einen Malus).
			Zu einem späteren Zeitpunkt kommt ein anderer Bürger vorbeigestapft und bringt alle Untoten um. Dies wirkt sich nicht auf deine Überlebenschancen aus. Als du dich entschieden hattest, in besagter Zone dein Versteck zu bauen, hast du mit den aktuellen Gegebenheiten gerechnet (die Zone war voller Zombies). Wenn du in den Genuss der neuen Ausgangslage kommen möchtest (alle Zombies sind tot), musst du dein Versteck verlassen und dich erneut verstecken.
		</em></p>
	</p>
	
	<p>
		Deine Überlebenschancen hängen von zahlreichen Faktoren ab:
	</p>
	<ul>
		<li>Anzahl der Zombies in der Umgebung (dieser Nachteil wird etwas abgemildert, wenn du als Aufklärer spielst und deine Tarnkleidung anhast).</li>
		<li>Anwesenheit anderer Bürger, die sich <strong>vor dir</strong> hier ein Versteck gesucht haben (Nachteil). Es sollte jedem klar sein, dass man sich allein unauffälliger verhält als zu fünft.</li>
		<li>Präsenz eines freigeschaufelten Gebäudes (je nach Art des Gebäudes kann das ein Vor- oder ein Nachteil sein).</li>
		<li>Präsenz eines <strong> nicht freigeschaufelten</strong> Gebäudes (Vorteil).</li>
		<li>Die Stadt wurde <strong>zerstört</strong> (großer Nachteil)</li>
		<li>Die Entfernung zur Stadt: Je weiter du beim Angriff von der Stadt weg bist, umso besser!</li>
		<li>Spezialausrüstung (Bonus), die im Spiel gefunden werden kann.</li>
		[mod nightmods]
		<li>Uhrzeit: Es ist besser, sich nachts zu verstecken als tagsüber.</li>
		[/mod]
		[mod hardcore]<li>Pandämonium: In Pandämoniumsstädten ist das Campen sehr schwierig.</li>[/mod]
		<li>Anzahl der Nächte, die du in einer Partie draußen verbracht hast (dein erstes Camping ist sicher, das 
		zweite ist etwas unsicherer, das dritte noch unsicherer etc...).</li>
	</ul>
	
		<div class="critical">
		<strong>ACHTUNG:</strong> Deine Überlebenschancen sind auf 90% begrenzt! Wie gut dein Versteck auch sein 
		mag, ein kleines Restrisiko besteht immer!
		[mod job_hunter]
		<p>
		Der Beruf des <strong>Einsiedlers</strong> verfügt über einen entscheidenden Vorteil: Seine Überlebenschancen 
		sind <strong>nicht auf 90%</strong> beschränkt.
		</p>
		[/mod]
		</div>
		
	<h2>Wie läuft der Angriff um Mitternacht ab?</h2>
		
	<p>
		Spätestens um Mitternacht musst du in deinem Versteck sein. Abhängig von der Qualität deines Verstecks und der Höhe deiner Überlebenschancen, wirst du von den Untoten verschont, oder aber in Stücke gerissen.
	</p>
	<p>
		Wenn du überlebst, <strong>erhältst du neue <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> sowie verschiedene Auszeichnungen.</strong>
	</p>
	<p>
		Wichtig zu wissen ist, dass die Zombieaktivität um Mitternacht besonders stark ist. Das bedeutet, dass die Verteidigung deines Verstecks jedes Mal in Mitleidenschaft gezogen wird.
	</p>
	
	<p>
		<strong>Achtung: </strong> Wenn du die Nacht in der Wüste überlebst, fliegt deine Tarnung am nächsten Morgen auf! Solltest du beabsichtigen wieder draußen zu schlafen, musst du dein Versteck <strong>erneut</strong> ausbauen. 
	</p>
	<p>
		Sollte der Fall eintreten, dass sich beim Angriff der Zombiehorde niemand mehr in der Stadt befindet (da zum Beispiel alle Überlebenden draußen campen), wird die Stadt von den Untoten <a href="/#help?id=devast">zerstört</a>.
	</p>
	
		<h2>"Auszeichnung: Camper im Jenseits"</h2>
	<p>
		Für jede Nacht, die du draußen überlebt hast, als die Stadt schon <a href="/#help?id=devast">zerstört</a> war, bekommst du zusätzlich zu der normalen Auszeichnung, eine <strong>besonders seltene Auszeichnung</strong>.
	</p>
	<p>
		Um diese Auszeichnung zu erhalten, muss die Stadt mindestens <strong>::LastCampsRewardDay:: volle Tage</strong> überlebt haben.
	</p>

</h>


<h id="explo" title="Gebäude untersuchen" icon="small_exploration" sub="1" mod="EXPLORATION">
	<img src="/gfx/screen/explo1.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>Die Außenwelt birgt verlassene Gebäude, die nach Rohstoffen und nützlichen Plänen abgesucht werden können.</strong>
	</p>
	<p>Sobald du einen solchen Ort gefunden hast, siehst du bei deinen Aktion eine Option, über die du diesen Ort betreten kannst. <strong>Achtung: Bürger, die verletzt oder starr vor Angst sind, können einen solch klaustrophobischen Ort nicht betreten.</strong>
	Diese unseligen Orte werden außerdem oft von Zombies heimgesucht. Wenn sich dein kleiner Ausflug also lohnen soll, lass dir besser vorher etwas einfallen, wie du diese Kreaturen wieder los wirst.
	</p>
	<br/>
	<p>
		<em>Du findest nur in den Zimmern dieser Ruinen brauchbare Gegenstände. In den Fluren befinden sich nur dann Gegenstände, wenn andere Spielern sie dort abgelegt haben.
		Manchmal stößt du auf verriegelte Türen, die du nur mit bestimmten Schlüsseln aufbekommst. Die ehemaligen Bewohner dieser Orte haben oft Schlüssel zurückgelassen. Es liegt an dir, sie zu finden.</em>
	</p>
	<img src="/gfx/screen/explo2.gif" alt="" class="art artRight"/>
	<p>
		Es ist niemals so einfach wie es aussieht. Die Luft in diesen seit langem verlassenen Gebäuden ist mit einer giftigen Substanz gesättigt. Du solltest dich hier darum besser nicht zu lange aufhalten.
	</p>
	<p>
		<strong>Ein Sauerstoffmesser verrät dir, wieviel Zeit dir zum Durchsuchen einer Zone bleibt, ehe du vergiftet wirst.</strong>
		
		Du musst unbedingt rechtzeitig aus diesem Labyrinth entkommen. Ansonsten wirst du schwer verletzt und verlierst alle Gegenstände, die du bei deiner Suche gefunden hast.
		Verlassene Gebäude haben nur einen einzigen Eingang. Und das ist gleichzeitig dein einziger Weg zurück nach draußen.
		Sei auf der Hut: Wenn du zu gierig und ungestüm bist, wirst du dieses Labyrinth nicht mehr lebend verlassen.
	</p>
	<p><strong>Es gibt einige Verhaltensregeln, wie man in einer solchen Gegend voller Zombies überleben kann. Wenn du deine Lieben daheim jemals wiedersehen willst, hältst du dich besser daran:</strong>
		<ul>
			<li>Aufgrund der Enge dieser Orte, kann sie nur <strong>nur ein einzelner Bürger gleichzeitig</strong> betreten und untersuchen. Sobald dieser Bürger das Gebäude wieder verlassen hat, kann ein anderer seinen Platz einnehmen.</li>
			<li>Wegen der großen Menge Gift, die man beim Untersuchen eines verlassenen Gebäudes einatmet, kann ein Bürger ein Gebäude <strong>nur einmal pro Tag</strong> untersuchen. Eine weitere Tour würde unweigerlich zu einem sehr unschönen Tod führen.</li>
			<li>Um den Zombies zu entkommen, die sich hier herumtreiben, kannst du deine Gegenstände aus deinem Inventar benutzen und damit angreifen. Du kannst auch <strong>die Aktion "Die Flucht wagen" ausführen</strong>: Dabei verbrauchst du einen Teil deines Sauerstoffvorrats. 
			Solltest du später noch einmal zurückkommen, werden genauso viele Zombies auf dich warten.</li>
			<li>Durch den Lärm, den die Abenteurer in der Außenwelt machen, halten sich <strong>immer einige Zombies in der Nähe</strong> der Gebäude auf. Du solltest eine solche Zone darum schnell durchsuchen, ehe es dort nur so vor Zombies wimmelt.</li>
			<li>Sei gewiss: An diesem gottverlassenen Ort wird dir niemand zu Hilfe eilen. Und Kontrollpunkte gelten hier auch nicht mehr. Versuche darum, das Maximum aus diesen Gebäuden herauszuholen.</li>
			<li>Achte auf die Zeit. Falls du dich noch um Mitternacht in einem Gebäude befindest, werden deine Überlebenschancen genauso groß sein, wie die eines <img src="gfx/icons/item_meat.gif" alt=""/> saftigen Steaks auf einer angerichteten Tafel!</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		<em>Zwischen dem Auftauchen der Verdammten und diesen Gebäuden besteht ein Zusammenhang. Es ist darum kein Wunder, dass Plünderer keine Zeit hatten, sie in Ruhe zu durchsuchen. Sie beherbergen darum noch immer zahlreiche Ressourcen und Baupläne. 
		Leider ist es unmöglich, Karten von diesen Gebäuden aufzustöbern. Aber es besteht kein Zweifel daran, dass die einfachsten Mittel auch die effektivsten Mittel zum Durchsuchen dieser Orte sein werden.</em>
	</p>
	
	<div class="clear"></div>
</h>

<h id="soul" title="Verlorene Seelen" icon="item_soul_blue" sub="1" mod="SHAMAN_SOULS">
	<p>
		<strong>Die Seelen <img src="/gfx/icons/item_soul_blue.gif" alt="" /> verschiedener Mitbürger wandern rastlos in den öden Weiten der Außenwelt umher.</strong>
		
		Jedesmal, wenn ein Bürger stirbt (gleichgültig woran und wo), erscheint eine blaue Seele in der Außenwelt. Jeder Bürger kann eine Seele einsammeln und sie in die Stadt bringen. Beachtet, dass eine Seele als "sperriger Gegenstand" gilt.
		<img src="/gfx/screen/screen_ame.gif" alt="" class="art"/>
	</p>
	<p>
		<strong>Für den Schamanen ist es nur möglich, Seelen auf bereits besuchten Feldern der Aussenwelt zu sehen!</strong> Das heißt, es ist durchaus möglich, dass zwar Mitspieler gestorben sind, die Seelen aber nur durch den Schamanen nicht zu finden. Sobald das Feld einmal betreten ist, sind die Seelen auf diesen Feldern für den Schamanen sichtbar.
	</p>
	<p>
		Jeder Bürger kann eine Seele einsammeln, doch seit vorsichtig, eine Seele gilt als schweres Objekt.
		Sobald ein Bürger eine Seele in die Stadt gebracht hat, hat er folgende Optionen:
		<ul>
			<li>Wenn ihr die Seele zu Hause benutzt, wird sie direkt in Ranglisten-Punkte für die Stadt umgewandelt und verschwindet aus eurem Inventar.</li>
			<li>Legt ihr die Seele in die Bank, kann ein <a href="/#help?id=job_shaman">Schamane</a> sie nehmen und in eine rote Seele <img src="/gfx/icons/item_soul_red.gif" alt=""/> umwandeln. Rote Seelen können weiterverwendet werden.</li>
		</ul>
		Die Seelen von Bürgern haben alle den gleichen Wert. Die Seele eines unerfahrenen Bürgens bringt genausoviel Punkte wie die Seelen eines alten Helden.
		<strong>
			Hinweis: Seelen, die vor dem Untergang einer Stadt nicht benutzt (blaue Seelen) oder weiterverwendet wurden (rote Seelen), werden ignoriert. Sie bringen der Stadt also nichts ein!
		</strong>
	</p>
</h>

<h id="player" title="Du">
	<p>
		Im Laufe deines Spielerlebens wirst du in 'Die Verdammten' zahlreiche Gegenstände in der Wüste finden, beim Bau verschiedener Gebäude mithelfen, dir Krankheiten einfangen und auch Drogen konsumieren... 
	</p>
	<p>
		<strong>Damit du immer die richtigen Entscheidungen triffst, ist es wichtig, die Übersicht zu behalten.</strong>
	</p>

</h>

<h id="status" title="Dein Gesundheitszustand" icon="status_tired" sub="1">	
	<img src="gfx/loc/::LANG::/status.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Um möglichst lange zu überleben, solltest du auf deine <strong>Gesundheit</strong> achten.
	</p>
	<p>
		Eine oben auf der Seite platzierte Anzeige verrät dir mit einem Blick deinen aktuellen Gesundheitszustand und sagt dir, ob du etwas trinken musst, ob du verletzt bist usw. ...
	</p>
	
	<div class="clear"></div>

	<dl>
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_tired.gif" alt=""/> <strong>Erschöpfung</strong> :
		</dt>
		<dd>
			Wenn du keine <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> Aktionspunkte mehr hast, bist du erschöpft und kannst dich nicht mehr bewegen (siehe: <a href="/#help?id=move">Sich bewegen</a>).
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_thirst.gif" alt=""/> <strong>Durst</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Du musst etwas trinken... Warte nicht zu lang, sonst bist du
			<strong><img src="/gfx/icons/status_dehyd.gif" alt=""/>Dehydriert</strong>!
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_hasDrunk.gif" alt=""/> oder <img src="/gfx/icons/status_hasEaten.gif" alt=""/> <strong>Satt</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Diese zwei Zustände zeigen an, dass du heute bereits getrunken und/oder gegessen hast. Solltest du noch mehr essen oder trinken, erhältst du für diesen Tag keine zusätzlichen Aktionspunkte mehr.
			<em>
				Beispiel: Du hast heute morgen deine Trinkflasche getrunken, um deine Aktionspunkte aufzufüllen und um den DURST zu beseitigen. Wenn du heute erneut trinkst, kannst du zwar wieder deinen DURST löschen, aber nicht mehr deine Aktionspunkte zurückbekommen.
			</em>
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_wound.gif" alt=""/> <strong>Verwundung</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Du wurdest schwer verletzt... Verarzte dich so schnell wie möglich mit einem Verband oder etwas ähnlichem, sonst riskierst du eine <strong><img src="/gfx/icons/status_infect.gif" alt=""/> Infektion</strong> (geht in der Regel tödlich aus...)!
		</dd>
		
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_infect.gif" alt=""/> <strong>Infection</strong>:
		</dt>
		<dd>
			This is due to a wound, or eating something that was a little too far out of date. Heal yourself quickly, an infection comes with a 50% mortality rate, 75% in Pandemonium Cities.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_drugged.gif" alt=""/> <strong>Rauschzustand</strong>:
			</dt>
			<dd>
			Es gibt in 'Die Verdammten' mächtige Drogen, die alle unterschiedliche Effekte haben: Sie lindern Erschöpfungszustände, bekämpfen Infektionen, bringen dich bei Panikattacken wieder runter oder rehydrieren dich... Allerdings ist Vorsicht geboten: Wenn du zu viele nimmst, kannst du <strong><img src="/gfx/icons/status_addict.gif" alt=""/> Abhängig</strong> werden.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_terror.gif" alt=""/> <strong>Angst</strong> :
		</dt>
		<dd>
		00:10 Uhr - Die Zombiemeute hat es in die Stadt geschafft und trommelt nun wutschnaubend und gröhlend gegen deine Haustür. Dir gelingt es zwar sie aus deinem Haus zu halten, aber diesen Schock wirst du nicht so schnell vergessen... du bist <strong>vor Angst erstarrt</strong>.
	Die in diesen Stunden erlittene panische <strong>Angst</strong> ist dir ins Rückenmark gegangen und geblieben. Deine Aktions- und Bewegungsfreiheit ist seitdem erheblich eingeschränkt: Du kannst dich unter keinen Umständen in die Nähe von Zombies begeben! Solltest du in diesem Zustand dennoch auf welche stoßen, verfällst du in eine Angststarre und kannst dich nicht mehr bewegen... bis sie dich auffressen. In der Wüste zählst du, ungeachtet deines Berufs und deiner Ausrüstung, 0 Kontrollpunkte. Alle Zonen, in denen die Zombies mehr Punkte haben, sind für dich tabu.
			<p>
				There are other ways to end up terrorised, but you'll have to experience them yourself.
			</p>
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_drunk.gif" alt=""/> <strong>Trunkenheit</strong> :
		</dt>
		<dd>
		Durch das Trinken von Alkohol kommst du wieder zu Kräften (hebt die Erschöpfung auf), allerdings bist du danach nicht mehr ganz Herr deiner Sinne... Deine <img src="/gfx/icons/status_drunk.gif" alt=""/>&nbsp;<strong>Trunkenheit</strong> weicht am nächsten Tag einem üblen <img src="/gfx/icons/status_hung_over.gif" alt=""/>&nbsp;<strong>Kater</strong>... Allgemein gilt: Wenn du betrunken oder verkatert bist, kannst du keine weiteren alkoholischen Getränke zu dir nehmen.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_clean.gif" alt=""/> <strong>Clean</strong> :
		</dt>
		<dd>
		Das Symbol zeigt an, dass du noch keine Drogen genommen hast. Das ist durchaus eine Spitzenleistung, wenn man bedenkt, welch wunderschöne Halluzination und Trips dir entgangen sind... 
		</dd>
		
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/item_disinfect.gif" alt=""/> <strong>Immunisiert</strong> :
		</dt>
		<dd>
			Du hast dich durch die Einnahme eines Medikamentes oder eines ähnlichen Produktes erfolgreich gegen eine Infektion immunisiert!
			[mod ghouls]Außerdem kannst du damit verhindern, dass du dich um Mitternacht in einen Ghul verwandelst.[/mod]
			Der Schutz endet nach dem Angriff um Mitternacht.
		</dd>
		
		[mod camp]
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/small_camp.gif" alt=""/> <strong>Umsichtiger Camper</strong> :
		</dt>
		<dd>
			Wenn es dir gelingt eine Nacht draußen zu campen und dabei zu überleben, bekommst du für den darauf folgenden Tag einen besonderen Status verliehen, der deine Grabungsaktionen verbessert!
		</dd>
		[/mod]
		
		
		[mod ghouls]
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/small_ghoul.gif" alt=""/> <strong>Ghul</strong> :
		</dt>
		<dd>
			Du wurdest von einer unheilbaren Krankheit infiziert und hast dich jetzt in einen <a href="/#help?id=ghoul">Ghul</a> verwandelt.
		</dd>
		[/mod]

	</dl>

	<h2>Die Drogenabhängigkeit</h2>
	<p>
		Wenn du zu viele Drogen nimmst (mehr als eine Dosis am Tag), wirst du
		<strong><img src="/gfx/icons/status_addict.gif" alt=""/> Abhängig</strong>! Darüber hinaus wirst du diese <strong>Sucht auch nicht mehr los</strong>.
	</p>
	<p>
		Wenn du dann erstmal süchtig bist <strong>musst du jeden Tag vor Mitternacht etwas zu dir nehmen</strong>, andersfall stirbst du und das ist nicht gerade nett anzusehen: Unter starken Schmerzen, zitternd und sabbernd halluzinierst du dich in eine andere Welt...
	</p>

	<h2>Verwundungsarten</h2>
	<p>
		Du kannst im Spiel an verschiedenen Körperteilen verwundet werden:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Kopf</strong>:
			Du gibst wirres Zeug von dir.
		</li>

		<li>
			<strong>Hände</strong>:
			Du kannst bestimmte Gegenstände nicht mehr benutzen.
		</li>

		<li>
			<strong>Arme</strong>:
			Du kannst nicht mehr auf den Baustellen arbeiten und das Stadttor nicht schließen...
		</li>

		<li>
			<strong>Bein</strong>:
			In der Außenwelt besteht mit jedem Schritt das Risiko, dass du zusammenbrichst und dich nicht mehr bewegen kannst (Du verlierst einen Aktionspunkt)!
		</li>
		<li>
			<strong>Auge</strong>:
			Die Wahrscheinlichkeit in der Wüste oder in einer Ruine einen Gegenstand zu finden sinkt erheblich.
		</li>
		<li>
			<strong>Fuß</strong>:
			Bringt dir keine Nachteile.
		</li>
	</ul>
</h>

<h id="inv" title="Inventar" icon="item_bag" sub="1">
	<h2>Der Rucksack</h2>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/bag.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Im Rucksack kannst du Nahrung, Wasser und Waffen mit dir tragen. Seine Größe ist auf 4 freie Plätze beschränkt. Ein Platz ist für deine Kleidung vorgesehen.
	</p>
	<p>
		<strong>Helden</strong> verfügen in ihrem Rucksack über einen zusätzlichen freien Platz!
		Außerdem führst du <strong>zusätzlich</strong> zu deiner normalen Bürgerkleidung einen berufsspezifischen Anzug mit.
	</p>

	<h2>Dein Zuhause</h2>
	<img src="/gfx/screen/home.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Wenn du von deinen ausgedehnten Wüstenwanderungen zurückkehrst, kannst du deinen Rucksack daheim ausleeren. Deine Reisevorbereitungen erledigst du ebenfalls am besten daheim. Es gilt Lunchpaket, Wasser, Waffen und, wenn vorhanden, Drogen mitzunehmen.
	</p>

	<h2>Deine persönliche Truhe</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/chest.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		In deine Truhe passen bis zu 4 Gegenstände (5 wenn du ein Held bist). Einige Gegenstände, sowie manche Hausverbesserungen ermöglich dir noch mehr aufzubewahren.
	</p>
	<p>
		Manche Gegenstände, wie zum Beispiel der <strong><img src="/gfx/icons/item_carpet.gif" alt=""/> Teppich</strong>,
		werden <strong>automatisch</strong> der <strong>Hauseinrichtung</strong> hinzugefügt, wenn du sie in der Truhe ablegst. Einrichtungsgegenstände verschaffen dir verschiedene Vorteile (Deko, Diebstahlschutz, Schutz gegen Zombies...)
	</p>

</h>


<h id="ghost" title="Deine Seele" sub="1" icon="small_ghost_blue">
	<p>
		Deine Existenz in 'Die Verdammten' ist vergänglich und nur von kurzer Dauer. Sterben ist etwas ganz gewöhnliches und nicht weiter schlimm.
	</p>
	<p>
		<strong>
		Deine Seele ist der rote Faden des Spiels. In ihr werden all deine gemachten Erfahrungen und Auszeichnungen gesammelt. Außerdem wird dort auch dein aktueller Listenplatz in der Seelenrangliste angezeigt.
		</strong>
	</p>


	<h2>Die Auszeichnungen</h2>
	<img src="/gfx/screen/rewards.jpg" alt="" class="art "/>
	<p>
		Nach jedem Tod erhältst für bestimmte Taten oder Erfolge ein paar Auszeichungen. Dies wird unter anderem gezählt: Anzahl der getöteten Zombies, Anzahl der seltenen gefundenen Gegenstände, Anzahl der APs, die du in Baustellen investiert hast...
	</p>
	<p>
		Diese Informationen sind für alle Spieler sichtbar und stellen einen Leistungsspiegel all deiner Partien dar.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<div class="critical">
		<p>
			<strong>Achtung:</strong> Alle am letzten Tag erworbenen Auszeichungen werden nicht gezählt (Manche Auszeichungen, wie die Verbannung oder die Todesart sind davon ausgenommen.).
		</p>
		<p>
			Die Grundregel lautet: Ab dem ::RewardsDailyRuleLimit::. Tag werden dir alle Auszeichnungen gutgeschrieben.
			
			In the closer regions, <strong>as soon as you have 100 soul points</strong>, no picto is valid before the 8th day.
		</p>
	</div>

	<h2>Die Titel</h2>
	<p>
		Für manche Auszeichnungen erhältst du bei einer entsprechend hohen Anzahl einen <strong>speziellen Titel!</strong>
	</p>
	<p>
		<em>
			Beispiel: Für jeden erledigten Zombie erhältst du die Auszeichung "Erlegte Zombies". Sobald du 100 Untote umgebracht hast erscheint der Titel "Brutalo" in deinem Profil! Je mehr Zombies du danach tötest, desto besser wird dein Titel.
		</em>
	</p>
	<p>
		<strong>Wenn du deinem Nicknamen einen zusätzlichen Titel geben möchtest, musst du auf deiner Seelenseite auf den gewünschten Titel klicken!</strong>
	</p>

	<h2>Seelenrangliste</h2>
	<p>
		Für jeden Tag, den du in einer Stadt überlebst, bekommst du Punkte. In den ersten Tagen erhältst du nur wenige Punkte. Je länger du allerdings durchhältst, desto mehr Punkte werden es!
	</p>
	<p>
		Deine Punktanzahl ist in der Großen Seelenrangliste aufgeführt.
	</p>
	<p>
		<strong>Sobald ein Spieler mehr als 100 Seelenpunkte gesammelt hat, wird er nur noch in Städten wiedergeboren, in denen ebenfalls Spieler mit 100 Punkten spielen</strong>
		(so dass die besten Spieler unter sich bleiben).
	</p>
</h>

<h id="death" title="Der Tod und deine Seelenpunkte" sub="1" icon="small_death">
	<h2>Der Tod</h2>
	<p><strong>In "Die Verdammten" ist der Tod nicht weiter tragisch.</strong></p>
	<p>Der Tod stellt das Ende deiner Existenz in einer bestimmten Stadt dar und ermöglicht dir im Anschluss in einer neuen Stadt wiedergeboren zu werden.</p>

	<h2>Seelenpunkte nach dem Tod</h2>
	<p>
		Nach jedem Tod erhältst du eine bestimmte Anzahl an Punkten, die sich an der <strong>Anzahl der Tage</strong> bemisst, die du in einer Stadt "vollkommen überlebt" hast.
	</p>
	<div class="critical">
		Ein Tag gilt immer dann als "vollkommen überlebt",
		<strong>wenn du beim Zombieangriff um Mitternacht stirbst</strong>.
		Wenn du im Laufe des Tages stirbst, gilt der Tag als nicht überlebt.
	</div>
	<p>
		Mehrere Fälle sind denkbar:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Du stirbst im Laufe des Tages (Vergiftung, Wassermangel ...):</strong>
			Der angebrochene Tag gilt dann als nicht überlebt. <em>Solltest du zum Beispiel am fünften Tag an einer Zyanidvergiftung sterben, wird deine Punktanzahl auf Grundlage der vier vollständig überlebten Tag berechnet.</em>
		</li>
		<li>
			<strong>Du stirbst um Mitternacht, allerdings nicht durch die Zombies, sondern an Wassermangel, an einer Infektion oder etwas ähnlichem:</strong>
			Auch dieser Tag wird nicht gezählt, da du nicht in der Lage warst, deine Grundbedürfnisse zu befriedigen und für dich zu sorgen.
			<em>Solltest du zum Beispiel in der Nacht vom fünften auf den sechsten Tag an Wassermangel sterben, erhältst du Punkte nur für die vier überlebten Tage.</em>
		</li>
		<li>
			<strong>Du stirbst um Mitternacht in der Wüste:</strong>
			Der Tag wird nicht gezählt (siehe vorangegangenes Beispiel).
		</li>
		<li>
			<strong>Du stirbst in der Stadt und dies während des Zombieangriffs:</strong>
			Dein überlebter Tag wird gezählt! <em>Wenn du zum Beispiel in der Nacht vom fünften auf den sechsten Tag beim Angriff der Zombiemeute umkommst, bekommst du deine Punkte für insgesamt fünf Tage (der fünfte Tag wird gezählt).</em>
		</li>
		[mod camp]
		<li><strong>Du stirbst beim Campen und deine Stadt war nicht zerstört:</strong> Dein überlebter Tag wird <strong>nicht</strong> gezählt!</li>
		<li><strong>Du stirbst beim Campen während deine Stadt bereits zerstört ist:</strong> Dein überlebter Tag wird gezählt.</li>
		[/mod]				
	</ul>
</h>


<h id="lastOne" title="Der letzte Tod" sub="1" icon="r_surlst">
	<p>Im Spiel gibt es eine ganz besondere Auszeichung, die den besten (oder hinterhältigsten) Bürgern vorbehalten ist: <strong>Der letzte Tod!</strong></p>
	<p>Diese Auszeichnung beschenkt den letzten Bürger mit einem schönen Geschenk: Sie verwandelt ihn für <strong>1 oder mehrere Tage in einen Helden!</strong></p>
	<p>Um die Auszeichung zu erhalten, müssen drei Regeln beachtet werden:</p>
		<ul>
			<li>Die Stadt muss insgesamt <strong>mindestens 5 volle Tage</strong> überlebt haben.</li>
			<li>Der letzte Bürger muss während des <strong>letzten Zombieangriffs</strong> aufgefressen worden sein.</li>
			<li>Die Stadt darf in den vorangegangenen Tagen nicht <a href="/#help?id=devast">zerstört</a> worden sein. <i>Eine Stadt gilt dann als zerstört, wenn sich in einer Nacht keine Bürger in ihr ("intra muros") aufgehalten haben.</i></li>
		</ul>
	
	<p>Dementsprechend können <strong>Selbstmörder, Bürger die am letzten Abend in Folge einer Dehydratation sterben oder Spieler, die in der Außenwelt umkommen</strong>, diese Auszeichnung nicht bekommen.</p>
	[mod camp]
	<p>
	Bürger, die beim letzten Angriff auf die Stadt draußen gecampt haben, können die Auszeichnung auch nicht bekommen.
	</p>
	[/mod]
	<p>Falls mehrere Bürger beim letzten Zombieangriff in der Stadt noch am Leben sind, bestimmt sich <strong>der letzte Tote</strong> nach dem Zufallsprinzip.</p>
	<p>Wenn der letzte Tote ein Held war, werden der oder die gewonnenen Heldentage seinem Konto hinzugefügt.
	</p>

	<h2>Gewinntabelle für den Letzten Tod:</h2>
	<ul>
		<li>Im Laufe des 5. Tages (zwischen 00.00 und 23:59h) oder früher gestorben = kein Gewinn</li>
		<li>In der Nacht vom 5. auf den 6. Tag gestorben = 1 Heldentag + Auszeichnung</li>
		<li>In der Nacht vom 6. auf den 7. Tag gestorben = 2 Heldentage + Auszeichnung</li>
		<li>In der Nacht vom 7. auf den 8. Tag gestorben = 3 Heldentage + Auszeichnung</li>
		<li>In der Nacht vom 8. auf den 9. Tag gestorben = 4 Heldentage + Auszeichnung</li>
		<li>In der Nacht vom 9. auf den 10. Tag gestorben = 5 Heldentage + Auszeichnung</li>
		<li>In den Nächten zwischen Tag 10 und Tag 15 gestorben = 6 Heldentage + Auszeichnung</li>
		<li>In den Nächten zwischen Tag 15 und Tag 20 gestorben = 7 Heldentage + Auszeichnung</li>
		<li>In der Nacht vom 20. auf den 21. Tag (oder später) gestorben = 10 Heldentage + Auszeichnung</li>
	</ul>

</h>

<h id="hero" title="Heldenmodus" sub="1" icon="small_hero">
	<div class="help">
		Der Heldenmodus ist die <strong>Bezahlvariante von 'Die Verdammten'</strong>.
		Auf <a href="#hero?sk=fe0ce" onclick="js.XmlHttp.get('hero?sk=fe0ce',this); return false;">dieser Seite</a> kannst du mehr darüber erfahren.
	</div>
	<h2>Vorteile der altgedienten Helden</h2>
	<p>
		Neben den zahlreichen Vorteilen, über die du im Heldenmodus verfügst, kannst du mit fortschreitender Heldenerfahrung weitere Vorteile freispielen!
	</p>
	<p>
		<strong>Jeder Tag, den du im Heldenmodus spielst, wird in deiner Seelenseite eingetragen. Sobald du eine gewisse Anzahl an Heldentagen gesammelt hast, bist du in der Lage neue Heldenvorteile freizuschalten!</strong>
	</p>
	<p>
		Der erste Heldenveteranenbonus ist bereits nach 3 Tagen erhältlich. Alle weiteren Boni werden mit zunehmender Anzahl an gespielten Heldentagen freigeschaltet.
	</p>
	<p>
		Wichtiger Hinweis:
	</p>
	<ul>
		<li>Solange du im Heldenmodus spielst, verfügst du über alle freigespielten Vorteile und Boni.</li>
		<li>Wenn du nicht mehr als Held spielst, verfallen diese Vorteile.</li>
		<li>Wechselst du wieder in den Heldenmodus, erhältst du alle Heldenvorteile und es wird da weitergezählt, wo du aufgehört hast.</li>
	</ul>
</h>

<h id="team" title="Kleine Koalitionen" sub="1" icon="r_surgrp">
	<p>Der Spielmodus <strong>Kleine Koalitionen</strong> ist sehr einfach und sehr effektiv.
	Es basiert auf folgenden zwei Konzepten: </p>
	<ul>
		<li>1 - Manche Spieler möchten 'Die Verdammten' gerne mit ihren Freunden spielen und gemeinsam leiden.</li>
		<li>2 - Die entsprechende Stadtauswahl muss dementsprechend einfach sein.</li>
	</ul>
	<h2>Wie funktionieren Kleine Koalitionen?</h2>
	<p>Ein Spieler erstellt auf seiner Seelenseite eine Koalition und versendet anschließend Einladungen an seine Freunde.</p>
	<p>Die Koalition wird gebildet, sobald ihr 5 Spieler beigetreten sind. Die Spieler können anschließend Strategien besprechen, etc...</p>
	<p>Das Abenteuer kann sodann beginnen! <strong>Der erste <i>verfügbare</i> Spieler einer Gruppe, der sich für eine Stadt entscheidet, zieht die übrigen (verfügbaren) Spieler mit!</strong>. Die Koalition benötigt einen Helden, wenn sie sich eine Stadt aussuchen möchte. Wenn sich in der Koalition kein Held befindet, wird die Koalition automatisch in die nächstbeste Stadt gezogen.</p>
	<p>Selbstverständlich ist in einer Koalition eine gehörige Portion Organisation vonnöten. Ein privater Chat wird den Spieler hierfür zur Verfügung gestellt.</p>
	<p>Jeder Teilnehmer kann die Koalition jederzeit verlassen und der Gründer kann sie jederzeit auflösen. </p>
	<p><strong>Wenn der Gründer seine Koalition verlässt, wird diese mit ihm aufgelöst. </strong></p>
	
	<h2>Ausnahmen und Besonderheiten</h2>
	<p>
		Du kannst einer Koalition nicht beitreten, wenn dieser ein Spieler angehört, der verdächtig wird, ein Multiaccount von dir zu sein.
	</p>
	<p>
		Du kannst einer Koalition ebenfalls nicht beitreten, wenn 2 (oder mehr) Mitglieder dieser Koalition sich in den letzten 15 Tagen vom gleichen Rechner aus eingeloggt haben.
	</p>
	<p>
		Wenn du der Meinung bist, dass wir dich zu unrecht verdächtigen, kannst du dich an unseren Technischen Support 	
		wenden. Wir werden dann prüfen, ob wir dir weiterhelfen können oder nicht.
		ACHTUNG: Wir raten dir wärmstens davon ab uns anzuschreiben, wenn du ganz sicher weißt, dass du verbotenerweise mehrere Accounts spielst! Du könntest deine Aktion bereuen....
	</p>
	
	<h2>Häufig gestellte Fragen</h2>
	<dl class="faq">
		<dt>Spielt die GESAMTE Koalition in der vom Gründer ausgesuchten Stadt? Schließt das auch die Spieler ein, die offline sind?</dt>
		<dd><strong>Nein,</strong> es werden nur eingeladene Spieler mitgenommen, die ihrerseits noch keine Stadt gewählt haben. Ob jemand off- oder online ist, spielt keine Rolle.</dd>

		<dt>Wenn eine Stadt mehr als 35 Einwohner hat und eine Koalition der Stadt beitreten möchte, hat dies dann zur Folge, dass die Stadt mehr als 40 Bürger hat?</dt>
		<dd><strong> Nein,</strong> es werden nur die übrigen Plätze aufgefüllt. Wenn noch 4 Plätze frei sind, werden nur 4 Spieler aus einer Koalition aufgenommen. Um sicher zu stellen, dass alle Koalitionsmitglieder in der gleichen Stadt spielen können, ist es ratsam das Programm eine Stadt nach dem Zufallsprinzip auswählen zu lassen.</dd>

		<dt>Für wie lange wird eine Koalition gebildet?</dt>
		<dd>Die Lebensdauer einer Koalition ist <strong>unbegrenzt</strong>! Sie hört auf zu existieren, wenn der Gründer sie auflöst oder wenn alle Spieler sie verlassen. </dd>
		<dd><strong>Beachte</strong>: Wenn der Koalitionsgründer seine Koalition verlässt, wird diese ebenfalls aufgelöst!</dd>

		<dt>Was passiert wenn ein anderer Spieler aus meiner Koalition eine Stadt wählt und ich offline bin?</dt>
		<dd>Wenn du noch keine Stadt gewählt hast, spielst du automatisch in der Stadt deines Freundes. Sobald du dich das nächste Mal einloggst, bist du in der gewählten Stadt.</dd>
	</dl>
</h>

<h id="homeUpgrade" title="Haus & Hausarbeiten" sub="1" icon="r_hbuild">
	<h2>Dein Zuhause</h2>
	<p>Dein Haus ist eine Oase der Ruhe und dein ganz privater Rückzugsraum, wenn du mal abschalten möchtest.</p>
	<p>Es handelt sich um einen <strong>sehr wichtigen Ort</strong>, an dem du:</p>
	<ul>
		<li>Persönliche Dinge erledigen kannst.</li>
		<li>Gegenstände in deiner Truhe aufbewahren kannst (4 Plätze stehen hierzu standardmäßig zur Verfügung). </li>
	</ul>

	<h2>Dein Rucksack und deine Truhe</h2>
	<p>In deinem Rucksack und in deiner Truhe kannst du Gegenstände ablegen, die du in der Außenwelt gefunden hast oder die du aus der Bank genommen hast.</p>
	<p>Beide haben eine begrenzte Anzahl an Aufbewahrungsplätzen. Es ist jedoch möglich, ihre <strong> Aufnahmekapazität</strong> mit bestimmten Gegenständen oder durch einen Ausbau (nur die Truhe) zu vergrößern.</p>
	<p>Dazu musst du nur die richtigen Gegenstände finden (Rucksack und Truhe) oder deine Einrichtung ausbauen (gilt nur für die Truhe).</p>

	<h2>Die Hausverteidigung verbessern</h2>
	<p>Du kannst die Verteidigungfähigkeit deines Hauses durch bestimmte Ausbauten verbessern. <strong>Mit jeder Ausbaustufe steigt auch der Verteidigungswert</strong>, allerdings benötigst du eine bestimmte Anzahl an Materialien.</p>
	<p>Verteidigungsbauten wirken sich wie folgt aus:</p>
	<ul>
		<li>Sie halten Zombies davon ab, bei dir einzudringen.</li>
		<li>Sie verbessern allgemein die Verteidigung der Stadt.</li>
	</ul>

	<h2>Deine Einrichtung verbessern</h2>

	<p>
		Neben deinem Haus selbst kannst du auch deine Einrichtung verschönern und verbessern. Auch diese <strong>Maßnahmen</strong> bringen dir einige Vorteile, wie zum Beispiel mehr Aufbewahrungsmöglichkeiten, besserer Diebstahlschutz u.v.m!
	</p>
	<p>Jede Einrichtungsverbesserung benötigt <strong>APs</strong> und/oder <strong>Materialien</strong>.</p>
	<p>Hierbei gibt es verschiedene Verbesserungsarten: </p>
	<ul>
		<li><strong>Stauraum</strong>: Vergrößert deinen Lagerplatz.</li>
		<li><strong>Verteidigung</strong>: Verbessert deine Fähigkeit Zombies abzuwehren.</li>
		<li><strong>Türschloss</strong>: Hindert deine lieben Mitbürger daran, sich mal was "auszuleihen"...</li>
		<li><strong>Alarm</strong>: Macht sich bemerkbar, wenn sich jemand was "leihen" möchte. </li>
		<li><strong>Vorhang</strong>: Verhindert allzu neugierige Blicke auf deine Truhe.</li>
	</ul>
	<p>Dieses Einrichtungsverbesserungssystem ist den <strong>Helden</strong> vorbehalten.</p>
</h>

<h id="ghoul" title="Ghule" sub="1" icon="small_ghoul" mod="GHOULS">
	<p>
		<strong>Bei den Ghulen handelt es sich um infizierte Einwohner, die sich noch nicht ganz in Zombies verwandelt haben</strong>
		(Auch die liebe Mutter Natur treibt ab und zu ihre Späßchen).
	</p>
	<p>
		Es ist so gut wie unmöglich einen Ghul von einem normalen Bürger zu unterscheiden. Wenn ihr nicht aufpasst, kann schon ein Ghul eine ganze Stadt innerhalb kürzester Zeit dezimieren.
	</p>
	<h2>Hilfe, ich bin ein Ghul!</h2>
	<img src="/gfx/loc/fr/ghoulHunger.jpg" alt="" class="art"/>
	<p>Als Ghul musst du jeden Tag deinen Hunger nach Menschenfleisch stillen. Dein <strong>Hunger</strong> wird durch eine Leiste angezeigt, die du oben auf der Seite direkt unter deinem Gesundheitszustand findest.
	</p>
	<p>
	Um deinen Hunger zu stillen, musst du einen lebenden Mitbürger oder kaltes Menschenfleisch essen (in was für einer Form auch immer...).
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<table class="procons">
		<tr>
			<th>Vorteile</th>
			<th>Nachteile</th>
		</tr>
		<tr>
			<td>
				<ul>
					<li>Der Verzehr von kalten oder warmen Menschenfleisch gibt dir <img ::ignore:: src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> zurück und senkt deinen Heißhunger.</li>
					<li>Pro gefressenem Mitbürger gewinnst du <strong>1 Heldentag</strong> (Du erhältst sie nach deinem Tod).</li>
					<li>Du bist gegen die Wirkungen einer <strong>Infektion</strong> immun und verspürst keinen <strong>Durst</strong>.</li>
					<li>Du kannst die Stadt unerkannt betreten und verlassen (d.h.: Es wird nicht ins Register eingetragen).</li>
				</ul>
			</td>
			<td>
				<ul>
					<li>Wenn deine Hungerleiste die <strong>rote Linie</strong> überschreitet, stirbst du beim Zombieangriff um Mitternacht.</li>
					<li>Wenn du Wasser trinkst, bist du <strong>verletzt</strong>.</li>
					<li>Die Wahrscheinlichkeit beim Töten eines Mitbürgers ertappt zu werden, verhält sich proportional zur der Anzahl der noch lebenden Stadtbürger.</li>
					<li>Dein Hunger wird jeden Tag nach dem Angriff um Mitternacht größer: Wenn du als Ghul überleben möchtest, solltest du darauf achten, rechtzeitig "Nahrung" zu dir zu nehmen. Wenn die Stadt allerdings zerstört wurde, sinkt deine Lust und dein Hunger ein wenig.</li>
					<li>
						Wenn du einen Menschen frisst, wird sein Zustand auf dich übertragen. Suche dir deine Opfer also sorgfältig aus und widerstehe der Versuchung, den erstbesten Drogensüchtigen zu verspeisen!</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
	</table>
	
	<h2>Wie kann man ein Ghul werden?</h2>
	<p>
		Dieser Zustand kann nicht gewählt werden. Vielmehr handelt es sich um einen Fluch, von dem jeder Spieler, egal ob in der Stadt oder in der Außenwelt, getroffen werden kann.
	</p>
	<!--
	<p>Die Häufigkeit für das Auftreten von Ghulen hängt vom Stadtyp ab:</p>
	<ul>
		<li>in <strong>normalen Städten</strong> tauchen sie ungefähr ab Tag 15 auf.</li>
		<li>in den <strong>Entfernten Regionen</strong> tauchen sie ungefähr ab Tag 9 auf.</li>
		<li>in <strong>Pandämoniumsstädten</strong> tauchen die Ghule von Anfang an auf.</li>
	</ul>
	<p>
		In einer Stadt kann es auch mehrere Ghule geben, wenn es der Gemeinschaft nicht gelungen ist, den ersten Ghul umzubringen.
	</p>
	-->	
	<p>
		<strong>Man kann sich mit bestimmten Produkten gegen die Verwandlung in einen Ghul schützen!</strong>
	</p>	
			
	<h2>Wie tötet man einen Ghul?</h2>
	<p>
		Ein Ghul ist noch kein Zombie. Sein Körper kann sich nur schlecht gegen Angriffe wehren. Sowohl der Galgen, als auch Drogenabhängigkeit können einen Ghul umbringen. Allerdings kann ein Ghul weder verdursten, noch an einer Infektion sterben.
	</p>
	<p>
		<strong>Die effektivste Methode einen Ghul zu töten, ist es ihn anzugreifen. Er stirbt dann sofort.</strong>
		Doch aufgepasst: Ein körperlicher Angriff kostet einiges an <img ::ignore:: src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> und
		es besteht eine erhöhte Wahrscheinlichkeit sein Opfer zu verletzen. Versucht auch nicht den/die falschen anzugreifen, es könnte auf euch zurückfallen. ;)

	</p>
	<h2>Wie erkenne ich einen Ghul?</h2>
	<p>
		Das Stadtregister ist dein wichtigster Anhaltspunkt. Außerdem solltest du einen Blick auf die An- und Abwesenheit bestimmter Spieler achten.
	</p>
	<p>
		Vergiss nie, dass sich jeder Spieler urplötzlich in einen Ghul verwandeln kann! Es kann auch den charismatischen Anführer deiner Stadt treffen, der dir immer so wertvolle Tipps gibt...
	</p>
</h>

<h id="jobs" title="Die Berufe">
	<img class="pip" src="/gfx/art/pip/metier.gif" alt=""/>
	<p>
		Jeder Spieler startet in "Die Verdammten" als einfacher Bürger. 
		Daneben gibt es jedoch noch <strong>7 außergewöhnliche Berufe</strong>. 
		Diese Berufe sind aber den Spielern vorbehalten sind, die als Held spielen.
	</p>
	<p>
		Helden können zum Beginn einer Stadt einen Beruf wählen. Jeder Beruf bietet besondere Vorteile. 
		Der Buddler zum Beispiel findet in der Wüste im Durchschnitt mehr Gegenstände als ein normaler 
		Einwohner. Der Einsiedler hat bessere Überlebenschancen beim Campen in der Wildnis.

		Darüber hinaus erhält man je nach Beruf einen <strong>speziellen Gegenstand</strong>. 
		Der Aufklärer besitzt eine Tarnkleidung, der Buddler eine Schaufel usw...
	</p>	
</h>

<h id="job_basic" title="Einwohner" icon="item_basic_suit" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/basic.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Einwohner ist einfacher Bürger. Er verfügt über keine spezielle Fähigkeit.
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_basic_suit.gif" alt=""/> Bürgerkleidung</strong></label>
	<em>
		Die Klamotten, die du schon seit ein paar Jahren trägst. Sie sind abgetragen, erfüllen aber ihren Zweck: Sie sind bequem. In diesen Kleidern wirst du auch sterben, soviel steht schon einmal fest.
	</em>

	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Es gibt nichts Besonderes zu erwähnen, du kannst spielen wie du möchtest...
	</p>
</h>

<h id="job_collec" title="Buddler" icon="item_pelle" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/collec.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Buddler findet in der Wüste mehr Gegenstände.
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_pelle.gif" alt=""/> Kleine Schaufel</strong></label>
	<em>
		Mit der kleinen Schaufel musst du in der Wüste nicht so lange graben (automatisch aktiviert). Die Wahrscheinlichkeit einen Gegenstand zu finden ist ebenfalls größer. 
	</em>

	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Deine automatischen Grabungsaktionen dauern <strong>30 Minuten weniger</strong> als bei anderen Bürgern. Du kannst pro Tag also öfters graben! Die Wahrscheinlichkeit einen Gegenstand zu finden ist größer als bei den anderen Bürgern.
	</p>
	<p>
		In der Außenwelt verfügst du über einen "sechsten Sinn", der dir im voraus ermöglicht zu wissen, ob eine benachbarte Zone Gegenstände enthält oder ob sie leer ist. Du weißt dann auch, ob ein Gebäude Gegenstände enthält oder nicht!
	</p>
	<div class="update">
		Der Buddler hat einen großen Vorteil beim Untersuchen verlassener Gebäude. Dank seines <strong>50% größeren 
		Sauerstoffvorrats</strong> kann er verlassenene Gebäude länger und somit gründlicher untersuchen als andere Bürger.
	</div>
</h>

<!--
<h id="job_soldier" title="Casque rouge" icon="item_watergun_empty" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/soldier.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Le Casque Rouge est celui qu'on appelle quand il y a du zombie à décimer dans le désert. Attention
		toutefois, son arme consomme de l'eau pure et ce "gaspillage" pourrait être mal vu...
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_watergun_empty.gif" alt=""/> Pistolet à eau</strong></label>
	<em>
		Projette de l'eau pure sur 1 zombie (et le brûle instantanément). Cette arme consomme des
		<strong><img src="/gfx/icons/item_water.gif" alt=""/> Rations d'eau</strong> portées par le Casque Rouge.
	</em>

	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Prenez une Ration d'eau dans votre sac à dos pour l'utiliser en tant que munition. Lorsque vous arrivez
		sur une case où se trouve un Zombie, cliquez sur l'action "Utiliser: Pistoler à Eau". Votre arme a 1
		chance sur 3 de consommer totalement une Ration d'Eau pour chaque zombie que vous éliminerez.
	</p>
</h>
-->

<h id="job_eclair" title="Aufklärer" icon="item_vest_on" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/eclair.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Aufklärer weiß sich geschickt zu tarnen, um sich mühelos selbst durch große Zombieansammlungen zu schleichen und Zonen aufzusuchen, in die sich keiner alleine trauen würde.
		Achtung: Wenn er in seiner Deckung eine Aktion ausführt, verliert er seine Tarnung!
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_vest_on.gif" alt=""/> Tarnanzug</strong></label>
	<em>
		Mit dieser Kleidung kannst du dich in der Wüste unerkannt fortbewegen. Dennoch ist Vorsicht geboten: Wenn sich in einer Zone zu viele Zombies aufhalten, kannst du erkannt werden.
	</em>

	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Auf sich allein gestellt, schleicht sich der Aufklärer tief hinter die feindlichen Linien und erfüllt somit ganz klar die Funktion eines Spähers.
	</p>
	<p>
		Wenn er getarnt ist, kann der Aufklärer nur bestimmte Aktionen ausführen: Trinken, Essen und Drogen konsumieren.
	</p>
	<p>
		In der Außenwelt ist der Aufklärer imstande, die Anzahl der Zombies in einer benachbarten Zone ziemlich genau vorherzusagen. 
	</p>
	[mod camp]
	<p>
		Der Aufklärer hat beim Camping gegenüber anderen Spielern einen Vorteil, wenn sich in der betroffenen Zone Zombies aufhalten.
	</p>
	[/mod]
</h>


<h id="job_guardian" title="Wächter" icon="item_shield" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/guardian.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Wächter ist der geborene Kämpfer. In der Wüste kann er es mit weitaus mehr Zombies aufnehmen als jeder andere durchschnittliche Einwohner.
		<strong>Dieser Vorteil überträgt sich auf alle Mitspieler, die ihn begleiten</strong>!
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_shield.gif" alt=""/> Schutzschild</strong></label>
	<em>
		Ein großer Schutzschild, der keine Wünsche offen lässt, ermöglicht es dir, in der Wüste bis zu 2 zusätzliche Zombies auf Distanz zu halten.
	</em>
	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Der gewöhnliche Bürger kann in der Wüste höchstens 2 Zombies in Schach halten. Wenn es mehr werden, sitzt er in der Falle und kann nicht mehr flüchten. <strong>Der Wächter hingegen kann es dank seines großen Schildes mit bis zu 4 Zombies aufnehmen!</strong>
	</p>
	<p>
		Jeder Wächter bringt der Stadt einen Verteidigungsbonus ein.
	</p>
	<p>
		When on watch, a guardian gives 30 additional defence points to the town, they also have a 5% greater chance of surviving if the hordes' attack is inferior to the town's defense points.
	</p>
</h>

<h id="job_hunter" title="Einsiedler" icon="item_surv_book" sub="1" mod="JOB_HUNTER">
	<img src="/gfx/art/pip/hunter.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Einsiedler ist ein Typ, mit dem seit Jahren niemand mehr geredet hat. Ganz auf sich allein gestellt, lebt er still vor sich hin. Wenn es ums Überleben geht, weiß sich der Einsiedler seit jeher zu helfen: <strong>Er findet immer etwas Ess- oder Trinkbares - egal, wo er sich gerade befindet.</strong>
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_surv_book.gif" alt=""/> Survivalbuch</strong></label>
	<em>
		Auch wenn der Titel anderes vermuten lässt: "Tick, Trick und Tracks Schlaues Buch" ist von unschätzbarem Wert. Es enthält zahlreiche Tipps und Tricks, wie man in der Natur am besten überleben und Nahrung finden kann.
	</em>
	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Mit dieser Spielfigur brauchst du keine Nahrung mehr mit dir führen, denn du findest immer etwas zum Futtern - egal wo, egal wie. Wenn die anderen Spieler nach einer wilden Campingnacht kurz vorm Verhungern sind, genießt du, was Mutter Natur auftischt: Ein kleiner Wurm hier, eine leckere Wurzel dort.
	</p>
	<p>
		Deine Fähigkeit sollte dich allerdings nicht zu Leichtsinn verführen: Pro Tag kannst du nur EINE Ration Wasser ODER Nahrung finden.
	</p>
	<p>
		Außerdem verfügst du über einen Vorteil beim Campen: Während die Überlebenschancen der anderen Einwohner nie mehr als 90% betragen (selbst wenn sie alles richtig gemacht haben, bleibt ein Restrisiko...), gilt diese Beschränkung beim Einsiedler nicht! Wenn er sich geschickt anstellt, kann er eine Überlebenschance von 100% erreichen!
	</p>
	<p>
		<strong>Da der Einsiedler psychologisch "ein schwieriger Fall" ist und deutlich soziopathische Tendenzen aufweist, 
		kann er weder Nahrung noch Wasser finden, wenn er sich in Zonen aufhält, die weniger als 4 km von einer Stadt entfernt sind.</strong> 
	</p>
	
</h>

<h id="job_tamer" title="Dompteur" icon="item_tamed_pet" sub="1" mod="JOB_TAMER">
	<img src="/gfx/art/pip/tamer.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Dompteur wird jederzeit von seinem treuen dreibeinigen Malteser begleitet. (Was gibt es da zu Lachen? Das ist eine äußerst noble Rasse.) Als Dompteur ist er in der Lage, <strong>einen Teil seines Rucksackinhaltes von jeder Zone aus zurück in die Stadt zu senden.</strong>.
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_tamed_pet.gif" alt=""/> Dreibeiniger Malteser</strong></label>
	<em>
		Der kleine kläffende Malteser stinkt nach nassem Fell, humpelt und sabbert ohne Ende. Einmal pro Tag kannst du ihn mit deinem Rucksackinhalt in die Stadt schicken. Dabei spielt es keine Rolle, wo du dich gerade befindest... Dein treuer Begleiter schlägt sich immer durch.
	</em>
	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Der Dompteur ist die ideale Figur für Wüstenwanderer: Wenn du in deinem Rucksack wieder etwas Platz brauchst, dann schnall deinen ganzen Plunder der Töle drauf. Dein kleiner dreibeiniger Freund kann auch anderen Expeditionsteilnehmern seine Dienste erweisen.
	</p>
		<p>
		Dein Hund kann keine sperrigen Gegenstände tragen. 
		Du kannst dieses "Manko" allerdings durch Steroide beseitigen... Hör auf zu grinsen, das ist NICHT GUT für seine Gesundheit.
	</p>
	<p>
		Malteser verfügen über eine ausgesprochen gute Nase und einen ausgeprägten Orientierungssinn. Er kann damit seinem Herrchen die Richtung zeigen, in der ein Eingang zu einer Ruine liegt. Folge dem blauen Blitz!
	</p>

</h>

<h id="job_tech" title="Techniker" icon="item_keymol" sub="1" mod="JOB_TECH">
	<img src="/gfx/art/pip/tech.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Als *Hans Dampf auf jeder Baustelle* kann der Techniker - und zwar nur er - extra Aktionspunkte auf den Baustellen der Stadt einsetzen.
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_keymol.gif" alt=""/> Schraubenschlüssel</strong></label>
	<em>
		Unverzichtbar, um auf den Baustellen der Stadt herumzuwuseln, kann der Schraubenschlüssel auch dazu verwendet werden, verschlossene Türen ganz einfach zu öffnen.
	</em>
	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	
	<p>
		Dank seines unglaublichen Potentials, ist der Techniker eine große Hilfe beim Bauen & Reparieren von Gebäuden.
		Jeden Tag besitzt er <strong>6<img src="/gfx/loc/fr/small_pc.gif" alt=""/> Baupunkte</strong>, mit denen er auch dann noch auf den Baustellen arbeiten kann, wenn andere Bürger schon längst müde sind.
		Um seine Baupunkte einsetzen zu können, muss er jedoch mindestens noch <strong>1<img src="/gfx/loc/fr/small_pa.gif" alt=""/> Aktionspunkt </strong> übrig haben. Ansonsten verliert er seine gesamte
		Motivation und kann seine <strong><img src="/gfx/loc/fr/small_pc.gif" alt=""/> Baupunkte</strong> nicht einsetzen.
	</p>


	<p>
		Der Techniker kann seine Baupunkte auf Baustellen zum Bauen und Reparieren, sowie in der Werkstatt zum Umwandeln von Gegenständen einsetzen.
	</p>
	<p>
		Er ist daneben eine wertvolle Hilfe in den verlassenen Gebäuden. Mit seinem Talent und seinem Werkzeug zum Öffnen von Türen werdet ihr solche Gebäude einfacher untersuchen können.
		Aus dem Abdruck eines bestimmten Schlosses kann er außerdem einen Einmal-Schlüssel herstellen, mit dem sich ebendiese Tür später öffnen lässt.
	</p>

</h>


<h id="job_shaman" title="Schamane" icon="item_shaman" sub="1"mod="JOB_SHAMAN" >
	<img src="/gfx/art/pip/shaman.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Der Schamane ist ein Voodoo-Priester und bezieht die Macht zur Ausübung seiner schwarzen Kunst aus dem Tod anderer.
	</p>

	<label>Startausrüstung: <strong><img src="/gfx/icons/item_shaman.gif" alt=""/> Voodoo-Maske</strong></label>
	<em>
		Diese uralte Maske ist erfüllt vom Wissen und der Macht tausender Voodoo-Priester. Mit ihr kann der Schamane ausfindig machen, wo in der Außenwelt die Seelen frisch verstorbenen Bürger herumwandeln.
	</em>
	<h2>Wie wird diese Figur gespielt?</h2>
	<p>
		Dank seiner Fähigkeiten, die von Generation zu Generation weitergereicht wurden, kann der Schamane andereren Bürgern zeigen, wo sich in der Außenwelt Seelen befinden. 
		
		
		<ul>
			<li>
				<strong>In der Stadt</strong> kann der Schamane Heilungsrituale wirken und seine Mitbürger so von Angst, Infektion und sogar Drogen- oder Alkoholrausch befreien. 
				Allerdings ist die Heilung nicht garantiert und schlimmstenfalls erleidet der Schamane dieselbe Erkrankung.
			</li>
			<li>
				Mithilfe einer blauen Seel kann der Schamane einen Regen herbeirufen und so Zonen reinigen. 
				Am Stadttor ausgeführt, kann der Regen den Brunnen der Stadt ein wenig auffüllen. In der Außenwelt kann er so Zombies in einer Zone vernichten.
			</li>
			<li>
				Der Schamane kann Seelen in den Zonen der Außenwelt aufspüren, die der Stadt bekannt sind, d.h. die schon einmal von Stadtbewohnern besucht wurden.
			</li>
		</ul>		
		
		Der Schamane kann sein gesamtes Inventar mit Seelen füllen. Andere Bürger können jeweils nur eine Seele transportieren.
		Die eingesammelten blauen Seelen kann der Schamane in rote Seelen umwandeln. Diese roten Seelen geben Aktionspunkte, die auf den Baustellen und der Werkstatt eingesetzt werden können.
		<strong>Achtung, eine blaue Seele gibt der Stadt Punkte, eine rote Seele jedoch nicht...</strong>
	</p>
	<p>
		Bürger, die das *Leben* in dieser post-apokalyptischen Welt nicht mehr aushalten, können der Gemeinschaft - dem Schamanen sei Dank - noch einen letzten Dienst erweisen.
		Der Schamane kann ihre Seelen umwandeln und mit dieser Energie die Verteidigung der Stadt stärken.
	</p>
</h>


<h id="city" title="Herzlich willkommen in der Stadt">
	<img src="/gfx/screen/city.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Die Stadt ist der Ort, an dem alles beginnt und alles endet. Hier musst du dich jeden Tag vor Mitternacht einfinden, wenn du überleben möchtest...
	</p>

	<h2>Der Treffpunkt der Gemeinschaft</h2>
	<p>
		Die Stadt ist auch der zentrale Punkt, an dem du deine Leidensgenossen triffst, um mit ihnen die beste Überlebensstrategie zu besprechen. Sie dient euch auch als Basislager für Wüstenexpeditionen und beherbergt eine Bank, in der gefundene Gegenstände gesammelt werden.
	</p>

</h>

<h id="demo" title="Die Gemeinschaft" sub="1" icon="small_world">

	<h2>Überleben durch Kommunikation und Kooperation</h2>
	
	<p>So wie der Aufklärer eine wichtige Aufgabe für die Gemeinschaft erfüllt, trägt jeder Spieler, ungeachtet seines Berufs, zum Überleben der Gemeinschaft bei. Keine Frage, man kann auch alleine überleben. Manchmal, wenn sonst niemand mehr da ist, ist das auch die letzte Möglichkeit. Trotzdem steht die Kooperation in 'Die Verdammten' im Mittelpunkt. Aufgaben und Rollen sollten besprochen und aufgeteilt werden, wenn die Gemeinschaft als Ganzes überleben möchte. So können manche Spieler sich um das Einsammeln von Rohstoffen kümmern, während andere ihre Aktionspunkte auf den Baustellen einsetzen.</p>

	<h2>Die Bank</h2>
	
	<p>Damit die Stadt Gebäude bauen und ihre Verteidigung verbessern kann, <strong>sollten</strong> alle Spieler die Beute ihrer Ausflüge in der Bank abliefern. Jede gespendete Blechplatte trägt dazu bei, dass die Stadt möglichst bald ihre Stadtmauer verstärken kann. Ebenso ermöglicht das Spenden von Holz und Metall den zügigen Bau verbesserter Verteidigungsanlagen oder anderer Konstruktionen.</p>

	<p class="help"><strong>Beherzige das Sprichwort</strong>: Wer nichts gibt und nichts spendet, der verendet!</p>

	<h2>Das Stadtforum und seine Unterforen</h2>
	
	<img src="gfx/loc/::LANG::/forum.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Die Einwohner können sich im Stadtforum und seinen Unterforen austauschen, Verteidigungsstrategien besprechen oder einfach einen netten Plausch halten. Wichtige Orte verfügen jeweils über ein separates Forum, wie zum Beispiel die Baustelle. Im Stadtforum können auch Hilferufe abgesetzt werden, wenn man in der Wüste feststeckt...</p>

	<h2>Die Zeitung</h2>
	
	<img src="gfx/loc/::LANG::/news.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Nach dem mitternächtlichen Zombieangriff werden jede Nacht die Druckmaschinen angeworfen, um eine Zeitung zu drucken, in der die wichtigsten Ereignisse des letzten Tages noch einmal kompakt zusammengefasst werden.</p>
	
	<h2>Das Bürgerbüro</h2>
	<img src="gfx/menu/jobs.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Im Bürgerbüro findest du wagemutige Mitstreiter, die bereit sind, mit dir die Außenwelt zu erkunden.</p>

	<h2>Private Nachrichten</h2>
	
	<img src="gfx/loc/::LANG::/message.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Du kannst deine Mitspieler auch mit einer privaten Nachricht anschreiben. Gehe dazu in den Abschnitt <strong>Bürger</strong> und betrete ein Haus. Klick auf den Knopf:
		<strong>Eine Nachricht an seiner Tür hinterlassen</strong>. Intimes (Infektionen und ähnliches) und Verschwörungen lassen sich zu zweit meistens besser besprechen...
	</p>
	<p>
		<strong>Private Nachrichten können nur in der Stadt gelesen werden.</strong>
	</p>

</h>

<h id="votes" title="Neue Gebäude bauen" sub="1" icon="small_home">
	<p>
	Die Städte in 'Die Verdammten' sind nicht statisch, in der alles so bleibt wie es vorgefunden wird. Es ist deine Aufgabe deine Stadt auszubauen und ihre Verteidigung zu verbessern. Dazu sind folgende Schritte notwendig:
	</p>

	<ol>
	<li>Sammle in der Wüste <strong>Rohstoffe</strong> (Holz, Metall, Batterien...) ein und lege alles in der <strong>Bank</strong> ab.</li>
	<li>Gehe in deiner Stadt in den Abschnitt <strong>Baustelle</strong>.</li>
	<li>Suche dir ein Gebäude aus, für dessen Bau genügend Ressourcen zur Verfügung stehen. Daneben, auf der selben Linie, findest du den Knopf <strong>Teilnehmen</strong>.</li>
	<li>Klicke auf den Knopf <strong>Teilnehmen</strong>. Es wird dir <strong>1 AP</strong> abgezogen.</li>
	</ol>

	<p>
	Wenn genügend Aktionspunkte (APs) für eine Konstruktion oder ein Gebäude ausgegeben werden, kann es <strong>sofort</strong> fertig gestellt werden!
	</p>
	<p>
	Der Bau eines Gebäudes oder einer Konstruktion kann sich über mehrere Tage hinziehen. Wenn etwas nicht fertig gestellt wurde, kannst du am nächsten Tag erneut daran arbeiten. Wenn die Zeit drängt, können außerdem mehrere APs auf einmal für ein Gebäude ausgegeben werden... <strong></strong>
	</p>

	<h2>Temporäre Konstruktionen</h2>
	<p>
		"Temporäre" Konstruktionen und Gebäude sind für den "einmaligen Gebrauch" gedacht: Nach dem Angriff der Zombiehorde werden sie zerstört oder abgebaut.
		Es handelt sich in aller Regel um sehr effektive Verteidigungsmaßnahmen, die nicht sehr teuer sind, dafür aber jeden Tag neu aufgebaut werden müssen.
	</p>
</h>


<h id="bplans" title="Baupläne" sub="1" icon="item_bplan_u">
	<p>
		Manch innovative oder ambitionierte Bauprojekte sind den Städten nicht sofort bekannt, sondern müssen erst entdeckt werden.
	</p>
	<p>
		<strong>Um diese Bauprojekte freizuschalten, muss die Stadt in den Besitz der entsprechenden "Blaupausen" gelangen.</strong>
	</p>

<h2>Wie kriegt man diesen Pläne?</h2>
	<ul>
		<li>
			Man kann einfach in der Wüste danach buddeln. Doch einige Pläne sind schwieriger zu finden als andere.
		</li>
		<li>
			Jede neue Stadt beginnt mit 3 Bauplänen "gratis", die sich irgendwo in der Außenwelt befinden. Diese Pläne liegen - anders als jene, die ihr durch Buddeln finden könnt - lose herum. Ihr müsst sie nur noch finden!
			<ul>
				<li>
					Normale Karte: 3 seltene Pläne + 1 sehr seltener Plan
				</li>
				<li>
					Entfernte Regionen: 5 seltene Pläne + 2 sehr seltene Pläne
				</li>
			</ul>
		</li>
		<li>
			Durch Campen: Falls du in einem Gebäude die Nacht verbringst und überlebst, erhältst Du automatisch einen Bauplan 
			(ungewöhnliche in Gebäuden nahe der Stadt, seltenere in weit entfernt liegenden Gebäuden). Beachtet, dass man 
			in einem Gebäude nur <strong>einmal pro Partie</strong> einen Bauplan erhalten kann (mehrfaches Campen im selben Gebäude bringt also nichts).
		</li>
		<li>
			Es gibt noch mehr Möglichkeiten, Bauplände zu finden: Findet es heraus!
		</li>
	</ul>
	
<h2>Wie benutzt man Bauplände?</h2>
	<p>
		Sie sind nur in der Stadt benutzbar: Klickt auf den Plan, um ihn genauer zu studieren.
	</p>
	<p>
		Das freigeschaltete Bauwerk wird zur Liste der verfügbaren Gebäude der Stadt hinzugefügt. Ein Eintrag im Stadtregister verkündet das neue Gebäude.
	</p>
</h>



<h id="upgrades" title="Weiterentwicklung des Tages" sub="1" icon="small_city_up">
	<img src="/gfx/screen/upgrades.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Manche Gebäude und Konstruktionen (z.B. der Große Graben) können nach Fertigstellung verbessert und weiterentwickelt werden. Diese Ausbauten werden auch <strong>Weiterentwicklungen</strong> genannt.
		Die Stadteinwohner können  <strong>einmal</strong> pro Tag für eine Weiterentwicklung stimmen.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Kurz vor Mitternacht wird dann jene <strong>Weiterentwicklung gebaut, die die meisten Stimmen bekommen hat</strong>.
	</p>
	<p>
		Der Bau einer Weiterentwicklung ist umsonst. Es werden <strong>weder APs noch Ressourcen verbraucht</strong>.
	</p>

	<p>
		Es gibt bis zu <strong>5</strong> verschiedene Entwicklungsstufen. Je höher die Stufe, desto effektiver das Gebäude oder die Konstruktion.
Die Stadt kann in vielerlei Hinsicht von diesen Weiterentwicklungen profitieren:
	</p>
	<ul>
		<li>Eine bessere Verteidigung.</li>
		<li>Eine verbesserte Wasserversorgung.</li>
		<li>Eine Senkung der Baukosten.</li>
		<li>Eine bessere Zombie(früh)erkennung.</li>
		<li>... weitere spezielle Fähigkeiten.</li>
	</ul>

	<div class="help">
		<p>
			Achtung: Die Wahl einer Weiterentwicklung ist sehr wichtig! Da eine Stadt nur eine Weiterentwicklung pro 
			Tag bauen kann, kann eine Stadt, die 10 Tage überlebt, insgesamt nur 10 Weiterentwicklungen bauen. Diese 
			müssen durchdacht geplant werden.
		</p>
		<p>
			Besprecht das am besten im Forum eurer Stadt!
		</p>
	</div>


</h>

<h id="attack" title="Der Angriff der Zombiehorde" sub="1" icon="small_fight">
	<img src="/gfx/art/attack.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Jede Nacht um Mitternacht greifen die Untoten die Stadt an. Die Anzahl der Zombies variiert dabei von Tag zu Tag.
	</p>
	<h2>Phase 1: Die Rückkehr der lebenden Toten</h2>
	<p>
		Alle Einwohner, die am Vortag von Zombies in der Stadt gefressen wurden und deren Körper nicht zerstört oder außerhalb der Stadt entsorgt wurden, stehen auf! Da sie sich bereits in der Stadt befinden, werden sie einen großen Schaden anrichten!
	</p>
	<p>Alle Toten hingegen, die rechzeitig außerhalb der Stadt entsorgt wurden, greifen mit der großen Zombiemeute an.</p>

	<h2>Phase 2: Die Stadtverteidigung</h2>
	<p>
		Jeder Verteidigungspunkt der Stadt hält einen Zombie auf.
		<br/>Die privaten Häuser der Bürger zählen jeweils die Hälfte.
	</p>
	<p>
		<em>Beispiel: Wenn alle Gebäude und Konstruktionen in einer Stadt zusammengenommen 5 Verteidigungspunkte zählen und ein Bürger ein Haus mit dem Verteidigungswert 2 besitzt, beträgt die Gesamtpunkteanzahl der Stadt 6 Punkte: 5 (Stadt) + 2/2 (Privathaus)..</em>
	</p>
	<p>
		<em>Beispiel: Wenn die Stadt 7 Verteidigungspunkte besitzt, ist sie in der Lage, 7 Zombies aufzuhalten.</em>
	</p>
	<p>Achtung: <strong>Wenn das Stadttor offen steht, werden die Verteidigungspunkte nicht gezählt!</strong></p>
	
	<h2>Phase 3: Die Bürger werden angegriffen</h2>
	<p>
		Jeder nicht neutralisierte Zombie greift jeweils ein Haus an. Wenn die Verteidigungspunkteanzahl des angegriffenen Einwohners kleiner ist als die Anzahl der Zombies, wird er gefressen!
	</p>
	<p>
		Sollte es einem Bürger gelingen sich zu verteidigen, erleidet er einen Schock und verfällt in eine Angststarre, es sei denn, er hat genügend beruhigende Gegenstände, die ihn wieder runterbringen.
	</p>

	<h2>Der letzte Angriff:</h2>
	<p>Wenn bei einem Angriff alle Einwohner umkommen, bekommt einer von ihnen den Titel des <strong>Letzten Todes!</strong>
	Lies dir den entsprechenden Abschnitt bitte <a href="/#help?id=lastOne">hier</a> durch.</p>
	
	[mod building_damage]
	<h2>Phase 4: Gebäudeschäden (Pandämonium)</h2>
	<p>
		Alle fertiggestellen Gebäude der Stadt können beim Angriff der Zombiehorde beschädigt werden.
		<strong>Es handelt sich dabei um Zombies, die von den Verteitigungsvorrichtungen der Stadt aufgehalten wurden. Sie lassen ihrer Wut freien Lauf und beschädigen so eure Konstruktionen.</strong>
	</p>
	<p>
		Wenn eine Konstruktion zu stark beschädigt wurde, gilt sie als zerstört und muss am nächsten Tag erneut gebaut werden.
		 <strong> Wenn das beschädigte Gebäude die Grundlage für Bauerweiterungen war, müssen die Ausbauten und Gebäudeverbesserungen erneut gebaut werden.</strong>
	</p>
	<p>
		Eine nur teilweise beschädigte Konstruktion kann am nächsten Tag repariert werden. Dafür werden jedoch AP benötigt. Ihr könnt diese im Abschnitt "Konstruktion" ausgeben.
	</p>
	[/mod]

<!--
	<h2>Sonstige Informationen</h2>
	<ul>
		<li>Wenn du bis zum Ende des <strong>zweiten Tages</strong> deinen Beruf nicht gewählt hast, stirbst du automatisch.</li>
		<li><strong>Wenn du während des Zombieangriffs außerhalb der Stadt bist, stirbst du.</strong></li>
		<li>Die nächtlichen Angriffe nehmen von Tag zu Tag zu, zögere nicht allzu lang, die Stadtverteidigung zu verbessern!</li>
	</ul>
-->
</h>

<!--
	<h2>Phase 3 : les veilleurs contre attaquent</h2>
	<p>
		Chaque veilleur tue le nombre de zombie égal à la valeur d'attaque de l'arme la plus puissante contenue dans son sac à dos.
		Etant donné les risques pris, chaque veilleur à 50% de chances de subir une blessure.
	</p>-->



<!--
<h id="guard" title="Les Veilleurs" sub="1" icon="job_soldat">
	<h2>Qui sont-ils ?</h2>
	<p>
		Pour défendre la ville contre l'attaque des Hordes, il existe plusieurs solutions.
		Une de celle-ci est de faire partie de <strong>l'équipe des Veilleurs</strong>.
	</p>
	<p>Quand vous décidez de devenir veilleur :</p>
	<ul>
		<li>Vous devez choisir une arme et la mettre dans votre sac</li>
		<li>Vous ne pouvez plus sortir de la ville jusqu'à la fin de l'attaque de la Horde</li>
	</ul>
	<h2>Comment ça marche ?</h2>
	<p>Pendant l'attaque de la ville, si des zombies franchissent les défenses de la ville, les veilleurs interviennent :</p>
	<ul>
		<li>Les zombies attaquent les veilleurs au hasard</li>
		<li>Chaque veilleur utilise l'arme la plus puissante présente dans son sac</li>
		<li>Les veilleurs sont des tireurs d'élite : pour chaque point d'attaque de leur arme, ils tuent un zombie.</li>
	</ul>
	<h2>Quels sont les risques ?</h2>
	<p>Un veilleur a <strong>50% de chance d'être bléssé</strong> pendant l'assaut des Hordes. <strong>Mais il ne peut pas mourir</strong>.</p>
	<h2>Et si j'ai finalement la trouille ?</h2>
	<p>Vous pouvez renoncer à votre poste de veilleur jusqu'à 23h59.</p>
	<p><strong>Il n'est pas dit cependant que les citoyens apprécient ce geste...</strong></p>
</h>
-->


<h id="guard" title="Die Nachtwächter" sub="1" icon="job_soldat" mod="GUARDIAN">
	<h2>Wer sind Sie?</h2>
	<p>
		Es gibt verschiedene Möglichkeiten deine Stadt vor den Zombiemeuten zu beschützen.
		Eine davon ist es der <strong>Nachtwache</strong> beizutreten.
	</p>
	<p>Wenn du dich dazu entscheidest ein Nachtwächter zu werden:</p>
	<ul>
		<li>Du musst dir Waffen aussuchen und sie in deinem Rucksack platzieren.</li>
		<li>Beachte die Stärken und Schwächen deines Berufs, genau wie deinen Gesundheitszustand!</li>
		<li>Alle Waffen oder Verteidigungsgegenstände, die du während der Nachtwache benutzt, werden danach zerstört. Waffen mit mehr als einem Schuss werden eine Ladung verlie</li>
	</ul>
	<h2>Wie funktioniert das?</h2>
	<p>Während des Angriffs greift die Nachtwache ein, wenn Zombies die Stadtmauern überwinden:</p>
	<ul>
		<li>Die Zombies verteilen sich zufällig auf die Nachtwächter.</li>
		<li>Jeder Wächter nutzt seinen gesamten Rucksack.</li>
		<li>Deine Stati beeinflussen deine Stärke auf der Wacht sowie deine Überlebenschance. - <strong>Achtung! Deine Zustände werden vor dem Angriff aktualisiert. Solltest du also zum Beispiel verletzt auf Wacht gehen, wirst du zum Zeitpunkt des Angriffs bereits eine Infektion haben!</strong></li>
	</ul>
	<h2>Welche risiken gibt es?</h2>
	<p>Ein Nachtwächter hat eine <strong>10% Chance eine Verletzung oder Angststarre zu erleiden</strong>. Zudem gibt es eine <strong>8% Chance von den attackierenden Zombies getötet zu werden.</strong></p>
	<p>Helden mit dem Beruf Wächter haben zusätzliche <strong>5%</strong> Bonus auf ihre Überlebenschancen.</p>
	<h2>Was, wenn ich doch nicht will?</h2>
	<p>Du kannst deinen Posten bis 23:59 verlassen.</p>
	<p><strong>Das heißt allerdings nicht, dass deine stadtloyalen Mitbürger dein Handeln auch gutheißen würden...</strong></p>
	
	<p>Achtung! Wenn die Anzahl der Angreifer höher ist als die Stadtverteidigung sinken die Überlebenschancen der Nachtwächter! In solchen Situationen wird sich zeigen, wer die wahren Helden der Stadt sind.</p>
</h>



<h id="justice" title="Recht und Gesetz " sub="1" icon="small_star">
	<img src="/gfx/screen/justice.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Über den Abschnitt "Bürger" gelangst du zum <strong>Haus eines jeden einzelnen Bürgers</strong>. Dort gibt es einen Knopf
		<strong>ANZEIGEN</strong>. Wenn du ihn betätigst kannst du eine Beschwerde gegen jemanden einreichen.
	</p>
	<p>
		Wenn <strong>::MinComplaints::&nbsp;Anzeigen</strong> gegen einen Bürger eingegangen sind, wird er <strong>aus der Gemeinschaft ausgeschlossen</strong>.
	</p>
	<h2>Auswirkungen einer Verbannung</h2>
	<p>
		Alle wichtigen Gegenstände des Verbannten (Holz, Metall, Waffen etc...) werden <strong>der Bank zurückgegeben</strong>.
	</p>
	<p>
		Darüber hinaus kann ein Verbannter folgende Dinge nicht mehr tun:
		<ul>
			<li>Er kann keine Gegenstände mehr aus der Bank nehmen (er kann allerdings noch welche abliefern).</li>
			<li>Er kann kein zusätzliches Wasser aus dem Brunnen nehmen (seine tägliche Ration wird ihm aber zugestanden).</li>
			<li>Er kann nicht mehr auf den Baustellen arbeiten.</li>
			<li>Er darf die Werkstatt nicht mehr benutzen.</li>
			<li>Er darf das Stadttor nicht mehr bedienen.</li>
			<li>Er selbst darf keine Anzeigen mehr erstatten.</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		Allerdings verfügt er über <a href="/#help?id=banned">neue Fähigkeiten</a>, die ihm zu überleben helfen.
	</p>
	
<!--
	<h2>Pendaisons</h2>
	<p>
		Si la ville décide de bâtir une <strong>potence</strong> (chantier de ville), les citoyens qui recevront trop de plaintes seront
		tout simplement <strong>pendus, haut et court.</strong> Leur maison sera alors ouverte au
		pillage, comme pour n'importe quel citoyen mort...
	</p>
-->
	
	<h2>Einen anderen Einwohner bestehlen</h2>
	<p>
		Es ist möglich in das Haus eines anderen Bürgers einzudringen und etwas von ihm zu stehlen. Dazu musst das zukünftige Opfer außer Haus sein, sprich: in der Außenwelt. <strong>Einmal am Tag kann du dein Glück versuchen.</strong>
	</p>
	<p>
		<strong>Die Wahrscheinlichkeit bei einem Diebstahl erwischt zu werden beträgt 50%.</strong> Wenn du ertappt wirst, wird die ganze Stadt darüber informiert und dein Name wird im Bürgerverzeichnis rot markiert! Deine Strafe liegt im freien Ermessen deiner Mitbürger...
	</p>

	<h2>Hängung</h2>
	<p>
		Wenn ein Stadteinwohner zu einer ernstzunehmenden Bedrohung für die Gemeinschaft wird, muss manchmal eine drastischere Maßnahme ergriffen werden.
	</p>
	<p>
		Die Bürger errichten in so einem Fall einen Galgen auf der Baustelle, um den Störer kurz und (fast) schmerzlos los zu werden.</p> 
	<p>
		Damit ein Spieler gehängt werden kann, muss die gleiche Anzahl an Beschwerden gesammelt werden wie für seine Verbannung. Wie bei der Verbannung werden seine Gegenstände und Habseligkeiten nach seinem Tod wieder der Bank zurückgegeben.
	</p>
	<p>Hinweis: Es gibt noch weitere Möglichkeiten, unerwünschte Mitbürger loszuwerden (Mord, Fleischkäfig,...).</p>
		
	[mod fragile_hanger]
	<p> Hinweis: Da eine Hängung ein ziemlich brutales Spektakel ist, <strong>wird der Galgen nach jedem Gebrauch wieder zerstört</strong>. Die Stadt will ja schließlich nicht komplett verrohen....
	</p>
	[/mod]
</h>

<h id="banned" title="Die Verbannten" icon="small_ban" sub="1">


	<h2>Aufstand der Verbannten</h2>
	<p>
		Die Verbannten können jeden Tag einen Aufstand versuchen.
		<strong>Wenn es ihnen gelingt, einen Umsturz zu organisieren, werden alle freien Bürger verbannt und die Verbannten ziehen in die Stadt ein.</strong>
	</p>
	<p>
		Die Regeln lauten wie folgt:
	</p>
	<ul>
		<li>Jeder Verbannte kann einmal pro Tag auf den Aufstand hinarbeiten.</li>
		<li>Damit der Aufstand gelingen kann, müssen sich alle Verbannten jeden Tag für ihren Umsturzversuch einsetzen.</li>
		<li>In der gesamten Lebensdauer einer Stadt kann es höchstens einen Aufstand geben.</li>
	</ul>
	<p>
		Der Erfolg eines Aufstands bemisst sich unter anderem an folgenden Kriterien: Anzahl der Verbannten, Anzahl der freien Bürger, Anzahl der Überlebenden und das Kräfteverhältnis dieser Gruppen zueinander.
	</p>
	<p>
		<em>
			Beispiel: Zehn Verbannte brauchen wesentlich kürzer für einen Aufstand als drei. Während bei zehn Verbannten nur ein paar Tage reichen können, benötigen drei dazu ungefähr 20 Tage!
		</em>
	</p>
	<p>
		Die Vorbereitung eines Aufstandes ist eine langwierige Angelegenheit. Jeder Verbannte muss sich jeden Tag darum bemühen!
	</p>

[mod banned]
	<h2>Strategien der Verbannten</h2>
	<p>
		<strong>Ein verbannter Stadtbürger kann nicht mehr auf die Ressourcen der Stadt zugreifen und muss sich deswegen etwas anderes einfallen lassen, wenn er überleben möchte.</strong>
	</p>
	<p>
		Folgende Möglichkeiten stehen ihm offen:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Er kann in den Abfällen der Stadt graben</strong>: Diese Aktion geschieht vor dem Stadtor und erlaubt es manchmal, ein paar Kleinigkeiten minderer Qualität abzustauben...
		</li>
		<li>
			<strong>Seinen Rucksackinhalt verstecken</strong>: In der Außenwelt ist diese Maßnahme ein probates Mittel, um den Inhalt seines Rucksacks vor den anderen Bürgern zu verstecken. Nur die Verbannten können derart versteckte Gegenstände sehen und aufsammeln. Allerdings besteht die geringe Wahrscheinlichkeit, dass normale Bürger diese Verstecke beim Graben finden.
		</li>
	</ul>
[/mod]

</h>

<h id="chaos" title="Das Chaos" icon="small_death" sub="1">
	<img src="/gfx/screen/chaos.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
	Wenn eine Stadt kurz vor dem Untergang steht, wird der Chaoszustand ausgerufen. Dieser Zustand kann nicht aufgehoben werden. Folgende Bedingungen müssen alle erfüllt sein, damit der Chaoszustand ausgerufen wird:
	</p>
	<ul>
		<li>Die Stadt hat weniger als <strong>::ChaosLimit::&nbsp;Einwohner</strong>[mod camp], die sich in der Stadt aufhalten (Camper zählen nicht dazu)[/mod].</li>
		<li>Die Stadt muss <strong>länger als ::BeginPeriodDays:: Tage überlebt haben</strong>.</li>
	</ul>
	<p>
		In einer Stadt, in der das Chaos herrscht, gilt kein Gesetz mehr. Gewisse Spielregeln ändern sich in diesem Fall:
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li>Die Verbannungen sind aufgehoben.</li>
		<li>Anzeigen haben keine Wirkungen mehr.</li>
		<li>Häuser verstorbener Mitbürger können <strong>unbegrenzt</strong> geplündert werden (Normalerweise: 1 Gegenstand pro Tag und Spieler).</li>
		<li>Der Diebstahlschutz in den Privathäusern funktioniert nicht mehr.</li>
		<li>Wenn sich jemand in der Außenwelt befindet, werden seine Koordinaten nicht mehr im Bürgerverzeichnis angezeigt.</li>
		<li>Es können doppelt so viele Gegenstände aus der Bank entnommen werden wie sonst.</li>
	</ul>
</h>

<h id="catapult" title="Das Katapult" icon="item_courroie" sub="1">
	<p>
		<strong>Das Katapult ist ein äußerst mächtiges Werkzeug, mit dem die Stadt jede Art von Gegenstand in die Wüste schießen kann.</strong> Das ist sehr nützlich, wenn man weit entfernte Bürger versorgen möchte (Lebensmittel, Wasser, Waffen etc...).
	</p>
	<p>
		Es ist allerdings zu beachten, dass das Katapult <i>manchmal</i> sein Ziel verfehlt und der verschossene Gegenstand in der benachbarten Zone landet. 
		Darüber hinaus besteht die Gefahr, dass manche, <i>seltene</i> Gegenstände den Aufprall nicht unbeschadet überstehen.
	</p>
	<p>
		Die Aktivierung des Katapults kostet <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>. Diese Kosten können gesenkt werden, wenn das Katapult verbessert wird,
	</p>
	<h2>Wer ist für das Katapult verantwortlich?</h2>
	<p>Es wird nach dem Zufallsprinzip ein Bürger bestimmt, der sich um das Katapult kümmert. Der Katapultverantwortliche wird nach folgendem Schema ausgewählt:</p>
	<ul>
		<li>Es werden zunächst die am gegebenen Tag aktiven Helden der Stadt für diese Aufgabe eingeteilt.</li>
		<li>Wenn kein Bürger gefunden wurde, werden erneut die Helden der Stadt herangezogen.</li>
		<li>Wenn danach immer noch kein Verantwortlicher gefunden wurde, übernehmen die aktivsten Spieler des jeweiligen Tages diese Aufgabe.</li>
		<li>Sollten sich schließlich alle um diese Aufgabe drücken, trifft es einen zufällig ausgewählten Bürger.</li>
	</ul>
</h>

<h id="rne" title="Kleine Karten" icon="small_falsecity" sub="1" mod="RNE_REWARD_RESTRICTED">
	<p>Kleine Städte (Kartentyp "Kleine Karte") sind für die neuen Spieler bei "Die Verdammten" gedacht. Hier geht es vor allem um das Lernen der Grundlagen. 
	Diese Städte sind darum auch weniger schwer und eine Stadt verfügt z.B. bereits über einige Gebäude. Grundsätzlich stehen diese Städte aber allen Spielern offen.</p>
	<p><strong>Punkte für Auszeichnungen erhalten nur jene Spieler, die mehr als 100 Seelenpunkte haben und die mindestens 8 Tage in der Stadt verbracht haben.</strong></p>
	<p>Be careful, in contrast to the rule for the 5th day in the Not-distant regions, no rewards will be distributed before the 8th for these experienced players.
	
	Following the final attack (no one left alive), the rewards will be distributed.</p>
	
	<p>Im Gegenzug kann man sich ab dem ersten Tag Punkte für den Titel <strong>Spiritueller Führer</strong> verdienen.</p>
	<p><em>
		Versucht, so lange wie möglich in einer kleinen Stadt zu überleben.
		Kleine Städte stehen auch Spielern mit mehr als 100 Seelenpunkten offen, wenn sich mindestens 20 Bürger mit weniger als 100 Seelenpunkten in der Stadt befinden.
		Die Punkte für den Titel "Spiritueller Führer" kumulieren sich mit jedem Tag. Jeder überlebte Tag bringt die jeweilige Menge an Punkten.</em>
	<em>Beispiel:</em>
	<ul>
		<li>Tag 1: 1 Punkt</li>
		<li>Tag 2: 2 + 1 Punkte</li>
		<li>Tag 5: 5 + 4 + 3 + 2 + 1 Punkte</li>
		<li>etc.</li>
	</ul>
	</p>
</h>

<h id="devast" title="Zerstörte Stadt" icon="item_out_def_broken" sub="1" mod="CAMP">
	<p>
		Wenn eine Stadt beim Angriff um Mitternacht komplett <strong>verlassen</strong> ist (z.B.: weil alle Bürger in der Außenwelt campen ODER weil alle in der Stadt gestorben sind), gilt sie als <strong>zerstört</strong>. Folgende Regeländerungen treten dann in Kraft:
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Das Stadttor ist irreparabel zerstört</strong>: Die Stadt kann von den Überlebenden nicht mehr  als sicherer Rückzugsort genutzt werden.</li>
		<li>Alle Gebäude, die sich im Bau befanden, wurden zerstört.</li>
		<li>Die Wasserreserven des Stadtbrunnens sind stark gesunken.</li>
		<li>Es können keine "Verbesserungen des Tages" mehr gebaut werden.</li>
		<li>Alle privaten Behausungen sind zerstört (persönliche Einrichtungen, z.B.: Drogenküche, sind davon aber nicht betroffen).</li>
		<li>Der <strong>Chaosmodus</strong> wurde aktiviert (dies gilt auch dann, wenn die ansonsten dafür benötigten Bedingungen nicht erfüllt wurden).</li>
		[mod ghouls]
		<li>Der Heißhunger der Ghule nimmt um Mitternacht nicht mehr so stark zu.</li>
		[/mod]
	</ul>
	<p>
		Deine Tage sind gezählt... Wir geben dir folgenden Rat:
		<strong>Meide diesen verfluchten Ort!</strong>
	</p>
</h>

<h id="hardcore" title="Städte des Pandämoniums" icon="small_arma" sub="1" mod="HARDCORE">
	<p><strong>Das Pandämonium ist der schwierige Modus in 'Die Verdammten'.</strong></p>
	<p>
		Im Pandämonium findet ihr ausschießlich Städte, die mit zusätzlichen Problemen zu kämpfen haben und in denen das Überleben außerordentlich schwierig ist.
	</p>
	<p>
		In diesen Städten gelten bestimmte Regeln:
	</p>
	<ul>
		[mod building_damage]
		<li>Die mitternächtlichen Zombieangriffe richten Schäden an den gebauten Gebäuden und Konstruktionen an. Diese Schäden müssen repariert werden.</li>
		<li>Beschädigte Verteidigungsbauten verlieren ihre Wirkung, wenn sie nicht repariert werden.</li>
		[/mod]
		[mod bank_damage]<li>Verteidigungsgegenstände in der Bank können beim Angriff der Horde um Mitternacht zerstört werden</li>[/mod]
		[mod camp] <li>Die Überlebenschancen beim Camping sind geringer.</li>[/mod]
		<li>Die Chance, an einer Infektion zu sterben, beträgt 75%,</li>
		<li>Die Wasserreserven zum Beginn einer Stadt sind kleiner als gewöhnlich,</li>
		<li>Der Zugriff auf externe Anwendungen ist zum Teil eingeschränkt.</li>		
		<li>Der Letzte Tod bringt <strong>doppelt</strong> so viele Heldentage und eine besondere Auszeichnung ein.</li>
		<li>Die Chance, einen Mitbürger mit der Aktion <strong>Angreifen</strong> zu verletzten, ist wesentlich höher.</li>
	</ul>
</h>


<h id="customMap" title="Privatstädte" icon="item_chair" sub="1" mod="CUSTOM_MAP">
	<p>Privatstädte ermöglichen es dir, gemeinsam mit Freunden oder in Städten zu bestimmten "Themen" zu spielen.</p>
	
	<h2>Wie geht das?</h2>
	<p>
		Eine Privatstadt funktioniert folgendermaßen:
	</p>
	<ul>
		<li>
			Auf der Seite "Spielen" kannst du ein neuen Leben beginnen und hier findest du den Reiter "Privatstadt gründen". Hier kannst du alle Einstellungen für deine Privatstadt festlegen.
		</li>
		<li>
			Vorher musst du die Heldenfähigkeit "Bürgermeister" freigeschaltet haben.
		</li>
		<li>
			Für die Stadt, die du gründest, musst du einen Zugangscode vergeben und diesen an die eingeladenen Spieler verteilen, damit sie die Stadt betreten können,
		</li>
		<li>
			Einige Regeln können frei bestimmt werden (Ghule, Wasser, Kartentyp,...).
		</li>
	</ul>
	
	<h2>Besondere Regeln</h2>
	<p>Für Privatstädte gelten die folgenden Regeln:</p>
	<ul>
		<li>
			Verriegelte Tore: Die Stadttore von Privatstädten öffnen sicher erst, wenn sich 40 Bürger dafür eingeschrieben haben.		
		</li>
		<li>
			Seelenpunkte: Der Tod in einer Privatstadt bringt keine Seelenpunkte.
		</li>
		<li>
			Negierung: Wenn eine Privatstadt nicht bis Mitternacht des übernächsten Tages gefüllt ist, wird sie wieder negiert. Der Stadtgründer erhält dann alle investierten Heldentage zurück. Alle bereits getätigten Einschreibungen werden rückgängig gemacht.
		</li>
		<li>
			Auszeichnungnen: Für seltene Auszeichnungen werden Privatstädte nicht berücksichtigt. Normale Auszeichnungen werden teilweise angerechnet. Die Hälfte aller erworbenen Auszeichnungen wird zufällig ausgewählt und behalten. Bei einer ungeraden Anzahl an erworbenen Auszeichnungen wird vorher abgerundet. 
		</li>		
		<li>
			Letzter Tod: Durch Sterben in einer Privatstadt kann man nicht den Titel "letzter Tod" erwerben.
		</li>		
		<li>
			Ranking: Privatstädte haben seit Saison 5 eine eigene Rangliste im offiziellen Ranking.
		</li>
	</ul>
	
	<h2>Reservierte Plätze</h2>
	<p>
		Du kannst hier eine Liste mit mindestens 39 Spielern anlegen und ihnen damit einen Platz in deiner Stadt reservieren.
		Alle Pseudonyme müssen korrekt geschrieben und mit einem Komma getrennt sein (Leerzeichen werden ignoriert).
		Sobald die Liste einmal erstellt wurde, kann sie nicht mehr geändert werden!
	</p>
	<p>Beispiel: <em>spieler01, spieler02, blafasel_99</em></p>
	<p>
		Achtung: Ein Spieler, dessen Name nicht auf der Liste steht, kann die Stadt nicht betreten. 
		Falls sich nicht genug Spieler finden, die deine Stadt spielen wollen, wird sie niemals gestartet werden und automatisch wieder negiert.
	</p>
	<p>
		Es ist außerdem empfehlenwert, <strong>mehr als nur 39 Spieler</strong> anzugeben. Dann hat man eine Reserve, falls ein oder mehrere Spieler nicht teilnehmen können (...denn die Liste lässt sich nachträglich nicht mehr ändern).
	</p>
	
</h>


<h id="rp" title="Rollenspieloptionen" icon="item_dice" sub="1">
	<p>
		In den verschiedenen Foren und Chatmöglichkeiten der Außenwelt können bestimmte Rollenspielelemente verwendet werden. Diese dienen allgemein dem Ambiente des Spiels.
	</p>
	<p>
		Folgende Befehle können verwendet werden:
	</p>
	<ul class="rpHelp">
		<li><strong>[karte]</strong>: Der Name einer zufällig gezogenen Karte (aus einem Spielset mit 54 Karten) wird angezeigt.</li>
		<li><strong>[einwohner]</strong>: Der Name eines zufällig ausgewählten Einwohners deiner Stadt wird angezeigt (funktioniert nur, wenn du einer Stadt beigetreten bist).</li>
		<li><strong>[zk]</strong>: Kopf oder Zahl.</li>
		<li><strong>[ssp]</strong>: Schere, Stein, Papier.</li>
		<li><strong>[w6]</strong>: Ein 6-seitiger Würfel wird geworfen und das Ergebnis wird angezeigt (funktioniert mit w4, w6, w8, w10, w12, w20 und w100).</li>
		<li><strong>[consonant]</strong> : draw a consonant,</li>
		<li><strong>[vowel]</strong> : draw a vowel,</li>
		<li><strong>[letter]</strong> : draw a letter by chance,</li>
	</ul>
	<p>
		Du kannst dich ihrer bedienen, um neue (Foren-)Spiele zu erfinden oder bestimmte Entscheidungen nach dem Zufallsprinzip zu treffen. Gehe jedoch sparsam damit um!
	</p>
</h>


<h id="seasons" title="Saisons und Ranglisten" icon="small_coin" sub="1" mod="SEASON_RANKINGS">
	<img src="/gfx/screen/rankingScreenshot.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Das Spiel wird in <strong>Saisons</strong> aufgeteilt. Jede Saison dauert ungefähr 3 Monate.
	</p>
	<p>
		Saisons kommen einer zeitlich begrenzten Liga gleich. Alle in einer Saison gespielten Städte werden in einer Rangliste geführt. 
		Saisons kommen einer zeitlich begrenzten Liga gleich. Alle in einer Saison gespielten Städte werden in einer Rangliste geführt. 
		Je höher die Punkteanzahl, desto ausgeprägter war die Organisations- und Koordinationsfähigkeit der Bürger dieser Stadt.
		<strong>Die Punkteanzahl einer Stadt ist die Summe aller überlebten Tage ihrer Einwohner.</strong>
	</p>
	<p>
	<strong>Wichtig:</strong> Es werden nur Städte in Entfernten Regionen
	[mod hardcore]
	oder aus dem Pandemonium
	[/mod]
	in die Rangliste aufgenommen. Kleine Städte oder Privatstädte werden nicht ins offizielle Ranking aufgenommen. Privatstädte haben seit Saison 5 eine eigene Rangliste.
	</p>
	<h2>Saisonende</h2>
	<p>
		Am Ende einer Saison erhalten die Bürger der erstplatzierten Stadt eine Belohnung. Die Rangliste wird anschließend gelöscht und die nächste Saison beginnt wieder bei Null.
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Alle Nachrichten der Siegerbürger werden in allen Foren </strong> eine Saison lang besonders hervorgehoben <sup>1</sup>.</li>
		<li>Die Sieger beginnen zudem jede Stadt mit einem <strong>zusätzlichen Ausrüstungsgegenstand</strong> <sup>1</sup>.</li>
		<li>Die Sieger erhalten eine einzigartige <strong>Auszeichung</strong> und einen dazugehörenden <strong>Titel</strong>.</li>
	</ul>
	<p>
		<i>1: Die gewonnenen Belohnungen verfallen am Ende der nächsten Saison. Der gewonnene Titel bleibt allerdings erhalten.</i>
	</p>
	<p>
		Alle Bürger, die in einer Stadt gelebt haben, die es am Ende der Saison in die Rangliste geschafft hat, erhalten eine <strong>andere Auszeichung</strong> als die Bürger der ersten Stadt. Dabei erhält <strong>jede</strong> ranglistengeführte Stadt eine Auszeichung. 
	</p>
	<h2>Seelenrangliste</h2>
	<p>
		Diese Liste wird am Ende einer Saison nicht zurückgesetzt. Deshalb gibt es für die ersten Plätze hier keine besondere Belohnung.
	</p>
	<p>
		Städte haben seit Saison 5 eine eigene Rangliste pro saison.
	</p>
	
	<h2>Zusätzliche Regeln</h2>
	<ul>
		<li>
			Wenn eine Stadt am Ende einer Saison startet, aber in der darauf folgenden Saison stirbt, wird sie punktemäßig der neuen Saison zugeschlagen.
		</li>
		<li>Alle Ranglisten werden jeden Tag um Mitternacht aktualisiert.</li>
		<li>Eine Stadt taucht erst dann in der Rangliste auf, wenn sie vollkommen zerstört wurde und alle Einwohner gestorben sind.</li>
	</ul>

</h>




<!---
<h id="story" title="L'histoire" icon="item_faerie">

	<h2>Le Monde des Hordes</h2>
	<p>
	On ne sait pas exactement retracer le passé du monde des Hordes. Certes, on retrouve de temps à autres des vestiges, des ruines et des objets particuliers
	qui pourraient nous donner quelques indications... Mais nous n'avons pas le temps de rechercher une vérité sur une histoire qui à l'air pour le moins sombre...
	Ce qui est certain c'est que le Monde est vaste : il compte un grand nombre de villes où se regroupent des aventuriers suicidaires.
	</p>

	<h2>Les Villes</h2>
	<p>
	Les aventuriers du Monde des Hordes se retrouvent dans de petites communautés en autarcie : ce sont les villes. Chaque cité compte une bonne centaine de
	citoyens qui se partagent des tâches, votent des décisions et agissent de concert. Ces aventuriers ont un seul et même but : survivre à l'attaque de la Horde du soir.
	</p>

	<h2>La Horde</h2>
	<p>
	Tous les jours, en fin de soirée à la même heure les villes sont attaquées par des Hordes de Zombies ! Les citoyens ont donc la journée
	pour se préparer à ces assauts.
	</p>

	<h2>L'Outre-Monde</h2>
	<p>
	Pour être fin prêts, les aventuriers vont devoir sortir de la ville, dans <strong>l'Outre-Monde</strong>, pour chercher des ressources vitales à la construction de défenses et de bâtiments en ville.
	Ils vont également rechercher des objets spéciaux qui leur permettront d'integrair avec l'environnement, de décorer leurs maisons, de se détendre... et de combattre !
	</p>

	<h2>Une fin inconnue...</h2>
	Après l'attaque des Hordes, les aventuriers survivants vont continuer à se serrer les coudes. Ceux qui ont péri... Se retrouveront dans le mondes des âmes,
	prêts à repartir dans une nouvelle ville, forts de leur expérience...

</h>
-->

<!--
<h id="adv" title="Règles avancées" >
	<p>Certains modes de jeu dans Hordes ont des règles particulières. Vous trouverez dans cette section des informations utiles à leur compréhension.</p>
</h>

<h id="faraway" title="Régions Eloignées" sub="1" icon="r_explor">
	<p>Les régions avancées sont des régions partculières unqiquement accessibles aux joueur</p>
</h>



<h id="account" title="Account-Verwaltung">
	<p>
		Auf der Seite „Deine Seele“ kannst du im Reiter „Einstellungen“ einige Einstellungen zu deinem Account verwalten.
	</p>
	
	<h2>Deine persönliche Präsentation</h2>
	<p>
		Sowohl dein Avatar als auch dein Pseudo werden von deinem Twinoid-Konto übernommen. 
		Du kannst beides in deinem Twinoid-Konto unter "Mein Twinoid-Konto bearbeiten" ändern. 
	</p>
	<div class="help">
	<p>
		Hinweis: Die Änderung des Pseudo ist nur aller 6 Monate möglich.
	</p>
	</div>	
	
	<h2>Deine Optionen</h2>
	<p>
		Falls die Karte bei dir sehr langsam angezeigt wird, setze einen Haken bei „Animationen verlangsamen“. Oft hilft das schon.
	</p>
	<p>
		Außerdem kannst du hier externen Anwendungen (mehr dazu <a href="/#help?id=extern">hier</a>) Zugriff erlauben. 
		Sobald du den Haken gesetzt hast, wird dir deine Id angezeigt, mit der du dich bei externen Anwendungen anmelden kannst.
	</p>
	
	<h2>Allgemeine Hinweise:</h2>
	<p>
		Du brauchst keine E-Mail-Adresse, um „Die Verdammten“ auf Twinoid zu spielen. Falls du aber einmal dein Passwort vergisst, ist die E-Mail-Adresse <strong>deine einzige Chance</strong>, wieder an deinen Account zu kommen. 
		Es ist darum ratsam, eine E-Mail-Adrese anzugeben. 
		Du kannst deine E-Mail-Adresse auf Twinoid unter "Mein Twinoid-Konto bearbeiten" und "Login/E-Mail-Adresse ändern" eingeben und ändern.		
	</p>

	<p>
		Zum Login benutzt du die Daten deines Twinoid-Kontos. 
		Du kannst das Passwort für dein Twinoid-Konto unter "Mein Twinoid-Konto bearbeiten" ändern.
	</p>
	
	<p>
		Falls du „Die Verdammten“ nicht mehr spielen möchtest, kannst du jederzeit dein Twinoid-Konto löschen. Damit werden auch deine Daten von „Die Verdammten“ gelöscht. 
		Du kannst die Löschung deines Twinoid-Konto bei Twinoid unter "Mein Twinoid-Konto bearbeiten" beantragen. 
	</p>
	<div class="help">
	<p>
		Hinweis: Beim Löschen des Twinoid-Kontos gehen alle Spieldaten all deiner Spiele auf Twinoid (z.B. Die Verdammten, DinoRPG, Mein Brutalo) inkl. aller gekauften Gegenstände (z.B. Heldentage, Jetons,...) unwiderruflich verloren. 
		Als Vorsichtsmaßnahme wird eine Löschung daher vorerst nur im System vermerkt und erst nach einigen Stunden ausgeführt. Bis zur Ausführung kannst du die Löschung noch stornieren.
	</p>
	</div>	
	
</h>
-->


<h id="mobile" title="Die Verdammten auf deinem Mobiltelefon (Anthrax GPS)">
	<img src="/gfx/art/iphone.jpg" alt="" class="art"/>
	<p>
		Wenn du über ein Mobiltelefon (Handy, PDA, iPhone...) verfügst, das in der Lage ist, Internetseiten darzustellen, kannst du die 'Die Verdammten' über die folgende Adresse aufrufen:
	</p>
	<p><a href="::url::/m">::url::/m</a></p>
	<p>
		Der Link führt zu einer Webseite von 'Die Verdammten', die <strong>speziell für Mobiltelefone programmiert wurde</strong> (insbesondere für das iPhone und den iPod Touch).
	</p>
	<p>
		Die Seite ist selbstverständlich <strong>kostenlos</strong>. Du kannst auf ihr das Forum lesen, die Banktransaktionen mitverfolgen und alle Ereignisse überwachen, die sich in deiner Zone abspielen (falls du dich in der Außenwelt befindest).
	</p>
</h>



<h id="st" title="Support">
	<p>
		Falls ein Problem mit dem Spiel auftreten sollte, bitten wir dich die nachfolgenden Anweisungen zu lesen und zu befolgen (überprüfe die Version deines Browsers, leere deinen Browsercache, ...).
	</p>
</h>

<!--
	<p>
		Si vous avez des questions, des problèmes ou des suggestions à faire à l'équipe de Hordes, merci
		tout d'abord de prendre le temps de lire les différentes réponses proposées ci-dessous :
	</p>
	<dl class="faq">
		<dt>Hordes est-il gratuit ?</dt>
		<dd>
			Oui, Hordes est un site gratuit. Vous pouvez si vous le désirez devenir un
			Héros pour bénéficier d'avantages importants en jeu.
		</dd>

		<dt>J'ai un problème et je n'ai rien trouvé d'utile ici !</dt>
		<dd>
			En cas de problème ou de suggestion, consultez la section
			Support Technique de cette même aide.
		</dd>

		<dt>J'ai validé des codes et/ou ma Carte Bleue et/ou Paypal mais je n'ai pas eu mes jours héros</dt>
		<dd>Si vous pensez avoir entré assez de codes (CB ou Paypal), allez dans votre fiche, dans la section réglages.
		Un lien spécial doit être affiché pour régler ce problème.</dd>

		<dt>Les bâtiments trouvés dans le désert, disparaissent-ils en cours de partie ?</dt>
		<dd>Non, les bâtiments d'une carte ne disparaissent jamais et restent toujours à la même position.</dd>

		<dt>Le Puits peut-il être à sec ?</dt>
		<dd>Oui, le Puits peut se retrouver à sec. Auquel cas il faudra trouver un autre moyen pour obtenir de l'eau.</dd>

		<dt>Peut-on remplir le Puits quand il est vide ?</dt>
		<dd>Oui, l'une des techniques les plus efficaces consiste à construire un Purificateur puis à ramener des Jerrycans en ville.</dd>

		<dt>Les zombies se déplacent-ils en journée dans le désert ?</dt>
		<dd>Non, les zombies restent à leur place. Ce n'est qu'après l'attaque de la Horde qu'ils se déplacent.</dd>

		<dt>Le nombre de zombies augmente-t-il pendant la journée ?</dt>
		<dd>
			Non, le nombre de zombies n'augmente pas pendant la journée, uniquement après l'attaque de la Horde.
		</dd>

		<dt>Si je me déplace dans une zone oÃ¹ la carte ne m'indique pas de zombies, peut-il quand même y en avoir ?</dt>
		<dd>Oui, si la zone n'a pas été visitée auparavant par un autre citoyen.</dd>

		<dt>L'attaque de la Horde est passée et je ne vois plus de zombies sur la carte, est-ce normal ?</dt>
		<dd>
			Oui, il faut re-visiter chaque zone pour afficher à nouveau les zombies qui se trouvent dessus.
			Chaque citoyen qui visite une zone permet aux autres de voir ce qu'il y a dans cette zone.
		</dd>

		<dt>L'attaque de la Horde est passée et je vois toujours les bâtiments sur la carte est-ce normal ?</dt>
		<dd>Oui, une fois indiqués, les emplacements des bâtiments sont toujours visibles sur la carte.</dd>

		<dt>Quelle est la différence entre le Forum Monde et le Forum Ville ?</dt>
		<dd>
			Le Forum Monde est visible pour tous, à tout moment, mais seuls les citoyens Héros peuvent y poster des messages.
			Le Forum Ville est un forum qui n'est accessible que par les joueurs de la partie en cours.
		</dd>

		<dt>Si je suis déshydraté(e) est-ce que je regagnerai mes Points d'Action en buvant?</dt>
		<dd>Non. Par contre vous ne serez plus déshydraté(e).</dd>

		<dt>Les objets que j'ai posés dans l'Outre-Monde hier disparaissent-ils ?</dt>
		<dd>Non, à moins qu'un autre joueur s'en empare.</dd>

		<dt>Que deviennent les zones de l'Outre-Monde trop fouillées ?</dt>
		<dd>Ces zones ne peuvent plus donner que des ressources de mauvaise qualité et en faibles quantités qui plus est...</dd>

		<dt>Que deviennent les bâtiments de l'Outre-Monde vides (explorés au maximum) ?</dt>
		<dd>Depuis quelques temps, on observe des phénomènes météorologiques étranges, la nuit... Ces vents violents mettent parfois à jour de nouvelles trouvailles dans des lieux réputés épuisés.</dd>

		<dt>Pourquoi n'y-a-t-il pas d'HéroÃ¯ne ?</dt>
		<dd>Parce qu'il y a d'autres drogues disponibles ;) En fait, pour simplifier à l'extrême les Héros sont unisexe, Femme ou Homme.</dd>

		<dt>Tuer un zombie réduit-il l'attaque du soir ?</dt>
		<dd>Non.</dd>

		<dt>OÃ¹ se trouve la fonction recherche dans le Forum ?</dt>
		<dd>Il n'y en a pas, seuls les propos les plus pertinents et les discussions les plus importantes ont droit de cité sur le forum. Le reste ira rejoindre les abysses...</dd>

		<dt>Nous sommes moins de ::ChaosLimit:: joueurs survivants. Pourtant le chaos n'est pas déclenché : est-ce normal ?</dt>
		<dd>Si la ville n'a pas tenu au moins ::BeginPeriodDays:: jours de survie, le chaos ne peut exister.</dd>

		<dt>Je suis le dernier à mourir mais je n'ai pas gagné de jours Héros !</dt>
		<dd>C'est normal si vous n'avez pas survécu au moins 6 jours.</dd>

		<dt>Je suis mort alors que je n'ai pas encore choisi mon métier !</dt>
		<dd>A partir du deuxième jour de la partie, si vous n'avez toujours pas choisi de métier, alors vous mourrez automatiquement.
			Dans tous les cas, pensez-vous pouvoir aider votre ville sans jouer ??
		</dd>

	</dl>
-->

<h id="browser" title="1- Überprüfe deinen Browser" sub="1" ::ignore::>
	<h2>Unterstützte Browser</h2>
	<p>'Die Verdammten' unterstützt alle Mozilla Firefox Browser ab Version 2.0 und den Internet Explorer&nbsp;7.</p>
	<p> Wir können nicht garantieren, dass das Spiel auch auf anderen Browsern wie Safari, Opera oder älteren Versionen von Firefox oder dem Internet Explorer fehlerfrei läuft.</p>

	<h2>Seinen Cache leeren</h2>
	<p>Denke bitte als erstes daran, den <strong>Cache</strong> deines Browsers zu löschen! Dieser einfache Schritt löst in der Regel den Großteil aller technischen Probleme.</p>
	<p><strong>Im Internet Explorer 7:</strong></p>
	<ul>
	<li>Menüpunkt "Extras" auf der Seite oben, dann "Internet Optionen" auswählen.</li>
	<li>Klicke auf "Temporäre Dateien löschen".</li>
	<li>Bestätige, schließe den Internet Explorer und rufe die Seite erneut auf.</li>
	</ul>
	<p><strong>Im Internet Explorer 6:</strong></p>
	<ul ::ignore::>
	<li>Menüpunkt "Extras" auf der Seite oben, dann "Internet Optionen" auswählen.</li>
		<li>Auf den Reiter "Allgemein" drücken.</li>
		<li>Im Feld "Temporäre Internetdateien" auf "Dateien löschen" drücken.</li>
	    <li>Klicke nun auf "OK".</li> 
		<li>Um zurück zum Browser zu kommen, klicke auf "OK".</li>
	</ul>
	<p><strong>Im Firefox 3:</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>Klicke oben im Firefox-Fenster in der Menüleiste auf das Menü "Extras" und wähle "Einstellungen". </li>
		<li>Gehe zum Abschnitt "Erweitert". </li>
		<li>Klicke auf den Reiter "Netzwerk".</li>
		<li>Klicke im Bereich "Offline-Speicher" auf die Schaltfläche "Jetzt leeren".</li>
	<li>Klicke auf "OK", um das Einstellungen-Fenster zu schließen.</li>
	</ul>
	<p><strong>Im Firefox 2.0. oder geringer:</strong></p>
	<ul>
		<li>Klicke oben im Firefox-Fenster in der Menüleiste auf das Menü "Extras" und wähle "Einstellungen".</li>
		<li>Icon "Private Daten" (oder "Datenschutz") auswählen.</li>
		<li>Abschnitt "Cache", "Cache leeren" auswählen.</li>
		<li>Die Seite neu laden, indem du F5 drückst.</li>
	</ul>
	<p><strong>Im Safari:</strong></p>
	<ul>
	<li>Menüpunkt "Safari", "Cache leeren..."</li>
	<li>Aktion bestätigen.</li>
	</ul>
</h>

<h id="flash" title="2- Überprüfe deinen Flash Player" sub="1">

	<h2>Wie installiere ich den Flash Player?</h2>
	<p>
	<strong>Um spielen zu können muss auf deinem Rechner der Flash Player installiert sein (Version 9 oder höher).</strong>
	</p>
	<p>Manche Bestandteile des Spiels benötigen den Adobe Flash Player. Flash ist ein kostenloses Programm, welches es ermöglicht, Animationen und Browserspiele korrekt anzuzeigen. Ihn zu installieren dauert nur ein paar Sekunden. Gehe auf diese Webseite: </p>
	<p>
		<a target="_blank" href="http://get.adobe.com/flashplayer/">Die letzte Version des Flashplayers installieren.</a>
	</p>
	<p>
	Wenn das Problem fortbesteht, musst du vielleicht den Flash Player deinstallieren und wieder installieren. Folge dieser Anleitung: <a ::ignore:: target="_blank" href="http://www.adobe.com/de/support/flash/ts/documents/remove_player.htm">Flashplayer deinstallieren</a></p>


	<h2>Bekannte Probleme bei Linux</h2>
	<p>
		Auf manchen Flash Playern funktioniert das Hinzufügen von Avataren leider nicht. Stelle bitte sicher, dass dein Flash Player auf dem neuesten Stand ist und aktualisiere ihn gegebenenfalls. Das müsste das Problem beheben. :)
	</p>
	<p>
		Bei Benutzung von Firefox mit einem Flash Player können ungewöhnliche Fehler auftreten. Bestimmte Spielelemente oder die Benutzeroberfläche funktionieren unter Umständen dann nicht richtig.
	</p>
	<p>
		Wir können uns diese Fehler nicht so recht erklären, da das Spiel zum Teil auf Linux entwickelt wurde... Wir werden jedoch unser Bestes geben, um diese Fehler zu beheben und dafür sorgen, dass das Spiel auch in dieser Konfiguration <i>spielbar</i> ist.
	</p>
</h>


<h id="parasites" title="3- Überprüfe sonstige installierte Programme" sub="1">
	<p>
		Solltest du eines der folgenden Programme benutzen, bitten wir dich, sie kurzzeitig zu deaktivieren und zu überprüfen, ob deine Probleme damit gelöst werden:
	</p>
	<ul>
		<li>Anti-Spyware Programme.</li>
		<li>Eine Firewall.</li>
		<li>Ein Antivirus-Programm.</li>
	</ul>
	<p>
		Wenn das Problem durch eines der oben genannten Programme verursacht wurde, lies dir dir bitte die Anleitung des betroffenen Programms durch oder kontaktiere den technischen Support der Herstellerfirma, damit eine dauerhafte Lösung gefunden werden kann.
	</p>
	<h2>Bekannte Probleme mit "Symantec Norton Internet Security"</h2>
	<p>
		Dieses Programm verursacht einige Probleme und ist in der Lage bestimmte Links zu Internetseiten ohne ersichtlichen Grund zu blockieren.
	</p>
	<p>
		<strong>Wir raten dir den "Symantec Norton Internet Security" zu deaktiveren, wenn du 'Die Verdammten' spielen möchtest.</strong>
	</p>

</h>


<h id="contact" title="Hier erhältst du Hilfe" sub="1">
	<p>
		Nachfolgend findest du eine Liste zu den verschiedenen Seiten und Bereichen, in denen du Hilfe bekommen kannst:
	</p>
	<ul ::ignore::>
		<li><strong>HÄUFIG GESTELLTE FRAGEN:</strong>
			Lies dir bitte die offizielle <a href="/support" target="_blank">Technische Supportseite von 'Die Verdammten'</a> durch!
		</li>
		<li><strong>MIT ANDEREN SPIELERN REDEN:</strong> Die meisten Spielfragen werden oder wurden meistens schon in den <a href="/#saloon">Foren</a> beantwortet. Du kannst darauf zugreifen, wenn du im Spiel eingeloggt bist.
		</li>
		<li><strong>EINEN REGELVERSTOSS MELDEN:</strong><strong></strong>
			Wenn sich ein anderer Spieler daneben benommen hat oder ausfällig geworden ist, bitten wir dich den Abschnitt <a href="/#help?id=report">Fehlverhalten melden</a> zu lesen.
		</li>
		<li><strong>PROBLEME BEI DER BEZAHLUNG:</strong>
			Wenn du beim <strong>Bezahlen</strong> Probleme hast, kannst du dich an uns wenden, indem du uns über folgende Seite anschreibst&nbsp;: <a href="/support?go=rentabiliweb">Zahlungssupport</a>.
		</li>
		<li><strong>EINEN BUG MELDEN:</strong>
			Nutze bitte folgenden Link, wenn du uns einen Bug (technischen Fehler) melden möchtest: <a href="/support?go=hordes_bug" target="_blank">Buglisten</a>.
		</li>
		<li>Zu guter Letzt: Für sämtliche Anregungen und Fragen, die die <strong>Verdammten-Community</strong> betreffen, kannst du <a href="http://support.motion-twin.com/box/61">Glottis</a> anschreiben.
		</li>
	</ul>
</h>


<h id="pass" title="Wie wähle ich ein sicheres Passwort?" sub="1">
	<p>Um deinen Account effektiv zu schützen, brauchst du ein sicheres Passwort. Dein Passwort ist vertraulich und sollte niemandem mitgeteilt werden. <strong>Ein gutes Passwort ist der beste Schutz gegen Accountdiebstähle.</strong> Wir raten dir folgende Ratschläge zu beherzigen:
	<ul>
		<li>Dein Passwort darf keine Sonderzeichen enthalten.</li>
		<li>Ein Passwort darf Großbuchstaben, Buchstaben und Zahlen enthalten. Nutze diese Möglichkeit!</li>
		<li>Dein Passwort darf nicht mehr als <strong>32 Zeichen</strong> enthalten.</li>
		<li>Wenn du noch Fragen hast, empfehlen wir dir folgende Seite: <a href="http://www.microsoft.com/protect/yourself/password/checker.mspx" target="_blank">Microsoft Password Tester</a></li>
	</ul></p>
</h>

<h id="quarantine" title="Stadt unter Quarantäne" sub="1">
	<p>
		<strong>Sollte beim nächtlichen Angriff der Zombiehorde ein technischer Fehler auftreten, wird die betroffene Stadt unter Quarantäne gestellt.</strong>
	</p>
	<p>
		Das bedeutet:
	</p>
	<ul>
		<li>Der Mitternachtsangriff hat NICHT stattgefunden.</li>
		<li>Du hast keine neuen <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> bekommen und dein Gesundheitszustand hat sich nicht geändert.</li>
		<li>Der gestrige Tag ist nicht vorbei, sondern wird heute fortgesetzt.</li>
		<li>etc...</li>
	</ul>
	<div class="critical">
		<p>
			Sobald das Problem behoben wurde, wird die Quarantäne aufgehoben.
		</p>
		<p>
			<strong>Der nicht stattgefundene Angriff findet in diesem Fall wieder regulär um Mitternacht des folgenden Tags statt.</strong>
		</p>
		<p>
			Beachte: Das Stadttor wird vor diesem verschobenen Zombieangriff ausnahmsweise automatisch geschlossen.
		</p>
	</div>
</h>

<h id="report" title="Fehlverhalten melden" sub="1" icon="small_calim">
	<div class="help">
		<img class="art artRight" src="/gfx/loc/::LANG::/report.png" alt=""/>
		<p>
			Wenn du auf einen Spieler stößt, der sich daneben benimmt oder ausfallend wird (Beleidigungen, Regelverstöße...) kannst du uns ganz einfach auf seine Nachricht(en) aufmerksam machen.
			<strong>Klicke dazu einfach auf den Link "Melden". Er befindet sich neben dem Datum der Nachricht.</strong>
		</p>
		<p>
			<strong>Der Rabe wird sich die Nachricht dann ansehen und gegebenenfalls die entsprechenden Maßnahmen einleiten.</strong>
		</p>
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<p>
		Folgendes Verhalten sollte gemeldet werden:
	</p>
	<ul>
		<li>Flood (schnelles, wiederholtes Absenden der gleichen Nachricht in einem Forum).</li>
		<li>Beiträge, deren Inhalt gegen geltende Gesetze oder gute Sitten verstößt.</li>
		<li>Fremdenfeindliche und homophobe Beiträge.</li>
		<li>Respektlosigkeiten, Aufhetzungen und jede Art von politisch extremen Äußerungen gegen einzelne Personen bzw. Gruppierungen, ethnische Gruppen oder Nationalitäten und ehrverletzende Beiträge.</li>
		<li>Drohungen oder Einschüchterungsversuche gegen eine oder mehrere Personen.</li>
		<li>Zoophile und pädophile Äußerungen.</li>
		<li>Skatologische und koprophile Äußerungen, sowie alle Ausdrücke und Beiträge, die die Absicht haben jemanden herabzusetzen, seine Menschenwürde zu verletzen oder sonstwie sein Ansehen zu beschädigen.</li>
		<li>Jedweder Beitrag, der zu einem Verbrechen oder zu Terrorismus aufruft oder der Kriegsverbrechen oder Verbrechen gegen die Menschheit verherrlicht.</li>
		<li>Alle Hinweise und Links, die auf gecrackte Programme, Seriennummern, Dateitauschbörsen, Seiten mit pornographischem Inhalt, Cracktools, Warez verweisen.</li>
		<li>...</li>
	</ul>
	<p>Diese Liste ist nicht erschöpfend und keineswegs humoristisch gemeint.</p>
</h>

<h id="sitting" title="Zum Thema 'Sitting'..." sub="1" icon="small_warning">
	<div class="help">
		<p>Der Begriff "Sitting" bezeichnet das unerlaubte Verleihen eines Spielaccounts an einen anderen Spieler. Ein anderer Begriff dafür ist 'Accountvertretung'. Ziel des 'Sittings' ist es, sich gegenüber anderen Spielern einen zeitlichen oder spielerischen Vorteil zu verschaffen.</p>
		<p><strong>Accountvertretungen bzw. Sitting sind bei "Die Verdammten" verboten!</strong></p>
	</div>
	<h2>Warum sind Accountvertretungen (Sitting) verboten?</h2>
	<ul>
		<li>Eine hohe Anzahl an Nachrichten, die unseren Technischen Support erreichen, drehen sich um Accountdiebstähle. Diese Diebstähle sind <strong>fast immer </strong> Folge von Accountvertretungen, die "dumm" gelaufen sind ;)</li>
		<li>Selbst Freunde, von denen du es am wenigsten erwartet hättest, können deinen Account löschen. Das ist schon öfters vorgekommen. Ein Account wurde an einen "Freund" geliehen, dieser löscht ihn und anschließend spielen sich wahre Dramen ab. Unser Support weiß davon ein Lied zu singen... Einmal gelöschte Accounts sind unwideruflich weg (inkl. aller Seeelenpunkte und eventuell vorhandener Heldentage)!
		
		</li>
	</ul>

	<h2>Was riskiere ich, wenn ich meinen Account sitten lassen oder selbst sitte?</h2>
	<ul>
		<li>Dein Account kann gestohlen werden.</li>
		<li>Dein Account kann vom Admin gesperrt werden.</li>
		<li>Du wirst aus dem Städteranking ausgeschlossen. Eine Stadt, die eine große Anzahl an Sittern enthielt, wird am Ende der Saison automatisch vom Ranking ausgeschlossen.</li>
	</ul>
	<h2>Anmerkungen zum Ausschluss aus dem Städteranking</h2>
	<p>
		Das Städteranking bei "Die Verdammten" soll zeigen, wie lange eine Gemeinschaft durch Kooperation überleben kann. Der menschliche Faktor und das reale Leben haben selbstverständlich einen Einfluss auf das Abschneiden einer Stadt.
		Profimäßiges Sitting verändert den Grundgedanken unseres Spiels und lässt Bürger zu reinen <i><img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>-Reserven</i> verkommen. Wir werden dies nicht dulden.
		Aus diesem Grund werden Städte, die verstärkt Sittingmethoden anwenden, ab der 2. Saison aus dem Ranking ausgeschlossen.
	</p>
	<p>
		Wir verstehen natürlich die Enttäuschung, die ehrliche Spieler erleben, wenn sie in einer "ge-sitteten" Stadt gespielt haben und dann aus dem Ranking fallen. Allerdings ist der Organisationsvorteil einiger "ge-sitteten" Stadt so groß, dass es normalen Städten gegenüber ungerecht wäre, sie nicht aus dem Ranking zu nehmen. Der Ausschluss aus der Rangliste ist die einzige ungewollt negative Folge, die ehrliche Spieler hinnehmen müssen. Ansonsten entstehen ihnen keine weiteren Nachteile.
	</p>
	<p>
		Ein Spieler, dessen Stadt wegen Sitting aus dem Ranking gelöscht wurde, kann diese immer noch auf seiner Seelenseite betrachten.
	</p>
	<p>
		<strong>Der Admin behält sich jedoch das Recht vor, jeglichen Beweis der Teilnahme an einer gerankten (und später ausgeschlossenen) Stadt zu löschen.</strong>
		Alle Seelenpunkte, die mit einer gelöschten Stadt erspielt wurden, gehen ebenso verloren.
	</p>
	
	<h2>Wie entdeckt ihr Sitter?</h2>
	<p>
		Es dürfte jedem einleuchten, dass wir unsere Tools und Methoden hier nicht bekannt geben können. Dennoch können wir euch sagen, dass&nbsp;:
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Paare</strong> und <strong>Familien</strong> nichts zu befürchten haben. Unser System filtert "normale" Fälle von IP-Sharing und "sich einen PC teilen" heraus.</li>
		<li>das Verleihen von Accounts und Accountpasswörtern strengstens verboten bleibt. Gebt euer Passwort nicht weiter und fragt auch nicht nach einem anderen Passwort (Don't Ask, Don't Tell).</li>
		<li><strong>ihr nichts zu befürchten habt, wenn ihr eine reine Seele habt</strong> ;)</li>
	</ul>
</h>

<h id="extern" title="Externe Webseiten und Anwendungen" icon="small_archive">
	<p class="help">
		Die2Nite.com offers developers extra information in the form of JSON feeds which can be used for the creation of extra applications and other novel uses based on the game.
		<br/>
		<strong>It was previously possible to create applications from an XML feed, but this will no longer be maintained and consequently any new applications must be based on the JSON feed.</strong>
	</p>
	
	<p>
		You can find more information relating to the conception and function of Twinoid applications by heading over to this address: <a href="http://twinoid.com/developers/doc">http://twinoid.com/developers/doc</a>.
		<br/>
		When you develop an application, you need to base your work on the APIs that are made available through our game.
		To find out about all of the elements we give you acces to you can visit the following addresses:
		<ul>
			<li>For Twinoid: <a href="http://twinoid.com/developers/api">http://twinoid.com/developers/api</a></li>
			<li>For Die2Nite: <a href="http://http://dieverdammten.de/tid/api">http://die2nite.com/tid/api</a></li>
		</ul>
		
		Both of these services offer access to different information. You need to work out for yourself which service you need to get the right info.
		This is rather simple in fact, as each token will allow you to access either of the APIs feely.
		<br/>
		You can find a demo application here in order to test out the system with your own requests: <a href="http://data.motion-twin.com/demoTidApi/">http://data.motion-twin.com/demoTidApi/</a>.
	</p>



	<h2>Terms of use</h2>
	<ul>
		<li>
			<strong>under no circumstances</strong> do you have the right to ask a Die2Nite user visiting your site for 	their password,
		</li>
		<li>
			you must clearly indicate that your site is in no way officially linked to Die2Nite.com,
		</li>
		<li>
			the design of your site cannot contribute to confusion or misunderstanding by letting visitors think that your site is a subsidiary of Die2Nite.com: the designs of both pages must be completely different.
		</li>
		<li>
			you are not permitted to use <strong>automated scripts to regularly retrieve</strong> information from an XML feed (cron, automated tasks...),
		</li>
		<li>
			if you use images or other Die2Nite content, you must indicate their source, and indicate the applicable rights of the author / artist.
		</li>
	</ul>


</h>


</help>
