<!-- ATTENTION : ANCIEN SYSTEME, le nouveau se trouve ici : xml/home.xml -->

<heroUpgrades>
	<up d="3" k="falsify" icon="small_falsify" name="Tipp-Ex">
		Du kannst 2 Mal pro Partie einen Registereintrag unkenntlich machen. Dazu musst du nur auf das kleine Icon "Fälschen" klicken. Dieses befindet sich links neben dem "störenden" Registereintrag. ;-)
	</up>
	<up d="7" k="overview1" icon="small_view" name="Hellseherei">
		Du erfährst, wie aktiv ein bestimmter Bürger in deiner Stadt spielt. Du musst dazu lediglich bei ihm daheim vorbeischauen..
	</up>
	<up d="16" k="mailAll" icon="item_rp_sheets" name="Rundbrief">
		Mit dieser Funktion kannst du alle Stadteinwohner auf einmal anschreiben.
		Du kannst damit in den Foren zudem Rollenspielthreads (RP) erstellen (übertreibe es aber bitte nicht - danke!).
	</up>
	<up d="25" k="share" icon="r_share" name="Freundschaft">
		Mit dieser Fähigkeit kannst du 1 Mal pro Partie (Stadt) jemandem einen Heldentag spendieren! Die anderen werden in dir den Messias erkennen! BEACHTE: Verschenkte Heldentage werden dir von deinem Konto abgezogen. Um jemandem einen Heldentag zu schenken, musst du mit ihm in der gleichen Zone stehen oder, wenn du in der Stadt bist, ihn daheim besuchen.
	</up>
	
	<!-- 1 mois -->
	<!--
	<up d="35" k="job_tamer" icon="item_todo" name="Beruf: Dompteur">
		Vous pouvez désormais adopter le métier d'Apprivoiseur dans vos villes à venir !
	</up>-->
	<up d="31" k="writeCityBoard" icon="small_chat" name="Diktator">
		Schreibe auf die Tafel, die sich auf der Übersichtsseite deiner Stadt befindet.
	</up>
	<up d="45" k="chest1" icon="item_home_box" name="Große Truhe">
		Du erhältst einen zusätzlichen Platz in deiner Truhe.
	</up>
	
	<!-- 2 mois -->
	<up d="61" k="drugclean" icon="status_clean" name="Top in Form">
		Solange du "clean" bist (sprich: keine Drogen zu Dir genommen hast), verfügst du über einen zusätzlichen Zonenkontrollpunkt in der Außenwelt.
	</up>
	<up d="75" k="overview2" icon="small_view" name="Allwissenheit">
		Allwissenheit funktioniert wie Hellseherei, außer, dass du jetzt eine Übersicht zur Aktivität aller Stadteinwohner bekommst. Klicke dazu in der Bürgerliste einfach auf den Button "Allwissenheit".
	</up>
	
	<!-- 3 mois -->
	<!--
	<up d="95" k="job_hunter" icon="item_todo" name="Beruf: Einsiedler">
		Vous pouvez désormais adopter le métier d'Ermite dans vos villes à venir !
	</up>-->
	<up d="91" k="tool" icon="item_chest_hero" name="Einfallsreichtum">
		Du beginnst jede neue Stadt mit einem zusätzlichen nützlichen Gegenstand.
	</up>
	<up d="105" k="chest2" icon="item_home_box" name="Doppelter Boden">
		Du bekommst einen weiteren Platz in deiner Truhe.
	</up>
	<!-- 4 mois -->
	<up d="121" k="powerSuperTools" icon="item_chest_hero" name="Schönes Fundstück">
		Mit deiner Heldenfähigkeit "Fundstück" stöberst du jetzt NOCH BESSERE Gegenstände auf.
	</up>
	
	<up d="135" k="bag" icon="item_bag" name="Aufgeräumte Tasche">
		Du bekommst einen zusätzlichen Platz in deinem Rucksack.
	</up>
	
	<!-- 5 mois -->
	<up d="151" k="powerActAgain" icon="small_pa" name="Zweite Lunge">
		Du verfügst ab sofort über eine mächtige Heldenfähigkeit, mit der du 6 AP wiederherstellen kannst und die deine Müdigkeit aufhebt.
	</up>
	<up d="165" k="food" icon="item_food_bag" name="Weitsichtig">
		Du beginnst jede neue Stadt mit einer zusätzlichen Nahrungsmittelration.
	</up>
	
	
	
	<!-- 6 mois -->
	<up d="181" k="control" icon="item_shield" name="Panzerschrank">
		Dank deiner zahlreichen Zombiekontakte verfügst du in der Außenwelt ab sofort über einen zusätzlichen Zonenkontrollpunkt.
	</up>
	<up d="195" k="falsify2" icon="small_falsify" name="Hinterhältigkeit">
		Die "Tipp-Ex" Fähigkeit wird noch besser! Ab sofort kannst du pro Partie (Stadt) noch mehr Registereinträge fälschen!
	</up>
	
	<!-- 7 mois -->
	<up d="211" k="powerTrance" icon="small_wrestle" name="Den Tod besiegen">
		Sobald diese neue Heldenfähigkeit aktiviert wurde, spürst du beim nächsten Zombieangriff keinen Durst, keine Drogenabhängigkeit mehr und eine Infektion hat keine Auswirkungen (nur eine Nacht lang gültig).
	</up>
	
	<!-- 8 mois -->
	<up d="241" k="revenge" icon="item_april_drug" name="Süße Rache">
		Solltest du am dritten Tag oder zu einem späteren Zeitpunkt verbannt werden, bekommst du automatisch etwas Gift geschenkt, das du nach Belieben einsetzen kannst... Tja, man hätte dich besser nicht ärgern sollen!
	</up>
	
	<!-- 10 mois -->
	<up d="301" k="camper" icon="small_camp" name="Proficamper">
		Die Nachteile, die bei wiederholtem Campen auftreten, fallen bei dir nicht mehr so stark aus: Somit kannst du in einer Stadt öfter campen.
	</up>
	
	<!-- 12 mois -->
	<up d="361" k="disinfect" icon="item_disinfect" name="Erfahrener Junkie">
		Du beginnst jede neue Stadt mit einer Ration Paracetoid in deinem Rucksack.
	</up>
	<!-- 18 mois -->
	<up d="541" k="customMaps" icon="item_map" name="Mayor">
		You can create private towns by simply clicking "Play", when you are dead.
	</up>
	<!-- 24 mois -->
	<up d="721" k="architect" icon="item_bplan_c" name="Architect">
		You begin every town with a construction blueprint.
	</up>
	
	<up d="1000" k="guardian" icon="todo" name="Veilleur Pro">
		You increase your maximum chance of survival by 5% after watches. (Therefore the first night is a 100% increase).
	</up>

</heroUpgrades>
