<texts>
	<t id="locale1">de_DE.UTF-8</t>
	<t id="locale2">DE</t>
	<t id="CountryRestriction"></t> <!-- exemple : FR,DE,AT,BE (référence : http://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-1_alpha-2 ) -->
	<t id="CountryBypass"></t> <!-- Liste de pseudos à autoriser à la connexion / inscription. Exemple : "kevin69,mike,zombiekiller" -->
	<t id="BankLangs">de:Deutschl.,at:Österr.,ch:Schweiz,lu:Luxemb.,be:Belgien</t>
	<t id="admins_list">warp:yota:skool:deepnight:bumdum:irvie:_hk_:mrhk:hiko:ayame:Yukit0:dayan</t>
	<t id="OfflineHelpUrl">zombie_survival_game</t>
	<t id="OfflineAboutUrl">zombie_survival_game_info</t>
	
	
	<!-- GENERAL -->

	<t id="err_unknown_action">Unbekannte Aktion (::act::).</t>
	<t id="err_already_logged">Du bist bereits auf der Seite angemeldet.</t>
	<t id="err_must_login">Für diese Aktion musst du angemeldet sein.</t>
	<t id="err_user_deleted">Dieser Nutzer wurde von einem Administrator gesperrt (siehe Nutzungsbedingungen).</t>
	<t id="err_upload">Beim Hochladen der Datei trat ein Fehler auf.</t>

	<t id="Forum_Saloon">Saloon</t>
	<t id="Forum_Discuss">Diskussionen</t>
	<t id="Forum_Help">Hilfe</t>
	<t id="Forum_Hero">Helden</t>
	
	<t id="UserWarnedBecauseInactive">You were inactive during this game, and as such penalized the other players in your town. We warn you that if you do this again, you won't be able to join another town for 4 days.</t>
	<t id="UserLockedBecauseInactive">You were inactive during this game, and as such penalized the other players in your town. You can't join another town for 4 days.</t>
	<t id="CantJoinGameUserLocked">You cannot join a game, You have been blocked for 4 days following your inactivity in your last game.</t>
	
	<!-- TWINOID -->
	
	<t id="twinoid_wall_death_short">hat nach nur einem Tag in *::city::* seiner trostlosen Existenz ein Ende gesetzt: "*::reason::*"</t>
	
	<t id="twinoid_wall_death_1">hat nach *::days::* Tagen in *::city::* seinem schäbigen Dasein ein Ende gesetzt: "*::reason::*"</t>
	<t id="twinoid_wall_death_2">hat nach *::days::* Tagen in *::city::* schließlich Ruhe gefunden: "*::reason::*"</t>
	<t id="twinoid_wall_death_3">hat die Hölle von *::city::* verlassen nachdem er *::days::* Tage voller Zombies und Heimtücke überlebte: "*::reason::*"</t>
	<t id="twinoid_wall_death_4">musste am Ende schrecklich leiden: "*::reason::*". Das war der Preis dafür, *::days::* Tage in *::city::* überlebt zu haben.</t>
	<t id="twinoid_wall_death_5">, Bürger von *::city::*, verkündet voller Stolz, dass er nach *::days::* Tagen verstorben ist. "*::reason::*", es hätte schlimmer kommen können!</t>
	
	<t id="twinoid_wall_cadaver_msg">hat diese letzten Worte hinterlassen: "::msg::"</t>
	
	
	<!-- USER/ACCOUNT -->
	<t id="err_account_pass">Das eingegebene Passwort ist ungültig.</t>
	<t id="err_account_email">Die eingegebene E-Mail-Adresse ist ungültig.</t>
	<t id="err_account_badpass">Das neue Passwort ist ungültig. Es muss aus 4-12 Zeichen bestehen.</t>
	<t id="err_account_confirm">Die Aktion wurde nicht bestätigt.</t>
	<t id="err_account_reset_today">Pro Tag kann dein Konto nur einmal zurückgesetzt werden. Bitte versuche es morgen noch einmal.</t>
	<t id="account_reseted">Dein Konto wurde wiederhergestellt.</t>
	<t id="email_changed">Deine E-Mail-Adresse wurde aktualisiert.</t>
	<t id="password_changed">Dein Passwort wurde geändert.</t>
	<t id="err_user_not_found">Es wurde kein solcher Nutzer gefunden.</t>
	<t id="err_cant_send_email">Der Nutzer hat keine E-Mail-Adresse angegeben oder hat den Empfang der Passworterinnerung verweigert.</t>
	<t id="password_sent">Dein Passwort wurde an die Adresse ::email:: gesendet. Falls du die E-Mail nicht erhalten hast, sieh bitte im SPAM-Ordner nach.</t>
	<t id="err_pass_sent_today">Das Passwort wurde heute bereits einmal verschickt. Falls du die E-Mail nicht erhalten hast, sieh bitte im SPAM-Ordner nach.</t>
	<t id="subscribe_done">Die Anmeldung ist abgeschlossen. Du kannst dich nun auf der Website einloggen.</t>
	<t id="mail_disabled">Diese E-Mail-Adresse wurde deaktiviert.</t>
	<t id="account_settings">Du hast die Seiteneinstellungen geändert.</t>
		
	<t id="RankingSeasons">0:Der Anfang,1:Galgenvögel,2:Rache der Verbannten,3:Geburt der Ghule,4:Modernde Zeiten,5:Seelenfrieden,6:????,7:Nachtschicht</t>
	<t id="UnknownSeason">Mysteriöse Saison</t>
	
	<t id="RegCrit_Crime">Verbrechen</t>
	<t id="RegCrit_Bank">Bank</t>
	<t id="RegCrit_Dump">Müllhalde</t>
	<t id="RegCrit_Vote">Baustelle</t>
	<t id="RegCrit_Refine">Werkstatt</t>
	<t id="RegCrit_Well">Brunnen</t>
	<t id="RegCrit_Door">Stadttor</t>
	<t id="RegCrit_Dead">Neue und Tote</t>
	<t id="RegCrit_Attack">Zombieangriff</t>
	
	<t id="unknownHelpTopic">Unbekannte Hilfsrubrik</t>

	<t id="H_MaxLevelReached">Du hast bereits die höchste Ausbaustufe *::n::* erreicht!</t>
	<t id="H_UpgradeDone">Mit dem Bau der(s) *::n::* hat dein Haus *Stufe ::l::* erreicht!</t>
	<t id="H_NotEnoughPA">Diese Aktion ist nicht möglich, da dir *::pa:: AP fehlen*.</t>
	<t id="H_NotEnoughReqs">Diese Aktion ist nicht möglich, da dir noch *Gegenstände fehlen*.</t>
	<t id="H_UnknownUpgrade">Dieser Ausbau ist nicht bekannt!</t>
	<t id="HomeUpgradeLimit">Du kannst dieses Haus nicht weiter ausbauen, solange in der Stadt nicht das Gebäude ::b:: errichtet wurde.</t>

	<t id="TAMTAM_AFriendOf">Ein Freund von</t>
	<t id="TAMTAM_Invitation">Einladung zu DieVerdammten.de</t>
	<t id="TAMTAM_InvitationSent">Deine Einladung wurde soeben versendet!</t>

	<t id="guard_city">Bravo, du hast die verantwortungsvolle Aufgabe übernommen, deine Mitbürger vor den Untoten zu beschützen...</t>
	<t id="unguard_city">Du verlässt deinen Posten?... </t>

	
	<!-- EVENTS -->
	<t id="EasterCross">Kreuz aus Schokolade</t>
	
	
	<!-- TEAM -->
	
	<t id="OneMIDPlease">Es spielen bereits andere Spieler deiner Koalition auf diesem Rechner. Je Koalition ist pro Spieler nur ein Rechner zugelassen.</t>
	<t id="SimilarAccount">Du kannst dieser Koalition derzeit nicht beitreten, da du verdächtig wirst, einen oder mehrere Multiaccounts in dieser Koalition zu besitzen. ~Einer dieser Fälle ist denkbar: <ul><li>Eines der anderen Mitglieder ist ein *Multiaccount*</li><li>Du bist gleichzeitig mit dem Konto eines anderen Mitgliedes eingeloggt (*Sitting*)</li></ul>~</t>
	<t id="NoGameFound">
		Im Augenblick ist keine Stadt verfügbar. Es werden aber immer *alle paar Minuten* neue Städte geöffnet. ~Bitte gedulde dich einen Moment.~</t>
	<t id="GameNotAllowed">Du kannst diese Stadt nicht beitreten. ~Du hast entweder zu wenig oder zu viel Erfahrung gesammelt, oder aber die Stadt ist bereits voll. :-)~</t>
	<t id="GameNeedXp">Du hast *nicht genügend Seelenpunkte*, um dieser Stadt beizutreten!</t>
	
	<t id="GameOnlyForNoobs">Du hast zu viele Seelenpunkte, um dieser Stadt beizutreten.</t>
	<t id="GameHasTooManyVolunteers">*Du kannst dieser Stadt nicht gezielt beitreten.* Das Maximum an gezielt wählbaren Plätzen wurde bereits erreicht. Nur mit Glück bei der zufälligen Zuweisung kannst du einen Platz in dieser Stadt ergattern.~</t>
	<t id="GameHasTooManyVolunteersForTeam">*Du kannst dieser Stadt nicht gezielt mit deiner Koalition beitreten.* Würde eure Koalition der Stadt beitreten, dann wäre das Maximum an gezielt wählbaren Plätzen für die Stadt überschritten. Falls du die Stadt *alleine* spielen möchtst, dann geh zu deiner Koatitionsseite und setze deinen Status auf "Du stehst nicht zur Verfügung".~</t>
	<t id="NoGameAvailableForTeam">Im Augenblick ist keine Stadt verfügbar. ~Alle aktuellen Städte haben das Limit für *Einwohner in Koalitionen* bereits erreicht.~ ~Bitte gedulde dich einige Minuten, bis eine neue Stadt verfügbar wird.~</t>
	<t id="GameHasNoRoomForTeam">*Diese Stadt bietet nicht ausreichend Plätze für dich und deine Koalition.* ~Falls du die Stadt *alleine* spielen möchtest, dann geh zu deiner Koatitionsseite und setze deinen Status auf "Du stehst nicht zur Verfügung".~</t>
	
	<t id="GameRequiresInvit">Du kannst dieser Stadt nicht beitreten, weil *dein Name nicht auf der Liste der zugelassenen Personen steht.*</t>
	<t id="DebtForbidden">Diese Aktion ist nicht möglich *solange die Bilanz deiner Heldentage sich im Minus befindet*. ~Gehe auf die Seite *Heldenstatus verlängern*, um dein Negativsaldo auszugleichen.~</t>
	<!-- still required?
	<t id="GameNeedInvitation">Du kannst dieser Stadt nur dann beitreten, wenn du vorher *eingeladen* wurdest.</t>
	 -->
	<t id="GameNeedPassword">Das Passwort zum Betreten der Stadt ist *falsch*.</t>
	 <t id="GameNotOpenedYet">Du kannst dich für diese Stadt noch nicht einschreiben.</t>
	<t id="GameUnknown">Diese Partie existiert nicht. Wähle bitte eine andere.</t>
	<t id="BuddyJoinedGame">::u::* hat sich gerade für ::m:: eingeschrieben!*</t>
	<t id="AutoJoinOff">::u::* möchte sich nicht für die Stadt ::m:: einschreiben. Er (oder sie) benötigt noch ein wenig Bedenkzeit...* </t>
	<t id="PlaysSolo">::u::* hat sich für eine Partie in ::m:: entschieden.* </t>
	<!-- still required?
	<t id="AlreadyPlayedThisMap">::u::* hat bereits in der Stadt ::m:: gespielt.* Er (oder Sie) kann dir folgen.</t>
	-->
	<t id="TeamStandardName">::n::s Koalition</t>
	<t id="alreadyInATeam">Du gehörst bereits der Koalition ::n:: an.</t>
	<t id="alreadyHaveAnInvit">Dieser Bürger hat von dir bereits eine Koalitonseinladung erhalten.</t>
	<t id="playerAlreadyInATeam">Es tut uns Leid, aber ::n:: gehört bereits einer Koalition an.</t>
	<t id="teamCreated">Herzlichen Glückwunsch, du hast soeben eine Koalition erstellt!</t>
	<t id="teamDeleted">Du hast deine Koalition soeben aufgelöst.</t>
	<t id="leaveTeamDeleted">Durch deinen Weggang hast du deine Koalition soeben aufgelöst.</t>
	<t id="notTeamOwner">Nur der Koalitionsanführer kann diese Aktion ausführen...</t>
	<t id="noTeam">Du musst dazu zuerst *deine eigene Koalition* erstellen.</t>
	<t id="TeamDoesNotExist">Es tut uns Leid, diese Koalition existiert nicht mehr.</t>
	<t id="InvitationDoesNotExist">Deine Einladung ist in der Zwischenzeit ungültig geworden.</t>
	<t id="TeamFull">In diesem Team ist leider kein Platz mehr für dich.</t>
	<t id="teamJoined">Herzlichen Glückwunsch, du bist der Koalition soeben beigetreten!</t>
	<t id="teamLeft">Du hast hiermit die Koalition verlassen.</t>
	<t id="ejectedFromteam">Du hast soeben ein Koalitionsmitglied aus deiner Koalition ausgeschlossen!</t>
	<t id="invitationRejected">Du hast die Einladung abgelehnt!</t>
	<t id="invitationCanceled">Die Einladung wurde soeben gelöscht!</t>
	<t id="TeamSpeech">::name:: *:* "::msg::"</t>
	<t id="LeaveTeamSpeech">::name:: *hat die Koalition verlassen.*</t>
	<t id="JoinTeamSpeech">::name:: *ist der Koalition soeben beigetreten!*</t>
	<t id="KickTeamSpeech">::name:: *wurde aus der Koalition ausgeschlossen!*</t>
	<t id="InviteTeamSpeech">::name:: *hat ::target:: in die Koalition eingeladen.*</t>
	<t id="CancelInvitTeamSpeech">::name:: hat die Einladung für ::target:: zurückgezogen!</t>


	<!-- BANK -->
	<t id="bank_sync_done">Synchronisation der eigegebenen Codes.</t>
	<t id="bank_ecode_error">Bei der Validierung deine(s/r) Codes ist ein Fehler aufgetreten. Überprüfe deine(n) Code und versuche es noch einmal.</t>
	<t id="bank_ecode_bad_chars">Der Code '::code::' enthält ungültige Zeichen. Überprüfe ihn bitte und gib ihn dann erneut ein.</t>
	<t id="bank_eservice">Dieser Dienst ist momentan leider nicht verfügbar. Hebe dir den Code '::code::' gut auf und versuche es später noch einmal.</t>
	<t id="bank_eprotocol">Ein Protokollfehler ist aufgetreten. Hebe dir deinen Code '::code::' gut auf und versuche es später noch einmal.</t>
	<t id="bank_credit_done">Der Code wurde erfolgreich eingegeben. Du bist ab sofort ein Held!! </t>
	<t id="bank_etransaction">Eine Zahlung per Kreditkarte ist zur Zeit nicht möglich. Versuche es später bitte noch einmal.</t>
	<t id="bank_cb_done">Dein Kauf wurde erfolgreich abgeschlossen und dein Konto wurde mit ::money:: belastet.</t>
	<t id="bank_cb_notenough">Du hast nicht genügend gültige Codes, um ein **Held** zu werden.</t>
	<t id="ChooseAJobBeforeYouBuy">Du musst zuerst den Beruf: *Einwohner* wählen, bevor du hier weitermachen kannst. *Wenn deine Zahlung anschließend erfolgreich war*, bekommst du den *Heldenstatus* verliehen. Danach kannst du dir einen *anderen Beruf wählen*.</t>

	<t id="MT_Terrorized">Du bist vor Angst erstarrt!!</t>
	<t id="M_Terrorized">Wir haben zwei Neuigkeiten für dich. Eine gute und eine schlechte. Zuerst die gute: Trotz ihrer hartnäckigen Versuche, ist es den ::z:: Zombie(s) nicht gelungen, dich aufzufressen. Du hast dich wacker geschlagen. Bravo! Die schlechte: Das Erlebnis war so schlimm, dass du in eine Angststarre verfallen bist. So etwas möchtest du nicht wieder erleben...</t>
	<t id="MT_TerrorDodged">Was für eine schreckliche Nacht!</t>
	<t id="M_TerrorDodged">Heute Nacht ist dir der Arsch so richtig auf Grundeis gegangen! Als du ihr Grunzen und Stöhnen gehört hattest, war dir klar: Sie würden bei dir daheim eindringen. So kam es dann auch: Deine Haustür splitterte unter der Last ihrer Angriffe. Panisch bist du ins Schlafzimmer gerannt, um dich unter deinem Bett zu verstecken. Sie blieben ein paar Minuten, die dir wie eine Ewigkeit vorkamen, und schnüffelten sich durch alle Zimmer. Innerlich zitternd, hast du zu Gott gebetet, dass sie dich verschonen mögen. Dann war plötzlich wieder alles still. Hechelnd und schnaufend bist du aus deinem Versteck hervorgekrochen und heulend auf deinem Bett zusammengesunken.</t>
	<t id="MT_Wounded">Du wurdest verwundet!!</t>
	<t id="M_Wounded">Wir haben zwei Neuigkeiten für dich. Die Gute: Dir ist es gelungen ::z:: Zombie(s) aufzuhalten! Die Schlechte: Du wurdest leider dabei verwundet...</t>
	<t id="MT_Complaint">Anonyme Beschwerde (::n:: insgesamt)</t>
	<t id="M_Complaint">Es wurde eine neue anonyme Beschwerde gegen dich eingelegt: "::msg::".</t>
	<t id="MT_ComplaintRemoved">Beschwerde zurückgezogen (es bleiben noch ::n:: Stück)</t>
	<t id="M_ComplaintRemoved">Es gibt gute Nachrichten! Folgende Beschwerde wurde zurückgezogen: "::msg::".</t>
	<t id="MT_Banned">Du wurdest aus der Stadt verbannt!</t>
	<t id="M_Banned">Es wurden zuviele Beschwerden gegen dich eingelegt. Du wurdest deshalb aus der Gemeinschaft verbannt.</t>
	<t id="M_BannedRecycle">Es wurden zuviele Beschwerden gegen dich eingelegt. Du wurdest deshalb aus der Gemeinschaft verbannt. Folgende Gegenstände wurden dir weggenommen: ::tools::.</t>
	<t id="MT_Aggression">::u:: hat dich angegriffen!</t>
	<t id="M_Aggression">Als du es dir gerade gemütlich machen wolltest, wurdest du von ::u:: übel angegangen. Du hast einiges abbekommen, aber auch ordentlich ausgeteilt! Zum Glück hast du dir nichts gebrochen. ~Die anderen Einwohner wurden über diesen Vorfall informiert.~</t>
	<t id="MT_AggressionWounded">::u:: hat dich angegriffen und verletzt!!</t>
	<t id="M_AggressionWounded">Als du es dir gerade gemütlich machen wolltest, wurdest du von ::u:: übel angegangen. Du hast einiges abbekommen, aber auch ordentlich ausgeteilt! Leider wurdest du *bei dem Angriff verletzt*! ~Die anderen Einwohner wurden über diesen Vorfall informiert.~</t>
	<t id="MT_Warning">Du bist hiermit verwarnt!</t>
	<t id="M_Warning">*Du bist hiermit verwarnt.* ~Wenn du mehr über die Gründe dieser Verwarnung wissen möchtest, gehe auf deine Seelenseite.~ </t>
	<t id="M_WarningComportment">*Du bist hiermit verwarnt.* ~Verhalte dich auf den Verdammten bitte stets höflich. Das gilt für das Forum, deine Privatnachrichten, dein letzte Nachricht nach dem Tod, deine Selbstdarstellung in deinem Profil usw.....~ ~Solltest du noch einmal gegen die Spiel- oder Forenregeln verstoßen, wird dein Account ohne Vorankündigung gelöscht.~</t>
	<t id="M_WarningSitting">*Du bist hiermit verwarnt.* ~Das Tauschen, Verleihen oder Sitten (Vertretung) von Accounts ist nicht erlaubt. Ändere bitte SOFORT dein Accountpasswort und teile es niemandem mit.~<div class="lastWarning">Dies ist die letzte Warnung: Sollte es wieder ein Problem mit deinem Account geben, wird er sofort gelöscht.</div></t>
	<t id="M_WarningRetrieved">Unser Technischer Support hat dir wieder zu deinem Account verholfen. ~*Ändere bitte sofort dein Passwort* und *trage deine E-Mail-Adresse* bei deinen persönlichen Einstellungen ein!~ ~*Ändere bitte ebenfalls das Passwort deines E-Mail-Accounts.*~ ~Wir empfehlen dir außerdem, dir folgenden Hinweise durchzulesen:~ ~http://support.motion-twin.com/go/security~</t>
	<t id="M_RefererReward">Herzlichen Glückwunsch, Bürger! Du hast soeben eine *seltene Auszeichnung* bekommen, da sich einer deiner geworbenen Freunde soeben zum ersten Mal ein paar Heldentage gekauft hat! ~Schaue am besten gleich auf deiner Freundewerbungsseite nach...~</t>
	<t id="M_CreditedHero">Der Technische Support hat dir soeben einen oder mehrere *Heldentage* geschenkt. Sie dienen als *Entschädigung für einen etwaigen Bug.*</t>
	<t id="M_WarningSupport">Du hast eine Nachricht auf unserer *Technischen Supportseite* erhalten. Logge dich dort bitte ein. Den entsprechenden Link findest du *auf dieser Seite ganz unten*.</t>
	<t id="M_Multi">*Du bist hiermit verwarnt.* ~Wir haben mehrere Accounts von dir gelöscht. Multiaccounts sind auf den Verdammten strengstens verboten. Du findest die entsprechende Regel in Artikel 2 der Allgemeinen Nutzungsbedingungen des Spiels. Du hast diesen Nutzungsbedingungen bei deiner Einschreibung explizit zugestimmt:~ ~ *http://www.dieverdammten.de/support?go=cgu*~ ~Solltest du noch einmal gegen diese Regel verstoßen, werden ALLE deine Accounts für immer gelöscht (inklusivem diesem!).~</t>
	<t id="MT_ForumBan">Du wurdest aus den Foren verbannt.</t>
	<t id="M_ForumBan">Du wurdest vorübergehend aus den Foren verbannt!~ ~Auf deiner *Seelenseite* kannst du mehr Informationen zu deiner Verbannung erhalten.~ ~*Solltest du noch einmal gegen die Forumregeln verstoßen, kann dies schwerwiegendere Sanktionen nach sich ziehen (Lange Verbannung, Löschung deines Accounts, Anzeige...)!*</t>
	<!-- todo - formulierung -->
	<t id="M_BuildingsRefund">*Alle Gebäude deiner Stadt wurden zurückgesetzt*. Die für den Bau notwendigen Ressourcen wurden in die Bank geschafft und die investierten *AP* in einer Reserve gespeichert (von allen Stadtbewohnern und nur für Bauprojekte nutzbar). Außerdem habt ihr einen *vorübergehenden Verteidigungsbonus* erhalten.</t>
	<t id="ThreadClosed">Die Diskussion ist hiermit beendet. Heute Nacht werdet ihr alle sterben! Kraaaahhh!</t>
	<t id="ThreadBugClosed">*Das Problem wurde gelöst! Wir bitten dich, diesen kleinen Zwischenfall zu verzeihen.*</t>
	<t id="MT_Alarm">Alarm (Bürger ::user::)!</t>
	<t id="M_Alarm"> ::user:: hat bei dir daheim den Alarm ausgelöst, als er (sie) um *::time::* versuchte bei dir einzubrechen!</t>
	<t id="MT_NewCatapMaster">Du bist der Katapultverantwortliche!</t>
	<t id="M_NewCatapMaster">~Du wurdest per Losverfahren offiziell zum *Katapultverantwortlichen* gewählt!~ ~Begib dich bitte in den Katapultabschnitt deiner Stadt.~</t>
	<t id="ThreadMoved">Dieses Thema wurde in das *passende Forum* verschoben. Kraaaaaaaahhh!</t>

	<t id="GuardCannotLeave">Du bist als Nachtwächter eingeteilt und kannst deswegen die Stadt nicht verlassen!</t>
	<t id="HeroComplaint">Obwohl du ein Held bist, hat dir ::n:: eine zweite Beschwerde unterstellt.</t>
	<t id="RecyclingAlreadyDone">Diese Baracke wurde bereits recyclet.</t>
	<t id="RescuedByAHero">Ein wahrer Held hat dich aus der Außenwelthölle befreit!</t>
	<t id="UserVanished">Der Einwohner, den du gerade retten wolltest, ist auf nicht gerade heldenhafte Weise verschwunden...</t>
	<t id="UnkownHeroItem">Bei diesem Gegenstand handelt es sich nicht um einen Heldengegenstand...</t>
	<t id="OutsideHeroAction">Du kannst diese Heldentat nur in der Außenwelt ausführen.</t>
	<t id="IntownHeroAction">Diese Heldentat ist nur in der Stadt ausführbar.</t>
	<t id="HeroRescueSuccess">Indem du ::s:: gerettet hast, hast du bewiesen, dass du deinen Heldentitel zurecht trägst!</t>
	<t id="HeroTeleported">Es weiß zwar keiner wie unser *Held ::name::* das angestellt hat, aber es ist ihm gelungen aus dieser Zone *direkt in die Stadt zurückzukehren*... Ein Wunder!</t>
	<t id="HeroUsedTownPortal">Mit deiner letzten Kraft hast du dich *in die Stadt geschleppt*... *Ein Wunder*!</t>
	<t id="TownPortalLimit">Du bist *zu weit von der Stadt entfernt*, um diese Fähigkeit benutzen zu können! Genauer gesagt bist du ::n:: km entfernt. Die maximale Entfernung darf höchstens ::max:: km betragen.</t>
	<t id="HeroAlreadyUsedTownPortal">Ahh, es ist immer wieder schön in die Stadt zurückzukehren... Nach einer deartigen Anstrengung, kann der Wille schon mal schwach werden. Versuche es in einem nächsten Leben erneut.</t>
	<t id="HeroUsedActAgain">Du atmest tief durch und drückst den Rücken durch. Auf geht's! Ich werde nicht hier sterben!~Du hast soeben Kraft getankt und *::pa:: neue AP erhalten*.~</t>
	<t id="HeroUsedTrance">Du versuchst nochmal, alle deine Kräfte für heute Abend zu mobilisieren. Die Anspannung steht dir ins Gesicht geschrieben. Du schwitzt und deine Hände zittern.~Beim heutigen Angriff wirst du weder Durst, noch Krankheitssymptome (Infektion), noch Entzugserscheinungen verspüren.~</t>
	<t id="HeroLuck">So was nennt man wohl *Glück*! Du hast soeben ::o:: im Wüstensand gefunden! Genau das, was du gebraucht hast!</t>
	<t id="HeroLuckInTown">So was nennt man wohl *Glück*! Du hast soeben ::o:: in einem Abfallberg neben deinem Haus gefunden! Genau das, was du gebraucht hast!</t>
	<t id="HeroAlreadyUsedRescue">Du hast bereits versucht, einen deiner Mitbürger zu retten! Für deine nächste Rettungsaktion musst du bis zu deinem nächsten Leben warten!</t>
	<t id="HeroAlreadyBeenLucky">Du hast heute schon verdammt viel Schwein gehabt. So viel Glück kannst du erst in deinem nächsten Leben wieder haben...</t>
	<t id="HeroAlreadyKilledAZombie">Ahh... Das hat dir gefallen, nicht wahr? Du kannst deine Fäuste erst in deinem nächsten Leben wieder schwingen lassen...</t>
	<t id="HeroTired">Du hast *heute* schon genug den Helden gespielt! Morgen kannst du wieder ein paar Heldentaten vollbringen!</t>
	<t id="BuildingUnknown">Das Gebäude, für das du gestimmt hast, existiert nicht... Mr Spock?</t>
	<t id="UnknownBuilding">Das Gebäude, für das du gestimmt hast, existiert nicht... Mr Spock?</t>
	<t id="RecommendedBuilding">Du hast dieses Gebäude deinen Mitbewohnern empohlen.</t>
	<t id="CantRecommendBuilding">Du kannst dieses Gebäude nicht empfehlen.</t>
	<t id="AlreadyDone">Das hast du heute schon gemacht... Du musst bis *morgen* warten, um diese Aktion erneut ausführen zu können.</t>
	<t id="AlreadyDoneCounted">Das hast du heute schon gemacht (Max: *::n:: Mal pro Tag*). Du musst bis *morgen* warten, um diese Aktion erneut ausführen zu können.</t>
	<t id="AlreadyDoneZone">Du kannst diese Aktion *hier nicht mehr ausführen*. Gehe woanders hin oder versuche es morgen noch einmal.</t>
	<t id="HeroKillsZombies">Mit Hilfe deiner übermenschlichen Heldenkräfte hast du *::n:: Zombie(s)* platt gemacht!</t>
	<t id="HeroKilledZombies">Mit Hilfe seiner übermenschlichen Heldenkräfte hat ::u:: *::n:: Zombie(s)* lauthals schreiend und mit bloßen Händen umgebracht!</t>
	<t id="NoZombiesToKill">Weit und breit kein Zombie zum Töten...</t>
	<t id="NowYouWishedYouWereAHero">Diese unglaublichen Fähigkeiten sind den *Helden* vorbehalten. Das ist wirklich Schade... :)</t>
	<t id="WoundedEye">Seitdem dich ein Zombie an der Netzhaut verletzt hat, ist deine Sicht erheblich eingeschränkt... *Karten* lesen sich nun mal nicht so gut mit *blutunterlaufenen* Augen...</t>
	<t id="WoundedArm">Du wurdest schwer am *Arm* verletzt und kannst deshalb diese Aktion nicht ausführen!</t>
	<t id="WoundedItemBlocked">Mit deiner *Handverletzung* kannst du ::tool:: nicht gebrauchen! Du musst dir helfen lassen oder dich selbst heilen.</t>
	<t id="WoundedFalls">Du gehst ein paar Schritte und ein stechender Schmerz schießt dir durchs Bein. Laut stöhnend fällst du zu Boden... <strong>Du hast einen Aktionspunkt verloren...</strong></t>
	<t id="WoundedGetsDizzy">Dir ist schwindlig und du fällst für ein paar Sekunden auf den Boden. <strong>Du hast einen Aktionspunkt verloren...</strong></t>
	<t id="WoundedMessageTitle">Kopf... Schmerzen... haltet... Klappe...</t>
	<t id="WoundedCannotSpeak">Du bist am Kopf verletzt. Deine Mitbürger können deine Worte eventuell nicht verstehen...</t>
	<t id="ChaosNoBan">Dein Beschwerde wurde zur Kenntnis genommen, aber in dieser Situation wird dir das *nicht viel nützen*.</t>
	<t id="Chaos">Die ganze Stadt ist im *Chaos* versunken... es gibt nur noch wenige Überlebende und *alle Gesetze wurde außer Kraft gesetzt*.</t>
	<t id="AlreadyDigged">Du kannst dieses Gebäude heute nicht nochmal erkunden. Warte bis morgen.</t>
	<t id="RepairKitNeeded">Ohne Reparturset kannst du nichts reparieren.</t>
	<t id="CannotTakeThisObject">Du kannst diesen Gegenstand *nicht* mehr aufnehmen. ~Du kannst nur einen sperrigen Gegenstand oder Behälter auf einmal tragen.~</t>
	<t id="NoMoreRoomInBag">Du kannst diesen Gegenstand nicht mehr aufnehmen. Dein Rucksack ist voll.</t>
	<t id="ItemNoMoreInBank">Ein anderer Bürger hat sich in der Zwischenzeit diesen Gegenstand geschnappt.</t>
	<t id="JerrycanUsed">Du hast das Wasser aus ::cont:: in den Wasserreiniger geben. Das Wasser wurde gereinigt und hat der Stadt *::n:: Liter an Trinkwasser* eingebracht.</t>
	<t id="NeedJerrycan">Du benötigst einen *Wasserkanister*.</t>
	<t id="WaterPurifierUsed">Du hast eine ::tool:: verwendet, um das Wasser in dem ::target:: zu reinigen. Die Ausbeute sind *::n:: neue Einheiten Wasser*...</t>
	<t id="Refined">Du hast ein(e,n) ::ref:: hergestellt. Der Gegenstand wurde in der Bank abgelegt.</t>
	<t id="WaterPurified">Der *Wasserreiniger* hat der Stadt ::n:: neue Rationen Wasser eingebracht. Das Wasser wurde in den Brunnen gegeben!</t>
	<t id="WaterPurifiedSingle">Der *Wasserreiniger* hat der Stadt *eine* zusätzliche Ration Wasser eingebracht. Das Wasser wurde in den Brunnen gegeben!</t>
	<t id="NoMorePet">Der Metzger hat sich um ::name:: gekümmert... Die Ausbeute: ::rep:: (*x::n::*). Mach's jut, Kleiner!.</t>
	<t id="And"> und </t>
	<t id="Or"> oder </t>
	<t id="NeedToBeFar">Du musst mindestens ::n:: von der Stadt entfernt sein, um das zu tun.</t>
	<t id="NeedInChest">Du brauchst *::n::* x ::t::. Alles muss sich *in deiner Truhe* befinden, um diese Aktion ausführen zu können.</t>
	<t id="ItemNotFound">Ein anderer Einwohner hat sich in der Zwischenzeit dieses Gegenstandes bemächtigt. Du solltest das nächste Mal nicht so lange zögern...</t>
	<t id="TheftChristmas">Dank deiner *Verkleidung* ist er dir, *ohne dabei entdeckt zu werden*, gelungen bei ::name:: einzudringen und ::tool:: zu stehlen. Ho, ho, ho, ho!~</t>
	<t id="TheftLeprechaun">Dank deines Tarnumhangs konntest du *unerkannt* den Gegenstand ::tool:: von ::name:: stehlen. ~Hin Hin Hin.~</t>
	<t id="TheftUnseen">Du bist bei ::name:: eingebrochen und hast ein(e,n) ::tool:: gestohlen. *Niemand hat dich dabei gesehen*. Nicht schlecht...</t>
	<t id="TheftDetected">Dein kleiner Diebstahl ist soeben *aufgeflogen*! Alle in der Stadt wissen jetzt, dass du ::name:: ein(e,n) ::tool:: gestohlen hast.</t>
	<t id="Plundered">Du hast dir folgenden Gegenstand unter den Nagel gerissen: ::tool::. Dein kleiner Hausbesuch bei ::name:: ist allerdings aufgeflogen...</t>
	<t id="NoRoom">*Du kannst diesen Gegenstand nicht mehr aufnehmen* (kein Platz mehr, zu sperrig...etc.).</t>
	<t id="InChest">Dieser Gegenstand wurde *in deiner Truhe* abgelegt.</t>
	<t id="NoRoomCount">Du benötigst *::n:: freie(n) Platz/-ätze* in deinem Rucksack!</t>
	<t id="AlreadyStolen">Da war wohl jemand schneller als du...</t>
	<t id="SendStealProtection1">Du kannst keinen Bürger bestehlen, dem *du heute einen Gegenstand per Post* gesendet hast (Missbrauchschutz).</t>
	<t id="SendStealProtection2">Du kannst diesen Bürger heute nicht mehr bestehlen, da *heute per Post schon zu viele Gegenstände verschickt hast*.</t>
	<t id="AlreadyStolenToday">Da war heute wohl jemand schneller als du...</t>
	<t id="CantGiveBrokenToTown">Du kannst keinen *kaputten Gegenstand* in der *Bank* ablegen!</t>
	<t id="BankLocked">Nach *::h:: Uhr* darfst du *keinen Gegenstand dieser Art* mehr aus der Bank nehmen (Rohstoffe werden bis Mitternacht gesichert).</t>
	<t id="BigDoorLock">Der *Kolbenschließmechanismus* hat das Stadttor für heute Nacht sicher verriegelt...</t>
	<t id="BasicDoorLock">Der *Stadttorriegel* ist eingerastet und das Tor ist zu. Im Moment geht da gar nichts mehr!</t>
	<t id="DoorClosed">Das Stadttor wurde *geschlossen*.</t>
	<t id="DoorAlreadyClosed">Das Stadttor wurde von einem anderen, mitdenkenden Bürger bereits geschlossen.</t>
	<t id="DoorLockQuarantine">Das Stadttor kann während einer Quarantäne nicht geöffnet werden!</t>
	<t id="DoorLockCustomMap">Es ist unmöglich, das Stadttor zu einer Privatstadt zu öffnen, solange es *weniger als 40 eingeschriebene Bürger* gibt.</t>

	<t id="UnlockedYourCustomMap">Du hast deine Privatstadt für alle Bürger geöffnet.</t>
	
	<t id="JobChoiceNeeded">Du musst einen Beruf wählen!</t>
	<t id="UnknownError">Unbekannter Fehler (::t::)</t>
	<t id="Forbidden">Fehler: *Aktion nicht erlaubt*.</t>
	<t id="ForbiddenToNoob">Du kannst diese Aktion im Lernmodus nicht ausführen. *Zuerst musst du noch etwas Spielerfahrung sammeln*. ~Klicke auf den Link bei Lernmodus, um diesen Modus zu deaktivieren.~</t>
	<t id="ForbiddenChaos">Diese Aktion ist während der *Chaosperiode* nicht erlaubt!</t>
	<t id="ForbiddenWhenCamping">Du kannst diese Aktion nicht ausführen, wenn du dich *versteckt hast*!</t>
	<t id="ReservedToWinners">Diese Aktion ist den *Siegern der vorangegangenen Saison* vorbehalten.</t>
	<t id="UploadError">Beim Senden der Datei ist ein Fehler aufgetreten.</t>
	<t id="ThreadDefaultBeggining">Alles hat einen Anfang... </t>
	<t id="outside">Außenwelt</t>
	<t id="well">Brunnen</t>
	<t id="door">Stadttor</t>
	<t id="anpe">Arbeitsamt</t>
	<t id="MissingThreadTitle">Das kann ja wohl nicht wahr sein! Wähle einen aussagekräftigen Titel, der zwischen 6 und 32 Buchstaben enthält, ok?</t>
	<t id="UserNameNotFound">Dieser Benutzername ist nicht bekannt. Versuche bitte einen anderen Namen.</t>
	<t id="EmptyThread">Ist das alles, was du zu sagen hast? Du musst schon etwas gesprächiger werden, sonst wird das hier nichts!</t>
	<t id="ImpossibleAction">Diese Aktion ist nicht möglich.</t>
	<t id="UnknownGameMode">Dieser Spielmodus ist unbekannt. Wähle bitte einen anderen Modus.</t>
	<t id="OneCitizen">ein Bürger</t>
	<t id="Aggression">Du hast ::target:: brutal angegriffen!</t>
	<t id="AggressionWounded">Du hast ::target:: brutal angegriffen! Die Schlägerei ist übel ausgeartet, sodass er jetzt *schwer verletzt* ist!</t>
	<t id="CantAgressWounded">You can't seriously want to attack someone who is already injured... can you?</t>
	<t id="AggressionGhoul">Wie aus heiterem Himmel sackt ::name:: gluckernd und zischend in sich zusammen. *Sein Körper beginnt sich sofort zu zersetzen und beißender Fäulnisgestank breitet sich aus!* Gütiger Himmel, <strong>::name:: war ein Ghul</strong>!!</t>
	<t id="NoGhoulNoAggression">Es gibt keinen Grund, in Panik zu geraten. Alles deutet im Moment darauf hin, dass es in unserer Stadt *noch keinen Ghul* gibt.</t>
	<t id="CantEatGhoul">Du kannst diesen Bürger nicht angreifen... Er scheint irgendwie anders als die anderen zu sein... Augenblick mal... *Er ist ein Ghul, genau wie du!*</t>
	<t id="EventLogged">Die restlichen Bürger wurden darüber in Kenntnis gesetzt.</t>
	<t id="NapSuccess">Du ruhst dich ein paar Minuten aus. *Diese kleine Pause tut dir richtig gut!* ~Du erhältst *::n:: AP*!~</t>
	<t id="NapFailed">Du versuchst dich ein paar Minuten auszuruhen. Leider bekommst du kein Auge zu: Der Gedanke an heute Abend, dein Tod, sowie deine geringen Überlebenschancen lassen dir keine Ruhe...</t>
	<t id="NeedFood">Dazu musst du erstmal ein *Grundnahrungsmittel* in deiner *Truhe* haben.</t>
	<t id="Cooked">Du mischst ::t:: mit ein paar anderen Zutaten. ~Du gibtst dir richtig Mühe und kochst dir ein leckeres Gericht. Nach eine schier endlosen Wartezeit ist das Gericht fertig. Du hast dir ein(e) ::dish:: zubereitet.~</t>
	<t id="CookedDrugSuccess">Du zermahlst auf deinem Tisch ::n:: Einheit(en) ::t:: und vermischst alles mit anderen Produkten, die du bei dir findest... Anschließend lässt du alles ein wenig ziehen. ~Prima! Ein voller *Erfolg*: Du hast ::result:: erhalten!~</t>
	<t id="CookedDrugFailed">Du zermahlst auf deinem Tisch ::n:: Einheit(en) ::t:: und vermischst alles mit anderen Produkten, die du bei dir findest... Anschließend lässt du alles ein wenig ziehen. ~Verdächtiger Rauch steigt auf... sieht *nicht so aus, als sei dir dieses Experiment gelungen*! Als Endprodukt hast du ::result:: erhalten.~</t>
	<t id="UsedArmageddon">Lauthals schreiend stürzt du dich auf den nächstbesten Zombie und wirfst ihn mit einem *gezielten Schulterstoß in den Sand*... ~Das ist die Gelegenheit, um zu flüchten. Mach, dass du wegkommst!~</t>
	<t id="UsedArmageddonFailed">Du näherst dich einem Zombie und dieser hätte dir *um ein Haar dein Nase abgebissen, wenn du nicht schnell genug ausgewichen wärst*! Hier kommst du nicht vorbei...</t>
	<t id="ChoosedLevel">Du hast dir den Titel: "*::level::*" erspielt.~Dieser Titel erscheint ab sofort neben deinem Namen in all deinen Forenbeiträgen!~</t>
	<t id="GotFromIphone">Aus den rauchenden Überresten des Geräts fischst du ::tool::.</t>
	<t id="UsedSmokeBomb">Du wirfst eine Rauchbombe in diese Zone und ein großes Durcheinander bricht aus!~Deine *nächste Bewegungsaktion* wird nicht in das Register eingetragen, wenn sie *innerhalb von 1 Minute* erfolgt.~</t>
	<t id="TooEarlyToUse">Du kannst das erst an *Tag ::n::* tun.</t>
	
	<t id="CustMapInvalidPass">Der Zugangscode ist ungültig (zwischen *6 und 16 Zeichen*, aus *Buchstaben und Ziffern* bestehend). Es darf außerdem *nicht mit deinem persönlichen Passwort übereinstimmen*.</t>
	<t id="CustMapCreated">Du hast eine Privatstadt erstellt! ~Name: *::name::*~~Zugangscode: *::pass::*~</t>
	<!-- besser: eingeäschert, negiert -->
	<t id="CustMapCancelled">Deine Privatstadt wurde wieder *gelöscht*, weil sie nicht bis Mitternacht komplett gefüllt war.</t>
	<t id="CustMapInvalidInvit">Der Benutzername *::u::* ist ungültig.</t>
	<t id="CustMapInvalidInvitSelf">Du kannst dich nicht selber einladen.</t>
	<t id="CustMapNotEnoughInvit">Deine Einladungsliste muss mindestens 39 Namen enthalten. Aktuell sind es nur ::n::.</t>
	<t id="CustMapNeedInfo">Du musst eine Einladungsliste oder ein gültiges Passwort eingeben.</t>
	<t id="CustMapInvitMsg">Du hast *eine Einladung* für die Privatstadt "*::map::*" erhalten.</t>

	
	<!-- COMPTE USER -->
	<t id="UNameLength">Dein Benutzername muss zwischen 4 und 20 Zeichen enthalten.</t>
	<t id="UNameSChars">Verwende bitte auschließlich Buchstaben und Zahlen für deinen Seelenamen.</t>
	<t id="UNameExists">Dieser Seelenname ist bereits vergeben. Wähle bitte einen anderen Namen.</t>
	<t id="UEmailFormat">Die E-Mail-Adresse ist ungültig.</t>
	<t id="UPassLength">Das Passwort ist ungültig. Es muss zwischen 6 und 32 Zeichen haben.</t>
	<t id="UPassDiff">Deine Passwortbestätigung weicht von deinem Passwort ab.</t>
	<t id="UPasswordChanged">Dein Passwort wurde geändert!</t>
	<t id="UPasswordTooLong">Dein Passwort darf *nicht mehr als 31 Zeichen* enthalten.</t>
	<t id="UCommentSaved">Deine Nachricht wurde gespeichert.</t>
	<t id="UPassTooSimple">Dein Passwort ist zu einfach!</t>
	<t id="USettingsChanged">Die Veränderungen wurden gespeichert.</t>
	<t id="UEmailChanged">Deine E-Mail-Adresse wurde aktualisiert!</t>
	<t id="UCountryRestriction">Die Einschreibung für das Spiel ist aus deinem Land nicht möglich.</t>
	<t id="UBetaKeyInvalid">Dein BETA-Code ist nicht gültig.</t>
	<t id="MaxInvitationForN">Dein Pate hat bereits zu viele Freunde eingeladen. Suche dir einen anderen Pate.</t>
	<t id="MaxMid">Du darfst auf den Verdammten nicht mehr als ::n:: verschiedene Accounts spielen.</t>
	<t id="MaxMidSubscribe">Es haben sich heute von deinem Rechner bereits ::mc:: Accounts angemeldet. Du darfst auf den Verdammten nicht mehr als ::n:: verschiedene Accounts spielen.</t>
	<t id="InvalidRefererName">*Der Name deines Paten ist uns nicht bekannt*. Kontrolliere bitte noch einmal die Schreibweise seines Namens.</t>
	<t id="BannedMid">Die Einschreibung ist nicht möglich: Ein unbekannter Fehler ist aufgetreten.</t>
	<t id="UserDeleted">Dein Account wurde gelöscht und kann nicht mehr zum Einloggen verwendet werden.</t>
	<t id="GhostTextsChanged">Deine *Beschreibung* wurde aktualisiert.</t>
	<t id="RefererNotFound">Wir konnten deinen Paten nicht finden. Er hat sich wahrscheinlich gelöscht oder wurde vom Administrator gelöscht.</t>
	<t id="Teasing_MaxPlayer">Auf den Verdammten sind derzeit kein weiteren Anmeldungen möglich. Du kannst dich ferner nur anmelden, wenn du von jemanden eingeladen wurdest.</t>
	<t id="Beta_MaxPlayer">Für diese BETA-Version sind keine freien Plätze mehr verfügbar.</t>
	<t id="UnknownGodfather">Der Name deines Paten ist uns nicht bekannt!</t>

	<t id="DeathMessageSent">Deine letzten Worte wurden den Lebenden übermittelt...</t>
	<t id="NeedReason">Du musst für deine Beschwerde eine Begründung angeben.</t>
	<t id="NeedExecutionBuilding">*Dieser Bürger wurde bereits verbannt*. ~Eine neue Beschwerde bringt nur etwas, wenn unsere Stadt beschließt, einen *Galgen* oder einen "Fleischkäfig* zu bauen...~</t>
	<t id="SelfComplaint">Eine Selbstanzeige?... Wie soll ich sagen... Das geht ein bisschen weit, findest du nicht? Aber keine Angst... das ist nicht möglich. :)</t>
	<t id="NoComplaintReason">::name:: hat dich scheinbar aus Jux und Dallerei angezeigt...</t>
	<t id="SuspectIsDead">Diese Person ist bereits tot... Lass ihn in Frieden ruhen.</t>
	<t id="ComplaintRemoved">Deine Beschwerde wurde annuliert. Denke das nächste Mal ein bisschen mehr nach...</t>
	<t id="North">Norden</t>
	<t id="South">Süden</t>
	<t id="West">Westen</t>
	<t id="East">Osten</t>
	<t id="CardClubs">Kreuz</t>
	<t id="CardHearts">Herz</t>
	<t id="CardSpades">Pik</t>
	<t id="CardDiamonds">Karo</t>
	<t id="CardAce">Ass</t>
	<t id="CardValet">Bube</t>
	<t id="CardQueen">Dame</t>
	<t id="CardKing">König</t>
	<t id="DrawCard">Du hast folgende Karte gezogen: *::color:: ::type::*...</t>
	<t id="DrawCardShort">::color:: ::type::</t>
	<t id="DrawUser">::name::</t>
	<t id="NiceCard">Das muss etwas bedeuten! Da soll mal einer sagen, dass es auf dieser Welt keine Hoffnung mehr gibt! Du hast *1 AP* gewonnen.</t>
	<t id="LoveCard">Die Herz Dame... nun, die steht für die *Liebe*... **seufz**... Für deine naive Hoffnung erhältst du *1 AP*.</t>
	<t id="DrawRuleCard">Du ziehst eine Karte, auf der die *Spielregeln* geschrieben stehen... ~Wirklich lustig! Deshalb gewinnst du *1 AP*.~</t>
	<t id="DrawDoomedCard">Du ziehst eine Karte und zuckst vor Schreck zusammen! Dein *Name ist darauf in Blut geschrieben*! Du hast keine Ahnung, wer hinter diesem schlechten Scherz stecken könnte...~Du bist *vor Angst erstarrt*!~</t>
	<t id="PFC_Rock">Stein</t>
	<t id="PFC_Paper">Papier</t>
	<t id="PFC_Scissors">Schere</t>
	<t id="Tails">Zahl</t>
	<t id="Heads">Kopf</t>
	<t id="ChangedHomeMessage">Du hast deine persönliche Mitteilung geändert. Sie ist ab sofort im *Bürgerverzeichnis* lesbar.</t>
	<t id="ErrorReported">Es wurde ein Fehlerbericht erstellt. Schreibe uns bitte über unsere Technischen Supportseite eine *detaillierte Nachricht*, wenn das Problem weiterhin auftritt. *Wir bitten dich diesen Fehler nicht ausnutzen. Du könntest dafür bestraft werden...*</t>

<t id="SysId_Forum_Tag">Offiziell</t>
	<t id="SysId_Bank">Bank</t>
	<t id="SysId_Bank_title">Bank</t>
	<t id="SysId_Bank_content">In diesem Thread dreht sich alles um die Bank.</t>

	<t id="SysId_Refinery">refine</t>
	<t id="SysId_Refinery_title">Werkstatt</t>
	<t id="SysId_Refinery_content">In diesem Thread dreht sich alles um die Werkstatt und um Ressourcen.</t>

	<t id="SysId_Buildings">build</t>
	<t id="SysId_Buildings_title">Bauprojekte</t>
	<t id="SysId_Buildings_content">In diesem Thread dreht sich alles um zukünftige Bauprojekte.</t>

	<t id="SysId_Upgrades">cityup</t>
	<t id="SysId_Upgrades_title">Verbesserung des Tages</t>
	<t id="SysId_Upgrades_content">In diesem Thread dreht sich alles um die geplanten Verbesserungen des Tages.</t>

	<t id="BetaCodeNeeded">Du brauchst für deine Einschreibung einen gültigen BETA-Code.</t>
	<t id="BetaCodeInvalid">Der eingegebene BETA-Code ist nicht gültig.</t>
	<t id="BetaCodeUsed">Dieser BETA-Code wurde bereits benutzt.</t>
	<t id="NotABetaPlayer">Du besitzt keinen gültigen Account, um im BETA-Modus spielen zu können.</t>
	<t id="ReservedToBeta">Nur BETA-Tester haben Zugriff auf diese Funktion.</t>

	<t id="VipCodeNeeded">Du musst für deine Einschreibung einen Einladungscode eingeben.</t>
	<t id="VipCodeInvalid">Dein Einladungscode ist nicht gültig.</t>
	<t id="VipCodeEmpty">Mit diesem Einladungscode sind keine weiteren Einschreibungen mehr möglich.</t>

	<t id="YouGotRobbed">Haltet den Dieb!</t>
	<t id="GotRobbed">Es scheint so, als ob ein anderer Bürger Gefallen an deinem Inventar gefunden hätte... Dir wurde folgendes gestohlen: ::tool::.</t>
	<t id="BadPass">Dein Passwort ist nicht korrekt.</t>
	<t id="PleaseConnect">Dein Account wurde soeben erstellt. Du kannst dich ab sofort ganz normal einloggen. :)</t>
	<t id="CguMustAccept">Du musst zuerst die Allgemeinen Nutzungsbedingungen akzeptieren.</t>
	<t id="MustBeAdult">Du musst zuerst bestätigen, dass du älter als ::age:: Jahre bist oder dass deine Eltern damit einverstanden sind, dass du dieses Spiel spielst.</t>
	<t id="NotEnoughMoney">Du hast nicht genügend Guthaben.</t>
	<t id="UserRegistered">Du hast dich gerade eingeschrieben. Das ist ja schon mal was..., aber meinst du, dir gelingt es zu überleben?</t>
	<t id="welcomeToPremium">Du hast dich gerade für das Premiumprogramm angemeldet. Du darfst ruhig stolz sein, aber nicht zu viel!</t>
	<t id="welcomeToHero">Jetzt hast du es geschafft, du bist jetzt ein *Held*. Dein Freude wird allerdings nicht allzu lang anhalten, verkneif' dir also besser dein albernes Grinsen. :)</t>
	<t id="UnknownJob">Fehler: Unbekannter Beruf.</t>
	<t id="HeroJob">Wie schade, der Beruf des ::job::s ist den *Helden* vorbehalten. ~Vielleicht wäre es mal an der Zeit den anderen zu zeigen, was in dir steckt. Dazu musst du den Heldenmodus aktivieren!~</t>
	<t id="HeroCantBeNoob">Ein wahrer Held kann kein gewöhnlicher Einwohner sein! Ein bisschen Stolz darf's sein?</t>
	<!-- todo - optimieren -->
	<t id="PickSameJob">Du warst bereits in diesem früheren Leben (::j::) ein Held: Du musst denselben Beruf wie vor dieser nicht allzu langen Zeit ausüben.</t>
	<t id="CongratulationsGotMoney">Herzlichen Glückwunsch, du bist jetzt reicher! Suche dir jetzt deinen Lebensstil aus...</t>
	<t id="MessageSent">Deine Nachricht wurde gesendet.</t>
	<t id="BlankMessage">Deine Nachricht darf nicht leer sein! Schreibe bitte etwas.</t>
	<t id="AlreadyPostedAd">Du hast bereits eine Ansage gemacht. Du darfst nicht mehr als eine Ansage auf einmal schreiben. Lösche bitte deine alte Ansage, wenn sie nicht mehr von Nutzen ist.</t>
	<t id="UserGotDailyWater">Du hast deine tägliche Ration erhalten: *::n::x* ::tool::</t>
	<t id="ExtraWaterLimit">Du darfst pro Tag *nicht mehr als ::n:: Rationen Wasser* entnehmen.</t>
	<t id="UserAlreadyGotDailyWater">Du hast deine tägliche Ration Wasser bereits erhalten. Schaue bitte morgen wieder vorbei.</t>
	<t id="CanTakeMoreWater">Die *Pumpe* ermöglicht dir, eine *zweite Ration Wasser* aus dem *Brunnen* zu entnehmen.</t>
	<t id="UserGotMoreWater">Du hast dir *eine* zusätzliche ::tool:: genehmigt! Die anderen Einwohner wurden darüber informiert.</t>
	<t id="GaveWaterToWell">Du hast das Wasser aus dem(r) ::tool:: in den Brunnen geschüttet (*+1 Einheit Wasser*).</t>
	<t id="NeedWaterInBag">Dazu brauchst du *reines* Wasser (keinen Wasserkanister), das sich in deinem *Rucksack* befindet.</t>
	<t id="AteWell">Deine Erschöpfung ist gewichen und dir geht es jetzt besser. Fragt sich nur wie lange...</t>
	<t id="MissingTool">Der Gegenstand, den du gerade benutzen wolltest, ist verschwunden... Kannst du etwa zaubern?</t>
	<t id="StartRest">Langsam, ganz langsam, schlummerst du weg...</t>
	<t id="Broken">Dieser Gegenstand ist kaputt und kann im Moment nicht gebraucht werden! Vielleicht findest du in der Stadt ja 'nen Dep...äh.. 'nen netten Mitbürger, der es reparieren kann?</t>
	<t id="BrokenWord">kaputt</t>
	<t id="OuterLimited">Dieser Gegenstand kann in der Außenwelt nicht gebraucht werden.</t>
	<t id="TownLimited">Dieser Gegenstand kann nur in der Stadt gebraucht werden.</t>
	<t id="NeedBattery">Du brauchst eine Batterie.</t>
	<t id="NeedWater">Du brauchst reines Wasser (aus einer Trinkflasche zum Beispiel).</t>
	<t id="NeedRawWater">Du brauchst nicht gereinigtes Wasser aus einem Kanister (verwende dazu das Ansatzstück).</t>
	<t id="Need">Du benötigst ::t::.</t>
	<t id="Thief">Hallo, ich habe etwas von dir gebraucht und es mitgenommen. :) Hoffe, du bist nicht allzu sauer. ;)</t>
	<t id="NoZombie">Kein Zombie weit und breit...</t>
	<t id="ZombieSingular">Zombie</t>
	<t id="ZombiePlural">Zombies</t>
	<t id="KilledZombies">Du hast mit dieser Waffe: ::tool:: ::n:: getötet. Ha! Ha! Ha! Das tut wirklich gut, ab und zu mal ein paar Zombies fertig zu machen...</t>
	<t id="KilledAllZombies">Du hast alle Zombies in dieser Zone mit dieser Waffe umgebracht: ::tool::! Entspann dich mal... oder vielleicht besser nicht?</t>
	<t id="ZoneTagged">Dein Zonenmarker wird *diese Zone markieren, wenn du ihn anschaltest*. Der Marker wird Informationen zu allen von dir besuchten Zonen senden, solange er angeschaltet bleibt.</t>
	<t id="ZoneEnlightened">Der Radius Zonenmarker wurde aktiviert! Ab sofort erhälst du wichtige Informationen aus den angrenzenden Zonen.</t>
	<t id="EnlighterDepleted">*Die Batterie hat ihren Geist aufgegeben*...</t>
	<t id="ZoneFlared">Die Leuchtrakete hat neue Informationen zu folgender Zone geliefert: [::x::,::y::]!</t>
	<t id="ZoneFlaredBuilding">Mit Hilfe der Leuchrakete wurde ein neues Gebäude entdeckt: ::building::. Seine Koordinaten lauten: [::x::,::y::]</t>
	<t id="ZoneBuildingRevealedByEclair">Du hast ein neues Gebäude bei den Koordinaten *[::x::,::y::]* entdeckt!</t>
	<t id="NoMoreZoneBuildingToReveal">Du suchst den gesamten Horizont mit deinen Adleraugen ab. Aber es scheint keine weiteren Gebäude zu entdecken zu geben.</t>
	<t id="BatGunEmptied">Deine Waffe *hat keine Batterien* mehr.</t>
	<t id="BatteryDestroyed">Diese Batterie wurde beim Verschießen stark beschädigt. Du kannst sie *nicht mehr verwenden*!</t>
	<t id="BatteryNotDestroyed">Die Batterie ist etwas weiter weg aufgeschlagen. Sie scheint aber noch intakt zu sein...</t>
	<t id="JerryGunEmptied">*Der Kanister ist LEER*!</t>
	<t id="JerryGunNotEmptied">Gute Nachrichten: Der Wasserkanister enthält noch etwas Wasser...</t>
	<t id="BoxOpened">Du hast dein(e,n) ::box:: geöffnet und darin folgenden Gegenstand gefunden: ::item::.</t>
	<t id="BoxOpenedWithTool">Du hast mit dem(r) ::opener:: ein(e) ::box:: geöffnet und darin folgenden Gegenstand gefunden: ::item::.</t>
	<t id="BoxDestroyed">Du hast mit mit dem(r) ::opener:: die ::box:: zerstört und darin folgenden Gegenstand gefunden: ::item::.</t>
	<t id="NoOpener">Du hast nichts, mit dem du dieses Ding aufbekommen könntest..</t>
	<t id="NoWeapon">Du brauchst etwas ziemlich Solides, um das kaputt machen zu können.</t>
	<t id="MultiBox">Du öffnest ::t:: und findest darin: ::rep::.</t>
	<t id="MultiBoxNotEmpty">Im Inneren befindet sich noch etwas...</t>
	<t id="MultiBoxEmpty">::t:: ist jetzt *leer*.</t>
	<t id="MultiBoxBagFull">Du brauchst *mehr Platz in deinem Rucksack*, um den Inhalt von ::t:: mitnehmen zu können.</t>
	<t id="MultiBoxTrunkFull">Du brauchst *in deiner Truhe etwas mehr Platz*, wenn du ::t:: aufbewahren möchtest.</t>
	<t id="UserTired">Solang du *erschöpft bist*, kannst du diese Aktion nicht ausführen (da du keine Aktionspunkte mehr hast)... Trink oder iss etwas, oder nimm eine Droge, ansonsten muss du bis *morgen* warten.</t>
	<t id="UserReallyTired">Du kannst diese Reparatur nicht ausführen, da du zu erschöpft bist. Lass deinen Hammer fallen und mach mal ein Nickerchen.</t>
	<t id="NeedHeroDays">Du brauchst noch *::n:: Heldentage auf Reserve*, um das tun zu können.</t>
	<t id="NeedPA">*Du brauchst für diese Aktion ::n:: Aktionspunkt(e)*. ~Trink oder iss etwas, oder nimm eine Droge, ansonsten muss du bis *morgen* warten.~</t>
	<t id="RefundPALimit">Die *AP-Reserve der Stadt* reicht nicht dafür nicht aus.</t>
	<t id="NeedRoom">Du brauchst in deinem Rucksack mindestens *::n:: freie(n) Platz oder Plätze*.</t>
	<t id="CantEvenKillOne">Mit aller Kraft schlägst du mehrmals auf einen Zombie ein, aber *es scheint ihm nichts anzuhaben*!</t>
	<t id="CantEvenKillOneBatGun">Du greifst einen Zombie mit deine(r,m) ::tool::, aber *das juckt ihn nicht mal*... Er schlurft weiter auf dich zu!</t>
	<t id="JustBroken">Deine Waffe ist durch den harten Aufschlag *kaputt* gegangen...</t>
	<t id="Useless">Das brauchst du gerade nicht...</t>
	<t id="UselessDrink">Du hast heute *bereits getrunken*. Wasser kann dir nur noch dazu dienen im späteren Verlauf des Tages deinen Durst zu stillen.</t>
	<t id="UselessDrug">Du hast ::tool:: eingenommen, verspürst aber keine nennenswerte Wirkung... Vielleicht hast du das gar nicht gebraucht?</t>
	<t id="MovesDoubled">Du hast soeben deine Aktionspunkte *verdoppelt*!</t>
	<t id="DrunkAlcohol">Dir ist schwindelig und du würdest dich am liebsten übergeben... Egal was, Hauptsache *du bekommst wieder einen klaren Kopf*.</t>
	<t id="UselessAlcohol">So wie du jetzt drauf bist, kannst du das nicht trinken... *Du hast heute oder gestern bereits getrunken*.</t>
	<t id="DrunkCoffee">Dieser kleine aber feine Kaffee hat dich so richtig wachgemacht. Du fühlst dich frisch! Ah!</t>
	<t id="AddOnlyOneHeavyObject">Du trägst bereits einen *schweren Gegenstand* in deinem Rucksack und kannst keinen weiteren mehr aufnehmen.</t>
	<t id="AddOnlyOneSpecial">Du trägst bereits einen *besonderen Gegenstand* in deinem Rucksack und kannst keinen weiteren mehr aufnehmen..</t>
	<t id="AddOnlyOneBag">Du trägst bereits *einen Behälter* mit dir (eine Tasche o.ä. ) und kannst keinen weiteren mehr aufnehmen.</t>
	<t id="AddOnlyOnePocketBelt">Du trägst bereits *so einen Gürtel mit dir*. Du kannst nur einen mit dir führen.</t>
	<t id="CantSwapBag">Du kannst *keinen Behälter* aus deinem Rucksack in die Truhe geben.</t>
	<t id="CantSwapOverflow">Du kannst keine Gegenstände aus deinem Rucksack in die Truhe geben, *solange du überladen bist* (zu viele Gegenstände bei dir oder in deiner Truhe).</t>
	<t id="NothingFound">Trotz ausgiebiger Suche hast du *nichts* gefunden...</t>
	<t id="WoundedEyeHandicap">Deine *Augenverletzung* schränkt dich beim Graben enorm ein.</t>
	<t id="FoundObject">Nach langem Suchen findest du ein(e,n) ::item:: am Boden...</t>
	<t id="DriedZone">Diese Zone wurde komplett abgesucht. Hier gibt es nichts mehr zu finden außer ein paar minderwertigen Rohstoffen...</t>
	<t id="ExploredBuilding">Als du folgendes Gebäude: ::building:: erkundest hast, lief es eiskalt den Rücken runter... Aber es war nicht umsonst! Du hast folgenden Gegenstand gefunden: ::item::.</t>
	<t id="SpecialFoundObject">Auf deinen Buddlerinstinkt ist immer Verlass. Du hast soeben ein(e) ::item:: gefunden!</t>
	<t id="SpecialFoundObjectLimit">Es sah so aus, als ob es hier *nichts mehr* zu holen gab... Dennoch hast du ein(e) ::item:: ausgegraben!</t>
	<t id="SpecialNothingFound">Wahllos gräbst du die Umgebung ab, doch leider ohne Erfolg...</t>
	<t id="SpecialNoMoreObjectToFoundHere">Egal wie gründlich du gräbst, hier *gibt es nichts mehr zu finden*. Diese Zone ist *definitiv leer*!</t>
	<t id="NoRoomDrop">Du kannst diesen Gegenstand im Moment nicht mitnehmen und legst ihn deshalb *am Boden* ab.</t>
	<t id="NoRoomDropInChest">Du kannst diesen Gegenstand im Moment nicht mitnehmen und *legst ihn deshalb in deiner Truhe ab*.</t>
	<t id="NoRoomForGather">Der Gegenstand, den du soeben gefunden hast, passt nicht in deinen Rucksack, darum bleibt er erstmal am Boden...</t>
	<t id="CannotSteal">Du kannst diesen Gegenstand: ::item:: nicht stehlen, da das Haus gesichert oder der Besitzer gerade daheim ist.</t>
	<t id="CannotStealMine">Du kannst diesen Gegenstand: ::item:: nicht stehlen, da du es bereits besitzt!</t>
	<t id="ItemDisappeared">Dieser Gegenstand hat sich in Luft aufgelöst!</t>
	<t id="PetGrenade">Du hetzt das/den/die ::pet:: auf einen Zombie. Der Untote greift sich deinen tierischen Begleiter, zerquetscht es mit seinen Griffen und würgt es ganz langsam herunter... Dumm gelaufen.. aber wenigstens hast ihn damit eine Zeit lang beschäftigt...</t>
	<t id="PetSurvived">Dein Tier *geht einem Zombie sofort an die Gurgel* und reißt sich ein paar schöne Happen! Bravo!</t>
	<t id="NeedButcher">Die Stadt braucht eine *Metzgerei*, wenn du dieses Tier zerlegen möchtest...</t>
	<t id="NeedPurifier">Wenn du dieses Wasser reinigen möchtest, brauchst du entweder ein *Reinigungsprodukt* oder aber die Stadt muss über einen *Wasserreiniger* verfügen. Wenn du verbannt wurdest, kannst du die zweite Option nicht verwenden.</t>
	<t id="MadeCoffee">Du hast dir ein(e) ::name:: zubereitet (Zutaten: ::list::). Hmmm! Stell dir das Aroma dieses Kaffees vor.</t>
	<t id="Repaired">Du hast ::tool:: mit ::kit:: repariert. Diese Aktion hat dich *::cost:: Aktionspunkt(e)* gekostet.</t>
	<t id="CantDoWhenWounded">Du willst gerade zur Tat schreiten, da spürst du auch schon einen stechenden Schmerz... Das wird nichts! Heile dich zuerst.</t>
	<t id="ViolentRegen">Es geht doch nichts über einen schönen Stromstoß in die Wirbelsäule, um so richtig *wach zu werden*! Aber irgendwie riecht es jetzt hier nach verbranntem Fleisch...</t>
	<t id="Rolled">Du würfelst. Die Augenzahl beträgt *::a::*, *::b::* und *::c::*. </t>
	<t id="RolledDouble">Du hast ein *Paar* gewürfelt! Das ist aber schön!</t>
	<t id="Rolled421">Du hast gleich beim ersten Mal *421* gewürfelt... Nicht schlecht. ~Das macht dich so glücklich, dass du *1 AP* gewinnst.~</t>
	<t id="RolledTriple">Du hast einen *Drilling* gewürfelt! Man, ist das lustig! ~Dieser spektakuläre Wurf erfreut dich so sehr, dass du *1 AP* gewinnst.~</t>
	<t id="RolledSuite">Du hast eine *Straße* gewürfelt! Sowas ist immer wieder gut für's Selbstvertrauen. ~Dieser spektakuläre Wurf erfreut dich so sehr, dass du *1 AP* gewinnst.~</t>
	<t id="CantHideNow">Du kannst die *Tarnkleidung* nicht verwenden, solange die Zombies diese Zone kontrollieren!</t>
	<t id="LostCamo">Deine *Tarnung ist aufgeflogen*!</t>
	<t id="CamoDetected">Du wurdest von einem *Zombie in der Zone entdeckt*! Er hat sich in deine Richtung gedreht!</t>
	<t id="Hidden">Du bist ab sofort *getarnt*.</t>
	<t id="UsedPA">Du hast dafür *::n:: Aktionspunkt(e)* verbraucht.</t>
	<t id="UsedTechnicianPA">Du hast *::n:: Aktionspunkt(e) auf der Baustelle verbraucht*.</t>
	<t id="UsedRefundPA">Du hast *::n:: Punkte aus der AP-Reserve der Stadt* verbraucht.</t>
	<t id="DidNotUsedPA">Du hast für diese Aktion keinen AP verbraucht.</t>
	<t id="UsedPAReduced">Du hast *::n:: Aktionspunkt(e)* verbraucht (deine AP wurden mit Hilfe von ::reducers:: um ::reduc:: gesenkt.).</t>
	<!-- still required?
	<t id="UsedFlashBang">Alle Zombies in dieser Zone haben sich in die Richtung gedreht, wo dein ::tool:: explodiert ist!~Dir bleibt(en) *::d::* um zu handeln.~</t>
	 -->
	 <!-- todo - Artikel bei ::tool:: prüfen und ggf. korrigieren -->
	<t id="UsedFlashTool">Du setzt ::tool:: in Gang. Ein gewaltiger Blitz schießt heraus, mitten in die Reihen der Zombies! Geblendet und unfähig, dich zu finden, taumeln sie herum. ~Du hast *::d::*, um zu reagieren.~</t>
	<t id="ExploUsedFlashTool">Du setzt ::tool:: in Gang. Ein gewaltiger Blitz schießt heraus, mitten in die Reihen der Zombies! Geblendet ergreifen ::count:: Zombies die Flucht. </t>
	<t id="FlashToolFailed">Ein leises *Plopp* und eine grüne Rauchwolke sind alles, was ::tool:: von sich gibt... ~*Das hat wohl nicht funktioniert.* Enttäuscht...~</t>
	<t id="Slavery">Die in den Bau gesteckten AP zählen doppelt (Sklaverei).</t>
	
	<t id="Alarm">Du hast das Alarmsystem bei ::clint:: ausgelöst! Die ganze Stadt weiß jetzt über deinen Einbruch Bescheid.</t>
	<t id="EmptyInvFirstToGiveBag">Wenn du der Stadt einen Rucksack spenden möchtest, musst du *zuerst alle Gegenstände, die du mit dir führst, daheim ablegen*.</t>
	<t id="CantFleeWhileWounded">Solange du *verletzt bist*, kannst du nicht flüchten!</t>
	<t id="NoMoveLeft">Du hast *keine Aktionspunkte mehr*.</t>
	<t id="FleeingIsDangerous">Während deiner Flucht wurdest du von einem Zombie an folgendem Körperteil verletzt: ::p::! Du musst diese Hölle hier schnellstens verlassen!</t>
	<t id="ForbiddenOutside">Du kannst diese Aktion in der *Außenwelt nicht* ausführen.</t>
	<t id="ForbiddenAtDoors">Du kannst diese Aktion *am Stadttor* nicht ausführen.</t>
	<t id="NotWounded">Du wurdest *nicht verletzt*.</t>
	<t id="Convalescent">Deine Wunde wurde heute *bereits versorgt*. Schlaf 'ne Nacht drüber und dann sehen wir weiter...</t>
	<t id="Healed">So, zur Desinfektion nur noch draufspucken und hopp: Sieht *wie neu* aus!</t>
	<t id="CantStayInTerror">Du kannst diese Aktion nicht ausführen, da du dich noch in einer *Angststarre*!! Wenn du in dieser Zone festsitzt, *kannst du absolut nichts unternehmen*... *FLÜCHTE SO SCHNELL ES GEHT*!</t>
	<t id="CantActInTerror">~Wenn du dich noch in einer Angststarre befindest, kannst du unter Zombies keine einzige Aktion ausführen... Du benötigst so schnell wie möglich eine Droge oder irgendetwas, um *runterzukommen* und diese Hölle hier verlassen zu können... Zur Not kannst du auch im Forum um Hilfe bitten.~</t>
	<t id="UsedFood">Es schmeckt wirklich komisch... aber es erfüllt seinen Zweck: Dein Hunger ist gestillt. Glaub aber nicht, dass du dadurch zusätzliche APs erhältst...</t>
	<t id="HumanFood">Das schmeckt zwar nicht so gut wie *warmes, frisches Stück Menschenfleich*, aber, hey, es erfüllt seinen Zweck: Du hast weniger *Hunger*... Ein Glück, dass das Fleisch gut "abgehängt" war...</t>
	<t id="BadHumanFood">Eine kalte Leiche, bei der der Verwesungsprozess noch nicht angefangen hat, das schmeckt wirklich *fad*. Du konntest deinen Heißhunger ein wenig dämpfen, allerdings brauchst du in nicht allzu langer Zeit mal wieder was Lebendes zwischen die Zähne.</t>
	<t id="UsedTastyFood">Einmal ist zwar keinmal, dennoch genießt du dein(e) ::food::. Das ist mal ne echte Abwechslung zu dem sonstigen Fraß... Du spürst deine Kräfte wieder zurückkehren. ~Du hast *1 zusätzlichen AP* erhalten!~</t>
	<t id="UsedWater">Du trinkst deine Wasserration in einem Zug aus. Ah! Das tut gut!</t>
	<t id="UsedWaterDehydrated">Gierig schluckst du deine Wasserration runter, ohne auch nur einen Tropfen zu verschwenden... Die Zunge klebt dir noch immer am Gaumen und dein Hals ist noch genauso trocken wie vorher. Du hast deinen Verdurstungstod erfolgreich verhindert.~*Da du davor schon dehydriert warst, hast du keine neuen APs erhalten*.~</t>
	<t id="UsedWaterAgain">Du trinkst deine Wasserration in einem Zug aus. ~Da du heute jedoch *bereits getrunken hast, bekommst du keine neuen Aktionspunkte*.~</t>
	<t id="UsedDrug">Die Nebenwirkungen der Droge lassen nicht lange auf sich warten: Übelkeit, Zittern, Schweißausbrüche, das ganze Programm... Gleichzeitig spürst du jedoch einen *unglaublichen Kraftschub*. Übertreibe es aber nicht!</t>
	<t id="UsedTastyDrug">So 'ne Quali bekommt man nicht jeden Tag in die Finger! Sicher, Übelkeit, Zittern und Schweißausbrüche hast du auch damit bekommen, aber die Wirkung ist weitaus stärker als bei 'ner normalen Droge (Du hast einen *AP Bonus* erhalten)... Übertreibe es aber nicht!</t>
	<t id="UsedAprilDrug">Das ist aber seltsam... Du hast das Gefühl, dass *die Droge nicht den gewünschten Effekt* gezeitigt hat. Heut hast du aber mal wieder ein *unglaubliches Glück*...</t>
	<t id="Intoxicated">*Schlechte Neuigkeiten*: Du hättest das besser nicht schlucken sollen... Du bist *infiziert*!</t>
	<t id="DisgustingFood">Kurz nachdem du alles runtergeschluckt hast, bemerkst du einen wirklich abscheulichen Nachgeschmack...</t>
	<t id="UsedWaterDrug">Kaum hast du deine Pille geschluckt, da verschwindet auch schon dein Durst. Hoffen wir mal, das alles gut geht...</t>
	<t id="Addicted">Schlechte Neuigkeiten! Du bist soeben *süchtig* geworden! Ab sofort musst du *jeden Tag mindestens eine Droge konsumieren*, ansonsten stirbst du!</t>
	<t id="CalmedDown">Die Droge zeigt sofort Wirkung: Du bist auf einmal ganz *ruhig* geworden, so ausgeglichen... Die schrecklichen Ereignisse der letzten Tage erscheinen dir plötzlich bedeutungslos und ganz weit weg... Es geht dir schon viel besser.</t>
	<t id="Hugged">Sehnsüchtig drückst du deinen heißgeliebten ::tool:: an dich. Tränen schießen dir in die Augen und du fängst laut zu Schluchzen an. Das sind die Nerven...~Nach einigen Minuten der Ruhe und des Innehaltens geht es dir ein bisschen besser...~</t>
	<t id="HuggedFailed">Du drückst den ::tool:: so stark es geht gegen deine Brust, doch du verspürst *nichts*. Im Gegenteil, du bist sogar noch trauriger als davor. Lohnt es sich überhaupt noch zu "leben"?</t>
	<t id="CleanedUp">Du nimmst dir ein paar Minuten, um deine ::tool:: zu reinigen. Du schrubbst sorgfältig die Blutflecken ab und flickst ein paar kleine Löcher.</t>
	<t id="NeedZombiePart">Um diesen Gegenstand zu gebrauchen, brauchst du etwa zum werfen. Ein rundes Stück Fleisch wäre ideal...</t>
	<t id="TigerWoods">Du musst deine Schlagtechnik noch etwas verfeinern. Beim nächsten Schlag bist du bestimmt besser - natürlich nur, wenn du bis dahin noch am Leben bist.</t>
	<t id="NoBuildingToExtract">Unter diesem Sand befindet sich kein Gebäude. Du kannst mit dem Aufräumen aufhören.</t>
	<t id="CheckedUnextracted">Du gräbst dir einen Weg durch die Trümmer, nimmst einige Untersuchungen vor und entfernst den Schmutz von deinen Händen. Nach einigen langen Minuten kannst du ohne jeden Zweifel sagen, was sich unter den Trümmern verbirgt: *::bname::*!</t>
	<t id="BuildingNotExtractedYet">Du hast einen Teil der Zone *freigeräumt*, allerdings versperren noch *allerlei Trümmer* den Zugang...</t>
	<t id="BuildingAlreadyExtracted">Du hast die Zone freigeräumt und kannst nun damit anfangen folgendes Gebäude zu durchsuchen: *::building::*.</t>
	<t id="BuildingExtracted">Herzlichen Glückwunsch, du hast die Zone freigeräumt und kannst nun damit anfangen folgendes Gebäude zu durchsuchen: *::building::*.</t>
	<t id="EmptyBuilding">Ein schneller Blick in das Gebäude offenbart dir, dass es hier nichts mehr zu finden gibt. Schade...</t>
	<t id="TakeFromCity">Du hast soeben folgenden Gegenstand aus der Bank genommen: ::tool::. *Sei nicht zu gierig* oder deine Mitbürger könnten dich für einen *Egoisten* halten...</t>
	<t id="RobFromCity">Du hast soeben folgenden Gegenstand aus der Bank *gestohlen*: ::tool::! Dein Name wird nicht im Großen Register auftauchen...</t>
	<t id="RobFromCityFailed">Dein Diebstahlversuch ist gescheitert und du wurdest zudem *erwischt*!</t>
	<t id="NoWaterleft">Es ist *kein Wasser mehr im Brunnen*!! Gehe schnell in die Außenwelt, um ein paar Wasserkanister zu finden!</t>
	<t id="NoMoreObjectToFoundHere">Es gibt in dieser Zone *keine Rohstoffe*.</t>
	<t id="AlreadyEaten">Du hast heute bereits gegessen.</t>
	<t id="NotHungry">Du brauchst im Moment *nichts zu essen*, da du nicht müde bist und noch alle deine Aktionspunkte hast.</t>
	<t id="NotThirsty">Du brauchst im Moment *nichts trinken*, da du nicht müde bist und noch alle deine Aktionspunkte hast.</t>
	<t id="HeroTool">Diesen Gegenstand können *nur Helden* benutzen. Du kannst ihn mitnehmen, aber er bringt dir *keinen Bonus* ein. Solange du kein Held bist, wirst du ihn nicht benutzen können...</t>
	<t id="NotAllRequired">Du brauchst noch folgende Gegenstände: ::list::.</t>
	<t id="CantAssemble">Du kannst folgenden Gegenstand: ::tool:: nicht damit kombinieren. Mit folgenden Gegenständen ist das aber möglich: ::list::.</t>
	<t id="Assembled">Du hast aus diesen Gegenständen: ::list:: folgendes gebaut: ::name::.</t>
	<t id="AssembledWithOne">Du hast aus ::first:: und ::second:: folgendes gebastelt: ::name::.</t>
	<t id="Transformed">Du hast ::old:: in ::tool:: verwandelt.</t>
	<t id="UsedHeroBoost">Du hast deinen *Heldenboost* gebraucht und damit *alle deine Aktionspunkte wiederhergestellt und deine Erschöpfung gelindert*!</t>
	<t id="HeroOnly">*Nur Helden* können diese Aktion ausführen... Vielleicht wäre es mal an der Zeit, den anderen zu zeigen, was in dir steckt und den Heldenmodus zu aktivieren?</t>
	<t id="TrueHeroOnly">Geschenkte Heldentage ermöglichen keinen Zugriff auf das Weltforum.</t>
	<t id="CantDropSoulLocked">*Berufsspezifische Gegenstände* können nicht abgelegt werden. Allerdings nimmt dir diese Art von Gegenstand auch *keinen Platz* in deinem Rucksack weg.</t>
	<t id="NoBuildingBuilt">Kein</t>
	<t id="NoCombination">Du brauchst ein(e) *zweite(s,n)* ::tool:: ...</t>
	<t id="AssembledIdenticals">Du hast ::base:: (x2) zusammengesetzt und ein(e,n) ::tool:: erhalten.</t>
	<t id="LaboIsBetter">Es wäre besser, wenn du dafür dein persönliches *Labor* benutzt...</t>
	<t id="ActionCanBeForced">Du kannst diese *Aktion erzwingen*, wenn du es ein zweites Mal versuchst.</t>
	<t id="UsedVibro">Du machst es dir daheim gemütlich und entspannst dich... doch dann erlebst du ein böse Überraschung: Dieses Ding ist *unglaublich schmerzhaft*! Du versuchst es weiter bis du Stück für Stück Gefallen daran findest. Die nach wenige Minuten einsetzende Wirkung ist berauschend! Du schwitzt und zitterst und ein wohlig-warmes Gefühl breitet sich in dir aus... ~Die Batterie ist komplett leer.~</t>
	<t id="ReminderWater">Bevor du die Stadt verlässt, solltest du einmal zum *Brunnen* schauen und dir deine *tägliche Wasserration* holen!</t>
	<t id="ReminderEquip">Es wäre vielleicht nicht verkehrt etwas *Proviant* (Nahrung und/oder Wasser) einzupacken, bevor du die Stadt verlässt... Gehe dazu in den Bereich *Mein Zuhause*.</t>
	<t id="ReminderTutorial">Solltest du dich das erste Mal in die Wüste wagen, empfehlen wir dir den Guide "*Wie erforsche ich die Außenwelt?*" durchzulesen. Du findest in *auf dieser Seite oben links*.</t>
	<t id="NoRoomInTrunk">Du kannst diesen Gegenstand nicht in deiner Truhe ablegen, da sie bereits voll ist!</t>
	<t id="NoRoomInTrunkWithCount">Deine Truhe hat kein Platz mehr für *::n:: Gegenstand/-ände*. Soviel Plätze sind noch frei: *::max::.</t>
	<t id="NoMoreRoomInTrunk">Deine Truhe ist voll!</t>
	<t id="EmptiedBagInChest">Du hast *alles* in deine persönliche Truhe abgelegt (natürlich nur so viel wie reinpasste)...</t>
	<t id="FurnitureTutorial">Bravo! Du hast hast einen *Einrichtungsgegenstand* bei dir untergebracht. Dieser Gegenstand wird bei dir daheim automatisch verwendet. Klick auf den Tab "Einrichtung", um herauszufinden, wozu er nützlich ist!</t>
	<t id="FurnitureTutorialBuilt">Du hältst gerade einen *Einrichtungsgegenstand* in deinen Händen. Wenn du ihn in deiner *Truhe* ablegst wird er bei dir daheim *automatisch* verwendet. Klick auf den Tab "Einrichtung", um herauszufinden, wozu er nützlich ist!</t>
	<t id="NoNeedToFlee">Du warst schon drauf und dran zu flüchten, da bemerkst du, dass die *Zombies deine Zone nicht mehr kontrollieren*. Du kannst aufatmen!</t>
	<t id="LostControl">Das ist der pure Horror! *Die Zombies haben die Zone unter ihre Kontrolle gebracht*!</t>
	<t id="CannotPickOnTown">Du kannst in der unmittelbaren Umgebung der Stadt nicht graben!</t>
	<t id="CannotDrop">Du kannst diesen Gegenstand hier nicht ablegen.</t>
	<t id="NoNeedToBeBrave">Es besteht keine Gefahr mehr! *Die Zone wird wieder von den Menschen kontrolliert!*</t>
	<t id="NoYouCannotFly">Der Weise hat mal gesagt: Ohne Flügel kannst du nicht fliegen...</t>
	<t id="UnknownZone">Der Weiser sagte immer: Du kannst keinen Ort aufsuchen, den es nicht gibt...</t>
	<t id="CantUpgrade">Um dein Zuhause von *::old::* auf *::up::* (Lvl. ::lvl::) zu verbessern, brauchst du folgende Dinge: ::list::.</t>
	<t id="HomeUpgraded">Herzlichen Glückwunsch! Du hast deine Behausung in ein(e) *::name::* verwandelt. Folgenden Dinge wurden dazu gebraucht: ::list:: und du hast *::cost:: Aktionspunkt(e) ausgegeben*.</t>
	<t id="HomeUpgradedNoRsc">Herzlichen Glückwunsch! Du hast deine Behausung in ein(e) *::name::* verwandelt und hast dafür *::cost:: Aktionspunkt(e) ausgegeben*.</t>
	<t id="UnknownUser">Unbekannter Bürger!</t>
	<t id="NeedJob">Dieser Bürger hat seinen Beruf noch nicht gewählt. Sein Wahl kann noch etwas Zeit in Anspruch nehmen... Er ist solange nicht verfügbar.</t>
	<t id="CadaverGarbaged">Du hast ::cadaver::s Leiche aus der Stadt geschafft. Gut so!</t>
	<t id="CadaverCooked">Du hast ::cadaver::s Leiche zum Kremato-Cue gebracht. Das macht dann insgesamt *::n:: Essensrationen*...</t>
	<t id="AlreadyGarbaged">Diese Leiche wurde bereits außerhalb der Stadt entsorgt!</t>
	<t id="CadaverWatered">Der Körper hat sich bereits in eine stinkende Pfütze verwandelt. An deinen Schuhen ist bestimmt was kleben geblieben...</t>
	<t id="AlreadyWatered">Diese Leiche wurde bereits mit Wasser übergossen, siehst du denn nicht die Pfütze bei den Füßen?!!</t>
	<t id="TheCrow">Der Rabe</t>
	<t id="SantaClaus"><strong><img src="/gfx/icons/item_christmas_suit_full.gif" alt=""/> Der Weihnachtsmann</strong></t>
	<t id="Leprechaun"><strong><img src="/gfx/icons/item_leprechaun_suit.gif" alt=""/> Leprechaun</strong></t>
	<t id="ResetUniverse">Das Universum ist verglüht, eine große Leere breitet sich aus...</t>
	<t id="Complained">Du hast soeben eine Beschwerde gegen ::suspect:: erhoben. Falls genügend Beschwerden gegen *::suspect::* eingehen, wird er (sie) *aus der Gemeinschaft verbannt*.</t>
	<t id="AlreadyComplained">Du hast gegen ::suspect:: *bereits* eine Beschwerde eingelegt.</t>
	<t id="ComplaintHanged">Deine Beschwerde war sprichwörtlich der letzte Tropfen, der das Fass zum Überlaufen gebracht hat... Außer dir haben auch zahlreiche andere Bürger gegen ::suspect:: gestimmt! ~Dieser Verräter wurde sofort *gehängt*.~</t>
	<t id="ComplaintCrucified">Deine Beschwerde war sprichwörtlich der letzte Tropfen, der das Fass zum Überlaufen gebracht hat... Außer dir haben auch zahlreiche andere Bürger gegen ::suspect:: gestimmt! ~Als Abschreckung für andere wurde dieser Verräter sofort an seinem Schokoladenkreuz *gekreuzigt*~</t>
	<t id="ComplaintMeatCage">Deine Beschwerde war sprichwörtlich der letzte Tropfen, der das Fass zum Überlaufen gebracht hat... Außer dir haben auch zahlreiche andere Bürger gegen ::suspect:: gestimmt! ~Dieser Verräter wurde erst in den Fleischkäfig gesteckt und dann unter dem tosenden Beifall seiner Mitbürger gesteinigt. Was für eine Stimmung!~</t>
	<t id="ComplaintBanned">Deine Beschwerde war sprichwörtlich der letzte Tropfen, der das Fass zum Überlaufen gebracht hat... Außer dir haben auch zahlreiche andere Bürger gegen ::suspect:: gestimmt! ~Dieser Bürger wurde verbannt: Er hat bis auf den Brunnen keinen Zugang mehr zu den Einrichtungen der Stadt (und auch hier darf er sich nur eine Ration pro Tag nehmen).~</t>
	<t id="HangerDestroyed">*Der Galgen* ist bei der letzten Hinrichtung *kaputt* gegangen.</t>
	<t id="EasterCrossDestroyed">*Das Schokoladenkreuz wurde äh... gekostet* bei diesem überaus brutalen Akt roher Gewalt...</t>
	<t id="RandDrugTerror">Du hast soeben ein(e) ::tool:: geschluckt... Nach wenigen Sekunden brichst du in Panik aus! Kalter Schweiß rinnt dir die Stirn herunter, du fühlst dich beobachtet und verfolgt... Außer Atem kauerst du dich in eine Ecke und betest, dass das schnell vorbeigeht... doch nichts da, es will einfach nicht vergehen. ~Du bist *vor Angst erstarrt*.~</t>
	<t id="RandDrugPowerful">Sofort bereust du, dass du das(die) ::tool:: geschluckt hast... Das Produkt ist ein ziemlich starkes Steroid für Tiere (das gleiche Zeug, das man Rennpferden früher verabreichte). Du bekommst deine AP zurück, bist jetzt aber leider *drogenabhängig*!</t>
	<t id="RandDrugNothing">Du schluckst das(die) ::tool::. Nach einigen Minuten spürst du einen dumpfen Schmerz am Hinterkopf und deine Nase fängt zu bluten an. Das ist nicht wirklich schlimm, allerdings auch nicht sehr angenehm.</t>
	<t id="Disinfected">Das ::tool:: zeigt sofort seine Wirkung. *Dein Fieber sinkt* und dein Herz schlägt wieder fast normal... Du bist noch einmal glimpflich davongekommen.</t>
	<t id="UsedDigger">Du hast die Zone mit dem ::tool:: teilweise gesäubert und (*1 Punkt* gesäubert)...</t>
	<t id="UndiggedBuilding">Ein nicht freigeschaufeltes Gebäude.</t>
	<t id="UsedDiggerMany">Du hast die Zone mit dem ::tool:: teilweise gesäubert (*::n:: Punkte* gesäubert)...</t>
	<t id="ParticipatedBuilding">Du hast am Bauprojekt ::building:: mitgeholfen.</t>
	<t id="RepairedBuilding">Du hast am Bauprojekt *::building::* *::repair:: Schadenspunkt(e)* ausgebessert.</t>
	<t id="RscMissing">Sieht so aus, als ob für dieses Gebäude *noch ein Rohstoff* fehlt!</t>
	<t id="DoneBuilding">Hurra! Folgendes Gebäude wurde *fertiggestellt*: ::building::!</t>
	<t id="TooManyPA">Für dieses Bauprojekt werden nicht *so viele APs* benötigt. Es fehlen noch: *::max:: APs*!</t>
	<t id="TooManyItemsForDump">*Du kannst nicht so viele Objekte abladen* (nicht genügend AP oder nicht ausreichend Plätze in der Bank).</t>
	<t id="UsedInDump">Du hast ::n:: x ::tool:: auf der öffentlichen Müllhalde abgeladen. ~Die Stadt hat *::def:: Verteidigungspunkt(e) dazugewonnen*.~</t>

	<t id="UsedBlueSoul">Du hast den Gegenstand ::tool:: zerstört. ~Die Stadt hat *::pts:: Punkte dazugewonnen*.~</t>
	
	<t id="CantBuildNow">Das Bauprojekt ::building:: kann nicht vorangetrieben werden, da uns in der *Bank* noch ein *Materialien* fehlen!~Die entsprechenden Ressourcen müssen sich lediglich während des Baus in der Bank *befinden*. Sie werden erst am Ende des Bauprozesses *verbraucht* (und erst dann aus der Bank genommen).~</t>
	<t id="BuildingAlreadyBuilt">Es sieht so aus, als ob ein anderer Bürger *dieses Bauprojekt* vor dir *fertiggestellt* hätte. :) Gute Neuigkeiten, oder nicht?</t>
	<t id="RecyclingDone">Du hast das Haus von ::c:: vollkommen recyclet! Alle Gegenstände, die sich in seiner Truhe befanden, wurden der Bank übergeben.~Die Stadt hat außerdem folgende Materialien verwerten können: ::rsc::.~</t>
	<t id="RecycledNothing">Du hast das Haus von ::c:: vollkommen recycelt! Alle Gegenstände, die sich in seiner Truhe befanden, wurden der Bank übergeben.~Die Stadt konnte aus seinem Haus keinerlei Materialien verwerten- Nichts aber auch *wirklich gar nichts*...~</t>
	<t id="Recycling">Du verbrauchst *1 AP* um ::c::s zu recyclen. Vor dir liegt noch ein hartes Stück Arbeit...</t>
	<t id="CooledDownActionLocked">Diese Aktion ist für ungefähr *::n:: Minuten* nicht möglich (Missbrauchsschutz).~*Achtung: Wenn du die Aktion innerhalb der angezeigten Zeit noch einmal ausführst, verlängert sich die Sperrzeit!*~</t>
	<t id="CooledDownActionPenalty">Es wurde ein *wiederholter Versuch* festgestellt. Die Wartezeit hat sich um *::n:: Minuten* verlängert.</t>
	<t id="BigCooledDownAction">Diese Aktion sperrt den Bankzugang für *::n:: Minuten* (Missbrauchsschutz).</t>
	<t id="UnlockedBook">Du schaust dir das(den, die) ::tool:: etwas genauer an und entdeckst darin einen Text mit dem Titel "::title::". Dein Neugier ist nicht mehr zu bremsen. Du fängst sofort zu lesen an.</t>
	<t id="UnlockedBookNew"><strong>Ein neues Dokument wurde deinen Schriften hinzugefügt!</strong></t>
	<t id="AlreadyHaveBook">Du hattest diesen Text bereits gefunden. Er bringt dir deshalb *keine zusätzliche Auszeichnung* ein.</t>
	<t id="FoundBookInBox">Du öffnest und schüttelst das(die,den) ::from::. Es enthält ein(e)n ::book::!</t>
	<t id="WrestledAndKilled">Nach einem zähen Kampf gelingt es dir endlich *einen Zombie* gegen einen Felsen zu werfen... Sein Kopf ist *explodiert* und die ganze Soße klebt jetzt an deinen Füßen! Du torkelst ein paar Meter vom Ort des Geschehens weg und keuchst leise vor dich hin: Einer weniger.. Ha... ha...</t>
	<t id="WrestledFailed">Du stürzt dich auf eine dieser Kreaturen und *umklammerst sie mit beiden Armen*, um sie zu Fall zu bringen. Der Kontakt mit seiner *verrotteten Haut* bringt dich fast zum Kotzen... Du kämpfst und versuchst ihn irgendwie umzustoßen, doch ohne Erfolg. *Das Biest hat dich mehrere Male um ein Haar gebissen!* Erschöpft und demoralisiert lässt du von ihm ab, um dich zurückzuziehen...</t>
	<t id="NoNeedToWrestle">Mit lautem Geschrei stürzt du dich auf einen Zombie! Keiner kann dich aufhalten! ...Überrascht stellst du fest, dass *die Zombies die Kontrolle über die Zone verloren haben*. Jetzt heißt es erstmal durschnaufen!</t>
	<t id="AdminPowa">Du bist gerade dabei einen großen Fehler zu begehen, doch dann denkst du dir: Besser nicht... Es handelt sich um einen *Admin*... :)</t>
	<t id="BanForbidden">Du kannst diese Aktion nicht ausführen, da du *verbannt* wurdest!</t>
	<t id="AnyBanForbidden">Diese Aktion ist nicht möglich, wenn du aus den Foren oder der Stadt *verbannt* wurdest!</t>
	<t id="NotInDemo">Diese Aktion ist in der Testversion der Verdammten nicht möglich. :) ~Doch keine Panik! Auch in der aktuellen Version kannst du dich allerhand Exzessen hingeben!~</t>
	<t id="ChestUpgraded">Du stellst den(die) ::t:: bei dir daheim auf. Zugegeben, es sieht nicht gerade ästhetisch aus, aber mal ganz ehrlich: Wen kümmert das? ~Dieser Gegenstand erweitert deine Truhe dauerhaft um soviele freie Plätze: *::n::*.~</t>
	<t id="DefUpgraded">Sorgfältig befestigst du bei dir daheim ein(e) ::t::. So und das hält jetzt, so viel steht schon mal fest. ~Dieser Gegenstand gibt deinem Haus permament *::n:: zusätzliche Verteidigungspunkt(e)*.~</t>
	<t id="CleanedUpHome">Du räumst deinen ganzen Plunder auf und machst ein wenig Ordnung, damit es hier etwas aufgeräumter aussieht. Auch wenn's ne Bruchbude ist, es ist DEIN Zuhause...</t>
	<t id="CatapultNewMaster">Es wurde ein neuer Katapultverantwortliche bestimmt! Es handelt sich um: ::u::.</t>
	<t id="CatapultUseless">Das Katapult kannst du im Moment nicht gebrauchen!</t>
	<t id="CatapultInvalidZone">Deine Koordinaten sind ungültig! Du darfst weder auf die Stadt, noch außerhalb der Karte zielen.</t>
	<t id="CatapultInvalidItem">Das ausgewählte Wurfgeschoss ist ungültig.</t>
	<t id="CatapultLaunch">Fachmännisch belädst du das Katapult mit ::t::. Der Bogen wird gespannt und... swooosh! Das Projektil wurde in folgenden Sektor geschossen: <strong>[::x::,::y::]</strong>!</t>
	<t id="TowerInspection">Vom Turm aus hast du eine guten Überblick über die Wüste. Du musterst die Umgebung, versuchst die Zombies zu zählen und ihre Bewegungsrichtung vorauszuberechnen... ~Nachdem du einige Minuten die Lage gecheckt hast, schreibst du deine Ergebnisse in das *Wachturmregister*.~ ~Zusammen mit den Informationen der anderen Bürger sollten wir eine korrekte Angriffsschätzung bekommen.~</t>
	<t id="Conspiracy">Der Gedanke, einen *Aufstand* gegen deine verhassten Mitbürger, die dich aus der Stadt verbannt haben, durchzuführen, lässt dir keine Ruhe. Das wird ein hartes Stück Arbeit, und du wirst andere Verbannte für dein Unternehmen gewinnen müssen...</t>
	<t id="Revolted">*Die Verbannten führen einen Aufstand durch*!!</t>
	<t id="AlreadyRevolted">In dieser Stadt haben die Verbannten bereits einen Aufstand durchgeführt. *Die aktuelle Situation kann nicht mehr geändert werden*.</t>
	<t id="SmokedCig">Du zündest dir eine Zigarette an. Schon nach dem ersten Zug musst du stark husten. Du bist es nicht mehr gewohnt... Nur einige Augenblicke später merkst du *wie du sofort ruhiger wirst*. So 'ne kleine Zigarettenpause ist zum Stress abbauen ideal und es sieht alles gar nicht mehr so schlimm aus... .~Du drückst den Zigarettenstummel am Boden aus und blickst mit neuem Mut der Herausforderung entgegen!~</t>
	<t id="LastCig">Du bemerkst, dass *die Schachtel leer* ist!</t>
	<t id="LastMatch">Das war dein *letztes Streichholz*...verdammt! Für 'ne weitere Kippe sieht es jetzt schlecht aus.</t>
	<t id="CantTeleportDoorClosed">*Die Stadttor ist zu*. Du kannst nicht nach Hause zurückkehren!</t>
	<t id="MadePoison">Sei vorsichtig, du hast Gift in den(die, das) ::tool:: gemischt! Ab sofort kannst du *diesen Gegenstand kaum mehr von einem nichtvergifteten unterscheiden*... Sei also SEHR vorsichtig... Jetzt kannst du damit machen, was du für "richtig" hältst.</t>
	<t id="LastChance">Der Bau des Gebäudes ::name:: hat der Stadt *+::n:: vorübergehende Verteidungspunkte* eingebracht. Allerdings wurde dabei *der gesamte Inhalt der Bank* zerstört! Hoffen wir, dass es das wert war...</t>
	<t id="Baloon">Durch am Bauprojekt ::name:: könnt ihr nun *die gesamte Karte* aufdecken!</t>
	<t id="RocketKill">Der Einsatz von ::name:: hat eine schöne Anzahl von Zombies in der Außenwelt pulverisiert!</t>
	<t id="PutDefense">Du hast den/das/die ::tool:: stabil befestigt. Für die Tarnung legst du noch ein paar Trümmer und trockene Stöcke drauf. So, das müsste deine *Überlebenschancen für heute Nacht deutlich erhöhen*.</t>
	<t id="PutDefenseForbidden">Du kannst diese Gegenstand nicht vor dem Stadttor verwenden!</t>
	<t id="CanOnlyUseOnBuilding">Dieser Gegenstand kann nur *in einer Außenweltruine* gebraucht werden (und diese darf *nicht von den Zombies verwüstet worden sein*).</t>
	<t id="DrunkPenalty">Dein *Trunkenheitszustand* hilft dir wirklich nicht weiter. Das ist nicht gerade einfach, wenn sich alles dreht und du nicht mehr klar siehst...</t>
	<t id="ChristmasCandy">Überglücklich hast du den ::tool:: gegessen... Deine Freude ist jedoch sofort verflogen: Die Leckerei enthielt ein äußerst stares *psychotropes Gift*!</t>
	<t id="ChristmasCandy_Terrorized">Du bist vor *Angst erstarrt*!</t>
	<t id="ChristmasCandy_Infected">Du bist *infiziert*!</t>
	<t id="ChristmasCandy_Addicted">Du bist jetzt *abhängig*!</t>
	<t id="NothingToFill">Leider hast du weder in deinem Rucksack noch in deiner Truhe *eine Wasserwaffe*, die du füllen könntest.</t>
	<t id="FilledWaterWeapons">Da die Stadt eine *Armatur* gebaut hat, konntest du folgende Waffen mit Wasser auffüllen: ::list::!</t>
	<t id="CantFindSafeCode">Beim Suchen der richtigen Safekombination verlierst du viel wertvolle Zeit... bist du schließlich verärgert aufgibst.~Du hast *1 Aktionspunkt(e)* verbraucht.~</t>
	<t id="FoundSafeCode">Endlich, das isser! *Du hast den richtigen Code für den Safe gefunden!* Es war ::code::... Du findest ein(e,n) ::tool::.</t>
	<t id="CantFalsify">Dieser Registereintrag kann *nicht* gefälscht werden.</t>
	<t id="Falsified">Ganz dezent und heimlich hast du *einen Registereintrag gefälscht*... ~Du kannst diese Aktion jetzt noch ::n:: Mal machen.~</t>
	<t id="GameActionLimit">Du kannst diese Aktion *nicht mehr als ::n:: Mal pro Partie* machen.</t>
	<t id="GainedPA">Du hast *::n:: AP* erhalten!</t>
	<t id="Minutes">::n:: Minute(n)</t>
	<t id="Seconds">::n:: Sekunde(n)</t>
	<t id="GarbageFoundObject">Nachdem du den Müllberg am Rande der Stadt durchsucht hast, hast du Folgendes gefunden: ::item::.</t>
	<t id="GarbageNothingFound">Obwohl du minutenlang den Stadtmüll durchwühlst, findest du *nichts Nützliches*...</t>
	<t id="HasHiddenTools">Sorgfältig *versteckst du alle Gegenstände, die du bei dir hattest*... He, he...</t>
	<t id="HideToolsDetected">Mindestens ein Verbannter hat dich dabei gesehen, wie du *etwas versteckt hast*!</t>
	<t id="DiscoveredHiddenTools">Du beginnst mit dem Graben und stößt ziemlich schnell auf etwas, das wie ein *Versteck* aussieht. Du findest folgende Dinge: ::list::!~Hmmm... Das wurde ziemlich sicher von einem *verbannten Bürger* versteckt...~</t>
	<t id="BannedNote">Dieser zerknüllte Notizzettel gehörte bestimmt einmal einem *Verbannten*... Es sind zwei Zahlen draufgeschrieben "*::x::,::y::*"... Komisch. ~Du zerstörst den Notizzettel, um sicher zu stellen, dass kein anderer es in die Finger bekommt!~</t>
	<t id="BannedNoteEmpty">Du hast kein Glück, die Schrift dieser handschriftlichen Notiz ist *nicht mehr lesbar*.</t>
	<t id="NoUse">Diesen Gegenstand kannst du *absolut nicht gebrauchen*...</t>
	<t id="RscBurnt">Du hast den(die,das) ::tool:: verbrannt... He, he, he...</t>
	<t id="Depleted">Der (die, das) ::tool:: hat jetzt keinen Nutzen mehr...</t>
	<t id="ObjectiveComplete">Bravo... *Du hast dein persönliches Ziel erreicht*. Du hast dich geschickt angestellt, aber ob die andere damit einverstanden sind, ist eine andere Frage...</t>
	<t id="ObjectiveNotComplete">Du hast dein persönliches Ziel leider nicht erreicht.</t>
	<t id="ObjectiveTooLate">Vielleicht hast du dein Ziel erreicht, vielleicht aber auch nicht... Wie dem auch sei, *du bist zu spät: Die Frist ist abgelaufen!*</t>
	<t id="GotNewObjective">Aufmerksam liest du, was auf diesem Schmierzetell geschrieben steht... Interessant, höchst interessant... Das ist mal 'ne gute Idee. ~Du zerstörst den Notizzettel, um sicher zu stellen, dass kein anderer es in die Finger bekommt!.~ ~Du hast soeben ein *geheimes persönliches Ziel* bekommen. Gehe nach Hause, um zu erfahren, was es ist.~ </t>
	<t id="Infected">Das schmeckt wirklich *scheusslich*... Kurz nachdem du den(die,das) ::tool:: gegessen hast, spürst du wie dir schwindlig wird und hämmernde Kopfschmerzen anfangen... außerdem wird dir heiß, du scheinst Fieber zu bekommen, deine Hände zittern... ~Du hast dich angesteckt*!~</t>
	<t id="GaveTool">Du hast den(die,das) ::tool:: bei ::target:: abgelegt...</t>
	<t id="CantGiveThat">Du kannst *diesen Gegenstand* nicht bei einem anderen Bürger nicht ablegen.</t>
	<t id="Detected">Du bist bei deiner Aktion aufgeflogen! *Deine Mitbürger wissen jetzt Bescheid!*</t>
	<t id="Terrorized">Du bist *vor Angst erstarrt*!</t>
	<t id="TerrorizedCantMove">Du lässt deinen Blick in die Ferne schweifen. *Urplötzlich befällt dich eine unkontrollierbare Panik*! Deine Muskeln spannen sich an, deine Knie schlottern und du spürst ein Ziehen in der Brust. Alles wirkt auf einmal so unwirklich... ~Du kannst dich ab sofort *nicht mehr bewegen* und hast soeben *1 AP* verloren.~</t>
	<t id="InvalidActionReported">Du hast soeben versucht, eine ungültige Spielaktion zu machen. Die Aktion wurde gespeichert und kann unter Umständen gegen dich verwendet werden, wenn sich herausstellt, dass du versucht hast zu betrügen.</t>
	<t id="RobinetIsBetter">Verwende dafür besser die Aktion *Auffüllen*...</t>
	<t id="CantShareNotEnoughDays">Du kannst keine Heldentage verschenken, *da du nicht genügend besitzt*!</t>
	<t id="CantShareHeroWithHero">Du kannst einem anderen Helden keine zusätzliche Heldentage geben.</t>
	<t id="CantShareHeroWithGhost">Du kannst keine Heldentage an Spieler vergeben, die tot sind oder gerade das Spiel verlassen haben.</t>
	<t id="SharedHeroMsg">::name:: hat dir einen Heldentag geschenkt!</t>
	<t id="SharedHeroCancelMsg">::name:: konnte den Heldentag, den du ihm geschenkt hattest, nicht benutzen. Du erhältst ihn darum zurück!</t>
	
	<t id="XPGivenHeroMsg">
			*Der Rabe* beglückwünscht dich. Du hast es unter die erfahrenen Seelen geschafft und erhältst dafür ::count:: Heldentage!</t>
	
	<t id="SharedHero">Du hast ::name:: soeben einen deiner Heldentage geschenkt!</t>
	
	<t id="HunterBookFailed">So viel zum Survivalbuch. Nicht überraschend, dass es kaum über die Grundlagen geht... Du hast nichts gefunden. Gar nichts.</t>
	
	<t id="HuntedFood">Fest entschlossen etwas Essbares zu finden, machst du dich auf, die Umgebung abzusuchen...~Du findest schließlich *eine Handvoll schleimiger Würmer, die sich hin- und herwinden*. Dein Handbuch stellt zu dieser Art Würmern nüchtern fest: Sie sind genießbar! *Ohne lange zu zögern, schlingst du die Dinger runter*.~ ~*Du hast deine AP aufgefüllt!*~</t>
	<t id="HuntedWater">Du suchst die Umgebung ab und findest eine kleine Lache mit modrigem Wasser. Nun ja, du hast wohl keine Wahl und beschließt aus der Pfütze zu trinken...~*Du hast deine AP aufgefüllt!*~</t>
	<t id="HunterRegen">*Du hast alle deine APs wiederbekommen.*</t>
	<t id="HunterRegenDehydrated">Du hast keine neuen APs erhalten, da du davor *dehydriert* warst.</t>
	<t id="TamedPetToChest">Du befiehlst ::pet:: deinen Rucksackinhalt in die Stadt zu bringen.~*Er wird alles in deiner Truhe ablegen.*.~~Das hast du fein gemacht!~</t>
	<t id="TamedPetToBank">Du befiehlst ::pet:: deinen Rucksackinhalt in die Stadt zu bringen.~*Deine Mitbürger werden sich über all diese Gegenstände in der Bank  mächtig freuen.*~</t>
	<t id="TamedPetCantPickUpHeavy">::pet:: kann deinen Rucksackinhalt nicht mitnehmen, da du einen *sperrigen Gegenstand* mit dir rumschleppt. Das ist dann wohl etwas zu viel des Guten für den Kleinen!</t>
	<t id="TamedPetNothing">::pet:: kann nichts mitnehmen, da du *nichts im Rucksack hast*.</t>
	<t id="TamedPetDoorClosed">::pet:: sieht dich komisch an und fiept vor sich hin. Wenn ihn sein Hundesinn nicht im Stich lässt, bedeutet dies, dass das *Stadttor zu ist*... ~Sieht schlecht für dich aus...~</t>
	<t id="TamedPetDrug">Du gibst deinem ::pet:: ::drug::, die er gierig hinunterschlingt. ~Es vergeht keine Minute bis die Drogen Wirkung zeigen: Dein Fifi hat nun leuchtende Augen, ein glänzendes Fell und einen wedelnden Schwanz.~</t>
	<t id="GhoulAttack">Mit weit aufgerissenem Maul stürzt du dich auf ::name::! Unter der Wucht deiner brutalen Schläge und Tritte sackt er ziemlich schnell zusammen. ~Mit ein paar unschönen Tritten gegen seinen Kopf vergewisserst du dich, dass er garantiert nicht mehr aufstehen wird. *Na los! Bring deinen Job zu Ende und verspeise ihn*.~ ~*Gut gemacht!*.~</t>
	<t id="GhoulStatusInherited">Einige *Gesundheitszustände* deines Opfers wurde auf dich übertragen!</t>
	<t id="NoGhoulAttackOnDoors">Du kannst keinen Bürger fressen, der sich *am Stadttor* befindet.</t>
	<t id="GhoulWaterWound">Gierig trinskt du deine Wasserration leer... doch damit hattest du nicht gerechnet... urplötzlich fängt dein Hals höllisch an zu brennen und zu schmerzen! Völlig außer Atem sinkst du auf deine Knie und japst nach Luft. Scheint so, dass du als *Ghul* kein Wasser mehr trinken kannst. Zu allem Überfluss bist du jetzt auch noch *verletzt*.</t>
	<t id="UsePlanInTown">Wenn du den Plan studieren willst, musst du in die *relative Ruhe* der Stadt zurückkehren.</t>
	<t id="UnlockedBuilding">Nachdem du den Plan genau studierst hast, stellst du fest, dass es sich um eine Anleitung zum Bau für ::b:: handelt! ~Du bringst die Pläne zum Anschlagbrett der Baustelle.~ ~Für dieses Bauprojekt muss zuerst ::deps:: gebaut werden.~</t>
	<t id="BuildingAlreadyUnlocked">Nachdem du den Plan genau studierst hast, stellst du fest, dass es sich nur um die Anleitung zum Bau einer(s) ::b:: handelt. Dieses Bauprojekt wurde für deine Stadt *bereits freigeschaltet*. ~So ein Mist!~</t>
	<t id="NoBuildingLeft">*Unsere Stadt hat bereits alle Bauprojekte dieser Kategorie freigeschaltet.* ~Dieses Objekt ist darum unnötig. Du beschließt, es wegzuwerfen.~</t>
	<t id="Muted">Du kannst nichts mehr schreiben: *Deine Schreibrechte wurden dir entzogen*. Du kannst somit weder Statusmeldungen, noch Todesnachrichten verfassen.</t>
	<t id="Immune">Dieses Medikament hat dein Immunsystem gestärkt. Du bist ab sofort vor Infektionen und vor einer Ghultransformation geschützt. *Das Medikament verliert nach dem Angriff um Mitternacht seine Wirkung*.</t>
	<t id="Anonymous">Unbekannter Autor</t>
	<t id="Someone">ein unbekannter Bürger</t>
	<t id="GotPlan">In einem Stapel unzähliger, nutzloser Dokumente, hast du eine(n) ::t:: gefunden!</t>
	<t id="UsedWatchmen">Du machst einen Rundgang, um etwaige Lücken und Schwachstellen in der Verteidigung zu finden. Dabei trittst du mit dem Fuß einige Steine zurecht, die nicht richtig platziert waren. ~Die Stadt hat *+::n:: vorübergehende Verteidigungspunkte* gewonnen.~</t>

	<t id="CantHideWithEscort">Du kannst die *Tarnkleidung* nicht benutzen, wenn du ::n:: Personen im Schlepptau hast...</t>
	<t id="OnlyHeroesCanEscort">Nur *Helden* haben das nötige Format, um andere Bürger in der Wüste zu eskortieren...</t>
	<t id="SquadLimit">Es können dir maximal *::n::&nbsp;Bürger* folgen.</t>
	<t id="SquadCantMove">*Einer oder mehrere Mitglieder deines Teams können dir nicht folgen*. Du musst die Lage nochmal checken... oder die Schwachen zurücklassen.</t>
	<t id="PetHasNoFood">Du befiehlst diesem Bürger *etwas zu essen*, damit ihr gemeinsam weiterziehen könnt, doch er sagt dir, dass er *nichts mehr zum Essen bei sich hat*...</t>
	<t id="PetHasNoWater">Du befiehlst diesem Bürger zu *trinken*, damit ihr gemeinsam weiterziehen könnt, doch er sagt dir, dass er *nichts mehr zum Trinken bei sich hat*...</t>
	<t id="PetEaten">Du befiehlst diesem Bürger sich zu *stärken*, damit ihr gemeinsam weiterziehen könnt. Er ist einverstanden und holt ein(e,n) ::tool:: aus seinem Sack... Ihr macht ne kleine Brotzeit...~::user:: hat alle seine AP aufgefüllt!~</t>
	<t id="PetDropped">::user:: folgt dir nicht mehr.</t>
	<t id="PetPickedUp">::user:: ist damit einverstanden, dir zu folgen.</t>
	<t id="CantPickUpPet">Dieser Bürger hat es *abgelehnt* dir zu folgen!~Wer weiß, vielleicht hat er sich schon jemand anderem angeschlossen?~</t>
	<t id="PetNothingFound">Nach langem Suchen hat dieser Bürger *nichts gefunden*...</t>
	<t id="PetWoundedEyeHandicap">Seine *Augenverletzung* hindert ihn enorm beim Suchen.</t>
	<t id="PetDrunkPenalty">Sein Rausch hilft ihm beim Absuchen der Zone nicht gerade weiter...</t>
	<t id="PetFoundObject">Nach langem Suchen hat dieser Bürger schließlich folgenden Gegenstand am Boden gefunden: ::item::...</t>
	<t id="PetNoRoomDrop">Er kann diesen Gegenstand im Moment nicht mitnehmen und hat ihn deswegen *am Boden abgelegt*.</t>
	<t id="PetWantToGoHome">::user:: möchte nicht in diese Richtung gehen! *Er bittet dich darum, ihn in die Stadt zu bringen*...</t>
	<t id="ForbiddenInEscort">Du kannst diese Aktion nicht ausführen, *solange du einem anderen Bürger folgst*.</t>
	<t id="PetArrivedAtHome">::user:: bedankt sich herzlich bei dir, dass du ihn nach Hause gebracht hast!</t>
	<t id="PetUselessDrink">Dieser Bürger hat *heute bereits einmal getrunken*. Der einzige Grund, ihn heute noch einmal trinken zu lassen, wäre später seinen Durst zu stillen.</t>
	<t id="PetNotThirsty">Dieser Bürger *muss im Moment nicht trinken*, denn er ist weder müde, noch durstig. Außerdem hat er noch alle seine Aktionspunkte.</t>
	<t id="PetUsedWater">Der Bürger hat das Wasser in einem Zug ausgetrunken. Das tut gut!</t>
	<t id="PetUsedWaterDehydrated">Gierig und ohne dass dabei ein Tropfen daneben geht, trinkt er seine Wasserration aus... Seine Zunge hängt ihm zwar noch immer aus dem Mund, aber er konnte seine Dehydratation aufhalten.~*Er hat keine neuen AP erhalten, da er davor dehydriert war*.~</t>
	<t id="PetUsedWaterAgain">Der Bürger das Wasser in einem Zug aus... ~Da er heute jedoch *bereits getrunken hat, bekommt er keine neuen Aktionspunkte*.~</t>
	<t id="PetDiscoveredHiddenTools">Kaum fängt ::name:: mit dem Graben an, da stößt er auf etwas, das wie ein *Versteck* aussieht. Dabei findet er folgende Dinge: ::list::!~Hmmm... Das wurde ziemlich sicher von einem *verbannten Bürger* versteckt*...~</t>
	<t id="PetCantActInTerror">Solange dieser Bürger *vor Angst erstarrt ist*, kann er in der von Zombies verseuchten Wüste rein gar nichts machen, er ist paralysiert...</t>
	<t id="PetWantToKeepThat">Dieser Bürger möchte sich von diesem Gegenstand nicht trennen: ::tool::!</t>
	<t id="Cinema">Gut... Du hast diesen Film sicher schon 1000 Mal gesehen und der Plot hilft dir auch *nicht wirklich* dabei, deinen Alltag auch nur einen Moment zu vergessen. Aber es gibt nun mal nichts Unterhaltsameres als einen Zombiefilm.</t>
	<t id="CinemaCancelTerror">Auf eine seltsame Art und Weise haben dich diese Angstschreie beruhigt. *Du bist nicht mehr in Angststarre erstarrt*.</t>
	
	
	<t id="OutTitle_Sunset">Ein beunruhigender Sonnenuntergang</t>
	<t id="OutTitle_Night">Eine eisige Nacht</t>
	<t id="OutTitle_Sunrise">Ein neuer Tag bricht an</t>
	<t id="OutTitle_Morning">An einem kalten Morgen</t>
	<t id="OutTitle_Normal">Die Außenwelt</t>
	<t id="OutTitle_Alone">...allein</t>
	<t id="OutTitle_Duo"> an der Seite von ::name::</t>
	<t id="OutTitle_Group"> als Gruppe</t>
	<t id="OutTitle_Building"> in einer unheimlichen Ruine im ::dir::...</t>
	<t id="OutTitle_Ruin"> inmitten eines unentwirrbaren Trümmerhaufens...</t>
	<t id="OutTitle_Feist">, sitzt in der Falle und wartet auf den Tod...</t>
	<t id="OutTitle_Calm">, irgendwo im ::dir:: der Stadt...</t>

	<t id="UnnamedExpedition">Unbekannte Expedition</t>
	<t id="ExpeditionDeleted">Deine Expedition wurde abgesagt.</t>
	<t id="InvalidPath">Die angegebenen Koordinaten sind *ungültig*!~Die letzte Etappe einer Expedition muss immer auf einer der beiden Achsen der Stadt liegen.~</t>
	<t id="AlreadyHaveExpedition">Du hast *bereits eine Expedition erstellt*... Du musst deine alte Expedition zuerst löschen, wenn du eine neue Expedition erstellen möchtest.</t>
	<t id="ExpeditionNameMissing">Wähle *einen Namen* für diese Expedition!</t>
	<t id="TooManyExpeditions">Du kannst *keine Expeditionen mehr erstellen*, das schon zu viele angemeldet wurden (*max. ::n:: *). Bitte deine Mitbürger darum, unnötige Expeditionen abzubrechen.</t>

	<t id="Today">heute</t>
	<t id="Yesterday">gestern</t>
	<t id="DaysAgo">vor ::n:: Tagen</t>
	<t id="OnDate">am ::date::</t>
	<t id="AtSector0">Nordosten</t>
	<t id="AtSector1">Norden</t>
	<t id="AtSector2">Nordwesten</t>
	<t id="AtSector3">Westen</t>
	<t id="AtSector4">Südwesten</t>
	<t id="AtSector5">Süden</t>
	<t id="AtSector6">Südosten</t>
	<t id="AtSector7">Osten</t>

	<t id="ToSector0">im Nordosten</t>
	<t id="ToSector1">im Norden</t>
	<t id="ToSector2">im Nordwesten</t>
	<t id="ToSector3">im Westen</t>
	<t id="ToSector4">im Südwesten</t>
	<t id="ToSector5">im Süden</t>
	<t id="ToSector6">im Südosten</t>
	<t id="ToSector7">im Osten</t>

	<t id="Regen0">Ein paar Sandstürme wurden *::to::* beobachtet.</t>
	<t id="Regen1">Unseren Messungen zufolge gab es *::to::* ein paar meteorologische Anomalien.</t>
	<t id="Regen2">Im *::at::* wurden gestern ein paar meteorologische Anomalien gesichtet.</t>
	<t id="Regen3">Im *::at::* haben gestern ein paar heftige Sandstürme gewütet.</t>
	<t id="Regen4">Im *::at::* wurden gestern heftige Sturmwinde beobachtet.</t>
	<t id="Regen5">Gestern Nacht wurden *::to::* mehrere Sandstürme beobachtet.</t>
	<t id="Regen6">Heftige Winde wehten gestern *::to::*.</t>
	<t id="Regen7">Ungewöhnlich starke Winde haben gestern den Sand *::to::* aufgewirbelt.</t>
	<t id="Regen8">Ein äußerst starker Sturm wütete gestern im ganzen *::at::*.</t>
	<t id="Regen9">Starke Windböen fegten gestern Nacht *::to::*.</t>
	<t id="Regen10">Der *::at::* wurde gestern von einem heftigen Unwetter heimgesucht.</t>

	<!-- MESSAGES -->

	<t id="msg_err_user_doesnt_play_with_me">Dieser Bürger ist nicht in meiner Stadt...</t>
	<t id="msg_all_archived">Es wurde alle Nachrichten *gespeichert*.</t>
	<t id="msg_all_readed">Alle Nachrichten wurden als *gelesen* markiert.</t>
	<t id="msg_err_invalid_user">Der Empfänger ist *ungültig*...</t>
	<t id="msg_sent">Deine Nachricht wurde korrekt *übermittelt*!</t>
	<t id="msg_osent">Deine Nachricht und deine *ausgewählten Gegenstände* wurden überbracht.</t>
	<t id="msg_drunk_mistake">Sieht so aus, als ob du im Rauschzustand die *Empfänger verwechselt hättest*... *Ooops*.</t>
	<t id="DrunkExplanation">~[ \Wenn der Name auf der Rückseite dieses kleinen Briefs korrekt ist, war diese Nachricht in Wirklichkeit für ::to::! Durch einen seltsamen Zufall ist sie irgendwie bei dir gelandet...\ ] ~</t>
	<t id="msg_archived">Diese Nachricht wurde in dein *Archiv* verschoben.</t>
	<t id="msg_err_empty">Nachrichten *ohne Titel* oder *Text* können nicht versendet werden.</t>
	<t id="msg_contact_added">Dieser Spieler wurde deinen Kontakten *hinzugefügt*.</t>
	<t id="msg_contact_isbanned">Dieser Spieler wurde verbannt und kann keine Nachrichten mehr von dir erhalten.</t>
	<t id="msg_contact_bannedLimit">Verbannte dürfen *nur* von anderen Verbannten Gegenstände erhalten. Das Gleiche gilt für Nicht-Verbannte.</t>
	<t id="msg_contact_banned">Dieser Spieler wurde auf deine *Schwarze Liste* gesetzt.</t>
	<t id="msg_contact_removed">Dieser Spieler wurde *aus deiner Kontaktliste gelöscht*.</t>
	<t id="msg_you_are_banned">Dieser Spieler hat dich auf seine *Schwarze Liste* gesetzt. Du kannst ihm ab sofort keine Nachrichten mehr schreiben!</t>
	<t id="msg_is_spam">Deine Nachricht wurde *nicht versendet*. Grund: Der Versand mehrerer ähnlicher Nachrichten innerhalb von kurzer Zeit ist *nicht erlaubt*.</t>
	<t id="msg_item_limit_in_chaos">Während der Chaosperiode *kannst du pro Tag höchstens ::n:: Nachrichten versenden, die einen Gegenstand enthalten*!</t>
	<t id="msg_recipient_not_outside_in_chaos">Während der Chaosperiode kannst du einem Bürger, der sich außerhalb der Stadt befindet, keine Gegenstände zukommen lassen.</t>
	<t id="msg_no_subject">Antwort auf eine Nachricht...</t>
	<t id="msg_replying">~\Antwort:\~</t>
	<t id="msg_no_room">Der Empfänger scheint *keinen freien Platz mehr in seiner Truhe* zu haben! Er kann darum den oder die mitgesendeten Gegenstände nicht empfangen. Sende ihm weniger Gegenstände oder bitte ihn etwas Platz in seiner Truhe zu machen. ~Deine Nachricht *wurde nicht gesendet*.~</t>
	<t id="ReceivedToolInMsg">Folgender Gegenstand: ::list:: wurde *in deiner Truhe* abgelegt.</t>
	<t id="ReceivedToolsInMsg">Folgende Gegenstände: ::list:: wurden *in deiner Truhe* abgelegt.</t>
	<t id="CantMsgSelf">Äh, du kannst *dir nicht selbst schreiben*... Brauchst du Freunde?</t>
	<t id="CantSendThisItem">Dieser Gegenstand ::tool:: kann nicht mit einer Privatnachricht gesendet werden.</t>
	<t id="NoGlobalMailWhenAlone">Du bist ganz allein. Niemand wird dir antworten, du kannst es also getrost sein lassen. Außerdem spielt das eh keine Rolle mehr, du wirst heute Nacht bestimmt sterben...</t>
	<t id="CantSendToAllWhenBanned">Du kannst keine globale Nachricht versenden, wenn du *verbannt* wurdest.</t>
	<t id="MsgBanned">Du *darfst* keine privaten Nachrichten mehr versenden.</t>
	<t id="FindHighlightOne">Eine *Antwort* auf diese Frage wurde auf *Seite ::p::* gefunden.</t>
	<t id="FindHighlightMany">Eine *Antwort* auf diese Frage wurde auf *Seite ::p::* gefunden (außerdem auch auf den Seiten ::list::).</t>
	<t id="HelperAdded">Du wurdest zum ORAKEL befördert.~Du hast im Weltforum ab sofort neue Aufgaben und Pflichten! Unter dieser URL findest du mehr Informationen:~ ~http://www.dieverdammten.de/support~</t>
	<t id="HelperRemoved">Du bist ab sofort kein ORAKEL mehr. Diese Entscheidung ist endgültig und wird nicht widerrufen.</t>
	<t id="CampUpgraded">Du hast dir mit allem, was du in die Finger bekommen konntest, ein schönes Versteck gebaut.</t>
	<t id="CampMaxed">Du bist der Ansicht, dass du diese Zone nicht besser ausbauen kannst, da du schon dein Bestes gegeben hast...</t>
	<t id="BallNoTarget">Du siehst momentan kein *passendes Opfer*, auf das du deinen Sandball feuern könntest... Entweder es ist niemand da oder du hast schon alle in der Gegend vor ::n:: Minuten oder weniger getroffen.</t>
	<t id="UsedSandBall">Du hast einen ::t:: auf ::target:: geworfen!</t>
	<t id="SandBallWound">Voll auf den Kopf! Dein Opfer wurde dabei *verletzt*.</t>
	<t id="SandBallDelay">Du hast *vor ::n:: Minuten oder weniger* einen Sandball abbekommen und kannst im Moment keine Sandbälle mehr werfen.</t>
	<t id="DrankUselessThing">Du hast soeben einen Sabodrink getrunken...</t>

	<t id="NoInfirmaryBuilt">Du hast noch keine Krankenstation gebaut... Du Schelm.</t>
	<t id="NotInfected">Du warst nicht infiziert. Diese Aktion hat keine Auswirkung.</t>
	<t id="InfectionCanceled">Deine schreckliche Infektion wurde geheilt!</t>
	<t id="WoundedCanceled">Deine Verletzung wurde geheilt... zumindest oberflächlich.</t>
	<t id="TookShower">Ohne Nachzudenken springst du unter die selbstgebaute Dusche. Das kalte Wasser lässt dich kurz erstarren, aber du verharrst noch eine Weile unter dem schwachen Wasserstrahl. Es gibt keine Seife. Also versuchst du, mit einem flachen Stein, die Spuren von Schlamm und getrocknetem Blut zu entfernen. ~Du versuchst dir dabei einzureden, dass es sich gut anfühlt.~</t>
	
	<t id="CL_Attack_Quarantine">Beim teilweisen Angriff der Zombies ist etwas schiefgegangen. In der Stadt wurde eine Quarantäne ausgerufen. Ein Admin muss sich das Problem ansehen.</t>
	<t id="CL_Attack_OutsideZombieAttack">::n:: Zombies wurden von den menschlichen Ausdünstungen dieses Campinglagers angezogen und haben prompt angegriffen!</t>
	<t id="CL_Attack_Devastation">Menschenleer wie sie war, wurde die Stadt von den Zombies komplett verwüstet...</t>
	<t id="CL_Attack_Camp">Wir haben von einigen Bürgern, die gestern Nacht in der Außenwelt geschlafen haben, keine Nachrichten mehr erhalten... Allerdings steht eines fest: Sie nicht nicht tot...</t>
	<t id="CL_Attack_ZombiesCount">Resigniert und untröstlich sahen die Bürger wie eine Horde von ::z:: Zombies sich in Richtung Stadt bewegte...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesMeanwhile">Die in der Stadt liegengebliebenen Körper der ehemaligen Einwohner erwachten in der Zwischenzeit wieder zu Leben...</t>
	<t id="CL_Attack_Start">Wie aus dem Nichts stand die Meute auf einmal vor dem Stadttor...</t>
	<t id="CL_Attack_NoDoor">..., welches offen stand!! Die Zombies hatten ein leichtes Spiel und richteten ein wahres Blutbad unter den Einwohnern an. Die Stadtverteidigungen waren völlig umsonst!</t>
	<t id="CL_Attack_Door">..., welches glücklicherweise zu war...</t>
	<t id="CL_Attack_NoCityDef">...Da die Stadt keinerlei Verteidigungsmaßnahmen ergriffen hatte, konnten die Zombies ungehindert eindringen!</t>
	<t id="CL_Attack_CityDef">::r:: Zombies sind in die Stadt eingedrungen! </t>
	<t id="CL_Attack_CityDefOne">Ein einzelner Zombie ist in die Stadt eingedrungen! </t>
	<t id="CL_Attack_LastPlayerGuardDefense">Schade, dass das die anderen dich nicht mehr sehen könen! Du bist ohne Zweifel ein ausgezeichneter Nachtwächter!</t>
	<t id="CL_Attack_LastPlayerDefense">Mit deinem letzten Aufbäumen vor dem Tod ist es dir gelungen, die Zombies alt aussehen zu lassen! Bravo!</t>
	<t id="CL_Attack_LastPlayerCityDefense">Du hast Glück gehabt. Die Zombies wurden noch einmal von den Verteidigungsanlagen der Stadt aufgehalten!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesKilledAll">Na sowas! Der letzte Stadteinwohner ist noch vor dem Eintreffen der Zombies gestorben...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesDefeated">Deine ehemaligen Mitbürger haben sich an den Verteidigungsanlagen der Stadt ihre faulenden Zähne ausgebissen und sind wieder hungrig abgezogen.</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerDefense">Die individuellen Verteidigungsmaßnahmen der Bürger haben im Zusammenspiel mit der Stadtverteidigung dafür gesorgt, dass die Schäden gering ausfielen.</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieDefeated">Da er die Stadtverteidigung nicht überwinden konnte, hat ::z:: beschlossen zu seinen neuen gammligen Freunden zurückzukehren...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieAttack">Der junge Zombie ::z:: hat sich ein kräftiges Stück aus ::d:: gerissen!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_WaterLoss">::name:: wurde schreiend und sabbernd am Brunnen angetroffen. Er hielt einen großen Felsen in seinen Händen und schickte sich an, diesen in den Brunnen zu werfen. Leider konnte ihn keiner mehr rechtzeitig hindern, sodass uns jetzt ::n:: Wasserrationen fehlen! Was für eine Katastrophe!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_KilledCitizen">::name:: ist gestern hungrig zum Haus von ::p:: gestapft. Nachdem er die Tür mit voller Wucht eingetreten hatte, packte er sein Opfer am Haar und schleuderte es mit voller Wucht gegen die Wand... Einige Schädelsplitter wurden sogar im Schlafzimmer gefunden. Vergesst nie die Leichen zu recyclen. Nie!!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_DestroyedBuilding">In einem Anfall von Raserei ist ::name:: zu diesem Gebäude: ::b:: gerannt und hat es mit seinen Zähne und ein paar alten angespitzen Knochen stark beschädigt! ::n:: AP sind futsch!!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombie_RemovedBankItem">::name:: ist in die Bank gelaufen und hat den erstbesten Gegenstand mitgehen lassen... Wir haben Folgendes verloren: ::n::!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieOutside">::z:: wurde in der letzten Zombiemeute gesichtet! Scheint so, als ob er ein paar neue Freunde gefunden hätte...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesOutside">::z:: verstorbene Bürger wurden in der letzten Zombiemeute gesichtet. Zähnefletschend und mit leeren Blick wankten sie durch die Gegend...</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombieGarbaged">Wir haben heute ::z:: wiedererkannt. Seine Leiche hatten wir gestern erst weggeworfen!</t>
	<t id="CL_Attack_PlayerZombiesGarbaged">::z:: ehemalige Mitbürger, deren Leichen wir gestern noch entsorgt haben, haben uns heute einen Besuch abgestattet. Wie grotesk!</t>
	<t id="CL_Attack_CityDefAll">Nicht ein Zombie hat die Stadt betreten!</t>
	<t id="CL_Attack_NoDeath">Nicht ein Bürger wurde gestern gefressen. Ein Wunder! Unsere Verteidigung wurde allerdings mächtig auf die Probe gestellt...</t>
	<t id="CL_Attack_NoDeathDevastated">Die Ratten haben das sinkende Schiff eh schon verlassen... Diese Stadt ist nur noch der Schatten ihrer selbst.</t>
	<t id="CL_Attack_Death">::name:: wurde von ::zombies:: Zombie(s) zerfetzt und aufgefressen!</t>
	<t id="CL_Attack_Death_Fail">::name:: tragically fell off the top of the wall.</t>
	<t id="CL_Attack_SingleDeath">Nur dieser Einwohner ist gestorben. Da haben wir nochmal richtig Glück gehabt...</t>
	<t id="CL_Attack_Deaths">::n:: Einwohner sind beim letzten Angriff gestorben!</t>
	<t id="CL_Attack_ZombiesAdded">::z:: Zombies haben sich der marodierenden Zombiemeute angeschlossen. </t>
	<t id="CL_Attack_IAmLegend">Obwohl du ganz auf dich allein gestellt warst, hast du überlebt! Herzlichen Glückwunsch, das war legendär...</t>
	<t id="CL_Attack_BuildingDestroyed">Das Gebäude: ::name:: ist nach einer verbissenen Schlacht in sich zusammengefallen.</t>
	<t id="CL_Attack_ZombiesDiscarded">*::n:: Zombies* wurden in der Stadt gesichtet, *aber sie haben niemanden angegriffen*: Was für ein Glücksfall...</t>
	
	<t id="CL_Attack_NoGuardians">Es ist kein Nachtwächter da, um die Stadt zu verteidigen.</t>
	<t id="CL_Attack_HasGuardiansSingle">Seul un veilleur s'est posté aux extrémités de la ville pour contenir les attaques de la Horde !</t>
	<t id="CL_Attack_GuardiansListSingle">Un seul suicidaire s'est posté ce soir aux portes de la ville ! Souhaitons à ::guardianName:: une mort brève.</t>
	
	
<!-- TODO -->
	<t id="CL_Attack_HasGuardians">::n:: Nachtwächter haben am Stadtrand Stellung bezogen. Wild entschlossen haben sie sich vorgenommen die Stadt gegen die Zombies zu verteidigen!</t>
	<t id="CL_Attack_GuardiansList">Last night, these watchmen showed incredible courage, but it was not enough to stay alive: ::guardiansName::</t>
		
	
	
	<t id="CL_Attack_GuardianDefAll">Wir konnten alle Zombies erfolgreich abwehren. Die Nachtwächter haben eine saubere Arbeit geleistet!</t>
	<t id="CL_Attack_GuardianLazy">Die Nachtwächter der letzten Nacht zeigten unglaublichen Mut, es ist nur schade, dass die Zombies offensichtlich mit etwas anderem beschäftigt waren!</t>
	
	<t id="CL_Attack_GuardiansKillZombies">::z:: Zombies wurden von unseren Nachtwächtern gemetzelt!</t>

	<t id="CL_Attack_ZombiesRemainAfterGuardian">...Auf jeden Fall kamen ::z:: Zombies durch unsere Verteidigungen und griffen Bürger an!</t>
	
	<t id="CL_Attack_WoundedGuardian">Nein!! Nachtwächter ::name:: wurde verwundet, als die Horde in die Nachtwächter fielen.</t>
	<t id="CL_Attack_TerrorizedGuardian">Nachtwächter ::name:: versuchte, so gut es geht den Zombies zu widerstehen, doch bleibt seinem Gesicht eine Narbe der Angst.</t>
	
	<t id="CL_Attack_SomeDeadGuardians">Manche tapferen Bürger wurden während des Kampfes getötet. Ruht in Frieden!</t>
	<t id="CL_Attack_SomeWoundedGuardians">Einige Nachtwächter wurden beim Kampf gegen die Zombiehorde verletzt!</t>
	<t id="CL_Attack_SomeTerrorizedGuardians">Einige Bürger bekamen während des Kampfes eine Angststarre, als sie sich gegen die Horde wehrten!</t>
	
	<t id="CL_Attack_FalseGuardian">Nachtwächter ::z:: trug keine Waffe bei sich??!! War das Nachlässigkeit?</t>
	<t id="CL_Attack_OverPopulation">Aufgrund der akuten *Überbevölkerung* sind gestern Nacht ::n:: Bürger gestorben... Ja, so ist das! Platzmangel beim Angriff der Zombiehorde ist gar nicht gut.</t>
	<t id="CL_Attack_SurplusUser"> ::name:: ist es vor dem Angriff gelungen einen Unterschlupf zu finden. Wir haben jetzt mehr Platz in der Stadt!</t>

	<t id="CL_Attack_NotEnoughPlayers">Es sind nicht mehr genügend Einwohner in der Stadt. Der Zombieangriff und die Wiederherstellung der AP wurden auf morgen Abend verschoben.</t>
	<t id="CL_BuildingDestroyed">Das Gebäude: *::name::* hat *::n::* Schadenspunkt(e) erlitten und wurde von den Zombies *komplett zerstört*!</t>
	<t id="CL_BuildingDamaged">Das Gebäude: *::name::* hat *::n::* Schadenspunkt(e) erlitten.</t>
	<t id="CL_BankDamaged">Bei dem letzten Zombieangriff sind einige unserer *Verteidigungsgegenstände* kaputt gegangen! Wir haben ::n:: verloren. Insgesamt: ::list::.</t>
	<t id="CL_ReactorDamaged">Unser ::b:: hat letzte Nacht ::d:: Schadenspunkte an seiner inneren Struktur erlitten: Das muss repariert werden, sonst könnten wir alle sterben!</t>
	<t id="CL_ReactorDestroyed">Die gesamte Gegend wurde nach der Zerstörung von ::b:: verstrahlt!</t>
	
	<t id="CL_BuildingsSuppliedWater">Das Gebäude: *::building::* hat der Stadt *+::n:: zusätzliche Wasserrationen* gebracht!</t>
	<t id="CL_GiveInventory">::name:: hat der Stadt folgendes gespendet: ::item::</t>
	<t id="CL_GiveInventoryTamedPet">::pet::, der schlechtriechende Köter von ::name:: hat folgenden Gegenstand gebracht: ::item::!</t>
	<t id="CL_TakeInventory">::name:: hat folgenden Gegenstand aus der Bank genommen: ::item::!</t>
	<t id="CL_TakeInventoryByNight">Jemand hat folgenden Gegenstand aus der Bank entwendet: ::item:: und konnte leider nicht identifiziert werden.</t>
	<t id="CL_BankRobFailed">::name:: hat versucht folgenden Gegenstand aus der Bank zu *stehlen*: ::item::. Dabei hat er sich *ziemlich ungeschickt* angestellt!</t>
	<t id="CL_Thief">::name:: wurde dabei ertappt, wie er bei ::victim:: folgendes gestohlen hat: ::item::!</t>
	<t id="CL_Plunder">::name:: hat bei der Plünderung von ::victim::(s) Haus diesen Gegenstand gestohlen: ::tool::!</t>
	<t id="CL_OpenDoor">::name:: hat das Stadttor *geöffnet*!</t>
	<t id="CL_CloseDoor">::name:: hat das Stadttor *geschlossen*...</t>
	<t id="CL_EnterCity">::name:: ist in die Stadt zurückgekehrt.</t>
	<t id="CL_LeaveCity">::name:: hat die Stadt verlassen...</t>
	<t id="CL_BigDoorLock">::user:: hat soeben gemeldet, dass das Stadttor automatisch geschlossen wurde.</t>
	<t id="CL_Well">::name:: hat eine Ration Wasser genommen.</t>
	<t id="CL_WellExtra">::name:: hat mehr Wasser genommen, als erlaubt ist...</t>
	<t id="CL_GiveWater">::name:: hat *::n:: Rationen Wasser* in den Brunnen geschüttet.</t>
	<t id="CL_GiveWaterSingle">::name:: hat *1 Ration Wasser* in den Brunnen geschüttet.</t>
	<t id="CL_NewBuildingFailed">Die Einwohner haben nicht genügend Ressourchen, um folgendes Gebäude zu bauen: ::name:: (::votes:: Stimmen)...</t>
	<t id="CL_NewBuilding">Es wurde ein neues Gebäude gebaut: ::name::.~Der Bau hat folgende Ressourcen verbraucht: ::list::.~</t>
	<t id="CL_NewBuildingNotEnoughVotes">Der Bau des Gebäudes ::name:: wurde abgebrochen, da ::missing:: Stimmen fehlten. Insgesamt wurden ::needed:: benötigt.</t>
	<t id="CL_NewUser">Ein neuer Bürger ist in der Stadt angekommen: ::name:: (::j::).</t>
	<t id="CL_HomeUpgraded">::name:: hat seine Behausung in ein(e,n) *::up::* verwandelt (Lvl. ::lvl::)...</t>
	<t id="CL_HangDown">Die Einwohner haben beschlossen, *::name:: zu hängen*!! Was für ein blutiges Spektakel!</t>
	<t id="CL_Crucified">Die Einwohner haben beschlossen, *::name:: zu kreuzigen*!! Das Schokoladenkreuz wurde bei diesem tragischen Ereignis verspeist!</t>
	<t id="CL_MeatCage">Die Einwohner haben beschlossen, *::name:: in den Fleischkäfig zu stecken* und danach zu steinigen... Die Stadt hat *+::def:: vorübergehende Verteidigungspunkte erhalten*!</t>
	<t id="CL_Ban">Die Einwohner haben beschlossen *::name::* aus der Stadt zu verbannen!</t>
	<t id="CL_RetrievedItems">Die Stadt hat folgenden Gegenstände erhalten: ::list:: (::clint:: wurde verbannt).</t>
	<t id="CL_BuildingUsedRsc">Für den Bau dieses Gebäudes: ::building:: wurden diese Materialien verbraucht: ::list::.</t>
	<t id="CL_Refined">::name:: hat folgenden Gegenstand hergestellt: ::tool:: und dafür diese Materialien verbraucht: ::from::.</t>
	<t id="CL_Aggression">::name:: hat ::target:: brutal angegegriffen!</t>
	<t id="CL_AggressionWound">::name:: hat ::target:: brutal angegriffen und ihn dabei *verletzt*!</t>
	<t id="CL_Upgrade">::name:: hat etwas an seinem Haus rumgeschraubt...</t>
	<t id="CL_Alarm">::thief:: ist bei ::clint:: eingebrochen und hat dabei das Alarmsystem ausgelöst!!</t>
	<t id="CL_CatapultPut">::u:: hat das Katapult mit dem Gegenstand ::t:: beladen.</t>
	<t id="CL_CatapultGet">::u:: hat das Katapult entladen...</t>
	<t id="CL_CatapultSetDir">::u:: hat das Katapult gen *::dir::* ausgerichtet.</t>
	<t id="CL_CatapultLaunch">::u:: hat den Gegenstand ::t:: in den Sektor <strong>[::x::,::y::]</strong> katapultiert!</t>
	<t id="CL_WorkedOnBuilding">::name:: hat auf dieser Baustelle gearbeitet: *::building::*.</t>
	<t id="CL_WorkedOnBuildingSlavery">::name:: hat auf dieser Baustelle gearbeitet: *::building::* (Sklaverei: +50% der AP)</t>
	<t id="CL_RepairedBuilding">::name:: hat *::repair:: Schadenspunkt(e)* an diesem Gebäude repariert: *::building::*.</t>
	<t id="CL_Falsified">Dieser Registereintrag wurde *durchgestrichen* und ist nicht mehr lesbar! Wer wollte damit etwas verbergen?</t>
	<t id="CL_GaveTool">::name:: hat heimlich versucht diesen Gegenstand: ::tool:: bei ::target:: abzulegen... Leider wurde er dabei ertappt! Jetzt fragen sich alle: Was wollte er damit bezwecken?</t>
	<t id="CL_DumpedItem">::name:: hat *::n::* x ::t:: auf der Müllhalde zerstört (*+::def:: Vert.*).</t>
	
	<t id="CL_Garden">Es ist etwas Gemüse in unserem Gemüsegarten gewachsen: ::n::x ::veg:: und ::nt::x ::vegt::.</t>
	<t id="CL_Architectoire">"*::name::*" wurde dank des Gebäudes *::building::* entdeckt. Der Gegenstand wurde *in die Bank* geschafft.</t>
	<t id="CL_BuildingToInventory">*::building::* hat "*::n::* x *::name::*" hergestellt. Die Gegenstände wurden *in die Bank* geschafft.</t>

	
	<t id="CL_Death">*::name::* hat uns verlassen: *::reason::*</t>
	<t id="CL_Heal">*::name::* wurde geheilt! </t>
	<t id="CL_CadaverRemoved">Und wieder 'ne Leiche weniger! ::cadaver:: wurde von ::name:: entsorgt!</t>
	<t id="CL_CadaverWatered">::name:: hat mit etwas Wasser ::cadaver:: "verbrannt".</t>
	<t id="CL_CadaverCooked">::name:: hat ::cadaver:: zum Kremato-Cue gebracht. Das macht dann insgesamt *::n:: Essensrationen*...</t>

	<t id="CL_HeroRescued">Niemand weiß wie das möglich war, aber ::hero:: ist mit ::target:: (der sich in *[::x::,::y::]* aufhielt) heil zurückgekehrt! Es lebe unser Held!</t>
	<t id="CL_RecyclingDone">Das Haus von ::c:: wurde komplett auseinander genommen und recyclet! Alle Gegenstände, die sich in seiner Truhe befanden, wurden der Bank übergeben. Zudem hat die Stadt folgenden Materialien verwerten können: ::rsc::.</t>
	<t id="CL_RecycledNothing">Das Haus von ::c:: wurde komplett recycelt! Alle Gegenstände, die sich in seiner Truhe befanden, wurden der Bank übergeben. Die Stadt konnte aus seinem Haus keinerlei Materialien verwerten. Nichts aber auch *wirklich gar nichts*...</t>
	<t id="CL_PetBackToHome">::name:: hat ::pet:: heldenhaft zurück in die Stadt begleitet!</t>
	<t id="CL_GhoulAttack">Wie schrecklich! Unser Mitbürger ::victim:: wurde *verstümmelt und zerfetzt daheim aufgefunden*! Es besteht kein Zweifel, das war ein *Ghul*...</t>
	<t id="CL_GhoulAttackNamed">Ein schreckliches Verbrechen ist geschehen: ::name:: wurde dabei beobachtet wie er *::victim:: daheim aufgefressen hat*!</t>
	<t id="CL_UnlockedBuilding">::user:: hat einen Bauplan für ::b:: gefunden! Dafür ist das Bauprojekt ::deps:: nötig.</t>
	<t id="CL_BuildingAlreadyUnlocked">Kein Glück heute... ::user:: hat den Bauplan für ::b:: gefunden. ...schon wieder. Das bringt uns leider nicht weiter.</t>

	<t id="CL_UseBlueSoul">::user:: hat ::t:: benutzt. Das brachte der Stadt ::pts:: Punkte ein!</t>
	
	<t id="CL_Shaman_Heal">::user:: hat mit seinen seinen Schamanenkräften ::clint:: geheilt!</t>
	<t id="CL_Shaman_HealFail">::user:: wollte ::clint:: mit seinen seinen Schamanenkräften heilen. ...aber er hat versagt!</t>
	<t id="CL_Shaman_RainCity">::user:: hat einen Regen beschworen und so den Brunnen der Stadt mit ::count:: Ration(en) aufgefüllt!</t>
	<t id="OutsidePurifyZoneFail">::user:: hat versucht, die Zone zu reinigen. Leider ohne Erfolg.</t>
	<t id="OutsideSpeech">::name::*:* "::msg::"</t>
	<t id="OutsideMoved">::name:: ist Richtung *::to::* aufgebrochen...</t>
	<t id="OutsideArrived">::name:: ist aus dem *::from::* angekommen.</t>
	<t id="OutsideDeath">::name:: ist hier gestorben (*::reason::*).</t>
	<t id="OutsideNothingFound">::name:: hat hier durch Graben nichts gefunden...</t>
	<t id="OutsideDropped">::name:: hat folgenden Gegenstand hier abgelegt: ::tool::.</t>
	<t id="OutsideTaken">::name:: hat diesen Gegenstand mitgenommen: ::tool::.</t>
	<t id="OutsideTakenHidden">::name:: scheint Folgendes mitgenommen zu haben: ::tool::. Wo kam dieser Gegenstand her? Gibt es hier vielleicht irgendwo ein *Versteck*?</t>
	<t id="OutsideKilledZ">::name:: hat mit dieser Waffe: ::tool:: ::n:: Zombie(s) umgebracht!</t>
	<t id="OutsideLostControl">*Die Zombies haben die Kontrolle über die Zone wiedererlangt!!*</t>
	<t id="OutsideGainedControl">*Wir kontrollieren die Zone ab sofort*.</t>
	<t id="OutsideKeepControl">*::n::* ist gegangen. *Die Zone ist noch immer unter unserer Kontrolle*.</t>
	<t id="OutsideFeistTime">*::n::* ist gegangen. *Die Zone gerät in ein paar Minuten wieder unter die Kontrolle der Zombies, wenn wir nichts dagegen unternehmen*.</t>
	<t id="OutsideFled">*::n::* ist es gelungen, die Zone zu verlassen. Allerdings wurde er dabei *schwer verletzt*!</t>
	<t id="OutsideTimeToFeist">*Es ist soweit: Der Schmaus kann beginnen!*.</t>
	<t id="OutsideEndGather">*Wir haben die Kontrolle über die Zone verloren:* ::n:: musste seine Grabungsarbeiten einstellen!</t>
	<t id="OutsideDigged">::name:: hat die Zone ein wenig gesäubert...</t>
	<t id="OutsideDiggedWithTool">::name:: hat in dieser Zone *::n:: Punkte* für das Aufräumen ausgegeben und dabei folgenden Gegenstand verwendet: ::t::.</t>
	<t id="OutsideDiggedDone">Diese Zone wurde komplett gesäubert und freigeschaufelt, dabei wurde folgendes Gebäude entdeckt: *::building::*.</t>
	<t id="OutsideWrestledAndKilled">*::u:: hat einen Zombie mit seinen bloßen Händen niedergestreckt!*</t>
	<t id="OutsideWrestledFailed">::u:: hat versucht einen Zombie niederzustrecken und ist dabei fast draufgegangen...</t>
	<t id="OutsideFlash">::name:: hat die Zombies Gegestand: ::tool:: *::d::* abgelenkt!</t>
	<t id="OutsideArmageddon">::name:: hat eine *Spezialfähigkeit* eingesetzt, ::z:: Zombie(s) getötet und damit die Kontrolle über die Zone für *::d:: Minuten* wiedererlangt!</t>
	<t id="OutsideDebug">::info::</t>
	<t id="OutsideCitizenTeleported">::name:: wurde wieder *in die Stadt gebracht*!</t>
	<t id="OutsidePutDefense">::name:: hat mit folgendem Gegenstand: ::tool:: sein Versteck ausgebaut.</t>
	<t id="OutsideUpgradeDefense">::name:: hat sich mehrere Minuten Zeit genommen, um sein Versteck mit allen zur Verfügung stehenden Materialien *auszubauen*.</t>
	<t id="OutsideCamp">::name:: hat beschlossen, sich für heute Nacht ein Versteck zu suchen. Viel Glück!</t>
	<t id="OutsideCampLeft">::name:: hat sein Versteck verlassen...</t>
	<t id="OutsideWoundedFalls">::name:: bricht nach ein paar Schritten zusammen und geht dabei laut schreiend zu Boden. Mit seiner *Beinverletzung* kann er den Sektor nicht verlassen!</t>
	<t id="OutsidePetPickedUp">::master:: hat ::pet:: überzeugt ihm zu folgen.</t>
	<t id="OutsidePetDropped">::master:: hat beschlossen ::pet:: hier zurückzulassen...</t>
	<t id="OutsidePetWaitLeader">::name:: hat beschlossen auf einen *Eskortenanführer* zu warten...</t>
	<t id="OutsidePetCancelEscort">::name:: hat beschlossen sich wieder allein fortzubewegen.</t>
	<t id="OutsideToolsHidden">::name:: hat sich beim Verstecken folgender Gegenstände: ::list:: ziemlich ungeschickt angestellt, da er von den anderen dabei beobachtet wurde...</t>
	<t id="OutsideAggression">::name:: hat ::target:: brutal angegriffen!</t>
	<t id="OutsideAggressionWounded">::name:: hat ::target:: brutal angegriffen! Die Schlägerei ist schnell ausgeartet, sodass ::target:: *schwer verletzt wurde*!</t>
	<t id="OutsideDiscoveredHiddenTools">::name:: hat ein *geheimes Versteck* gefunden! Es wurde wahrscheinlich von einem Verbannten angelegt. Er hat dabei folgende Dinge gefunden: ::list::.</t>
	<t id="OutsideTerrorizedCantMove">*::name:: scheint wie vor Schreck erstarrt*! In diesem Zustand kann er sich *keinen Meter mehr weiterbewegen*.</t>
	<t id="OutsideNewHero">::name:: hat sein unbekanntes Potenzial entdeckt und ist zum *Helden* mutiert! Er hat folgenden Beruf angenommen: ::job::.</t>
	<t id="OutsideHunt">::name:: hat hier ganz unverhofft etwas zu Essen auftreiben können...</t>
	<t id="OutsidePetToCity">::name:: hat seinen Hund mit *::n:: Gegenständen auf dem Rücken in Richtung Stadt geschickt.</t>
	<t id="OutsideGhoulAttack">Du erblickst mehrere großflächige getrocknete Blutpfützen. Das ist soviel Blut... Es scheint, als ob hier jemand von irgend etwas oder irgend jemandem zerstückelt wurde... Vielleicht war es ja ein Ghul?!</t>
	<t id="OutsideGhoulAttackTemp">::name:: ist ::victim:: an die Gurgel gesprungen und hat ihn ohne mit der Wimper zu zucken *verspeist*!!</t>
	<t id="OutsideCatapultLand">Das Katapult hat folgenden Gegenstand ::t:: in diesen Sektor geschossen!</t>
	<t id="OutsideSmokeBomb">Eine Rauchgranate ist hochgegangen!</t>
	<t id="OutsideSmoked">[ Es riecht nach Tannenzapfen... ]</t>
	<t id="OutsideSandBall">::from:: hat einen Sandball in ::target::s Gesicht geworfen!</t>
	<t id="OutsideSandBallWound">::from:: wurde von ::target:: durch einen Sandball *verletzt*. Voll auf die Birne...Aaah! Sand in den Augen!</t>

	<t id="OutsideRain">::user:: hat es regnen lassen und so ::count:: Zombies vernichtet!</t>
	<t id="OutsideShamanCantMakeRain">Ohne die benötigten Elemente kannst du diesen Zauber nicht aussprechen.</t>
	
	<t id="OutsideT1">*Wir kontrollieren jetzt die Zone, die davor von den Zombies verseucht war!*</t>
	<t id="OutsideT2">*Wir brauchen nicht mehr zu warten! Wir haben wieder die Kontrolle über die Zone erlangt!*</t>
	<t id="OutsideT3">*::n:: sagt: Ich bin der Letzte, der von hier geht!*</t>

	<t id="cronErrorEmail">Cron Fehler (::args::): ::error::</t>


	<!-- Newspaper articles -->
	<t id="A_NoDeath">Einmal ist keinmal... Die Stadt konnte den Angriff von gestern Nacht erfolgreich abwehren. Es gab *keine Toten*. Vielleicht sollten wir uns bei ::name:: dafür bedanken, dass er daran gedacht hat, das Stadttor zu schließen...</t>
	<t id="A_SadQuote">Es wäre echt lustig, wenn das jetzt jeden Abend so abläuft...</t>

	<!-- Saloon -->
	<t id="saloon_incity">in der Stadt oder am Stadttor</t>
	<t id="saloon_outside">draußen</t>
	
	<t id="saloon_well">Der Brunnen</t>
	<t id="saloon_agora">Die Bank</t>
	<t id="saloon_co">Bürgerbüro</t>
	<t id="saloon_door">Das Stadttor</t>

	<t id="forum_help_tag">Hilfe</t>
	<t id="forum_rp_tag">Rollenspiel</t>
	<t id="browser_first">Anfang</t>
	<t id="browser_last">Ende</t>
	<t id="browser_next">Näch.</t>
	<t id="browser_previous">Vorh.</t>
	<t id="browser_page">Seite</t>

	<t id="marked_as_readed">Alle Forumnachrichten wurden als gelesen markiert.</t>
	<t id="err_forum_title_empty">Du musst deiner Nachricht einen Titel geben.</t>
	<t id="err_content_too_short">Deine Nachricht ist zu kurz!</t>
	<t id="err_thread_locked">Diese Thread wurde geschlossen!</t>
	<t id="forum_move_confirm">Dieser Thread wurde verschoben.</t>
	<t id="err_forum_flood">Das System hat deine Nachricht als Flood eingestuft und deshalb nicht versendet. Verwende bitte weniger Smilies und Icons und lies dir die Forumregeln durch.</t>
	<t id="err_forum_ban">Du wurdest von einem Moderator aus dem Forum verbannt. Lies dir bitte noch einmal die Forumregeln durch.</t>
	<t id="err_world_ban">Du wurdest *für immer* aus dem Weltforum verbannt.</t>

	<t id="WhyDoYouSayThat">Warum sagst du das?</t>
	<t id="YouDontKnow">Du weißt doch gar nichts, du Niete!</t>
	<t id="LittleLittle">Du bist ja putzig! Glaub aber nicht, dass sie dich deswegen nicht fressen werden...</t>

	<t id="W_Arm">Arm</t>
	<t id="W_Hand">Hand</t>
	<t id="W_Foot">Fuß</t>
	<t id="W_Leg">Bein</t>
	<t id="W_Eye">Auge</t>
	<t id="W_Head">Kopf</t>
	<t id="W_Unknown">Unbekannt</t>

	<t id="DT_Infected">Systemische Infektion</t>
	<t id="DT_Dehydrated">Tödliche Dehydratation</t>
	<t id="DT_Abandon">Selbstmord durch Strangulation</t>
	<t id="DT_Cyanure">Selbstmord durch Zyanid</t>
	<t id="DT_Unknown">Todesursache unbekannt</t>
	<t id="DT_Drugged">Tod durch Entzug</t>
	<t id="DT_HangedDown">Volksjustiz (Tod durch Erhängen)!</t>
	<t id="DT_KilledOutside">In der Außenwelt verschwunden!</t>
	<t id="DT_Eaten">Beim gestrigen Angriff aufgefressen!</t>
	<t id="DT_Banned">An einem Kopfschuss gestorben!</t>
	<t id="DT_Deleted">Unbekannt</t>
	<t id="DT_Poison">Vergiftet!</t>
	<t id="DT_GhoulAttack">Von einem Ghul gefressen!</t>
	<t id="DT_GhoulWounded">Als Ghul bei einem Angriff tödlich verletzt!</t>
	<t id="DT_GhoulHungry">Hungriger Ghul</t>
	<t id="DT_MeatCage">Im Fleischkäfig geendet</t>
	<t id="DT_Exploded">Seriously smashed up!</t>
	<!--<t id="DT_Taken">Enlevé par des Extra-terrestres</t>-->
	
	<t id="DTS_Infected">Infektion</t>
	<t id="DTS_Dehydrated">Dehydratation</t>
	<t id="DTS_Abandon">Strangulation</t>
	<t id="DTS_Cyanure">Zyanid</t>
	<t id="DTS_Unknown">Todesursache unbekannt</t>
	<t id="DTS_Drugged">Tod durch Entzug</t>
	<t id="DTS_HangedDown">Erhängung</t>
	<t id="DTS_KilledOutside">Draußen getötet</t>
	<t id="DTS_Eaten">In der Stadt aufgefressen worden</t>
	<t id="DTS_Banned">Kopfschuss</t>
	<t id="DTS_Deleted">Todesursache unbekannt</t>
	<t id="DTS_Poison">Mord (Vergiftung)!</t>
	<t id="DTS_GhoulAttack">Mord (Ghul)</t>
	<t id="DTS_GhoulWounded">Agression (Ghul)</t>
	<t id="DTS_GhoulHungry">Hungriger Ghul</t>
	<t id="DTS_MeatCage">Im Fleischkäfig geendet</t>
	<t id="DTS_Exploded">Explosion</t>
	<!--<t id="DTS_Taken">Expérimentation</t>-->
	
	<t id="DT_Unknown_Desc">Keiner weiß, was mit dir passiert ist... Eines Morgens liegst du tot in deinem Bett und du weißt nicht warum. Klar, mysteriöse Dinge passieren in dieser Welt ziemlich oft. Meistens geht das den Leuten auch am A**** vorbei...</t>
	<t id="DT_Dehydrated_Desc">Dehydratation ist wirklich was Übles. Muskelspasmen, Atemprobleme und unaushaltbare Gliederschmerzen treten in der finalen Phase auf. Du hast nach etwas Trinkbarem gesucht - überall.... Vergeblich. Deine Mitbürger behaupten sogar, dich dabei gesehen zu haben, wie du in den letzten Minuten schaufelweise Sand in dich geschüttet hättest... Herrje...</t>
	<t id="DT_Abandon_Desc">Das Privileg eines Adminaccounts? Du kannst selbst entscheiden, wann du stirbst. Du musst dich nicht von den Untoten ausweiden lassen, es sei denn du stehst drauf. :)</t>
	<t id="DT_HangedDown_Desc">Ein paar Leute in der Stadt mochten dich ganz offensichtlich nicht, darunter befanden sich mehrere Mitbürger, deine Nachbarn - ja sogar ein paar von deinen Freunden! Aus diesem Grund haben sie dich zu einer Baustelle geschleppt und dir einen Strick um den Hals gelegt. Das ganze ging ruck zuck. Innerhalb weniger Sekunden bist du einen Meter über den Boden geschwebt. Nach einem kurzen Applaus löste sich die Gruppe auf und jeder kehrte zu seiner Arbeit zurück.</t>
	<t id="DT_Cyanure_Desc">Du dachtest dir: "Bevor ich noch eine weitere Minute mit diesen Losern verbringe, kürze ich das Ganze ein wenig ab...". Was soll's? Einen Tag mehr oder weniger, was macht das schon für einen Unterschied...</t>
	<t id="DT_Infected_Desc">Stück für Stück hat dich die Krankheit von innen her aufgefressen... Die Infektionssymptome waren auch nicht mehr zu übersehen: eiternde Wunden, Hematome, faulendes Fleisch... Nach mehreren Stunden Leiden hast du den Tod schließlich als Erleichterung empfunden.</t>
	<t id="DT_KilledOutside_Desc">Kurz nach Mitternacht wurde es unheimlich still... so, als ob jegliches Leben mit einem Schlag ausgelöscht worden wäre. Die Nacht kam dir noch eisiger als sonst vor... und plötzlich sahst du sie: Dutzende, hunderte, und alle schwankten auf dich zu! Ihre Hände reckten sich nach dir. Sie ergriffen, zogen und rissen dich auseinander... Dann haben sie dich mitgenommmen und sich an dir bis zum frühen Morgen gütlich getan.</t>
	<t id="DT_Eaten_Desc">Du hattest dich daheim eingebunkert und dachtest so überleben zu können... Als sie vor deiner Türe grunzten und schnüffelten, warst du dann mucksmäuschenstill. Leider hattest du ein Fenster nicht ausreichend vernagelt, sodass sie schließlich in dein Wohnzimmer stolperten. Vor Angst erstarrt hast du dann keinen Ton mehr rausgebracht und musstest ansehen, wie sie dich ins Schlafzimmer zerrten, um sich an deinen inneren Organen zu laben und dich langsam zu verspeisen.</t>
	<t id="DT_Drugged_Desc">Drogen sind echt was Tolles, solange du genügend hast. Wenn sie dir aber ausgehen, sieht's schon anders aus... Schweißausbrüche, Panikattacken, Zittern... du rennst alle zehn Minuten aufs Klo, um dich zu übergeben. Am Ende, wenn du deinen Verstand bereits verloren hast, schluckst du dann Steine, weil du sie mit Steroiden verwechselst.</t>
	<t id="DT_Banned_Desc">Unter unbekannten Umständen verstorben...</t>
	<t id="DT_Deleted_Desc">Unter unbekannten Umständen verstorben...</t>
	<t id="DT_Poison_Desc">Sorglos hast du dieses Produkt runtergeschluckt... Das darin enthaltene Gift hat nur wenige Sekunden gebraucht, um über dein Blutkreislaufsystem zum Herzen zu gelangen. Du hast dein Bewusstsein verloren. Atemstillstand und Herzversagen haben dir dann den Rest gegeben. Du wurdest ermordet!! Wie hinterhältig!</t>
	<t id="DT_GhoulAttack_Desc">Argh!! Es scheint, als ob sich ein Ghul unter die Einwohner gemischt hätte! Völlig ahnungs- und wehrlos wurdest du von etwas oder jemandem angefallen und übel vermöbelt. Als er dann seine fauligen Zähne in deinen Hals schlug warst du noch bei Bewusstsein... Doch du hattest nur noch einen Gedanken: Wer war das?</t>
	<t id="DT_GhoulWounded_Desc">Du wurdest übel zusammengeschlagen und bist an deinen inneren Verletzungen gestorben... Dir gings eh nicht mehr so gut, dein Immunsystem war bereits geschwächt, da steckt man Schläge nicht mehr so einfach weg. So ein Mist aber auch, mit deiner besonderen Fähigkeit hättest du in deiner Stadt noch ein Weilchen Furcht und Schrecken verbreiten können... :)</t>
	<t id="DT_GhoulHungry_Desc">Von Hungerschmerzen geplagt bist du den ganzen Tag durch die Stadt getorkelt... immer auf der Suche nach einem Bissen Fleisch...doch vergebens. Am Ende des Tages haben dich deine Kräfte dann schließlich verlassen. Langsam, ganz langsam, bist du zu Boden gesunken. Selbst deine letzten Atemzüge waren eine Pein... Das Letzte was die Welt noch von dir vernahm war ein unmenschlicher, gellender Schrei gen Himmel und das warst du tot.</t>
	<t id="DT_MeatCage_Desc">Reden wir nicht lange um den heißen Brei herum: Du bist nicht sonderlich beliebt... Und so haben dich einige Mitbürger - deine Nachbarn, und sogar einige deiner *Freunde* - zum Stadttor gezerrt. ...zum "Fleischkäfig". Erbarmungslos haben sie dich hier eingepfercht. Bis jemand vorschlug, dich nur zum Vergnügen mit Steinen zu bewerfen. Da hast du aber nochmal Glück gehabt! Denn so warst du nicht mehr bei Bewusstsein, als nachts die Zombiehorde kam...</t>

	<t id="IT_Nothing">[nichts]</t>
	<t id="IT_Help">Notruf</t>
	<t id="IT_Rsc">Rohstoffe am Boden (Holz, Metall...)</t>
	<t id="IT_Item">Verschiedene Gegenstände am Boden</t>
	<t id="IT_GoodItem">Wichtige(r) Gegenstand/-ände!</t>
	<t id="IT_Empty">Zone leer</t>
	<t id="IT_Secured">Zone temporär gesichert</t>
	<t id="IT_Dig">Zone muss freigeräumt werden</t>
	<t id="IT_Zombie5">Zwischen 5 und 8 Zombies</t>
	<t id="IT_Zombie9">9 oder mehr Zombies!</t>
	<t id="IT_Camp">Camping geplant</t>
	<t id="IT_Explo">Zu untersuchende Ruine</t>
	<t id="IT_Soul">Verlorene Seele</t>
		
	<t id="Handler_Reserved_HASJOB">Achtung: Diese Aktion können nur Spieler ausführen, die einen Beruf gewählt haben.</t>
	<t id="Handler_Reserved_HERO">Achtung: Diese Aktion können nur Helden ausführen.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ALIVE">Achtung: Diese Aktion können nur Spieler ausführen, die noch am Leben sind.</t>
	<t id="Handler_Reserved_DEAD">Achtung: Diese Aktion kann erst ausgeführt werden, wenn du tot bist.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ISOUTSIDE">Achtung: Diese Aktion kann nur in der Außenwelt ausgeführt werden.</t>
	<t id="Handler_Reserved_INTOWN">Achtung: Diese Aktion kann nur in der Stadt ausgeführt.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ISPLAYING">Achtung: Diese Aktion ist nur im Spiel möglich.</t>
	<t id="Handler_Reserved_LOGGED">Achtung: Diese Aktion können nur eingeloggte Spieler ausführen.</t>
	<t id="Handler_Reserved_MODERATOR">Achtung: Diese Aktion können nur Moderatoren ausführen.</t>
	<t id="Handler_Reserved_ANONYMOUS">Achtung: Diese Aktion können nur anonyme Benutzer ausführen.</t>
	<t id="Handler_Reserved_GHOST">Achtung: Diese Aktion können nur Spielerseelen ausführen.</t>
	<t id="Handler_Reserved_BARDO">Achtung: Diese Aktion können nur Spielerseelen ausführen, die ihren Tod bereits bestätigt haben.</t>

	<t id="Saloon_Forbidden">Diese Aktion ist nicht möglich.</t>
	<t id="Saloon_TopicMoved">Deine Nachricht: *::thread::* wurde in folgendes Forum *::theme::* verschoben.</t>

	<t id="ComplaintReason_1">Zahlreiche Diebstähle begangen</t>
	<t id="ComplaintReason_2">Verbraucht zuviel Wasser</t>
	<t id="ComplaintReason_3">Beleidigendes Verhalten</t>
	<t id="ComplaintReason_4">Blockiert die Baustelle</t>
	<t id="ComplaintReason_5">Expeditionssaboteur</t>
	<t id="ComplaintReason_6">Geht kein Risiko ein</t>
<!-- Alternatives for ComplaintReason_6: "Bleibt immmer im Warmen" or "Macht sich nie die Finger schmutzig." -->
	<t id="ComplaintReason_7">Handelt zu egoistisch</t>
	<t id="ComplaintReason_8">Gemeinschaftsfreak</t>
	<t id="ComplaintReason_9">Bringt sich nicht genug ein</t>
	<t id="ComplaintReason_10">Aggressiver Mitbürger</t>
	<t id="ComplaintReason_11">Hortet zu viele Gegenstände</t>

	<t id="Login_UnknownUser">Dieser Benutzer ist uns nicht bekannt.</t>
	<t id="Login_WrongPass">Das Passwort ist ungültig.</t>
	<t id="Login_Deleted">Dieser Account wurde gelöscht.</t>
	<t id="Login_NoName">Gib bitte deinen Benutzernamen ein.</t>
	<t id="Login_VIPDenied">Gib bitte einen Benutzernamen ein.</t>

	<t id="ForgetPass_NoMail">Fehler: Zu diesem Account wurde keine E-Mail-Adresse gefunden.</t>
	<t id="ForgetPass_Sent">Fehler: Dein Passwort wurde dir heute bereits gesendet.</t>
	<t id="NotOpenedYet">Du kannst dich noch nicht einschreiben... Wir bitten um ein wenig Geduld :)</t>

	<t id="KCreditUserCash">::n:: Heldentage gespendet</t>
	<t id="KWarn">Warnung</t>

	<t id="Reported">Diese Nachricht wurde als missbräuchlich gemeldet. ~*Achtung:* Der Missbrauch dieses Meldesystems ist strafbar!~</t>
	<t id="Censored">Diese Nachricht wurde vom Raben entfernt.</t>
	<t id="CensoredShort">(Vom Raben gelöscht)</t>
	<t id="CantReport">Diese Nachricht kann nicht als missbräuchlich gemeldet werden.</t>
	<t id="CantModerate">Dieses Moderationswerkzeug kann bei diesem Thema nicht verwendet werden.</t>

	<t id="SiteStatsNotAvailable">Für diese Seite sind keine Statistiken verfügbar.</t>

	<t id="BankCat_None">Verschiedenes</t>
	<t id="BankCat_Weapon">Waffen</t>
	<t id="BankCat_Box">Behälter und Dosen</t>
	<t id="BankCat_Drug">Medikamente</t>
	<t id="BankCat_Armor">Verteidigung</t>
	<t id="BankCat_Rsc">Rohstoffe</t>
	<t id="BankCat_Food">Vorräte</t>
	<t id="BankCat_Furniture">Einrichtungsgegenstände</t>

	<t id="Objective_killc">Bringe einen Bürger um.</t>
	<t id="Objective_ban">Einen Bürger verbannen.</t>
	<t id="Objective_delrsc">Rohstoffe vernichten.</t>
	<t id="Objective_drugad">Einen Bürger drogenabhängig machen.</t>
	<t id="Objective_infect">Einen Bürger infizieren.</t>

	<t id="crow_reply_1">Dieses Thema gehört hier nicht hin! Kraaaah! Lest euch die Spielrrräägeln durch.</t>
	<t id="crow_reply_2">Immer schön nett und höflich bleiben! Kraaah! Oder ihr werdet alle stääärben. Kraaaah!</t>
	<t id="crow_reply_3">IHR SEID HIERMIT VERWARNT! Beruhigt euch SOFORT oder ihr bekommt die Konsequenzen zu spüren! Kraaaaah!</t>
	<t id="crow_reply_4">Bugs müssen an unseren Technischen Suppoooort gemeldet werden! Benutzt dazu den unten aufgeführten Link: "Einen Bug melden". Kraaaah!</t>
	<t id="crow_reply_5">Krah! Daaaahhzu gibt es bereits ein Themaaaah. Schreibt bitte dort.</t>
	<t id="crow_reply_6">Wenn ihr ein Problem mit einer externen Seite haaaabt, schreibt bitte direkt den dortigen Webmaster aaaaann!</t>
	<t id="crow_reply_7">Kehrt bitte zum ursprünglichen Thema zurück, wenn euch eure Leber lieb ist. Kraaaaah!</t>
	<t id="crow_reply_8">Keine öffentlichen Beschuldigungen im Weltforum. Meldet die entsprechenden Naaaachrichten!</t>
	<t id="crow_reply_9">Das von dir beschriiiiiebene Problem wurde bereits gelöööööööst!</t>
	<t id="crow_reply_10">Diese Problem wurde an die verantwortlichen Personen weitergelaaaaaitet! Krah.</t>
	<t id="crow_reply_11">Kraaaaah! Setze dich mit dem Technischen Suppoooort in Verbindung!</t>
	<t id="crow_reply_12">Kein neuer Thread zu einem Thema, das bereits besprrrrrochen wurde oder ihr bekommt sofort die Konsequenzen zu spüren! Krah!</t>
	<t id="crow_reply_13">Übertreibt es nicht mit den Formatierungen (SPOIL, RP, Zitate...)! Kraaah!</t>
	<t id="crow_reply_14">Verwendet bitte einen SPOILER Tag, wenn ihr über Spieleinhalt redet, die nicht jedem zur Verfügung stehen!</t>
	<t id="crow_reply_15">Ich errrrrinnere euch daran, dass Multiaccounts, das Verleihen, Verschenken oder Verkaufen von Accounts strengstens verboten ist. Führrrrt euch noch einmal die Nutzungsbedingungen zu Gemüüüte. Kraaaah!</t>

	<t id="MobileActionFailed">Du konntest diese Aktion nicht ausführen (sei es, weil der benötigte Gegenstand fehlte, weil du nicht genügend AP hattest... etc.).</t>
	
		<!-- DATES -->
	<t id="FullDate">::date::, um ::time::</t>

	<t id="RD_Past_Yesterday">Gestern, um ::time::</t>
	<t id="RD_Past_Date">::fullDate::</t>

	<t id="RD_Past_Close">vor einem Augenblick</t>
	<t id="RD_Past_Minutes">vor ::elapsedMin:: Minute(n)</t>
	<t id="RD_Past_Hours">vor ::elapsedHours:: Stunde(n)</t>
	<t id="RD_Past_Morning">Heute Morgen, um ::time::</t>
	<t id="RD_Past_Evening">Heute Abend, um ::time::</t>
	<t id="RD_Past_Afternoon">Heute Nachmittag, um ::time::</t>

	<t id="RD_Future_Tomorrow">Morgen um ::time::</t>
	<t id="RD_Future_FewDays">in ::dayOffset:: Tagen, um ::time::</t>
	<t id="RD_Future_Date">am ::fullDate::</t>

	<t id="RD_Future_Close">in einem Augenblick!</t>
	<t id="RD_Future_Minutes30">in knapp 30 Minuten</t>
	<t id="RD_Future_Morning">Heute Morgen, um ::time::</t>
	<t id="RD_Future_Evening">Heute Abend, um ::time::</t>
	<t id="RD_Future_Afternoon">Heute Nachmittag, um ::time::</t>

	<!-- MESSAGE SCRAMBLE -->
	<t id="RandomPain">
		...schluck..
		hust...
		...argh..
		..uuh..
		... ich...
		.g...
		stöhn...
		..Gnaarr..
		..aah..
		....
		 AAH!..
		..der...
		 ooh...
	</t>
	<t id="RandomCraziness">
		.. HA HA HA!...
		..werd euch alle...
		..die Stimmen...
		.gghhh...
		NEEEEIN!...
		murmel...
		..he he...
		HAUT AB!..
		die Spinnen...
		..sind überall...
		..Lass mich!..
		.. Ah... Ah ah..
		.. ist da jemand?..
		..rrRRR... AAAAaah!
		.r.tö-ten...
		...lach..
		...
		..Großvater Neeiii.. NEEIIIN!!...
		 nicht schlecht Herr Specht...
		..häh?
		..kalt..
		..oder vielleicht...
		.. Was soll...
		 nein?.. doch nicht?
		. Gar nich..
		.. Lasst mich!
		..Hi hi hi! ...
		grummel...
		... Mein Auto! ....
		.. lauf mein Kleiner ...
		... im Sommer ist es heiß ...
		.. von den blauen Beeergen kommen wiaaa.. Häh?..
		 ich liebe dich - schon immer...
		 Robert, du bist mein bester Kumpel
		 und das ist rot, rot, ROT!!Ah!...
	</t>
	<t id="RandomDrunkenness">
		... schon...
		hmmmm..
		 ...
		 .. und ich...
		 nein...
		... 'sgeht mich das an?..
		.. nein warte..
		 hmmm... na dort! 
		.. na und!...
		 nicht doch!
		..Hi hi hi! ...
		... glaub, dass...
		.gghhh...
		..ausm Weg...
		..He he...
		..häh?
		..kann sein...
		.. sollen das?...
		 bitte?..
		... achso...
		.. weisst schon wie ich mein'...
		.. alles klar...
		 so isses...
		.. äähh... was hab ich grad gesagt...
		... weisst du, weil...
		...siehste!
		 so wie in...
		 so einen auf...
		 und paaam!...
		 aber... ich..
		HICKS...
		... FRESSE...
		 mein Bier.
		... dingsbums..
		 pfff...
		...glaub ich nicht
		...ach was
		na sowas!...
		..schaust'n so?!
		..dumm anmachen!?
		... hau dir ein auf's ...
	</t>
	<t id="RandomWord">
		Zombie
		Leiche
		Schmerzen
		abartig
		Schimmel
		Infektion
		vergammelt
		Geist
		schrecklich
		grässlich
		Monster
		Spargel
		Birne
		Banane
		Apfel
		Gänseblümchen
		Angst
		Flugzeug
		Stress
		lustig
		Blume
		alles Roger
		Rakete
		Palim-palim
		Balken
		Erdbeere
		Ente
		Puppe
		Kleidchen
		Pille-Palle
		Wasserflasche
		Karotte
		Tannenbaum
		Weichnachtsmann
		Schaufel
		Snuff
		Schlumpf
		Wahnsinn
		Biene
		pervers
		lalala
		essen
		Hunger
		zermalmen
	</t>
	<t id="RandomWordDrunk">
		... der...
		und äähh..
		 .. und ich...
		.. nein...
		... noch schlimmer..
		.. hey warte..
		 äh... dort 
		.. scheiss drauf...
		... glaub dass...
		.d..di...dings...
		... die...
		..häh?..
		..weisscho...
		..oder...
		.. ein ähh...
		.. nicht?.. oder?
		... vielleicht auch nicht...
		.. krass halt.. weisst schon...
		.. ich...ich...ich...
		.. das meine ich...
		.. ähh... was wollte ich gerade sagen?...
		... weisst du, weil...
		 aber sicher...
		 so voll...
		.. achhh mist...
		.. aber... ääh..
		HICKS...
		... sagte doch schon ...
		 arghh.
		... shiggi shiggi..
		... dieses ding da ..
		.. 's'zeug halt ...
		... dieses Teil..
		.. so wie...
		..rülps...
		.. kacke..
		äh...
		hmmmm...
		..voll der Saustall...
		... weil..
	</t>
		<t id="RandomMidnightAction">
		Den Kater drücken
		Einen "Wake the Dead" trinken
		Schlafen gehen
		Testament schreiben
		Einen Strick knüpfen
		Acco verfluchen
		Mich übers Meta-Cap aufregen
		Einfach mal 22 Minuten warten...
		Kopf gegen Wand
		Hoffen, nicht einzuschlafen
		Alles verdrängen
		Den Raben huldigen
		Nach Drogen suchen
		An den Fingernägeln knabbern
		Gliedmaßen überprüfen
		Die Sandburg höher bauen!
		Leise meine letzten Worte murmeln
		In Borderlands Boten blättern
		Wüstenfunk abhören!
		Mir vorstellen, wie ein Järpentisch aussehen könnte
		Acco rupfen, teeren, federn, nochmal rupfen
		Hektisch die Patronen suchen
		Die Bibel in Blindenschrift lesen
		28 Tage warten
		Däumchen drehen
		Ins Nachbarzelt krabbeln
		Auf Dayan warten
		Das aktuelle Leichsblatt verfassen
		Gemütlich die Camperstellung halten
		Auf den kreischenden Wecker starren
		Leichsblatt lesen
		Einen Abendspaziergang unternehmen
		Meinen knuddeligen Kater knuddeln
		Meine Ratte füttern
		Ein Bild vom Weltuntergang malen
		Ein Ka-tet gründen
		Den scharlachroten König verfluchen!
		Leiche eines Reisenden anknabbern
		Am Daumen lutschen
		Einen Järpen-Tisch schnitzen
		Den Järpen-Tisch in der Wüste verstecken
		In der Nase bohren und "La Paloma" singen
		Den ekligen Hautfetzen überziehen
		Ein Rabenkostüm anziehen
		Leute im Kostüm erschrecken
		In Ruhe warten...
		Das Licht löschen
		Plüschtier knuddeln
		Einen Tunnel weg von der Stadt graben
		Einen Dieb in den Fleischkäfig stecken
		Laut singen "Einer geht noch..."
		Dem Hund das Sprechen beibringen
		Den Schlaf in Empfang nehmen
	</t>
		<t id="RefererStupidReward">
		Verleiht deinem Haar einen seidigen Glanz und stärkt deine Kopfhaut
		Bekämpft wirksam deinen Körpergeruch. Deine Mitbürger werden es dir danken!
		Das andere Geschlecht wird dir nicht widerstehen können.
		Du fühlst dich noch entspannter als nach einer Tüte oder einer Beruhigungsspritze.
		Gib dir das beruhigende Gefühl etwas Gutes getan zu haben.
		Deine natürlichen Abwehrkräfte werden gestärkt.
		Du hast eine gute Tat vollbracht.
		Die Leute auf der Straße werden sich nach dir umdrehen.
		Stärkt dein Zahnfleisch und deine Zähne.
		Du wirst angenehm nach Orangenblüten duften.
		Du wirst ein respektierter und angesehener Bürger deiner Gemeinschaft.
		Du bekommst einen frischen Atem - schnell und effektiv.
		Du bekommst einen frischen jugendlichen Teint und einen Babypopo.
		Du bekommst straffere Brüste.
		Du bekommst stahlharte Waschbrettbauchmuskeln.
		Die Zombies werden dich lieben, dass du für Nachschub sorgst. ;)
	</t>
	
	<!-- mode d'exploration -->
	<t id="ForbiddenInExplo">Du kannst das erst machen, *wenn du von deinem Erkundungsausflug zurückgekehrt bist*.</t>
	<t id="ExploTitle_Bunker">Hallo... Ist da wer?</t>
	<t id="ExploTitle_Hospital">Is was, Doc?</t>
	<t id="ExploTitle_Hotel">Unheimliche Abenddämmerung</t>
	
	<t id="ExploCantEnter">Du kannst diese Gebäude nicht betreten...</t>
	<t id="ExploCantEnterTerrorized">Du bist bereits starr vor Angst!!</t>
	<t id="ExploCantEnterWounded">deine Verletzungen würde sich hier zu schnell entzünden!!</t>
	<t id="ExploCantEnterCamping">Du campst gerade!!</t>
	<t id="ExploCantEnterInGroup">Es gibt hier nur für eine Person genug Sauerstoff!</t>
	<t id="ExploCantEnterInEscort">vous êtes sous escorte ou attente d'escorte, vous ne pouvez pas rentrer !</t>
	<t id="ExploNothing">Bis auf deine eigene, grenzenlose Verzweiflung gibt es hier nichts zu entdecken...</t>
	<t id="ExploCurrentlyVisited">Jemand anders untersucht gerade diesen Ort.</t>
	<t id="ExploAlreadyVisited">Du kannst heute nicht hierher zurückkehren... Dein Körper würde das nicht durchstehen.</t>
	<t id="ExploCantDoAction">Du kannst diese Aktion nicht ausführen.</t>
	<t id="ExploCantDoBlankKeyTwice">Du kannst keinen weiteren Abdruck dieses Schlosses erhalten.</t>
	<t id="ExploNotTechnician">Diese Aktion ist Technikern vorbehalten.</t>
	<t id="ExploOutOfOxygen">Die Luft wird dünn und dünner... Du kannst nicht weiter. Du weißt nicht mehr wie, aber du findest den Ausgang und entkommst verletzt aber am Leben.</t>
	<t id="ExploCantMoveZombie">Du kannst das nicht machen! Du bist von einigen wenig verständnisvollen Zombies umgeben...</t>
	<t id="ExploNeedToolUnlockDoor">Um diese Tür zu öffnen, musst du etwas finden, was einem <img src="/img/icons/item_::key.icon::.gif" alt=""/> ::key:: ähnelt.</t>
	<t id="ExploUnlockDoor">Du hast es geschafft, die Tür zu öffnen. Doch der <img src="/img/icons/item_::key.icon::.gif" alt=""/> ::key:: scheint es nicht überstanden zu haben...</t>
	<t id="ExploCantGatherTooMuch">Du hast dieses Zimmmer bereits durchsucht.</t>
	<t id="ExploFindToolInRoom">Beim Durchstöbern der Winkel dieses schmutzigen Zimmers findest du ::name::.</t>
	<t id="ExploNotInRoom">Für diese Aktion musst du dich in einem Zimmer befinden.</t>
	<t id="ExploNoRoom">Hör auf, mit dem Kopf durch die Wand zu wollen. Hier gibt es kein Zimmer!</t>
	<t id="ExploAlreadyInRoom">Du bist bereits in einem Zimmer!</t>
	<t id="ExploDoorLocked">Diese Tür ist verschlossen.</t>
	<t id="ExploCantUSeObject">::name:: cannot be used in explorations</t>
	<!-- Ghoule Vaccine -->
	<t id="CantVaccineNoGhoul">Du kannst dieses Serum nicht auf dich selbst anwenden. Du würdest sonst der beste Freund eines Ghuls werden...</t>
	<t id="GetVaccinatedFromGhoul">Du kannst es kaum fassen! Die Infektion, die dich in ein blutrünstiges Monster verwandelt hatte, verschwindet nach und nach. Ist es wirklich wahr, dass du wieder ein Mensch bist?</t>

	<!-- Shaman curative actions -->
	<t id="ShamanHealTerror">Mit nichts lässt sich Schrecken besser bekämpfen als mit Angst. Du nimmst deine Schamanenmaske ab und pustest deinem Gegenüber ein selbst hergestelltes Zauberpulver ins Gesicht, das Schlafwandeln auslöst.
		Dein Patient verfällt sofort in einen Zustand, der "pavor nocturnus" oder auch "Nachtangst"genannt wird. Als ::clint:: wieder aufwacht, scheint er von seinen Schrecken befreit zu sein.</t>
	<t id="ShamanHealTerrorInjured">Doch der Verstand dieses Bürgers ist so vom Schrecken gezeichnet, dass er auch dich mit Angst erfüllt.</t>
	
	<t id="ShamanHealDrug">Du zückst dein Opfermesser und versuchst, die Klinge durch rituelle Bewegungen zum Glühen zu bringen.
		Energieströme leiten dich und du bemerkst sofort eine Blutung auf Höhe des rechten Lungenflügels.
		Während du mit all deiner Kraft der Versuchung widerstehst, deine Klinge ganz in die Haut von ::clint:: zu stoßen, tritt aus dem frisch verletzten Körper eine Flüssigkeit aus.</t>

	<t id="ShamanHealDrugInjured">Doch dein von Müdigkeit gezeichneter Zustand lässt nicht zu, dass du den Dämonen widerstehst. Du lässt dich dazu hinreißen, diese Flüssigkeit, die – wie du weißt – tödlich sein kann, aufzusaugen.</t>
	
	<t id="ShamanHealAlcohol">Du zückst dein Opfermesser und versuchst, die Klinge durch rituelle Bewegungen zum Glühen zu bringen. Energieströme leiten dich, und du bemerkst sofort eine Blutung auf Höhe der Leber.
	Während eine Flüssigkeit aus dem frisch verletzten Körper ausströmt, wird::clint:: vom Einfluß des Alkohols befreit. </t>
	
	<t id="ShamanHealAlcoholInjured">Doch diese alkoholischen Ausdüstungen bringen dich ganz um den Verstand. Voller Wonne kostest du von diesem frisch befreiten Alkohol.</t>
	
	<t id="ShamanHealInfection">Du ziehst dein Opfermesser und versuchst, die Klinge durch rituelle Bewegungen zum Glühen zu bringen.
	Energieströme leiten dich und du bemerkst unmittelbar eine tiefe Verletzung auf Höhe der infizierten Gliedmaßen. Die Entgiftung beginnt also langsam.</t>
	
	<t id="ShamanHealInfectionInjured">Doch auf einmal platzt eine infektiöse Blase. Eure aufgewetzte Haut weist ebenfalls unbehandelte Wunden auf, und die infektiösen Keime beschließen, sich dort einzunisten.</t>
	
	<t id="ShamanHealFailed">Unmöglich... Du spürst gar nichts, weder ein Funke noch ein Energiestrom, der sich nutzen ließe. Das Risiko, dass ::clint:: dabei stirbt, ist darum hoch.</t>
	
	<t id="ShamanCantHeal">In deinem jetzigen Zustand kannst du diese Aktion nicht ausführen.</t>
	<t id="ShamanCantHealUser">Du kannst diesen Bürger nicht heilen. Entweder braucht er keine Heilung oder er ist nicht in der Stadt oder es wurde heute bereits versucht, ihn zu heilen.</t>
	<t id="ShamanHealRestricted">Du kannst heute nicht mehr heilen. Deine Aura ist erschöpft.</t>
	
	<t id="ShamanRainDance">Du vollführst einen Schamanentanz und betest zum Himmel, dass er Regen bringen und diese unselige Zone reinigen möge.</t>
	<t id="ShamanRainDanceOutsideSuccess">Schließlich zahlen sich deine Bemühungen aus. Die ersten Tropfen regnen auf die Zombies herab. Du genießt diesen Moment, als ihr Fleisch wie Schnee in der Sonne schmilzt und wartest geduldig ab, bis sich ihre Körper komplett aufgelöst haben.</t>
	<t id="ShamanRainDanceCitySuccess">Ob durch deine Kräfte oder unverschämtes Wetterglück, dicke Regentropfen fallen auf die Stadt herab und füllen ein wenig den Brunnen auf.</t>
	<t id="ShamanRainDanceFail">Doch nichts passiert... Soviel steht fest, du stehst nun wie ein lausiger Amateur da. Außer Blasen an den Füßen hat das alles nichts eingebraucht...</t>
	<t id="ShamanRainDanceZoneLimited">Diese Aktion auszuführen ist sinnlos. Heute wurde schon versucht, diese Zone zu reinigen.</t>
	<!-- MAJ septembre 2013 -->
	<t id="YouDiedBadThief">Tja, das hast du davon bei einem paranoiden Pyromanen einbrechen zu wollen. Deine Einzelteile besprenkeln nun seine vier Wände. Das ist lange nicht so spaßig, wie es klingt: Irgendjemand wird hier putzen müssen.</t>
	<t id="YouWoundedBadThief">Huch! Scheint, als würde dein Mitbürger nicht wollen, dass jemand seine Sachen durchstöbert. Unter deinen Füßen ist etwas explodiert und hat dich gegen die Wand geschleudert. Du wurdest verletzt!</t>
	<t id="GuitarGaveCitizenEnergy">Ein bisschen Live-Musik begeistert die Damen und hebt die Motivation... aber dir muss der Nebeneffekt genügen. Dein Spiel hat ::pa:: Aktionspunkte generiert, die unter den Bürgern aufgeteilt werden.</t>
	<t id="GuitarAlreadyUsed">Achtung, zu viel ist genau so schlecht wie gar keine Musik, und die Gitarre wurde heute bereits gespielt. Gönn deinen Ohren eine Pause!</t>

	
	<t id="LittleCatCleanedArea">"Diese Katze ist unglaublich! Sie scheint keine Angst zu haben, nicht einmal vor den widerlich stinkenden Zombies. Stärker als der Duracell Hase und das Killer-Kaninchen von Caerbannog gemeinsam hat sie die gesamte Zone von Untoten befreit."</t>
	<t id="LittleCatWound">Diese Katze ist unglaublich! Sie scheint keine Angst zu haben, nicht einmal vor dir. Das Tier springt dir an die Kehle und vergräbt seine Krallen tief in deinem Fleisch.</t>

</texts>
