<news>

	<!-- ATTACK DESCRIPTION -->

	<n id="AttackIntro">
		<t>Liebe Bürgerinnen und Bürger,</t>
		<t>Hinweis an die Bevölkerung:</t>
		<t>Aktuelles in Kürze:</t>
		<t>WICHTIG:</t>
		<t>Eilmeldung:</t>
		<t>Neue Nachrichten:</t>
	</n>

	<n id="petNames" ::ignore::>
		<t>Brummbrumm</t>
		<t>Nuffi</t>
		<t>Fettwanst</t>
		<t>Krümel</t>
		<t>Quälgeist</t>
		<t>Whitie</t>
		<t>Warpie</t>
		<t>Urmel</t>
		<t>Gizmo</t>
		<t>Romero</t>
		<t>Trolli</t>
		<t>Drops</t>
		<t>Kampfzwerg</t>
		<t>Panda</t>
		<t>Wuschel</t>
	</n>

	<n id="petTypes" ::ignore::>
		<t>Köter</t>
		<t>Python</t>
		<t>Meerschweinchen</t>
		<t>Ratte</t>
		<t>Ziege</t>
		<t>Hase</t>
		<t>Hamster</t>
		<t>Schwein</t>
		<t>Pudel</t>
	</n>

	<n id="directions">
		<t>am westlichen Flügel der Stadt</t>
		<t>an unserer schwach gesicherten Flanke</t>
		<t>in der Nähe der südlichen Stadtmauer</t>
		<t>am Stadttor</t>
		<t>in der Nähe des Gemüsegartens</t>
		<t>am Aussichtsturm</t>
		<t>an der östlichen Stadtmauer</t>
		<t>an der nördlichen Stadtmauer</t>
		<t>in der Nähe des Brunnens</t>
	</n>

	<n id="objects">
		<t>einen Holzstoß</t>
		<t>einen Abfallberg</t>
		<t>einen Trümmerhaufen</t>
		<t>einen toten Baumstumpf</t>
		<t>eine vergessene Leiter</t>
		<t>einen Stapel von Kisten</t>
		<t>einen Steinhaufen</t>
		<t>ein Werkzeugsammelsurium</t>
		<t>einen Haufen Unrat</t>
		<t>ein Baugerüst</t>
	</n>

	<n id="poisons">
		<t>Curare</t>
		<t>Botulinustoxin</t>
		<t>Zyanid</t>
		<t>Phenol</t>
		<t>Arsen</t>
		<t>Rizin</t>
		<t>Chlortwinat</t>
		<t>Aconitin</t>
		<t>Neurotwinin</t>
		<t>Figoniciasekret</t>
		<t>Sepsin</t>
		<t>Kaliumchlorid</t>
	</n>

	<n id="DayOne">
		<t>Normalerweise müsste ich euch jetzt für euren Versuch, zu überleben viel Glück wünschen... Allerdings spielt es hier keine Rolle, ob ihr beim heutigen Angriff einen Arm verliert oder nicht. Versucht einfach, so wenig 'Geschirr' wie möglich kaputt zu machen...</t>
		<t>Der alte Jack ist gestern Nacht nicht mehr zurückgekommen. Ihr wisst ganz genau, was das bedeutet: *Die Horde wartet auf uns*! Wir dachten, dass wir uns in dieser schäbigen Stadt verstecken könnten... weit gefehlt! Wir müssen jetzt unsere Arsch hochkriegen, wenn wir nicht gleich in der ersten Nacht draufgehen wollen.</t>
		<t>Heute morgen haben uns ein paar Bürger die *Anwesenheit der Zombiehorde* in der Nähe von ::city:: bestätigt. Wir hatten gehofft, ihnen ausweichen zu können, doch sie haben uns gefunden. Jetzt wird es Zeit, uns ums Überleben zu kümmern - andernfalls sterben wird.</t>
		<t>Seit einiger Zeit hat sich der Schlendrian in unserer Stadt breitgemacht. Doch damit ist jetzt Schluss! Gestern Nacht wurden von einigen Einwohnern seltsame Stöhn- und Kratzgeräusche am Stadttor vernommen. Es kann sein, dass es sich um Tiere gehandelt hat, doch wir können nicht spekulieren. Aus diesem Grund findet heute Abend in der Bank eine wichtige Versammlung statt. Es besteht Anwesenheitspflicht.</t>
	<!--
	<t>Eine gespenstische Stille hat sich seit geraumer Zeit bleiern über die Stadt gelegt. Es gibt NICHTS, aber auch *gar nichts* zu berichten. Das hat sich heute morgen abrupt schlagartig geändert: Eine ziemlich unappetitliche Zombiehorde hat uns besucht und begehrt seitdem lautstark Einlass. Zeigen wir ihnen wo es lang geht!</t> -->
		<t>Das lautstarke Geächze und Geschnaufe gestern Nacht lässt keinen Zweifel mehr zu: *Die Horde hat unsere Stadt ::city:: gefunden.* Wenn wir nicht schnell was unternehmen, werden wir schon heute Nacht alle sterben.</t>
		<t>Die in letzter Zeit gestiegene Anzahl von *Tierkadavern* ist ein böses Omen... Wir müssen ab sofort mit dem Schlimmsten rechnen und mit den Vorkehrungen beginnen. Heute Abend könnten sie *schon hier sein*.</t>
		<t>Die ruhigen Tage gehören ein für alle Mal der Vergangenheit an. *Über 50 Zombies* wurden in der Nähe von ::city:: gesichtet! Wir sollten so langsam in Gang kommen und uns eine *Verteidigungstrategie* ausdenken...</t>
	</n>

	<n id="NoDeath" ::ignore::>
		<t>Es gab gestern Nacht innerhalb der Stadtmauern *keinen einzigen Toten* zu beklagen. Sieht fast so aus, als ob die Stadt die richtige Verteidigungsstrategie gefunden hätte.</t>
		<t>Die gestrige Meute hat uns so richtig eingeheizt. Ungefähr ::z:: Untote wollten in unsere Stadt eindringen und sie dem Erdboden gleich machen. Nichts da! Die sollen mal schön draußen bleiben!</t>
		<t>Alles im grünen Bereich. Gestern Nacht ist *niemand* gestorben. Und das, obwohl wir von ::z:: Zombies belagert wurden.</t>
		<t>Unsere Verteidigungen haben Stand gehalten. Ungefähr ::z:: Zombies hatten gestern ihr Glück ::dir:: versucht. Erfolg ward ihnen nicht beschert. Die Stadt hat auch keine Opfer zu beklagen.</t>
		<t>Es sieht alles danach aus, als ob wir den Dreh raus hätten! Wir mussten gestern Nacht innerhalb unserer Stadtmauern keine Verluste beklagen. Bravo! Weiter so!</t>
		<t>Wir konnten uns die stinkenden Kreaturen ::dir:: gestern vom Leib halten. Unsere Verteidigungsmaßnahmen scheinen zu funktionieren.</t>
		<t>*Unerbittlich* haben die Zombies gestern Abend versucht, in die Stadt einzudringen - ohne Erfolg. Es besteht kein Zweifel, dass sie es heute, noch hungriger und zahlreicher, erneut versuchen werden...</t>
		<t>Die Zombieabwehr gestern war ein Kinderspiel. Heute wird das schon schwieriger werden, denn unsere "Freunde" werden noch hungriger sein...</t>
		<t>Das Schnauben und Stöhnen gestern Nacht war *unüberhörbar*... An die ::z:: Zombies wurden gezählt. Für morgen müssen wir uns was einfallen lassen, denn es werden bestimmt mehr werden... </t>
		<t>Unsere Vorrichtungen ::dir:: haben sich als sehr wirksam erwiesen. Keiner der ::z:: wandelnden Toten ist in die Stadt gelangt. Auf unserer Seite gab es, außer ein paar beschädigter Häuser, keine Verluste.</t>
		<t>Gestern Nacht gab es keine Verluste. So weit so gut. Jetzt haben sie allerdings einen noch mächtigeren *Kohldampf*. Wir müssen alles daran setzen, ihnen den Appetit zu verderben...</t>
		<t>Die Untoten mussten gestern unfreiwillig fasten. Keiner der ungefähr ::z:: Zombies hat was zum Beißen bekommen. Die Stadtverteidigung war 1A!</t>
		<t>Die ::z:: Zombies gestern Nacht ließen das Schlimmste befürchten... doch es ist mal wieder glimpflich ausgegangen. Wir hatten keine Opfer. Weiter so!</t>
		<t>Ach, war das lustig, als ::rcitizen::s ::ranimal:: ::rpet:: aus Versehen vom Bier genascht hatte! Nun ja... *::rpet::* wurde heute morgen auf der Baustelle tot aufgefunden... Wir bitten darum, ::rcitizen:: ein bisschen Trost zu spenden.</t>
		<t>Das muss gefeiert werden! Wir hatten in der Stadt *keine Toten*. Dabei haben die Viecher uns gestern Nacht ::dir:: ganz schön ins Schwitzen gebracht.</t>
		<t>Die ::z:: Zombies gestern Nacht mussten mit unseren Abfällen und ein paar Tieren, darunter leider auch ::rcitizen::s ::rpet::, Vorlieb nehmen. Die ganze Stadt hat sich vorbildlich verhalten. Bravo!</t>
		<t>Wir trauern um ::rpet::, unseren geliebten Hund. Sein ständiges Gekläffe, das der halben Stadt auf den Wecker ging, fand beim gestrigen Angriff ein jähes Ende. Armes Tier... Die gute Nachricht ist, dass gestern innerhalb der Stadtmauern keiner aufgefressen wurde.</t>
		<t>::rcitizen::s ::ranimal:: wurde heute Morgen in mehrere Stücke zerfetzt aufgefunden. Ein Stück wurde sogar aus dem Brunnen gefischt. Das erklärt auch den seltsamen Geschmack der Wasserrationen von heute Morgen...</t>
		<t>Das mysteriöse Verschwinden unserer Stadtziege ::rpet:: hat heute morgen die Stadt in helle Aufruhr versetzt. Einige behaupten, dass es sich um einen Racheakt handle (der Name ::rcitizen:: wurde öfters genannt). Wir bitten alle Einwohner, keine Gerüchte in die Welt zu setzen, solange die Untersuchungen nicht abgeschlossen sind.</t>
		<t>Wie jedermann hören konnte, hat sich ::rcitizen:: gestern Nacht die Seele aus dem Leib geschrien. Wir dachten schon, die Zombies würden ihn zu Hackfleisch verarbeiten. Falscher Alarm, es war nur ein kleiner Nervenzusammenbruch... Ach ja: Es gab keine Toten.</t>
		<t>Aus Freude über die gestrige Nacht, in der niemand aufgefressen wurde, ist ::rcitizen:: heute Morgen nackt durch die Straßen gerannt. "Ich wollte diesen neuen Tag einfach gebührend empfangen!", erklärte er uns.</t>
		<t>Wir haben in unseren Reihen gestern Nacht keine Opfer gehabt. ::rcitizen:: meinte skeptisch dazu: "Na und, dann verrecken wir halt morgen!".</t>
		<t>Um Haaresbreite konnte ::rcitizen:: gerettet werden. Den Strick bereits um den Hals gelegt, stammelte er: "Ich dachte, die würden uns alle auffressen und wollte ihnen zuvorkommen. Es tut mir so leid." - Da war wohl jemand etwas vorschnell, denn gestern Nacht sind alle Bürger in der Stadt unversehrt geblieben...</t>
		<t>Einer der ::z:: Zombies von gestern Nacht, wurde heute Morgen *im Brunnen* gefunden... Ich rate allen dringend davon ab, heute Wasser aus dem Brunnen zu trinken. Die Gefahr sich was einzufangen, ist zu hoch.</t>
	<t>Gestern Nacht war es fast schon besinnlich, so ruhig war es in der Stadt. Ich denke, dass uns der Schlaf allen ganz gut getan hat. Ein paar Gebäude und Häuser wurden etwas in Mitleidenschaft gezogen, aber nichts wirklich Schlimmes.</t>
	</n>

	<n id="SingleDeath">
		<t>Wirklich Schade um ::name::... Glücklicherweise ist er der einzige Tote, den wir gestern Nacht hatten. ::rcitizen:: sagte dazu: "Der war es doch eh nicht wert!".</t>
		<t>::name:: ist gestern Nacht draufgegangen und ruht jetzt in der Hölle...</t>
		<t>Jeder in der Stadt hat gestern Nacht ::name::s Geschrei gehört, doch niemand ist ihm zur Hilfe geeilt. Normal... das nennt sich: "Überlebensinstinkt". Seid ihr euch aber sicher, dass ihr heute Nacht noch ruhig schlafen könnt?</t>
		<t>Alle haben sich gestern Nacht unter ihre Decken verkrochen, anstatt ::name::, unserem einzigem Opfer, zu helfen. Wir sind wirklich 'ne super Gemeinschaft! Echt toll...</t>
		<t>::name:: hatte gestern kein Glück. Ansonsten war es aber eine ruhige Nacht...</t>
		<t>Spart euch die Gerüchte: Das Blut auf der Straße stammt von ::name::. Die Untoten hatten es auf ihn besonders abgesehen...</t>
		<t>Gestern Nacht wurden wir Zeugen eines bizarren Schauspiels. Eine ganze Meute von Zombies jagte ::name:: durch die Stadt und rissen ihn nach zehnminütiger Flucht zu Boden. Sein Körper wurde anschließend *vollständig* neben dem Brunnen verspeist!</t>
		<t>Manche sagen, dass ::name::s Tod kein Zufall war... Er ist gestern Nacht das *einzige* Opfer gewesen. Kann es vielleicht sein, dass jemand von uns diesen Tod *provoziert* hat?</t>
		<t>Die ganze Stadt *freut* sich insgeheim über ::name::s Tod... Niemand sagt allerdings warum - außer ::rcitizen::: "Den konnte hier doch eh keiner leiden!".</t>
		<t>::name:: wurde heute morgen mausetot in seinem Bett aufgefunden. Das Problem ist nur: Es war *kein* Zombie... *Wer* könnte so etwas Schreckliches nur tun?</t>		
		<t>Die Zombies waren gestern nicht zimperlich. Von ::name:: sind gerade mal der Kiefer und ein paar Fußzehen übrig. Beides wurde ::dir:: gefunden. Jetzt macht mal nicht so ein verdutztes Gesicht! Es war unser einziger Verlust gestern Abend, es hätte ja auch ::rcitizen:: treffen können!</t>
		<t>Niemand hatte seine Gesten gestern verstanden. Es sah so aus, als ob ::name:: den Verstand verloren hätte. Mehreren Augenberichten zufolge, sei er während des Angriffs nur mit seiner Unterhose bekleidet durch die Stadt gelaufen! Das Ganze fand schnell ein Ende...</t>
	</n>

	<n id="FewDeaths" ::ignore::>
		<t>Das war eine höllische Nacht. Unsere Verteidigung konnte nur einen Teil des Angriffs abwehren, sodass es mehreren Zombies gelang, ::dir:: einzudringen. Das Ergebnis: *::n:: Tote*.</t>
		<t>Keine besonderen Vorkommnisse gestern Abend. Wir konnten unsere Verluste eindämmen und haben nur ::n:: Einwohner verloren. Außerdem waren die Getöteten nicht besonders beliebt...</t>
		<t>Unsere Maßnahmen waren *angemessen* und *ausreichend*! Leider sind ein paar Zombies "auf die Idee gekommen", (ob die Viecher denken können steht auf einem anderen Blatt...) *::obj::* zu verwenden, um sich ::dir:: ihren Weg in die Stadt zu bahnen. Bilanz: *::n:: getötete Bürger*.</t>
		<t>Einer Handvoll Zombies ist es gestern Nacht ::dir:: gelungen, in unsere Stadt einzudringen. Kein Mensch weiß, wie sie das geschafft haben... Laut ::rcitizen:: war eine Mauerbresche hinter seinem Haus dafür verantwortlich. Wie es der Zufall so will, hat er nicht einen Kratzer abbekommen - und das obwohl bei diesem Vorfall ::n:: Bürger gestorben sind. Selbstverständlich hat dieser gewissenhafte Mitbürger nach dem Angriff besagtes Mauerloch wieder gestopft. Verdächtig, nicht wahr?</t>
		<t>Gestern ist etwas passiert, auf das wir beileibe nicht vorbereitet waren: Mehrere Untote haben unser *Bauprojekt* ::dir:: dazu genutzt, um sich in die Stadt zu schleichen. ::n:: Einwohner sind in ihren Bäuchen gelandet. Wir dürfen die *Baustellen über Nacht nicht mehr unbeaufsichtigt lassen*.</t>
		<t>Aus unerklärlichen Gründen ist es gestern Nacht einer kleinen Zombiegruppe gelungen, die Stadt zu betreten. *::n:: Bürger* mussten dafür mit ihrem Leben bezahlen.</t>
		<t>Die Verluste von gestern Nacht halten sich in Grenzen. Wir hatten nur *::n:: Tote*. ::rcitizen:: sprach den Angehörigen der Verstorbenen seinen Beileid aus und bat sich an, ihnen bei der Entsorgung der Leichen behilflich zu sein. Altruismus? Ironie?</t>
		<t>Gestern Abend haben es ::n:: Bürger nicht mehr rechtzeitig in ihre Häuser geschafft. Die Zombies haben sich an ihnen sattgefressen. Die Armen hatten *keine Chance*. Ein paar Reste wurden ::dir:: gefunden. Andere hätten gehört wie ::rcitizen:: "Lauf, Forrest, lauf!" geschrien hätte, bevor er lachend zu Boden ging.</t>
		<t>Unsere Verteidigungen waren gestern zu knapp: Ein kleiner Zombietrupp hat unsere Stadt *::dir::* betreten und *::n:: Bürger* gemetzelt.</t>
	</n>

	<n id="ManyDeaths" ::ignore::>
		<t>Gestern Nacht gab es ein schönes Blutbad in unseren Reihen! Herzlichen Glückwünsch: *::n:: Tote*.</t>
		<t>Die lebenden Toten haben sich gestern Nacht eine Schwachstelle in der Stadtmauer ::dir:: zunutze gemacht. Manche Häuser hielten dem Ansturm stand, andere nicht. Ergebnis: *::n:: Tote*.</t>
		<t>Gestern Nacht hat es leider nicht gereicht. ::n:: Bürger mussten sich von uns verabschieden.</t>
		<t>Eine schier unglaubliche Flut von geschätzten *::z:: Zombies* ist gestern über uns hereingebrochen! *::n:: Bürger* wurden in ihren Häusern lebendig verschlungen oder in die Wüste geschleift. Noch so eine Nacht und wir brauchen diese Zeitung hier nicht mehr herausgeben.</t>
		<t>Die Stadt hat eine schreckliche Nacht hinter sich. Die lebenden Toten haben ::n:: Einwohner niedergemetzelt. Wir müssen uns bis heute Abend schnellstens etwas einfallen lassen...</t>
		<t>Getrocknete *Blutlachen* entwürdigten heute Morgen unsere stolze Stadt. Die Horde hat uns eine Lehre erteilt und uns gemahnt, in unseren Bemühungen nicht nachzulassen.</t>
		<t>Wir müssen jetzt mal langsam in die Gänge kommen! Unsere absolute Unfähigkeit, passende Verteidigungen zu bauen hat gestern Nacht ::n:: von uns das Leben gekostet. Nur zur Erinnerung: An die ::z:: Zombies waren gestern zu Besuch da.</t>
		<t>Die abgebissenen Gliedmaßen und aus den Bäuchen quellenden Eingeweide unserer ::n:: Mitbürger sprechen eine klare Sprache: Wir müssen schnellstens unsere Verteidigung verbessern...</t>
		<t>Der fürchterliche Angriff von gestern Nacht hat ::n:: Personen das Leben gekostet. Sage und schreibe *::z:: Zombies* wurden gesichtet! Diese neue Wucht und Brutalität lässt Schlimmes befürchten...</t>
		<t>Wir trauern und beten für die ::n:: Seelen, die uns gestern verlassen haben. Leider ist es uns nicht gelungen, die zirka ::z:: Untoten aufzuhalten... Gott erbarme sich unser!</t>
		<t>Die Zombies haben gestern so richtig *geschlemmt*: ::n:: Einwohner* wurden ihnen fast wie auf dem Silbertablett serviert. ::rcitizen:: meinte dazu: "Ich hätte nie gedacht, dass wir so schnell als Zombiefraß enden..."</t>
		<t>::rcitizen:: ist heute morgen vor versammelter Mannschaft in Tränen ausgebrochen (ganz bestimmt die Nerven): "Ich bin so glücklich, dass ich nicht zu den *::n:: Opfern* gehöre!!".</t>
		<t>Das ging ja mal so richtig in die Hose gestern Nacht: Wir zählen *::n:: Tote*! Dazu kommen außerdem noch ::rpet::, ::rcitizen::s ::ranimal::.</t>
	</n>

	<n id="DoorCriminalFewDeaths">
		<t>Ihr könnt euch alle bei ::name:: bedanken! Er hat *das Stadtor* kurz vor dem Angriff geöffnet und uns die Viecher auf den Hals gehetzt! Glücklicherweise sind wir noch einmal glimpflich davongekommen. Und weil es so lustig war, schlage ich vor, das Gleiche heute Nacht zu wiederholen...</t>
		<t>Das *Stadttor stand heute Nacht offen*. Bravo! Dem Register zufolge wäre ::name:: mit dem Schließen dran gewesen. Wir haben noch einmal Schwein gehabt, der Fehler hat uns nicht allzu viele Menschenleben gekostet.</t>
		<t>Sieht so aus, als ob ::name:: gestern Nacht vergessen hat, das Tor zu schließen. Das hätte uns teuer zu stehen kommen können, aber die paar Toten können wir auch noch verkraften. Wer hat Lust ihn zu hängen?</t>
		<t>Was bringen uns die ganzen Verteidigungsanlagen, wenn so ein Vollhorst wie ::name:: über Nacht das Tor offen lässt?! Die Schäden halten sich zum Glück in Grenzen... *Verbannt ihn*!</t>
		<t>::name:: wollte uns gestern Nacht *alle umbringen*! Das ist ihm bis auf wenige Ausnahmen misslungen. Ich bin dafür, dass wir ihn *loswerden*!</t>
		<t>Wenn's nach mir ginge, hätte ich mit ::name:: kurzen Prozess gemacht... Was ist denn das für eine Ausrede?! "Ich habe 'vergessen' das Tor zu schließen."? Sowas gehört doch gehängt!</t>
	</n>

	<n id="DoorCriminalManyDeaths">
		<t>Manche haben gesehen, wie ::name:: gestern Nacht kurz vor Mitternacht das Tor geöffnet hätte. Andere sagen, dass sei keinesfalls ein Unfall gewesen... Ergebnis: *::n:: Tote*.</t>
		<t> ::name:: hat gestern mit seiner Türschließaktion einen Volltreffer gelandet! ::n:: Bürger sind jetzt tot! Bravo! Die Frage, die sich jetzt stellt ist: *War das wirklich nur Nachlässigkeit?*</t>
		<t>Was bringen uns die ganzen Verteidigungsmaßnahmen, wenn dann das *Stadttor offen* steht? Wir danken ::name:: für den Tod von ::n:: Bürgern... "vergessen"... tststs...</t>
		<t>Nur zur Info: Das Stadttor wurde heute Nacht nicht geschlossen. Die traurige Konsequenz: *::n:: Tote*. Laut Einteilung wäre ::name:: dran gewesen. Es geht das Gerücht um, dass das Ganze kein Zufall war...</t>
		<t>Gestern haben wir den *Tag der Offenen Tür* gefeiert! *::n:: Tote* sind das Ergebnis! Vielen Dank an ::name::, der so nett war, das Tor zu öffnen und später *vergaß*, es wieder zu schließen! In die Wüste mit ihm! Worauf wartet ihr noch?!</t>
		<t>Überraschung!! Das Tor stand (mal wieder) *sperrangelweit* offen! Herzlichen Dank an ::name::: "Du hast jetzt ::n:: Bürger auf dem Gewissen, ich hoffe du kannst nicht mehr schlafen, du Versager!"</t>
		<t>Was zum Teufel macht eigentlich unsere Torwachmannschaft?! ::name:: hat gestern, ohne zu fragen, das Tor geöffnet und dadurch für ein wahres Massaker gesorgt: ::n:: Tote! Geht's noch?!</t>
	</n>

	<n id="DoorFewDeaths">
		<t>Es ist ja wirklich rührend wenn ::name:: sich um ::h::h nochmal erbarmt, das Tor aufzumachen. Aber wenn er es danach nicht mehr schließt, sollte er sich von derart verantwortungsvollen Aufgaben in Zukunft fernhalten... Glücklicherweise haben wir nicht allzu viele Tote zu beklagen.</t>
		<t>::name:: hat gestern um  ::h::h das Stadttor aufgemacht. Aber keiner ist auf die Idee gekommen, es danach wieder zuzumachen. Echt toll...</t>
		<t>Jemand hat gestern nacht das Tor auf- aber nicht wieder zugemacht. Wir sind nochmal mit einem blauen Augen davon gekommen... es gab nicht allzu viele Verluste. Jedenfalls niemand wichtiges...</t>
		<t>Wir müssen jemanden bestimmen, der das *Stadttor zumacht*. Gestern war es nicht zu und wir hatten nochmal Glück: Die Toten halten sich in Grenzen. Doch heute Nacht... Ich möchte gar nicht daran denken... Ich schlage ::name:: vor.</t>
		<t>Alles aufgepasst. Ich erkläre euch jetzt wie das mit dem *Stadttor funktioniert*: Um oder nach 23h30 wird das *Tor GESCHLOSSEN*. Das kann doch nicht so schwer sein! Glücklicherweise sind wir gestern noch mit einem blauen Auge davongekommen...</t>
	</n>

	<n id="DoorManyDeaths" ::ignore::>
		<t>Hallo? Was war gestern mit dem *Stadttor* los? Hat keiner mal daran gedacht, es zu schließen? Wollt ihr, dass wir alle draufgehen?!</t>
		<t>Wenn sich gestern jemand dazu bequemt hätte das Stadttor vor dem Angriff zu verriegeln, hätten wir uns die ::n:: Toten sparen können...</t>
		<t>Die Organisation der Stadt läuft wie geschmiert. Ein Beispiel: Gestern hat ::name:: das Stadttor um ::h::h geöffnet und niemand ist auf die Idee gekommen, es wieder zu schließen. Weiter so!</t>
		<t>Besser hätten wir es nicht hinbekommen können! Das Stadttor wurde um ::h::h geöffnet und blieb danach offen. Resultat:  ::n:: Bürger endeten als Zombiemahlzeit.</t>
		<t>Ein Tor ist zum *Öffnen* und zum *Schließen* da, oder liegt ich da falsch? Außer ihr wollt jede Nacht ::n:: Menschen verlieren?</t>
		<t>Ein eiskalter Wind wehte gestern Nacht in der Stadt. Die Ursache ist, na was wohl, ein offenes Tor gewesen. Der Leichengeruch heute morgen hingegen, der stammt von den ::n:: toten Bürgern, die für euren Fehler mit ihrem Leben bezahlen mussten.</t>
		<t>Wenn jemand so schlau gewesen wäre, das *Stadttor zu schließen*, hätten wir uns die ::n:: Toten gestern Abend sparen können! Möchte jemand beichten? ::rcitizen:: vielleicht?</t>
		<t>Es reicht! Wer keine Lust hat, der Stadt anzugehören und sich einzubringen, der möge doch bitte *in die Wüste gehen* und schauen wo er dann bleibt! Kurz *vor Mitternacht das Stadttor zu schließen*, kann doch wohl nicht so schwer sein!</t>
		<t>::rcitizen::s ::ranimal:: ::rpet:: hat gestern Nacht einen kleinen Wüstenausflug gemacht und ist bis jetzt nicht wieder gefunden worden. War ja auch nicht schwer, da das Stadttor offen stand... Außerdem werden ein *paar* Einwohner vermisst... Stadttor und so? Klingelt da was? Ja, das muss man *zumachen*!</t>
	</n>

	<n id="quote_optimist" ::ignore::>
		<t>Weiter so, wir werden das schon packen!</t>
		<t>Vielleicht können wir ja so weitermachen?</t>
		<t>Wir sind auf dem richtigen Weg.</t>
		<t>Alles Roger soweit.</t>
		<t>Nicht schlecht!</t>
		<t>Scheint so, als ob es jetzt rund liefe...</t>
		<t>Glückwunsch an alle!</t>
		<t>Mein Dank an das ganze Team!</t>
		<t>Weiter so! Wir dürfen die Hoffnung nicht aufgeben!</t>
		<t>Heute die Stadt und morgen die ganze Außenwelt!</t>
		<t>Unsere Gebete wurden erhört!</t>
		<t>Ihr seid die Besten!</t>
		<t>Am Mute hängt der Erfolg.</t>
		<t>Die Anzahl unserer Neider bestätigt unsere Fähigkeiten.</t>
		<t>Wer Mut zeigt macht Mut.</t>
		<t>Behaltet eure Ängste für euch, aber teilt euren Mut mit den anderen.</t>
	</n>
	
	<n id="quote_pessimist" ::ignore::>
		<t>Das wird die kommenden Nächte noch lustig werden, das sage ich euch...</t>
		<t>Wenn wir so weiter machen, sind wir bald alle tot.</t>
		<t>Vielleicht sollten wir mal was ändern...</t>
		<t>Ich sag das halt so...</t>
		<t>Was für eine Organisation...</t>
		<t>Freundet euch schon mal mit dem Gedanken an, tot zu sein.</t>
		<t>Pfff...</t>
		<t>Alles klar...</t>
		<t>Super.</t>
		<t>Wir sind dem Tod geweiht...</t>
		<t>Die Hölle wartet auf uns.</t>
		<t>Alles Pappnasen hier...</t>
		<t>Einer für alle und alle für einen?...</t>
	</n>



	<!-- GOSSIPS -->

	<n id="GossipIntro">
		<t>Folgendes:</t>
		<t>Gut zu wissen:</t>
		<t>Das neueste Geschwätz:</t>
		<t>Die Gerüchteküche brodelt mal wieder: </t>
		<t>Eine kleine Anekdote: </t>
		<t>Mal was anderes:</t>
		<t>Zur Aufheiterung:</t>
		<t>Das muss hier auch noch erzählt werden:</t>
		<t>Das Neueste aus der Gerüchteküche:</t>
		<t>Klatsch und Tratsch:</t>
	</n>

	<n id="Suicide">
		<t>Die ganze Stadt trauert. Sage und schreibe *::n:: Personen* haben *ihrem Leben gestern ein Ende gesetzt*.</t>
		<t>Gestern gab es *::n:: unrühmliche Selbstmorde*. Bei solchen Zahlen stellt man sich schon mal die Frage, ob die Gefahr von außen kommt oder... *Was* habt ihr mit ihnen gemacht?</t>
		<t>*::n:: Personen haben sich gestern umgebracht*. Es ist richtig nett bei uns, was?</t>
		<t>Wir applaudieren alle über die mutige Entscheidung unserer *::n:: Mitbürger*, die es vorgezogen haben *sich umzubringen*, anstatt der Horde entgegenzutreten.</t>
		<t>Gestern war 'ne fröhliche Runde Selbstmörder unterwegs. Von ::n:: "Kandidaten" hat nicht einer sein Ziel verfehlt. Hut ab!</t>
	</n>
	<n id="SuicideSingle" ::ignore::>
		<t>Niemandem war es aufgefallen, wie schlecht es ::name:: ging. Von Allen im Stich gelassen, hat er es vorgezogen, *seinem Leben ein Ende zu setzten*, anstatt weiter mit *uns* zu leben...</t>
		<t>::name:: hatte gestern einen richtigen Durchhänger. Jetzt ist er tot. *Selbstmord*.</t>
		<t>Die Stadt verabschiedet sich von ::name::. Ein *Selbstmord*.</t>
		<t> ::name:: werden wir so schnell nicht wieder sehen. Dieser Feigling hat sich gestern *selbst umgebracht*.</t>
		<t>Wir haben es alle kommen gesehen: ::name:: hat sich gestern umgebracht. Aber mal ehrlich, das war doch keine Überraschung? Seit Tagen schlug er sich seinen Kopf ::dir:: blutig und aß nur noch Sand, anstatt zu trinken...</t>
		<t>::name:: hat sich gestern umgebracht. So ein Mist, der "Kremato-Cue" ist noch voll.</t>
		<t>::name:: hat gestern die richtige Entscheidung getroffen und sich umgebracht. "Das kam genau richtig", meinte ::rcitizen::.</t>
		<t>::name:: hat gestern seine beste Entscheidung getroffen. Es war zugleich auch seine letzte... Sein Selbstmord lief... eher "blutig" ab.</t>
		<t>::name::s Körper wurde heute morgen von ::rcitizen:: auf der Baustelle gefunden. ::rcitizen:: sagte, dass es sich um einen Selbstmord handle... Allerdings hatte er keine passende Begründung für seine blutverschmierte Kleidung...</t>
	</n>

	<n id="Infected">
		<t>Wir müssen uns mal um unsere Kranken kümmern. *::n:: Bürger* sind gestern an verschiedenen *Infektionen* gestorben. Zur Not können wir ja alle unheilbar Infizierten hängen. Das spart uns einen Haufen Zeit und Arbeit.</t>
		<t>In der Stadt riecht es nach Tod. Die Anzahl *tödlicher Infektionen* ist gestern schlagartig gestiegen und hat mehrere Einwohner dahingerafft. Haben wir denn nichts in der Bank, um diesen Gestank zu übertünchen?</t>
		<t>Die aktuelle *Krankheit* hat in kurzer Zeit mehrere Einwohner dahingerafft. Es waren ::n::, um genau zu sein. *Zwei Tage Inkubationszeit* und schwupps waren sie tot.</t>
		<t>Ihre Haut schälte sich und die Zähne fielen ihnen aus, aber das kümmerte sie nicht. Heute haben sie die Rechnung dafür bekommen. ::n:: Personen sind gestern Nacht an einer schweren Infektion gestorben.</t>
		<t>Um unsere ::n:: Kranken müssen wir uns nicht mehr kümmern. Sie sind gestern Nacht verstorben. Das muss gefeiert werden. Champagner für alle!</t>
		<t>*::n:: Mitbürger * haben gestern Nacht den Löffel abgegeben. "Wurde auch Zeit...", meinte ::rcitizen::.</t>
	</n>
	<n id="InfectedSingle" ::ignore::>
		<t>Ich hoffe, dass sich gestern niemand ::name:: genähert hat. Der ist gestern an einer akuten Infektion *abgekratzt*. Seine qualvollen Schreie wird wahrscheinlich keiner so schnell vergessen.</t>
		<t>Nach mehrstündiger Agonie wurde ::name:: gestern Nacht von seinen Leiden erlöst. Mit einer *Infektion* ist nicht zu spaßen...</t>
		<t>Der Todesgeruch ::dir:: ist der entscheidende Hinweis dafür, dass ::name:: gestern an seiner *schweren Infektion* gestorben ist. Könnte vielleicht jemand seine Leiche entsorgen?</t>
		<t>Die ganze Stadt freut sich über ::name::s Tod. Seine *Infektion* hat ihn endlich dahingerafft.</t>
		<t>Dieses aufgedunsene Etwas in ::name::s Haus, das ist ::name::. Er litt an einer äußerst *aggressiven Virusinfektion*.</t>
		<t>Wer schon immer wissen wollte was passiert, wenn man eine *Infektion* nicht heilt, der möge sich bitte ::name::s Körper ansehen.</t>
	</n>

	<n id="Water" ::ignore::>
		<t>*::n:: Bürger* sind gestern an einer äußerst schmerzhaften Dehydratation verstorben. Sie klagten zuletzt über Muskelspasmen, Atemprobleme und Schmerzen beim Wasserlassen. Bitte denkt daran, regelmäßig zu trinken!</t>
		<t>*::n:: Einwohner* hatten wohl "vergessen", dass man ohne Wasser nicht sehr lang überleben kann. Mal sehen, wen es morgen erwischt...</t>
		<t>Wasser ist nicht alles - aber alles ist nichts ohne Wasser. ::n:: Einwohner hatten das wohl noch nicht so recht begriffen...</t>
		<t>::n:: Mitbürger sind gestern von uns geschieden. Eine *letale hypertone Dehydratation* war die Ursache. Jaja, die Schmerzensschreie gestern Nacht, das war sie, die Dehydratation...</t>
		<t>Wassermangel kann teuer zu stehen kommen: ::n:: Einwohner haben gestern mit ihrem Leben bezahlt.</t>
		<t>Ein Weiser hat mal gesagt: "Das Prinzip aller Dinge ist das Wasser. Aus Wasser ist alles, und in das Wasser kehrt alles zurück.." Nun, ::n:: Bürger haben diesen "Heimweg" gestern angetreten... ha ha ha...</t>
	</n>
	<n id="WaterSingle">
		<t>::name:: hat sich gestern in eine vertrocknete Zitrone verwandelt. Das kommt davon, wenn man nicht rechzeitig trinkt. Manche Leute denken noch immer, dass sie ohne Wasser überleben könnten.</t>
		<t>::name:: hat mit mir gewettet, dass er *ohne zu trinken* mindestens 3 Tage überleben könne. Haha! Ich habe gewonnen!</t>
		<t>::name:: hat gestern am eigenen Leib erfahren müssen, dass *Wasser* überlebenswichtig ist. Leider kam diese Einsicht zu spät. Er ist *verdurstet*.</t>
		<t>::name:: ist gestern an Wassermangel gestorben. Ein unheilvolles Vorzeichen, wie ich finde... Ich habe *Durst*, und ihr?</t>
	</n>

	<n id="Hanged">
		<t>Gestern hatten wir einen ganzen Schwung *Gehängter*. Ihr habt ordenlich hingelangt, kein Witz.</t>
		<t>Gestern gab's ne nette Razzia zu bestaunen. ::n:: Bürger wurden in ihren Häusern *verhaftet* und anschließend *gehängt*. Prozess? Was für ein Prozess? Für sowas haben wir keine Zeit.</t>
		<t>::n:: Einwohner haben es zu weit getrieben. Vielleicht auch nicht weit genug. Wie dem auch sei, die Stadt hat gestern beschlossen, sie *durch Erhängen loszuwerden*.</t>
		<t>Unsere Anlagen müssen maximal ausgelastet sein. Deshalb haben wir gestern beschlossen, den *Galgen* wieder zu reaktivieren: ::n:: Bürger haben ihre gerechte Strafe erhalten.</t>
		<t>::rcitizen:: war heute morgen vollkommen aus dem Häuschen. Er bejubelte die standrechtliche Hinrichtung von ::n:: Verrätern als "leuchtendes Beispiel einer funktionierenden partizipativen Demokratie".</t>
	</n>
	<n id="HangedSingle">
		<t>Der Gerechtigkeit wurde genüge getan. Ihr habt gestern dafür gestimmt, ::name:: zu hängen. Ein bisschen Spaß wird man wohl noch haben dürfen, oder?</t>
		<t>Es gab gestern ein großes Stadtfest.::name:: wurde *gehängt*. Endlich mal was los hier!</t>
		<t>Wie heißt es doch so schön: "Ein Verbrecher ist nirgendwo besser aufgehoben als am Galgen." Auch ::name:: gehörte dort hin...</t>
		<t>::name:: ward kein langes Leben beschert. Zuerst wurde er *gesteinigt* und dann auch noch *gehängt*. Sowas nennt sich *zivilisatorischer Fortschritt*!</t>		
		<t>Die Stadt wollte ihrem verängstigtem Mitglied ::name:: den nächtlichen Zombieangriff ersparen und hat ihn kurzerhand *gehängt*.</t>
		<t>Die Stadt hatte gestern beschlossen, ::name:: zu *hängen*. Leider verlief die Hinrichtung nicht reibungslos. Drei Anläufe waren nötig, um ihm schließlich das Genick zu brechen.</t>
		<t>::name:: wurde heute Morgen zum Galgen geführt. ::rcitizen:: bot ihm eine letzte Zigarette an. "Nein, danke", lehnte dieser ab. "Ich versuche gerade aufzuhören."</t>
		<t>Die gestrige Hinrichtung verwandelte sich in eine Tragödie, als ::rcitizen:: tränenüberströmt und schreiend auf die Bühne stürzte, um ::name:: vom Galgen zu retten. Die Reaktionen ließen nicht lang auf sich warten. Während einige Bürger versuchten, ::rcitizen:: zu beruhigen, skandierten Andere: "Hängt ihn gleich mit auf!"...</t>
	</n>

	<n id="Outside" ::ignore::>
		<t>::n:: Bürger fehlten heute Morgen beim Appell. Wir wissen, dass sie gestern die Stadt verlassen haben. Nicht einer ist zurückgekehrt - *NICHT MAL EINER*!</t>
		<t>Da gestern niemand den Mut aufgebracht hat, unsere ::n:: versprengten Mitbürger in der Wüste zu retten, sind diese jetzt tot. Ich hoffe ihr könnt heute Nacht ruhig schlafen.</t>
		<t>Einige aus unserer Stadt haben die Nacht gestern draußen verbracht. Sie sind bis jetzt nicht zurückgekehrt. Ich glaube, es besteht nur noch wenig Hoffnung, dass wir sie lebend wiedersehen...</t>
		<t>::n:: unserer Mitbürger sind gestern Nacht wahrscheinlich in den Bäuchen der Zombies verschwunden. Jedenfalls gibt es schon seit Stunden kein Lebenszeichen mehr von ihnen...</t>
		<t>Wir haben ein paar Leute, die gestern Nacht verschwunden und bis jetzt nicht mehr aufgetaucht sind. Lasset uns beten, dass sie vielleicht noch am Leben sind, auch wenn ich glaube, dass das nicht der Fall ist...</t>
		<t>Es gibt keine Neuigkeiten von unseren ::n:: tapferen Bürgern, die gestern in die Außenwelt aufgebrochen sind. Ich denke, wir können langsam anfangen, ihre Häuser zu plündern.</t>
		<t>Bis zum jetzigen Zeitpunkt wissen wir noch nicht, wie viele Personen wir in der Außenwelt verloren haben. Unseren ersten Schätzungen zufolge, könnten es bis zu ::n:: gewesen sein.</t>
		<t>Die ::n:: Bürger, die gestern in die Außenwelt aufgebrochen sind, sind bis jetzt noch nicht zurückgekehrt. Wir können mit ziemlicher Sicherheit davon ausgehen, dass sie tot sind.</t>
		<t>Laut ::rcitizen::, der letzte Nacht ::dir:: Wache geschoben hat, sind die ::n:: Ausflügler von gestern noch nicht zurück. Das ist schlecht.</t>
		<t>"Die kommen doch eh nicht mehr zurück und das geht uns doch am Arsch vorbei!", meinte ::rcitizen:: heute Morgen auf die Frage, was er über die ::n:: Vermissten denke.</t>
		<t>Von den ::n:: Bürgern, die gestern eine Wüstenwanderung gemacht haben, fehlt weiterhin jede Spur. "Das sind ja gute Neuigkeiten!", scherzte ::rcitizen:: ironisch.</t>
		<t>"Ihr solltet besser hier bleiben", ermahnte ::rcitizen:: die ::n:: Sturköpfe, die gestern aufgebrochen sind. Wie recht er doch hatte.</t>
		<t>Unsere Gemeinschaft ist ein wenig geschrumpft. ::n:: Einwohner haben es gestern Nacht nicht mehr rechtzeitig heim geschafft.</t>
		<t>::rcitizen:: stand gestern am Ausguck. Heute morgen hat er uns seine Beobachtungen geschildert. Demnach hätte er mit seinem Fernglas gesehen, wie die ::n:: Ausflügler von gestern versucht hätten, sich zu verstecken, dann aber dennoch von der Zombiemeute entdeckt wurden. Es sei ein entsetzlicher Anblick gewesen, meinte er. </t>
		<t>Wir wissen nicht, was genau vorgefallen ist, aber einer der ::n:: Bürger, die gestern vermisst wurden, wurde heute morgen röchelnd *::dir:: gefunden*! Da ihm ein Bein fehlte und die Blutung nicht mehr rechtzeitig gestoppt werden konnte, starb er ziemlich schnell.</t>
		<t>Unsere ::n:: tapferen Wüstenwanderer, die gestern aufgebrochen sind, um Materialien zu suchen, sind nicht mehr aufgetaucht. Ich glaube wir können sie abschreiben.</t>
	</n>

	<n id="OutsideSingle" ::ignore::> 
		<t>::name:: wollte gestern den Helden spielen und *ohne Eskorte* die Wüste erkunden. Gar nicht gut... Wir haben seit mehreren Stunden nichts mehr von ihm gehört.</t>
		<t>::name:: wurde soeben auf die Liste der spurlos Verschwundenen gesetzt. Wir brauchen uns nicht mehr viel Hoffnung machen.</t>
		<t>Wir haben noch immer keine Neuigkeiten von ::name::. Er wollte die Nacht draußen schlafen. Die nächsten Stunden werden uns sagen, ob das eine gute Idee war oder nicht.</t>
		<t>Heute morgen wurde eine Nachricht an ::name::s Haustür gefunden, auf der zu lesen war: "Ihr braucht zum Abendessen nicht auf mich zu warten. Ich schlafe heut draußen. Hab 'ne Stelle entdeckt, an der sehr gute Gegenstände vergraben sind. Wenn alles gut läuft, bin ich morgen in der Früh wieder zurück. ::name::"</t>
		<t>::name:: ist bis jetzt noch nicht in die Stadt zurückgekehrt...</t>
		<t>Hat irgendjemand Neuigkeiten von ::name::? Er gilt seit gestern als verschwunden.</t>
		<t>Keine Spur von ::name::. Es geht das Gerücht um, dass er gestern die Stadt verlassen hätte...</t>
		<t>Die Wüste wird zusehends gefährlicher! Jetzt ist auch ::name:: verschwunden. Verlasst die Stadt bitte nicht mehr allein!</t>
		<t>Wieder ein Punkt für die Untoten. ::name:: ist gestern in der Außenwelt verschwunden.</t>
		<t>::name:: wurde in der Außenwelt im Stich gelassen. Ihr habt ihn ermordet, ihr Egoisten! Ich hoffe, dass euch das Gleiche widerfährt!</t>
	</n>

	<n id="GaveMany" ::ignore::>
		<t>Ein Blick ins Bankregisterbuch hat leider Unerfreuliches offenbart. ::name:: hat sich *in der Bank ausgetobt* und so allerhand *mitgehen lassen*...</t>
		<t>Ich weiß nicht, wie ihr darüber denkt, aber ::name:: hat gestern 'ne Menge Schrott in der Bank abgeliefert.</t>
		<t>Um unsere *Bankvorräte* steht es schlecht, vor allem seitdem sich ::name:: so großzügig bedient hat.</t>
		<t>Einige Einwohner wundern sich, was ::name:: gestern den ganzen Tag in der Bank getrieben hat... Er sollte wissen, dass sein *ständiges Kommen und Gehen* nicht unbemerkt geblieben ist...</t>
		<t>Es sieht so aus, als ob ::name:: beschlossen hätte, unsere Stadtbank als Rumpelkammer zu missbrauchen. Es geht nicht immer um *Quantität*, sondern auch um *Qualität*, seht das doch ein!</t>
		<t>::rcitizen:: hat uns soeben berichtet, dass ::name:: fast den ganzen Tag in der Bank rumgestöbert hätte... Was hatte er da zu suchen? Höchst merkwürdig...</t>
		<t>Es heißt, dass ::name:: ein "bisschen" zu viel Zeit in der Bank verbracht hätte...  Wollte er aufräumen oder gar etwas stehlen?</t>
		<t>::name:: war gestern ganz schön umtriebig, so viele Gegenstände gab und nahm er aus der Bank.</t>
	</n>

	<n id="Crucified">
		<t>Eine nette Abwechslung war gestern die *Verhaftung* und *Kreuzigung* von ::n:: Bürgern auf unserem wunderbaren Schokoladenkreuz. Prozess? Was für ein Prozess? Kurzer Prozess! Es ging auch ohne...</t>
	</n>
	<n id="CrucifiedSingle">
		<t>In ein herrliches Fest mündete gestern die *Kreuzigung* von ::name::. Alle Leute haben gesehen, dass ein Schokoladenkreuz gleichzeitg lecker UND nützlich ist.</t>
	</n>
	
	<n id="Ban">
		<t>Die Gemeinschaft hat beschlossen ::name:: auszuschließen. Er war nicht auszuhalten...</t>
		<t>::name:: wurde von einer rachsüchtigen Bürgergruppe aus der Stadt geworfen. ::rcitizen:: meinte zu der Aktion: "Ich bin mir sicher, dass es uns allen jetzt besser geht."</t>
		<t>::name:: wird uns nicht mehr auf die Nerven gehen. Nein, er ist noch (!) nicht tot... Wir haben ihn lediglich aus der Stadt geworfen. Viel Glück ::name::!</t>
		<t>::name:: war auf dem Egotrip. Die Gemeinschaft hat ihm ein wenig geholfen und ihn vor die Tür gesetzt. Dort kann er sich jetzt allein austoben.</t>
		<t>Eine paar aufgebrachte Bürger haben ::name:: vor die Tür gesetzt. Er ist damit wahrscheinlich noch gut bedient, andere wollten ihn schon *steinigen*.</t>
	</n>

	<n id="Refiner" ::ignore::>
		<t>Wir gratulieren ::name:: für seine hervorragende Arbeit, die er gestern in der Werkstatt geleistet hat. Alle sind mit dir zufrieden.</t>
		<t>::name:: hat einen Großteil seiner Zeit in der Werkstatt damit verbracht Gegenstände zu auseinanderzubauen oder zu reparieren. Dafür verdient er unser aller Respekt...</t>
		<t>Wenn ihr gestern nicht euer Mittagsnickerchen halten konntet, lag das bestimmt an ::name::, der fast den ganzen Tag fröhlich in der *Werkstatt* zugange war.</t>
		<t>Bürger ::name:: widmete gestern einen Großteil seiner Zeit den anfallenden Arbeiten in der *Werkstatt*. "Lasst mich in Ruhe, ich muss ARBEITEN", gab er wiederholt von sich.</t>
		<t>Die Werkstatt schien ihre Baukosten dank ::name:: in kürzester Zeit einzuspielen.</t>
		<t>Ein paar Leute in der Stadt wundern sich, was ::name:: in der *Werkstatt* rumwurschtelt. Angesichts des Saustalls dort drin, ist das nämlich nicht auf den ersten Blick erkennbar.</t>
		<t>::name:: und eine paar andere Einwohner haben gestern 'ne längere Arbeitssession eingelegt. Haben wir ein neues Bauprojekt?</t>
	</n>

	<n id="TookMany" ::ignore::>
		<t>::name:: hat sich gestern großzügig in der Bank bedient. Hat er etwa gedacht, dass das niemand bemerken würde?</t>
		<t>::name:: ist ein Betrüger wie aus dem Bilderbuch. Wer es nicht glaubt, der schaue sich bitte das Registerbuch an...</t>
		<t>::name:: ist so oft zur Bank gerannt, dass es ja irgendwann mal auffallen MUSSTE! Allein gestern waren es *::n:: Mal*.</t>
		<t>Wer einen Blick ins Registerbuch wirft, der wird sofort erkennen, dass ::name:: sich allerhand "ausgeliehen" hat... Hat jemand *Dieb* gesagt?</t>
		<t>Einige Mitbürger glauben, dass sie die Gemeinschaft ausnützen können! ::name:: ist so ein Prachtexemplar. Schmamlos hat er sich gestern ganze ::n:: Mal an unseren Vorräten bedient... Eins steht jedoch fest: Die Stadt wird sich bald zur Wehr setzen.</t>
		<t>Aus vertraulichen Quellen weiß ich, dass sich ::name:: schamlos an unseren Bankgegenständen bereichert. Ich rate ::name:: ab sofort, gut auf sich aufzupassen. Wir leben in einer gefährlichen Welt, und niemand ist vor Unfällen gefeit...</t>
		<t>Es gingen gestern zahlreiche Beschwerden gegen ::name:: ein. Dieser hätte die Bank auffällig oft besucht und immer wieder Sachen mitgehen lassen. Wollen wir so ein asoziales Verhalten dulden?</t>
		<t>::name:: hatte sich bislang seelenruhig aus unseren Vorräten bedient. Gestern jedoch machte ihm ::rcitizen:: unmissverständlich klar, dass, wenn er so weiter mache, er eines Morgens nicht mehr aufwachen würde.</t>
		<t>::name:: hatte sich bislang seelenruhig aus unseren Vorräten bedient. ::rcitizen:: nahm ihn gestern an die Kandare: "Wenn du so weiter machst, schläfst du bald in der Wüste."</t>
		<t>::name:: hatte sich bislang seelenruhig aus unseren Vorräten bedient. ::rcitizen:: machte ihm gestern unmissverständlich klar, dass sein Verhalten nicht gerade gesundheitsfördernd sei. Wir hoffen alle, dass sich ::name:: diese Ermahnung zu Herzen nimmt.</t>
		<t>::name:: hatte sich bislang seelenruhig aus unseren Vorräten bedient. Gestern machte ihm ::rcitizen:: unmissverständlich klar, dass, wenn er so weiter mache, er eines Tages nicht mehr aufwachen würde....</t>
		<t>In der Bank wurden gestern ein paar "dubiose Transaktionen" beobachtet. Fast alle Zeugen erwähnen ::name::. Andere hingegen halten ::rcitizen:: für den Schuldigen. Hängen wir sie beide, oder? </t>
	</n>

	<n id="Thief" ::ignore::>
		<t>Unser Bürger des Tages lautet ::name::! ::name:: wurde gestern beim Stehlen erwischt. Da halfen auch keine Ausreden, wir kennen dich, denn das war schon das ::n:: Mal, ::name::!</t>
		<t>Werft mal bitte einen Blick ins Register. ::name:: hat sich ::n:: Mal bei anderen Einwohner bedient. Und das ist nur die Spitze des Eisbergs...</t>
		<t>Üble Zeitgenossen leben in unserer Stadt. ::name:: gehört auch dazu. Schamlos klaut er bei seinen Mitbürgern.</t>
		<t>Anstatt selbst nach draußen zu gehen, zieht es ::name:: vor, sich bei seinen Nachbarn zu bedienen. Das ist nur allzu verständlich: Die Gefahr, gebissen zu werden, ist weitaus geringer. *Normalerweise*...</t>
		<t>Passt bitte alle auf eure Sachen auf! ::name:: schleicht durch die Stadt und nimmt alles mit, was nicht niet- und nagelfest ist.</t>
		<t>::name:: hat inzwischen ::n:: Diebstähle auf dem Kerbholz. Wir sollten ihn mal langsam hängen, findet ihr nicht?</t>
		<t>::name:: ist schon ::n:: Mal bei euch daheim eingebrochen. Was wollt ihr euch noch alles gefallen lassen?!</t>
		<t>Stöbert ::name:: bei euch zu Hause auch nach Lust und Laune rum? Wir sollten ihm mal eine kleine Lektion erteilen!</t>
		<t>Ich weiß ja nicht wer es schon bemerkt hat, aber ::name:: hat schon seinen ::n::. Diebstahl begangen. Das sind wohlgemerkt nur die Male, bei denen er *erwischt wurde*!</t>
		<t>::name:: scheint unsere Privathäuser mit der Bank zu verwechseln. ::n:: Mal hat er sich jetzt schon bei uns bedient.</t>
		<t>Eine kleine Aufgabe: Zählt die Anzahl aller von ::name:: bisher begangenen Diebstähle. Erstaunlich, was? Und das ist noch nicht *alles*...</t>
		<t>Dem Spruch "Lügen haben kurze Beine", sollte ein zweiter hinzugefügt werden: "Diebe bekommen kurze Hände verpasst". Fangen wir bei ::name:: an!</t>
		<t>Dem Langfinger ::name:: werden wir bald die Hände stutzen. ::rcitizen:: schleift schon die Machete...</t>
	</n>

	<n id="WaterThief" ::ignore::>
		<t>Wasser ist kostbar, das weiß jeder. Aber ist das für ::name:: ein Grund, sich *mehr Wasser zu nehmen* als seine Nachbarn?</t>
		<t>::name:: schien gestern richtig *Durst* zu haben. Wir hoffen, dass die ::n:: *zusätzlichen* Wasserrationen geschmeckt haben!</t>
		<t>::name:: übertreibt es wenig... Wofür braucht er ::n:: *zusätzliche* Wasserrationen?</t>
		<t>Die ganze Stadt fragt sich schon, ob ::name:: ein Schwimmbad in seinem Garten angelegt hat. Sein Wasserverbrauch spricht eindeutig dafür!</t>
		<t>Habt ihr kein Wasser mehr? Dann könnt ihr euch bei ::name:: bedanken! Der hat gestern am Brunnen "aus dem Vollem geschöpft"?</t>
		<t>::name:: hat den Begriff "Wasser sparen" noch nicht so ganz begriffen...</t>
		<t>Manche Bürger erwecken den Eindruck, als ob sie sich für den 3.Weltkrieg rüsten würden, derart viel Wasser entnehmen sie dem Brunnen. ::name:: ist so einer: ::n:: gestohlene Rationen Wasser waren es allein gestern!</t>
		<t>::name:: ist mächtig stolz auf seine bayrischen Vorfahren. Aber hey! Lass deine Bierbrauversuche bitte bleiben! Das verbraucht zu viel Wasser.</t>
		<t>Wer hat sich gestern zuviel Wasser aus dem Brunnen genommen? ::name::. Warum? Das ist eine gute Frage.</t>
		<t>::name:: liebt Wasser. Er liebt es so sehr, dass er sich gestern - mir nichts, dir nichts - ein paar Extrarationen gegönnt hat. Jetzt fehlen uns ::n:: Liter. Weiter so!</t>
		<t>Unsere Wasserreserven sinken schnell. Vielleicht zu schnell. Jedenfalls wissen wir, dass ::name:: erheblich zu dieser Situation beigetragen hat...</t>
	</n>


	<n id="Murder" ::ignore::>
		<t>Es gibt gute Nachrichten! Wir haben einen Verräter in unseren Reihen. Als ob die Zombieopfer nicht reichen würden, haben wir jetzt auch noch einen Mörder unter uns. *::name:: wurde gestern mit ::poison:: vergiftet*!</t>
		<t>Wir sollten uns ::name::s Leiche etwas genauer ansehen... Sein plötzlicher Tod wirft einige Fragen auf... Hmm... Hat jemand von "Mord" gesprochen?</t>
		<t>Jemand konnte ::name:: offensichtlich nicht leiden. Das *Gift*, welches gestern in sein Essen gemischt wurde, war äußerst effektiv.</t>
		<t>An eurer Stelle würde ich mir genau ansehen, was ihr zu euch nehmt. ::name:: hat das gestern nämlich nicht getan und wurde prompt mit ::poison:: vergiftet. War es ein Verbrechen oder gar ein Unfall? Wir wissen es nicht. Beziehungsweise: *Ich schon!*</t>
		<t>Seid wachsam! Wir haben einen Mörder in unserer Stadt! Gestern Nacht wurd ::name::s Leiche vergiftet aufgefunden. Es handelt sich wahrscheinlich um ::poison:: (fragt mich nicht, woher ich das weiß). Und wer ist der Mörder?</t>
		<t>Es gibt in der Stadt jemanden, der noch durchtriebener ist als ich. ::name:: ist gestern Opfer eines Mordes geworden (es war ::poison:: wenn ihr mich fragt). Das Ganze lief sauber und ohne Zwischenfälle ab. Allerdings sieht es so aus, als ob ::name:: ziemlich gelitten hätte. Das war ein gutes Stück Arbeit, mein Freund. Weiter so!</t>
		<t>*::name:: wurde ermordet*. Ich war es nicht, obwohl ich schon Lust gehabt hätte... Also, wer war's? Raus mit der Sprache!</t>
		<t>Wenn ihr mich fragt, wer ::name:: gestern 'ne Dosis ::poison:: verpasst hat, so denke ich, dass es  ::rcitizen:: war. Fragt mich nicht, woher ich das weiß, ich habe meine Quellen. Verbannt diesen *Verräter* !</t>
		<t>Die Meinungen über die Ursache für ::name::s plötzlichen Tod gehen auseinander: Einige glauben, dass es sich um Selbstmord handelt, andere denken, dass ::rcitizen:: der Mörder ist. Ich persönlich neige eher zur *zweiten Hypothese*...</t>
		<t>Neben den Zombieangriffen, müssen wir uns ab sofort auch auf Morde und Mordversuche in unseren eigenen Reihen einstellen. ::name:: wurde bereits ermordert. Wen wird es als nächstes treffen?</t>
		<t>Wenn ihr das nächste Mal etwas Seltsames aus eurem Wasser rausschmeckt, dann kann es sein, dass ihr gerade dabei seid, in Wasser aufgelöstes ::poison:: zu trinken. ::name:: ist dies gestern passiert. Jetzt ist er mausetot.</t>
	</n>


	<n id="LastDayShort" ::ignore::>
		<t>::city:: hat ein letztes *gemeinsames Blutbad* genommen und es wahrscheinlich nicht in die Annalen geschafft. Es wird berichtet, dass die letzten Schreie in ::city:: gegen 1 Uhr nachts verhallten...</t>
		<t>Die kleine Stadt ::city:: hatte den unnachgiebigen Angriffen der Zombies nicht viel entgegenzusetzen. Der Wüstensand wird die letzten Spuren dieser kurzen Existenz beseitigen.</t>
		<t>Gerade einmal *::days:: Tage* haben die Zombies gebraucht, um unsere Stadt ::city:: dem Erdboden gleichzumachen...</t>
		<t>Die Zombiehorden waren diesmal *schnell* und *effektiv*. In nur ::days:: Tagen haben sie ::city:: von der Erdoberfläche getilgt. Chapeau.</t>
		<t>::days:: Tage und keinen Tag länger. Man kann wirklich nicht behaupten, dass es ::city:: in die Annalen geschafft hätte.</t>
	</n>

	<n id="LastDayLong">
		<t>Wir haben alles gegeben, aber so wie es aussieht, ward ::city:: ein anderes Schicksal bestimmt... Trotzdem können wir stolz sein, erst am ::days::. Tag krepiert zu sein.</t>
		<t>Ach, wie schade! Wir waren so gut gestartet! Am ::days::. Tag draufzugehen ist echt ärgerlich... Die Metzelei am letzten Tag hingegen war *hollywoodreif*. Ganz ::city:: hat sich in ein Schlachthaus verwandelt.</t>
		<t>Die wilde Achterbahnfahrt der Stadt ::city:: fand nach ::days:: Tagen ein Ende. Wären in den letzten Tagen nicht *gewisse Probleme* gewesen, hätten es die Einwohner bestimmt weit bringen können!</t>
	<t>Ende gut, alles gut... Das gilt aber nur für die Zombies, denn die Einwohner der Stadt ::city:: sind nach ::days:: Tagen allesamt aufgefressen worden. Es war ein schön anzusehender Versuch! Wie schade.</t>
		<t>Das war ein netter Überlebensversuch! Leider nicht ganz gelungen... Die Geschichte dieser Stadt endet nach ::days:: mit einem Blutbad. Ein bisschen mehr *Organisation* und ihr hättet es weit bringen können!</t>
	</n>

	<n id="LastDayLegend" ::ignore::>
		<t>::days:: Tage! Wer hätte gedacht, dass ::city:: so lange durchhalten würde? Ihre Bürger haben zwar in einem dramatischen Schlussakt noch einmal alles gegeben, doch vergeblich... Jetzt wandeln auch sie durch die Außenwelt, immer auf der Suche nach Fleisch.... *Früher oder später sind wir alle dran*!</t>
		<t>::city:: ist in die Annalen der Geschichte eingegangen. So wie Troja ihren Verteidigern einst den Heldentod schenkte, durften sich auch ::city::s Bürger für immer verewigen.</t>
		<t>Ganz ehrlich: Ich hätte keinen Cent auf diese Stadt gewettet. Insbesondere nach den Ereignissen des ::rday::. Tages. Dass es jetzt doch noch *::days:: Tage* geworden sind ist erstaunlich! Bravo!</t>
		<t>Die Bürger der ::city:: haben heute Nacht *Geschichte geschrieben*. ::days:: haben sie gekämpft, gestritten und gelitten, doch die Horde zeigte sich unerbittlich. Der Kampf dauerte *::days:: Tage* und fand heute ein jähes Ende...</t>
		<t>Aus und vorbei! Nach unzähligen Abwehrschlachten, Streitereien und Last-Minute-Wüstenexpeditionen wurde *::city:: von den Untoten überrannt*. ::days:: Tage voller Hoffnung und Bangen sind zuende, die tapfere Gemeinschaft ausgelöscht.</t>
		<t>Mit dem heutigen Gemetzel ist die unglaubliche Odyssee der Stadt ::city:: zu Ende gegangen. Die übermenschlichen Anstrengungen ihrer Einwohner haben dafür gesorgt, dass ::city:: insgesamt ::days:: Tage durchgehalten hat. *Was für eine Leistung!* Wer hätte das gedacht, schien doch schon am ::rday::. Tag alles aus und vorbei zu sein... ::days:: Tage!</t>
		<t>Die Einwohner dieser Stadt haben sich bis zum letzten Blutstropfen verteidigt. Dank enormer Kraftanstrengungen auf den Baustellen, denen schier endlose Debatten vorangingen, hat es die Stadt: ::city:: sehr weit gebracht. Unsere furchtlosen Abenteurer haben insgesamt ::days:: Nächte durchgehalten, bevor sie zu Geschichte wurden. Bravo!</t>
	</n>

	<n id="Devastation">
		<t>Die Stadt hat sich in einen riesigen ekelerregenden Friedhof verwandelt. Die Horde stürmte gestern die Stadt und es war niemand mehr da, um sie aufzuhalten. ::city:: *ist* nicht mehr.</t>
	</n>

	<n id="DeadTown">
		<t>Die Stadt ist zerstört! Flieht, ihr Narren!</t>
	</n>

	<n id="ReactorDestroyed">
		<t>Bedauerlicherweise kam es gestern zu einigen Störfällen im Herzen unseres *Reaktors*, die schließlich zu seiner Explosion führten. ...ein greller Blitz vergiftete augenblicklich die gesamte Umgebung. Die wenigen verbliebenden Bürgen hatten nur Sekundenn, ehe sie den Strahlentod starben. Was für ein spektakuläres Ende!</t>
	</n>
	
</news>
