<quotes ::ignore::>
	<quote>Du wolltest nur noch deine Arbeit zu Ende bringen... Das ist dir gelungen... aber war es das wert ?</quote>
	<quote>Wir versuchen uns alle irgendwann mal an einem Zombiestöhnen, aber wer hat schon mal ausprobiert, einen Menschen nachzumachen, dem soeben ein Stück Fleisch aus dem Leib gerissen wurde und der dabei zusehen muss, wie es vor seinen Augen verschlungen wird?</quote>
	<quote>Jedesmal wenn wir zur Relaisstation gehen, finden wir neue Knochen am Boden. Wir können sie aber nie jemand genauem zuordnen...</quote>
	<quote>Hast du schon einmal flüssigen Knorpel gesehen? Den Anblick vergisst du nicht so schnell...</quote>
	<quote>Was ist lästiger als eine Zecke? Eine 3-Kilo-Zecke. Der begegnest du genau einmal...</quote>
	<quote>Ich habe seit drei Tagen sehr starke Bauchschmerzen... und fresse wie ein Blöder Natriumbikarbonat. Aber es hilft nichts. Was wäre, wenn es sich um einen dieser dreckigen Parasitenwürmer handelt, die dich von Innen auffressen? </quote>
	<quote>Seitdem Rosi gestern gefressen wurde, brauche ich nicht mehr zu putzen! ....Aaaaaahh! Tante Rosi!! ...Neiiiin!!... arrggll burrrrgl... </quote>
	<quote>Ich habe so einen Hunger, ich würde sogar meinen Nachbarn essen. Wenn ich an die Kraft der Zombies von gestern Nacht zurück denke, kann das gar nicht so schlecht sein.</quote>
	<quote>Vor ein paar Tagen habe ich in meiner Hütte ein bisschen gebuddelt. Ratet mal was ich gefunden habe? Ein halb verrottetes großes Stück Zahnfleisch.</quote>
	<quote>Außerhalb der Stadt wirst du Schattengestalten begegnen, die oft in unsere Nähe kommen. Das Gemeine daran ist: Wenn du sie bemerkst, ist es oft zu spät. </quote>
	<quote>Der alte Chuck ist eines Nachts mal einer Zombiemeute begegnet... er ist lebend zurückgekehrt. Aber vor lauter Angst hat er seitdem sein Haus nicht mehr verlassen.</quote>
	<quote>Nur ein toter Zombie ist ein... (durch einen 'unerwarteten' Zungenverlust konnte dieser Satz nicht zu Ende gebracht werden)</quote>
	<quote>Man erzählt sich eine Menge Geschichten über die Untoten. Was auch immer du gehört hast: Es handelt sich um ein blasses Abbild der Höllenangst, die du bei ihrem Angriff spüren wirst.</quote>
	<quote>...sie schrie und brüllte die ganze Nacht... aber die Regeln waren für jeden klar: Es wird nichts vergessen, es wird nicht vergeben.</quote>
	<quote>Was würde ich nicht geben, einmal richtig zu sterben und nie wieder aufzuwachen?</quote>
	<quote>Du hast nichts gesehen.... du hast nichts gehört...du hast nichts gesehen... du hast nichts gehört....</quote>
	<quote>Es gibt nur eine Methode, um zu vergessen. Muss ich das weiter ausführen?</quote>
	<quote>Mir wird jedes Mal warm ums Herz, wenn ich an unsere Helden denke. Ihre Namen sind auf ewig in Stein gemeißelt...</quote>
	<quote>Auf meinen Hund lasse ich nichts kommen! Ich liebe ihn! Er lenkt mich ab und verteidigt mich. Und falls ich mal Hunger habe...</quote>
	<quote>Wenn ich gewusst hätte, dass man mit Katzenpisse Zombies töten kann...</quote>
	<quote>Mutig oder tot sein - wo liegt der Unterschied?</quote>
	<quote>Angriff ist zwar die beste Verteidigung, aber gegen hundert Zombies ist die beste Wahl immer noch die Flucht!</quote>
	<quote>Was ich an Gruppenexpeditionen liebe: Die Anderen graben und ich sacke ein!</quote>
	<quote>Ich weiß, ich weiß... das Essen ist nicht gut. Immerhin läuft es nicht weg, wenn du reinbeißt.</quote>
	<quote>Sieben Minuten. Solange braucht ein Zombie, um dich mit Haut und Haaren zu fressen. Na gut, es können auch mal neun sein, wenn du allzu sehr herumzappelst...</quote>
	<quote>Wer hat Angst vorm Schwarzen Mann? Die Zombies bestimmt nicht...</quote>
	<quote>Hinter jedem Helden verbirgt sich potenziell auch eine schmutzige Kröte...</quote>
	<quote>Wer zuletzt lacht, stirbt als Letzter.</quote>
	<quote>Was ist zerzaust, stinkt und hängt in der Luft? Mein aufgehängter Nachbar, was sonst?</quote>
	<quote>Wenn er noch einmal so dreckig lacht, hänge ich ihn auf...</quote>
	<quote>Zyanid am Morgen vertreibt Kummer und Sorgen.</quote>
	<quote>Wenn's auf einer Expedition mal brenzlig wird: Schalt 'nen Gang zurück und lass die anderen weitergehen...</quote>
	<quote>Gestern da waren wir zu dritt. Jan meinte: "Je mehr wir sind, desto stärker sind wir! Lass uns nach links gehen!". Er ist allein abgebogen. Am nächsten Tag haben wir ihn dann dort eingesammelt...</quote>
	<quote>Gestern haben Jessica und ich beschlossen, alles zu teilen. Heute bin ICH der Held...</quote>
	<quote>Jochen sagte zu mir: "Du wirst sehen, die kriegen wir noch." Sie haben köstlich gelacht, als sie ihn an den Füßen aufgehängt haben.</quote>
	<quote>Es ist wieder Chaoszeit! Alle für einen und für mich das meiste!</quote>
	<quote>Lebe chaotisch, sterbe exotisch!</quote>
	<quote>Baust du ne Baracke, steckst du in der Kacke.</quote>
	<quote>Chaos am Abend führt zu Kummer am Morgen...</quote>
	<quote>Wer gut auf sich aufpasst, kann es weit bringen...</quote>
	<quote>Der Wächter denkt an sein fehlendes Auge.</quote>
	<quote>Eine kleine Koalition unter Freunden und der Ärger ist vorprogrammiert...</quote>
	<quote>Heute... da ist mir so einiges klar geworden...</quote>
	<quote>Es gibt nur eine Lösung, um die Ereignisse zu rekonstruieren: Lies die Stadtchronik.</quote>
	<quote>Verräter werden verbannt.</quote>
	<quote>Freiheit verspricht nur die rosa Tablette...</quote>
	<quote>Vergiss nie den Namen desjenigen, der dich bestohlen hat...</quote>
	<quote>Deine Seele vergisst nicht. Vergiss das nie!</quote>
	<quote>Trinken oder sterben? Warum muss ich wählen?</quote>
	<quote>Kommt schon, macht das Tor wieder auf! Ich mache es auch nicht wieder... Versprochen... Jungs?!...</quote>
	<quote>Diebe gehören gehängt, Henker verbannt. Und wer verbannt ist, der soll verrecken! So müsste es sein und nicht anders!</quote>
	<quote>Hebe dir bis zum Schluss immer ZWEI Kugeln auf. Eine für den Zombie und eine für dich - falls du ihn verfehlen solltest...</quote>
	<quote>Seitdem Carla tot ist, habe ich kein Auge mehr zugemacht. Wie bitte? Ja, ich weiß, das war letzte Woche... aber jetzt poltert sie unten im Keller rum.</quote>
	<quote>Jeder in der Stadt mochte unseren Pfarrer. Es ist wirklich schade, dass wir ihn gestern gegessen haben... </quote>
	<quote>Wir hatten die Wahl, sie entweder zu bestrafen oder ihr zu verzeihen. Wir haben uns schließlich dafür entschieden, sie im Kremato-Cue zu rösten. Wenigstens haben wir jetzt keinen Hunger mehr.</quote>
	<quote>Seit Stunden brüllen sie da draußen. Jetzt, da die Nacht gekommen ist, sind Geschrei, Beleidigungen und Anschuldigungen Winsellauten und Klageseufzern gewichen...</quote>
	<quote>In der Not erkennt man seine Freunde, doch diese leben nicht ewig...</quote>
	<quote>Denke positiv. Du wirst sowieso irgendwann sterben - und zwar schneller als dir lieb ist.</quote>
	<quote>Du hast lange gezögert und mit dir gerungen, doch es gibt nur eine "vernünftige" Lösung: Mach deine Tür zu. Von innen wirst du keinen Laut mehr hören, und überhaupt: So gut kanntest du deine Nachbarn auch wieder nicht... </quote>
	<quote>Was zögerst du noch? Verkaufe deine Seele!</quote>
	<quote>Im Chaos verlässt du dich besser auf deinen Instinkt.</quote>
	<quote>Gemetzel, Niederlage, Verrat und Feigheit! Das sind die Wörter, die wir gebrauchen sollten!</quote>
	<quote>Glaubst du wirklich, dass die anderen an dich denken? Nein, sie denken sich: "Scheiß drauf!".</quote>
	<quote>Unmoral ist, wonach man sich schlecht fühlt...warum geht's mir dann so gut?</quote>
	<quote>Ach, die Sonne brennt so sehr und das Fläschchen ist schon leer... hat noch jemand etwas Twinoid?!</quote>
	<quote>Den Spruch "Schlaf mal ne Nacht drüber." vergisst du hier besser.</quote>
	<quote>Wozu du dich überwinden musst, bedenke lieber. Wer sagt das?</quote>
	<quote>Wenn die Seele frei ist, gibt es in der Welt nichts mehr, das uns bindet...</quote>
	<quote>Sehen ist anders als erzählt bekommen...</quote>
	<quote>Wer Großes vollbringen möchte, muss viele Nächte durchwandern.</quote>
	<quote>Was sind das für Knochen? Es ist Jochen!</quote>
	<quote>Es gibt nur die Moral, die du selbst wählst.</quote>
	<quote>Wenn die Seele frei ist, gibt es nichts mehr, das uns an diese Welt bindet...</quote>
	
	<!-- Pas traduit (Nicht übersetzt)
	<quote>Seinen Nachbarn ohrfeigen ist wie einen Betonklotz ohrfeigen.</quote>
	<quote>Wenn du etwas aus der Bank nimmst, vergiss nicht das Zyanid...</quote>
	<quote>J'ai toujours eu une pensée émue pour les héros. Ils ont leur nom gravé à jamais sur la pierre.</quote>
	<quote>Avant de bannir, apprends donc à courir...</quote>
	<quote>J'aime bien m'évader, changer de peau, rêver. En général je fais tout ça une fois décédé...</quote>
	<quote>Il est dit : "Les Chroniques contiennent l'essence de ces Terres, la Mémoire des oubliés"</quote>
	<quote>Il n'y a pas de guerres de religion. Il n'y a pas de guerre. Il n'y a pas le temps.</quote>
	
	Gesammeltes (Aphorismen, Reime, Zitate, Volksliedstücke, Werbeslogans etc...)
	
	<quote>Moral ist, wonach man sich gut fühlt. Unmoral, wonach man sich schlecht fühlt. (spanisches Sprichwort)</quote>
	<quote>Wenn jemand sein Unglück vergißt, wird er dreist.(Demokrit)</quote>
	<quote>Über seinen Schatten springen kann keiner; aber von ihm wegsehen jeder.(Erich Ellinger, deutscher Aphoristiker)</quote>

	<quote>Sehen ist anders als erzählt bekommen. (Weisheit aus Kenia)</quote>
	<quote>Moral ist das Rückgrat der Schwachsinnigen (Francis Picabia)</quote>
	<quote>Eile: die Tüchtigkeit von Stümpern. (Ambrose Bierce)</quote>
	<quote>Im Augenblick des Treffens beginnt bereits die Trennung. (Weisheit aus China)</quote> -->
		
</quotes>
