<futureReleases ::ignore::>
	<future major="1" name="Neue Gebäude" icon="r_buildr">
		Verlassene Gebäude wie Bunker und Krankenhäuser warten nur darauf, von euch betreten und durchsucht zu werden. Allerdings ist der Trip *nicht ganz ungefährlich*.
	</future>
	<future major="1" name="Neue Berufe" icon="item_basic_suit_dirt">
		Der *Techniker* - Held jeder Baustelle und nützlich beim Untersuchen verlassener Gebäude.
	</future>
	<future major="1" name="????" icon="item_pilegun">
		Was wird euch wohl als Nächstes erwarten... ?
	</future>
	<future icon="r_explor" name="Besondere Spielmodi und Städte"/>
</futureReleases>

<releases ::ignore::>
	<release version="4.4" name="Dev's are not dead">
		<item major="1" name="Überarbeitetes Gameplay!">
			<p>Die Angriffe werden noch brutaler in dieser Saison… Keine Gnade vom ersten Tag an. Weniger Schutz für die Feiglinge, die sich nur unter ihrem Bett verstecken.</p>
		</item>
		<item name="Vereinfachung der kleinen Karten :">
			<ul>
				<li>Ein paar weniger Zombies.</li>
				<li>Gebäude sind weiter weg (Entfernung = 3).</li>
				<li>Keine Zombies in unmittelbarer Nähe der Stadt.</li>
				<li>Keine begehbaren Ruinen.</li>
				<li>Verringerte Anzahl an Gebäuden.</li>
				<li>Kein Camping!</li>
			</ul>
		</item>
		<item name="Evolution für die Helden ">
			<p>Werde ein Profiwächter und erhöhe deine Chancen auf der Nachtwache.</p>
			<p>Überarbeitete Hilfe : Wir haben die Spiel-Hilfe abgestaubt und überarbeitet, so damit sie euer Überlebensführer für die Außenwelt ist. (Wenn ihr irgendwelche Fehler findet, berichtet euren Moderatoren davon, die wissen was zu tun ist…)</p>
			<!--<p>Neue Texte : Die Chroniken von Die Verdammten werden noch dicker mit einigen neuen Texten.</p>-->
			<!--<p>Neue Titel freispielbar : Die Titel für eure unglaublichen Auszeichnungen wurden erweitert. Seid ihr fähig, die neuen Gipfel zu erreichen?</p>-->
		</item>
		
		
		<item name="Einige Bug fixes und kleinere Veränderungen :">
			<ul>
				<li>Nachtwachen: Wir haben die Idee der anwachsenden Verschlechterung eingebaut. Ihr verliert 10% Überlebenschance für jede Nacht, die ihr auf Nachtwache seid. Ihr regeneriert 5% Überlebenschance, mit jeder Nacht, in der ihr nicht auf Nachtwache seit.</li>
				<li>Die Rückkehr der Verteidigungsgegenstände als alternative Verteidigung. Verteidigungsgegenstände bieten ihren besten Wert bei 5 Verteidigungspunkten.</li>
				<li>Angststarre? Es ist nun härter, diese wieder los zu werden. (Duschen sind weniger effektiv zum Beispiel).</li>
				<li>Die Baustellen wurden verbessert.</li>
				<li>Dieb der Bank ist zurück in Pandämonium (gleiche Regeln in Entfernten Regionen).</li>
				<li>Anpassungen auf der Baustelle.</li>
				<li>Anpassung der Architektenkoffer, welche manchmal auf kleinen Karten verbuggt waren.</li>
				<li>Verbesserungen im Log der Nachtwächter.</li>
				<li>Wiederverwendung der Ohrstöpsel kann Angststarre lindern. (Effekt nicht kumulierbar).</li>
				<li>Korrektur der unpersönlichen explodierenden Fußmatte.</li>
				<li>Der Status „Immunisiert“ wurde korrigiert.</li>
				<li>Verbesserung und Korrektur des Stocks und des kaputten Stocks.</li>
				<li>Korrektur des CSS und der allgemeinen Erscheinung.</li>
			</ul>
		</item>
	</release>
	
	<release version="4.3" name="Villa nostra">
		<item major="1" name="Privatstädte wurden verbessert">
			Von nun an kann der Rabe Privatstädte exakt nach den Wünschen der Community konfigurieren!
			Aber bedenkt: Ihr riskiert eure Lebern, da sie die ebenfalls die Möglichkeit haben, euch sofort zu töten, falls ihr entgegen der Regeln des Events handelt!
		</item>
		<item name="Die Nachtwache wurde neu ausbalanciert">
			Die Nachtwache wurde leicht verändert, damit der Bau von Verteidigungsgebäuden begünstigt wird.
			Zudem wurde die Angriffskurve angepasst, um einen Überschuss von Zombies an der Stadtmauer zu vermeiden.
		</item>
		<item name="Neue Texte können in der Außenwelt gefunden werden">
			<p>Die Chroniken von Die Verdammten wurden um ein Dutzend oder mehr Rollenspiel-Texte erweitert.</p>
		</item>
		<!--
		<item name="Evolution de l'Apprivoiseur">
			<p>Le bichon, fidèle compagnon de l'Apprivoiseur obtient un nouveau pouvoir héroïque :
			<em>il peut désormais ramener le contenu du coffre de l’apprivoiseur sur la case où se trouve son maître, où qu'il soit dans l'Outre-monde.</em>
			</p>
		</item>
		-->
		<item name="Einige kleinere Bugs wurden korrigiert">
			<ul>
				<li>Vergiftete Dosen werden nun nicht mehr auf der Wacht unterschieden.</li>
				<li>Leuchtraketen verursachen keine Bugs mehr, wenn alle Gebäude bereits entdeckt wurden.</li>
				<li>Der + Button im Privatstädteranking funktioniert nun korrekt.</li>
				<li>Es ist möglich per Link auf die Spielhilfe zu verweisen.</li>
				<li>Einige weitere kleinere Fixes...</li>
			</ul>
		</item>
	</release>
	
	<release version="4.0" name="Technisches Update">
			<item major="1" name="Änderungen an den Konstruktionen:">
				<ul>
					<li>						
						Diverse Konstruktionen wurden leicht verändert:
					</li>
					<li>
						Der Galgen ist keine temporäre Konstruktion mehr.
					</li>
					<li>
						Der Fleischkäfig ist nun von Anfang an verfügbar.
					</li>
					<li>
						Der Wasserturm gibt nun 20% Bonus auf alle benutzten Wasserwaffen der Nachtwächter während des Angriffes.
					</li>
					<li>
						Der kleine Tribok gibt nun einen Bonus von 20% für benutzte Tiere der Nachtwächter und verhindert, dass diese eine Angststarre während der Wache bekommen.
					</li>					
				</ul>
			</item>
			
			<item name="Baupläne">
				<ul>
					<li>
						In Ruinen der Aussenwelt können nun mehr Baupläne gefunden werden.
					</li>
				</ul>
			</item>			

			<item name="Ghule">
				<ul>
					<li>
						Verdächtige Nahrung birgt nun keine Gefahr der Ghulinfektion mehr in sich. Zudem hat die Leiche des Reisenden nun eine Chance von 90%, dich bei Verzehr in einen Ghul zu verwandeln. Passt auf, was ihr in den Mund nehmt...
					</li>
				</ul>
			</item>
	
		</release>		
			
	<release version="3.2" name="Anpassung Schamane und technisches Update">
			<item major="1" name="Anpassungen beim Schamanen">
				<ul>
					<li>						
						Der Schamane kann nun einmal pro Tag die Wunde eines anderen Bürgers heilen. Wobei "heilen" die Sache nicht ganz trifft... Die Wunde wird auf den Schamanen übertragen!	
					</li>
					<li>
						Der Schamane kann einen Regen herbeirufen. Je nachdem wo sich der Schamane aufhält, wird der Regen einige Zombies vernichten (Außenwelt) oder den Brunnen der Stadt ein wenig auffüllen (Stadttor). ...vorausgesetzt natürlich, die Beschwörung ist erfolgreich.
					</li>
				</ul>
			</item>
			<item name="Allgemeine Anpassungen">
				<ul>
					<li>
						Der Block mit den Errungenschaften und Zielen auf der Seelenseite wurde an das Design von "Die Verdammten" angepasst.
					</li>
				</ul>				
			</item>
			<item name="Zahlreiche Bugfixes">
				<ul>
					<li>
						Egal WORAN und WO ein Bürger starb, eine Seele erscheint nun immer in der Außenwelt. Pro Stadt können also max. 39 Seelen gefunden werden.
					</li>
					<li>
						Seelen wandern nicht mehr so viel in der Außenwelt umher.
					</li>
					<li>
						Verbannte Bürger haben nun keinen Zugriff mehr auf Stadtforum.
					</li>
					<li>
						Erweiterungen für die Müllhalde werden auf der Baustelle nun wieder unter "Fundament" angezeigt.
					</li>
					<li>
						Der Bug mit den gesammelten Seelen wurde behoben. Die Zähler für den Titel werden auf 0 zurückgesetzt.
					</li>
					<li>
						Ist das Chaos ausgebrochen, werden die Spieler-Koordinaten nun auch nicht mehr im Forum angezeigt.
					</li>
					<li>
						Ist man im Forum, werden oben auf der Seite nun auch wieder die Links zu externen Anwendungen, der Stadtname, der Tag und die Zeit angezeigt.
					</li>
					<li>
						Das Leichsblatt hat nun wieder ein Stadtregister.
					</li>
					<li>
						...und zahlreiche kleinere Korrekturen.
					</li>
				</ul>
			</item>
	
		</release>		
	
	<release version="3.1" name="Seelenfrieden">
			<item major="1" name="Verlorene Seelen">Mit Saison 5 führen wir ein weiteres Spielelement ein: Die verlorenen Seelen. Jedesmal, wenn beim Mitternachtsangriff ein Bürger stirbt, erscheint eine Seele in der Außenwelt. 
				Sucht und sammelt diese unruhigen Seelen, sie können euch noch von Nutzem sein!
				<div class="helpLink"><a href="/#help?id=soul">Mehr erfahren...</a></div>
			</item>						
			<item major="1" name="Neuer Beruf: Schamane">
				Der Schamane besitzt mystische Kräfte. So kann er z.B. die blauen Seelen frisch verstorbener Einwohner in der Außenwelt aufspüren und sie in rote Seelen umwandeln.
				Diese Rote Seelen können für Bauprojekte mit vorübergehenden Effekt eingesetzt werden.
				<div class="helpLink"><a href="/#help?id=job_shaman">Mehr erfahren...</a></div>
			</item>
			<item major="1" name="Neuer Beruf: Techniker">
				Der Techniker besitzt zusätzliche Aktionspunkte, die er auf den Baustellen der Stadt einsetzen kann. Außerdem besitzt er das 
				perfekte Werkzeug zum Einbre... äh... Handwerken, mit dem er ganz einfach verschlossene Türen in verlassenen Gebäuden öffnen kann.
				<div class="helpLink"><a href="/#help?id=job_tech">Mehr erfahren...</a></div>
			</item>			
			<item major="1" name="Verlassene Gebäude">
				<p>Irgendwo in der Außenwelt befinden sich bis zu zwei der folgenden Gebäude, die nur darauf warten, entdeckt und erforscht zu werden:</p>
				<ul>
					<li>In den Anfangstagen dienten <strong>Bunker</strong> der Erforschung der Zombie-Epidemie. Diese ehemaligen militärischen Einrichtungen beherbergen noch immer nützliche Gegenstände!</li>
					<li>In <strong>Krankenhäusern</strong> hatten Menschen einst noch Lebenswillen und Hoffnung auf ein besseres Leben. Es fällt schwer zu glauben, dass diese nun vor Schmutz 
					nur so starrenden Orte einst Horte der Reinlichkeit waren. Da diese Ort eines der ersten Ziele der Zombiehorden waren, beherbergen sie noch alle Arten von Gegenständen!</li>
					<li>Diese ehemaligen <strong>Luxus-Hotels</strong> dienten wohlhabenden Bürgern einst als Zufluchtsort. Letzlich vergeblich... Dennoch könnten sie noch lohnende Beute für tollkühne Forscher bieten.</li>
				</ul>
				<em>
					Auf kleinen Karten gibt es je ein verlassenes Gebäude, in Entfernten Regionen und den Karten der Pandämonium-Städte kann man bis zu zwei verlassene Gebäude finden.
					Jedes Gebäude enthält u.a. für die Stadt nützliche Baupläne.</em>
				<div class="helpLink"><a href="/#help?id=explo">Mehr erfahren...</a></div>
			</item>			
			<item name="Heldenanpassung beim Buddler">
				Der Buddler besitzt eine neue Heldenfähigkeit. Dank seines 50% größeren Sauerstoffvorrats kann er besser als jeder andere Bürger
				die verlassenen Gebäude untersuchen und so mehr für die Gemeinschaft herausholen.
			</item>
			<item name="Heldenanpassung beim Einsiedler">
				Der Einsiedler findet Nahrung und Wasser nur noch in Zonen, die mehr als 3km von der Stadt entfernt sind.
			</item>
			<item name="Heldenanpassung beim Dompteur">
				Der Malteser des Dompteurs kann seinem Herrchen die Richtung zeigen, in der ein Eingang zu einer Ruine liegt. Folge dem blauen Blitz!
			</item>
			<item name="Limitierung aufgehoben">
				Die Einschränkung, dass für Spieler von Koalitionen und Helden nur noch 15 Plätze gezielt zur Verfügung stehen (der sogenannte <strong>Metacap</strong>) wurde wieder aufgehoben.				
			</item>
			<item major="1" name="Integration Twinoid">
				<ul>
					<li>Das alte <strong>Forensystem</strong> wurde durch das neue Forensystem von Twinoid ersetzt.</li>
					<li>Auf eurer Profilseite "Nexus" werden ab sofort <strong>Statistiken</strong> zu euren Errungenschaften bei "Die Verdammten" angezeigt. 
					Eine Punktezahl zwischen 0 und 1000 gibt grob euren Fortschritt im Spiel an, Details zu einzelnen Aktionen werden ebenfalls aufgeführt.</li>
					<li>Ihr könnt eure freigespielten <strong>Titel</strong> nun auch für euren Community-Titel auf Twinoid benutzen.</li>
				</ul>				
			</item>
			<item name="Anpassung Ranglisten">
				Für Ranglisten zählen ab dieser Saison auch Bonuspunkte, die es für bestimmten Aktionen gibt. 
				So kann der Schamane z.B. Bonuspunkte erhalten, indem er Seelen in der Außenwelt findet. 
				Außerdem gibt es ab dieser Saison es eine eigene Rangliste für Privatstädte.
			</item>
			<item name="Titelspezifische Anpassungen">
				<ul>
					<li>
						In den Städten auf Kleinen Karten können ab sofort Punkte für Auszeichnungen erst ab Tag 8 und für Spieler mit min. 100 Seelenpunkten erspielt werden.
						Im Gegenzug können jedoch ab Tag 1 Punkte für den Titel "Spiritueller Führer" freigespielt werden.
						<div class="helpLink"><a href="/#help?id=rne">Mehr erfahren...</a></div>
					</li>
					<li>
						Es gibt neue berufsspezifische Titel für die Berufe "Techniker" und "Schamane" sowie für das Sammeln und Umwandeln von Seelen.
					</li>
					<li>						
						Neue Titel gibt es ebenfalls für das Erkunden von verlassenen Gebäuden und Öffnen von Türen.
					</li>
					<li>						
						Titel für Stadtverbannungen wurde abgeschafft.
					</li>
				</ul>				
			</item>
			<item name="Sonstiges">
			<p>Folgendes wurde auch noch geändert:</p>
				<ul>
					<li>Die Angriffskurve der Mitternachtsattacken wurde angepasst.</li>
					<li>Aktion: Ab dem 13.4. beträgt der Preis für einen Heldenmonat 14 Tage lang 9,99 Euro (statt 12 Euro).</li>
					<li>Es gibt neue Bauprojekte speziell für Schamanen.</li>
				</ul>
			</item>			
		</release>
	
		<release version="3.01" name="Neue Titel">
			<item name="Ab sofort gibt es 2 neue Titel">
			<ul>
			<li>
				Die Auszeichnung <em>Held der Community!</em> wird aktiven oder ehemaligen Spielern verliehen, die sich um die Community von <em>Die Verdammten</em> verdient gemacht haben. 
				Die Nominierung erfolgt durch die Spieler, die Auswahl und Titelvergabe durch das Administrator-/Moderatorenteam.
			</li>	
			<li>
				In Events auf <em>Die Verdammten</em> können zusätzlich Punkte für eine Event-Auszeichnung gewonnen werden. 
				Wie viele Punkte es jeweils gibt, wird bei der Ankündigung jedes Events bekannt gegeben. Je größer und schwerer ein Event und je besser eure Platzierung, desto mehr Punkte gibt es. 
				</li>	
			</ul>			
		</item>
		</release>		
		
		<release version="3.0" name="Modernde Zeiten" img="/gfx/art/attack.png">
			<item major="1" name="Neuer Beruf: Dompteur" help="job_tamer">
				Sitz! Apport! Fass! Der Dompteur setzt seinen treuen Hund dazu ein, um in der Wüste gefundene Gegenstände in die Stadt zu bringen. 
			</item>
			<item major="1" name="Heldenanpassungen">
				Wächter können nun mehr zur Stadt-Verteidigung beitragen. Aufklärer können den Typ eines verschütteten Gebäudes bereits feststellen, ehe dieses freigeschaufelt wurde.
			</item>
			<item major="1" name="Neues auf der Baustelle" help="bplans">
				Das Bausystem wurde komplett überarbeitet: Es gibt neue Bauwerke und Gebäudeverbesserungen! Allerdings steht nur ein Bruchteil davon von Beginn an zur Verfügung. Die Pläne für aufwändigere Bauwerke und Gebäudeverbesserungen müssen hingegen erst gefunden werden.
			</item>
			<item major="1" name="Heldenfähigkeiten">
				Die Heldenfähigkeit "Diktator" wurde aufgewertet, das Zurückbeamen in die Stadt auf 11km begrenzt. Wächter und Aufklärer können ihre Fähigkeiten nun besser zum Wohle der Stadt einbringen. Mit der neuen Heldenfähigkeit "Bürgermeister" können Helden Privatstädte gründen. Mit der Fähigkeit "Architekt" beginnst du jede Stadt mit einem normalen Bauplan in der Tasche.
			</item>
			<item major="1" name="Privatstädte" help="customMap">
				Der Traum von einer eigenen Stadt ist nun zum Greifen nah! Denn altgediente Helden können eigene Städte gründen und 39 Freunde dorthin einladen. Privatstädte haben eigene Regeln - ihr Gründer kann z.B. die Kartengröße festlegen und das Auftreten & Verhalten von Ghulen regeln. (Hinweis: Privatstädte werden nicht im Ranking berücksichtigt und bringen nur 1/3 an Seelenpunkten und für Titel ein.)
			</item>
			<item major="1" name="Angriff & Verteidigung">
				Die Verteidigungswerte von Gebäuden wurden leicht gesenkt. Im Gegenzug wurden neue Verteidungsgebäude und -boni eingeführt. Die Angriffe der Horde zur Mitternacht sind nun in den ersten Tagen schwächer, nehmen danach aber spürbar zu. Allerdings werden sie von nun an "gedeckelt", sodass Städte bessere Chancen haben, selbst massive Angriffswellen zumindest mit überschaubaren Verlusten zu überleben (z.B. aufgrund eines geöffneten Tores).
			</item>
			<item major="1" name="Pandämoniumstädte">
				Ab sofort werden Entnahmen aus der Bank im Großen Register angezeigt.
			</item>
			<item major="1" name="Einfache Regionen">
				Die einfachen Regionen (gilt nicht für "Entfernte Regionen" und "Pandämonium") haben einige Änderungen erfahren, um neuen Spielern den Einstieg in "Die Verdammten" zu erleichtern. Dazu gehören u.a. vorgebaute Baustellen und automatische Bau-Empfehlungen.
			</item>
			<item major="1" name="Anpassungen beim Camping">
				Die Überlebens-Chancen im freien Gelände und nach bereits zerstörter Stadt wurden reduziert. Camper, die die Nacht in einer Ruine verbracht haben, erhalten automatisch einen Bauplan (einen ungewöhnlichen in Ruinen nahe der Stadt, seltene in weiter entfernten Ruinen).
			</item>
			<item major="1" name="Anpassung beim Ghul">
				Ein Ghul kann nun nicht mehr einen anderen Ghul fressen. Im Gegenzug wurde der Zeitpunkt des Auftauchens eines Ghuls angepasst. Das Erscheinen eines Ghuls wird außerdem nicht mehr auf der Stadtseite angekündigt.
			</item>
			<item major="1" name="Koalitionsspieler">
				Spieler, die sich einige Tagen nicht in das Spiel eingeloggt haben, werden automatisch auf "nicht verfügbar" für ihre Koalition gesetzt.
			</item>
			<item major="1" name="Limitierung">
				Für Spieler von Koalitionen und Helden stehen ab sofort in jeder Stadt nur noch 15 Plätze gezielt zur Verfügung.
			</item>
			<item major="1" name="Und, und, und...">
				Eine ganze Reihe größerer und kleinerer Anpassungen. Neben diversen Bugfixes wurde z.B. die Entfernung für das Zurückbeamen (Heldenfähigkeit) auf 11km begrenzt die Preise und der Materialienverbrauch von Bauwerken angepasst. Zum Bau einer Baracke ist z.B. kein Holzbrett mehr nötig. :-)
			</item>
		</release>
	
	
		<release version="1.4" name="1.Geburtstag" img="/gfx/art/hunterBook.png">
			<item major="1" name="Neuer Beruf: Der Einsiedler" help="job_hunter">
			Die Zunge des Einsiedlers ist schon ganz stumpf und pelzig. Kommt dies daher, dass er schon so lange mit niemandem mehr gesprochen hat oder vielleicht doch von seiner Mangelernährung? Wir wissen es nicht... Sicher ist aber, dass niemand so leicht Nahrung auftreibt wie er!
		</item>
		<item major="1" name="Das Pandämonium" help="hardcore">
			(Aus Wikipedia): "Pandämonium oder Pandæmonium steht für: die Gesamtheit aller bösen Geister in der griechischen Mythologie"... "Überlebende der ersten Stunde! Ihr habt gedacht, ihr hättet schon alles gesehen? Dann wird es Zeit, einen Gang hochzuschalten und den <strong>Hardcoremodus</strong> der Verdammten auszuprobieren.
	In der Stadtauswahl wird ab sofort eine Pandämoniumsstadt angeboten. Um sie spielen zu können, benötigt ihr über 100 Seelenpunkte. Doch aufgepasst: Wir werden euch das Leben zur Hölle machen... ihr könntet es bereuen.
		</item>
		<item major="1" name="Gebäudeschäden" help="hardcore">
			Holt eure Schaufel raus und krempelt eure Ärmel hoch! Fertiggestellte Gebäude können ab sofort von den Zombies beschädigt werden, und ihr müsst sie wieder reparieren! Jetzt die gute Nachricht: Dies betrifft nur Pandämoniumsstädte... zumindest vorest! ;)
		</item>
		<item name="Neuer Gegenstand: Bier">
			Man glaubt es kaum! Eine Spieleridee hat es bis in die "oberen Etage" geschafft und wurde von den Göttern erhört! (Wer Ironie findet, darf sie behalten!) ;) Was den Franzosen ihr Wein... äh Wodka, das ist unser Bier! Der Gegenstand "Wodka" wurde gegen eine Flasche goldgelben Gerstensaft ausgetauscht. Es handelt sich um eine bekanntere Pilsmarke.
		</item>
		<item name="Neue Gebäudebeschreibung: Surprise, surprise...">
			Spielerideen die Zweite: Die Beschreibung eines Außenweltgebäudes wurde geändert. Grundlage hierfür war die im Spiel weitverbreitete Sauf- und Tratschkultur... ;)
		</item>
			
		</release>
		<release version="1.3" name="Geburt der Ghule" img="/gfx/art/nightCamping.png">
		<item major="1" name="Ghule" help="ghoul">
			Erste Berichte über den Ausbruch einer aggresiveren Virusvariante waren bereits Anfang 2011 im Umlauf, denn nichts genaues war über den Hintergrund dieser neuen Seuche bekannt: Wie sind die Ansteckungswege? Sind manche Menschen anfälliger als andere? Unterscheiden sich Infizierte von gesunden Menschen? Leider haben sich die schlimmsten Befürchtungen bewahrheitet: Es kann euren Nachbarn treffen, eure Freunde.... ja sogar euch selbst! Die Ghule sind ausgebrochen und warten nur darauf, ihren unersättlichen Hunger nach Menschenfleisch zu stillen. (Ersten Bürgerberichten zufolge würde die Einnahme von Paracetoid die Infektion erschweren...) 
		</item>
		<item major="1" name="Wildes Campen" help="camp">
			Risikofreudige Bürger können sich jetzt ihre Extraportion Nervenkitzel besorgen: <em>"A night out with the zombies!"</em>. Wenn ihr die Sabos in eurer Stadt satt habt oder wenn euch die Metadiktaturen euch die Luft zum Atmen abschnüren, könnt ihr euch abends in die Außenwelt abseilen und etwas frische Luft schnappen. Doch Vorsicht! Eine Nacht im Freien will gut vorbereitet sein: Ihr solltet euch verstecken und am besten kein Lagerfeuer machen, um eure Marshmallows zu rösten; es sei denn, ihr wollt die Untoten zum Essen einladen... ;)
		</item>
		<item major="1" name="Zerstörte Städte" help="devast">
			Sollten alle Bürger einer Stadt die tolle Idee gehabt haben, außerhalb der Stadt zu pennen oder sollten alle Bürger innerhalb der Stadtmauern (die zwei Wörter "intra muros" bekommen jetzt ihre eigentliche Bedeutung...) von den Zombies gefressen worden sein, gilt die Stadt ab sofort als <em>zerstört</em>. Das ist noch nicht das Ende, aber fast...
		</item>
		<item name="Auszeichnungen und Titel"> 
			Analog zum neuen Update wurden zwei neue Titel eingeführt:
			<ul>
			<li>Die Auszeichnung <em>Mutiger Camper</em> zählt die Anzahl der Nächte, in denen es euch gelungen ist, draußen zu schlafen und zu überleben.</li>	
			<li>Die Auszeichnung <em>Camper im Jenseits</em> zählt die Anzahl der Tage, die du draußen überlebt hast, als die Stadt schon zerstört war!</li>	
			</ul>			
		</item>
		<item name="Proficamper"> 
			Altgediente Langzeithelden werden ab sofort mit einem neuen Vorteil beschenkt, der ihre Überlebenschancen beim Campen erheblich erhöhen wird. Um in den Genuss zu kommen, müsst ihr insgesamt 10 Monate als Held gespielt haben. 
		</item>
		<item name="Forum">
			Unser wortkarger und mürrischer Rabe hat Kinder bekommen! (Nein, entgegen weitverbreiteter Gerüchte ging der Nachwuchs nicht, wir wiederholen, nicht aus einer, wie auch immer gearteten, Liaison mit "Accorexel" hervor...). Zwei kleine, hübsche Mäuler, die auf die Namen <em>Corvus Ancara</em> und <em>Corvus Brabeuta</em> hören, sitzen ab sofort in ihrem gut geschützten Rabennest und warten mit ihren gestochen scharf sehenden Augen nur darauf, in die Außenwelt aufzubrechen und sich im Weltforum ihre Leberstückchen selbst zu reißen. ;) <em>Begrüßt bitte herzlich unsere zwei neuen Moderatoren! Seid brav zu Ihnen, dann sind sie auch nett zu euch.</em>
		</item>	
		<item name="Internationalisierung">
		<p>Die Verdammten für alle! Unser aller Lieblingsspiel wurde Ende letzten Jahres ins Englische lokalisiert. Wir begrüßen unsere englischsprachigen Mitbürger und wünschen Ihnen viel Erfolg beim Überleben. Wer möchte, kann "Die Verdammten" jetzt auch auf Englisch spielen. Die englische Version ist ab sofort ganz einfach über die Flagge auf der Startseite zu erreichen. <strong>ACHTUNG: Spoiler über Inhalte, die hier schon eingebaut sind, sind auf dem englischen Server STRENGSTENS verboten und können bei einem schweren Verstoß auch zur Löschung eures Accounts hier führen.</strong></p>
		</item>
	<item name="Sonstiges">
		<p>Das <a href="http://dv.sindevel.com/oo/">Oval Office</a> wurde als neue externe Anwendung in das Verzeichnis aufgenommen. Vielen Dank an <a href="http://www.dieverdammten.de/#ghost/city?go=ghost/user?uid=3137;sk=08413">SinSniper</a> für die Programmierung.</p>
		</item>
	</release>	
	
	<release version="1.2" name="Rache der Verbannten" img="/gfx/screen/rankingScreenshot.png">
		<item major="1" name="Große Panik">
			Um die Rache der Verbannten würdig zu feiern, haben alle Verbannten ein kleines Giftfläschchen geschenkt bekommen. Ihrer Fantasie sind keine Grenzen gesetzt... Bürger, seid wachsam!
		</item>
		<item major="1" name="Komplott der Verbannten">
			Die egoistischen Außenseiter, die alles daran setzen, das Überleben ihrer Mitbürger so schwer wie möglich zu machen, haben beschlossen, ihr Schicksal wieder selbst zu bestimmen.
			Ab sofort verfügen Verbannte über neue Spielmöglichkeiten, die ihre Überlebenschancen ein wenig verbessern werden. Stellt euch vor! Diese armseligen Gestalten haben einen Weg gefunden, ihre Gegenstände in der Wüste zu verstecken und somit vor den restlichen Mitbewohner zu verbergen. Nur andere Verbannte können diese Verstecke sehen und nutzen. Behaltet darum eure Nachbarn gut im Auge. Man kann nie wissen, ob es sich dabei um einen Saboteur handelt oder nicht...
		</item>
		<item major="1" name="Große Außenwelt">
			Die Wüstenforscher unter euch werden bei dieser Neuerung wahre Freudentränen vergießen! In den "Entfernten Regionen" wurden manche Karten verdoppelt. Yeah! Noch mehr Sand zum Buddeln, noch mehr Gegenstände, die gefunden werden können (und noch mehr Zombiehorden, die einem den Weg abschneiden....)!	
		</item>	
		<item name="Erweiterter Eskortenmodus">
		Der Eskortenmodus wurde ausgebaut. Ab sofort bekommt ihr Zugriff auf den Rucksack des Eskortierten und könnt diesem armen Würstchen befehlen, Gegenstände aufzunehmen und abzulegen. Hat da jemand gerade das Wort "ferngesteuert" erwähnt?
		</item>
		<item name="Regeländerungen">
			<ul>
			<li>Im <strong>Chaosmodus</strong> werden die Koordinaten von Spielern, die sich in der Außenwelt befinden, nicht mehr angezeigt</li>
			<li>Städte, in denen <strong>"gesittet"</strong> wurde, werden ab sofort systematisch aus dem Städteranking ausgeschlossen. Es müssen keine Verwarnungen ausgesprochen werden. Der Auschluss eines "gesitteten" Accounts ist nicht verhandelbar. Die Spielhilfe enthält ein neues Kapitel, das ausführlich über das Sitting informiert.</li>
			<li>Die Wahrscheinlichkeit <strong>Paracetoid</strong> und <strong>Bandagen</strong> zu finden, wurde deutlich gesenkt. Achtet ab sofort darauf, euch nicht von einem Zombie beißen zu lassen!</li>
			<li><strong>Brutale Angriffe</strong>. Wir bleiben unserem Motto treu: Weniger Moral, noch mehr Gewalt! Der Schaden, den sich Bürger gegenseitig zufügen können, wurde erheblich vergrößert. Im Gegenzug kostet eine Angriffsaktion nun auch mehr Aktionspunkte.</li> 
			</ul>
		</item>	
		<item name="Gegenstände und Belohnungen"> 
			<ul>
			<li>Die Spieler der Siegerstadt (1.Platz) der vorangegangenen Saison beginnen ab sofort jede neue Stadt mit einem "Kreischenden Wecker"...</li>
			<li>Zusätzlich haben alle Spieler der Siegerstadt (1.Platz) auch einen neuen "Nachrichten-Background" und eine besondere Auszeichnung erhalten. Besondere Aufmerksamkeit dürfte euch damit gewiss sein. ;)</li>
			<li>Alle Spieler der anderen gerankten Städte (2. - 15. Platz) haben ebenfalls eine besondere Auszeichnung erhalten. Die Auszeichnung unterscheidet sich aber von der Auszeichnung des ersten Platzes - logisch, oder?</li>
			<li>Unsere treuen Fans, die uns auf dem "Paris Game Festival 2010" besucht haben, haben ihre Sonderauszeichnungen bekommen. :)</li>
			</ul>
		</item>
		<item name="Bugs korrigiert">
		<p>Diverse Bugs wurden korrigiert:</p>
		<ul>
		<li><strong>"Eskorten-Bug":</strong> Wenn eine Eskortenführer mit seinem Schützling 
		am Stadttor stand und beide in die Stadt wollten, konnte es bei Torschließung dazu kommen, dass einer in der 
		Stadt war und der andere draußen blieb. Der Fehler wurde behoben.</li>
		<li><strong>"Brutale Leichen":</strong> Ein größerer Bug, der bei nicht zerstörten oder entsorgten 
		Bürgerleichen auftrat, wurde korrigiert. Alle nicht recycleten Leichen können ab sofort jeden angreifen, ganz 
		gleich welche Ausbaustufe sein Haus besitzt! Das Risiko eine Nacht mit einer Leiche in der Stadt zu verbringen 
		ist somit deutlich gestiegen.</li>
		</ul>
		</item>
		<item name="Sonstiges">
		<p>Folgendes wurde auch noch geändert:</p>
		<ul>
		<li>Der erste freispielbare Titel für den Aufklärer wurde von "Mossad Agent" in "Pfadfinder" umbenannt.</li>
		<li>Die Anbindung zur Facebookgruppe der Verdammten wurde eingebaut. Ihr könnt ab sofort auf der Anmeldeseite auf den "I like it" / "Mag ich" Knopf drücken und so der offiziellen Fangruppe der Verdammten auf Facebook beitreten und auch dort über Updates, Promoaktionen und Sonstiges auf dem Laufenden bleiben.</li>
		<li>Es kommt zwar etwas leicht verspätet (das Update war für den 29.10.2010 vorgesehen), aber wir haben ein paar "Kürbisse" ins Spiel eingebaut. :)</li>
		<li>Wir haben unser Bezahlschnittstelle für den Kauf von Heldentagen überarbeitet.</li>
		</ul>
		</item>
	</release>		
		
		
<release version="1.1" name="Galgenvögel" img="/gfx/screen/rankingScreenshot.png">
		<item major="1" name="Neues Ranglistensystem" help="seasons">
			Das nigelnagelneue Ranglistensystem befeuert den Ehrgeiz aller, auf ewig verdammter Bürger. Städte können sich ab sofort an der Anzahl ihrer überlebten Tage messen 
			lassen. Das Ranking wird am Ende einer jeden Saison gelöscht und beginnt danach wieder von vorn. Grund genug, eure Mitbürger in den Allerwertesten zu treten, um <strong>gemeinsam</strong> so lange wie möglich zu überleben. Die in Aussicht gestellten Preise sind die Mühe wert!
		</item>
		<item major="1" name="Der Solide Galgen" help="justice">
				 Die in den letzten Wochen aufgestaute Wut über so manch hinterhältige Sabotageaktion hat einige erfindungsreiche Büger dazu angespornt, an einer <strong>Verbesserung des Galgens</strong> zu arbeiten. 
				 Die Frucht ihrer Forschungen, eine neue Technik zum Bau eines <strong>standfesten Galgens</strong>, hat sich in Windeseile rumgesprochen: Alle Städte können ihn ab sofort bauen und sich so ihrer unerwünschten Mitbürger entledigen. 				 
				 Ein Hauch französischer Revolution weht ab sofort durch die Wüste. Folgendes wurde geändert:
				<ul>
				<li>Der Galgen <strong>zerstört sich</strong> nach einmaligem Gebrauch <strong>nicht</strong>. Die solidere Konstruktionsweise benötigt allerdings etwas mehr Ressourcen.</li>
				<li><strong>Rostige Ketten</strong>, die in der Privattruhe aufbewahrt werden, wandern nach der Verbannung wieder in die Bank.</li>
				<li>Verbannte Bürger können jetzt gehängt werden. <strong>Achtung:&nbsp;</strong> Es wird immer derjenige gehängt, der NACH Fertigstellung des Galgen als ERSTER 8 Anzeigen kassiert. Verbannungen gibt es danach keine mehr.</li>
				</ul>
		</item>
		<item  major="1" name="Freundschaftswerbung">
		<p>Frei nach dem englischen Sprichwort: "A friend in need is a friend indeed." wurde auf "Die Verdammten" ein <strong>Freundschaftswerbeprogramm</strong> eingeführt. Für jeden geworbenen Spieler bekommt ihr:</p>
			<ul>
			<li>20% aller gekauften Heldentage des Geworbenen!</li>
			<li>Einen Punkt für die Auszeichnung "Reicher Guru", wenn der Geworbene sich Heldentage kauft.</li>
			</ul>
		</item>
		<item name="Kreativer Schreibwettbewerb">
			Vom 6.9 bis zum 20.9.2010 fand auf "Die Verdammten" ein Schreibwettbewerb statt! Die besten Texte unserer Spieler wurden ins Spiel eingebaut und können fortan von jedem Spieler in der Wüste beim Graben gefunden werden.
		</item>
</release>

<release version="1.0" name="Start frei!" img="/gfx/screen/rankingScreenshot.png">
		<item major="1" name="Release der Verdammten">
				Am <em>2. Juni 2010</em>, mit einem Tag Verspätung, war der offizielle Release der Verdammten. Der Virus, der angeblich für das Auftauchen der Zombies verantworlich ist und der Gerüchten zufolge seinen Ursprung in Bordeaux, Frankreich, hätte, hat die ihm künstlich gesetzte Barriere von 1000 BETA-Spielern überwunden.
				Er verbreitet sich seitdem ungehindert im ganzen deutschsprachigen Raum. Tagtäglich erreichen uns Hilferufe von versprengten Einwohnern, die alles nur eins wollen: Überleben! Die Fragen drehen sich dabei meist darum, wie man die Zombiemeute am besten bekämpfen kann.
				Während unsere unerschrockenen Einwohner in der Anfangszeit noch mit Bürgern zu kämpfen hatten, die, ihrer eigenen Zombieplage überdrüssig, die Rheingrenze überschritten hatten, um fortan deutschsprachige Städte unsicher zu machen, ist jetzt eine neue Spezies Bürger auf den Plan getreten: Die blutigen Anfänger.
				Das tägliche Sterben geht seitdem unvermindert weiter. Bleibt zu hoffen, dass es irgendwann einmal jemanden gelingt, dieser Hölle zu entkommen...
		</item>
</release>		

</releases>
