<!-- DESIGN : classic modern typed stamp written -->
<books ::ignore::>


	<book key="base" name="titre" design="typed" bg="white" chance="0" author=""><![CDATA[
	]]></book>


	<book key="recip1" name="Twinoid Label" design="stamp" bg="stamp" chance="4"><![CDATA[
<h1>Twinoid 500mg</h1>
		<table>
			<tr><td>Anabolic Steroids</td><td>0.70 %</td></tr>
			<tr><td>Allium Citrate</td><td>0.03 %</td></tr>
			<tr><td>Nitroglycerine</td><td>3.0 %</td></tr>
			<tr><td>Octanitrocubane</td><td>4.0 %</td></tr>
			<tr><td>Mercury Fulminate</td><td>2.5 %</td></tr>
			<tr><td>Perchlorate</td><td>0.02 %</td></tr>
			<tr><td>Lead Acetate</td><td>3.00 %</td></tr>
			<tr><td>RDX</td><td>0.02 %</td></tr>
			<tr><td>Pomegranate Extract</td><td>86.73 %</td></tr>
		</table>
		<p><small>Warning: this medication contains certain active ingredients which may cause side effects including: acne, vomiting, convulsions, violent death and explosion. </small></p>
		<p><small>Caution: Highly Inflammable.</small></p>]]></book>



	<book key="coctl1" name="Coctail's Diary, part 1" design="written" bg="notepad" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
	<p>Pantocrat saw the building first.</p>
	<p>It hadn't gotten any worse, but I'd had enough of walking and definitely didn't want to spend another night under the stars.</p>
	<p>Pantocrat, Zoby and I (Coctail) had been walking on this dusty land dotted with undergrowth for days. We had filled all possible containers before we left, but the warm water was running out even quicker than we had hoped. At times my mind wandered and I saw myself bathing in a frozen lake, far away from the zombies who were following us.</p>
	<p>They were slow, untiring, and smelt dreadful. They walked much slower than us, but it was as though they were drawn to us. During the day, we managed to lose them, but at night... at night, we would hear them coming and we'd have to decamp and get going in a hurry.</p>
	++
	<p>Every now and then, we would see the silhouettes of more depressing puppets approaching us. We would pick up the pace, and eventually they would join the horde that was following us, swelling their ranks a little each day.</p>
	<p>As we got closer, we could see the building better. The lower level was broad, and the first floor smaller with an antenna on the roof. I soon saw the bodies lying next to the building.</p>
	<p>I looked at Zoby, my companion. He looked even more miserable than the day we met. His lips were encrusted with blood. Out of the three of us, he was the worst at dealing with the relentless sunshine but he was the best handyman, which is a crucial skill if you want to survive in this world. It was Zoby who built my 'Zombiegrater'. I wouldn't give up that sharpened shard of metal for anything.</p>
	++
	<p>The air was becoming hazy from the heat. Each step was a struggle but the shelter was slowly getting closer... slowly...</p>
	<p>That's whan Pantocrat yelled out.</p>
	<p>He had just seen 5 zombies who were coming towards us, blocking us from reaching the building.</p>
	<p>I didn't want to walk any more. I was thirsty. I'd had enough of being hunted like an animal. I didn't study and work hard to end up being tracked by a horde of the living dead...</p>
	++
	<p>I've had enough.</p>
	<p>This building is what I'd had my sights set on for days now. All I wanted was to at least be able to close my eyes which were dry and puffy from lack of sleep.
	++
	<p>I've had enough.</p>
	<p>The sun was beating down on my head as the five wretched corpses approached. Pantocrat and Zoby were discussing how we could bypass them. Zoby anxiously watched the setting sun and was worried that we couldn't make a big enough detour to completely escape them.</p>
	++
	<p>I've had enough.</p>
	<p>I wanted to scream, but no sound came out of my throat as I ran towards them, Zombiegrater at the ready.</p>]]></book>



	<book key="coctl2" name="Coctail's Diary, part 2" design="written" bg="notepad" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
	<p>I opened my aching eyes.</p>
	<p>Pantocrat passed me a damp cloth for my forehead. I was in the shadows. I closed my eyes again to make the most of the coolness.</p>
	<p>I would never previously have appreciated the simple act of lying in the twilight shad...</p>
	<p>The sun! My contentment was shortlived...</p>
	<p>The sun had gone down!</p>
	++
	<p>They were coming ! We had to hide !</p>
	<quote>
		<p>- “He's awake”, Pantocrat yelled behind him.</p>
		<p>- “Just as well, he can help me to push this fridge in front of the window ! “, Zoby responded softly. </p>
	</quote>
	<p>We finally managed to barricade the basement with what little solid furniture we could find. </p>
	<p>We didn't stop until the night was over. Pantocrat and Zoby told me that they saw me running towards the zombies and killing them one by one. After which I vanished. They found me and dragged me here.</p>
	++
	<p>They even managed to find some water. It was probably left over from someone taking a bath. Fortunately they had the presence of mind to get out before they died. We found their skeleton next to the wash hand basin. Obviously, no water came out of the taps and there was even less electricity.</p>
	<p>Given my weakened state, my friends left me to sleep on the remains of the couch. Pantocrat stood guard that night, with his blunderbuss in his hand.</p>
	<p>I didn't wake up until Zoby shook me. The sun was already high in the sky. Zoby kicked Pantocrat's sleeping silhouette which was faithfully standing guard.
	<p>We were so tired that we didn't hear any noises during the night, but  judging by the impact marks and scratches on the walls, the zombies must have been pretty relentless...</p>
	++
	<p>Cautiously, we went outside. It seemed as though the horde had momentarily retreated.</p>
	<p>Having spent the evening barricading ourselves inside the building, we didn't have the chance to search the nearby vehicles.</p>
	<p>They were all really rusty and generally in a sorry state. Everything seems to have deteriorated so quickly of late, everything...</p>
	<p>We were trying the vehicles without success when I heard an engine starting. What an engine it was too ! He had managed to start up a half-track ! One of those all-terrain army vehicles that is driven by caterpillar tracks at the back. He killed the engine and climbed down.</p>
	<p>His smile reminded me of the Cheshire cat from Alice in Wonderland. At least it did, until white smoke started billowing from under the hood.</p>
	++
	<p>Pantocrat reappeared, running towards us. He had just found a ruined building which was covered in earth.</p>
	<p>We divided the tasks amongst ourselves. I was to get digging with my Zombiegrater, while Pantocrat reclaimed sheet metal from the vehicles to reinforce our barricades. Zoby, on finding a toolbox, set to seeing what he could salvage from the half-track.</p>
	<p>We worked hard that day, but fortunately Pantocrat brought me a shovel after a few hours. I almost cried with gratitude as my hands were so badly scratched.</p>
	<p>That evening, we barricaded ourslves into the building which now ressembled a heap of scrap metal. Pantocrat collected all the car hoods and fixed them to the ground-floor windows. He also pushed a van in front of one of the doors to stop the zombies getting through.</p>
	++
	<p>Zoby managed to get the half-track motor going again, and siphoned the fuel out of the other tanks. He even found jerry cans and filled them.</p>
	<p>We went up to the first floor to decide if we should leave immediately of if we should reinforce the half-track. Heads turned towards me, but I said nothing.</p>
	<p>I shot them a huge smile and went outside, with a greasy cloth concealing a bottle of booze which I'd found while digging.</p>
	<p>Each of us was only allowed ten drinks, due to the rarity of such a find...</p>
	<p>I decided to take go first.</p>
	<p>After a few minutes, Pantocrat and Zoby were snoring in unison.</p>
	++
	<p>With nothing better to do, I went upstairs to watch the moon through one of the broken windows. Zombies aren't agile enough to climb walls, so there was no point in barricading other levels.</p>
	]]></book>



	<book key="coctl3" name="Coctail's Diary, part 3" design="written" bg="notepad" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
<p>I was absent-mindedly watching the breeze blowing the aerial on the van when I heard them</p>
		<p>The were letting out gutteral moans as they crossed the desert.</p>
		<p>The horde was coming</p>
		<p>And with it, that smell of flesh warmed by the sun. ...</p>
		<p>I heard them beating on the hoods which we had riveted to the walls. Good thinking by Pantocrat. The hoods gave us good protection. Good protection, but pretty bloody noisy. I was kept awake all night with the infernal din.</p>
		++
		<p>I kept it together and saw the night through. Fortunately, because just before the sun came up I saw a head appear in front of the first-floor window.</p>
		<p>A head without a jaw. I yelled to warn the others and got my grater out.</p>
		<p>Its head flew outside, but the rest of it kept coming towards me, waving its claws in the air.</p>
		<p>I managed to overcome the headless horde member just as my two companions arrived behind me.</p>
		<p>Zoby let out a yell and pointed at the window.</p>
		<p>Absorbed in the fight, I hadn't noticed that four other zombies had returned and even more were on their way.</p>
		++
		<p>We threw ourselves as one towards the door and while Pantocrat and Zoby braced themselves against it to keep it shut, I ran around in all senses of the word to find something to jam it shut. I finally found the couch, and using the energy of desperation alone, I managed to drag it upstairs.</p>
		<p>It was just in time because the door had started to crack and splinter. Zoby helped me to wedge it between the door and the wall opposite. The couch was now jammed and blocked the entire passage, but at least the zombies couldn't get past it.</p>
		<p>Their assault went on until midday.</p>
		<p>We cautiously made our way outside, and Zoby and I shot Pantocrat a dirty look when we discovered that the only reason the zombies made it upstairs was thanks to his strategically placed van...</p>
		++
		<p>Pantocrat climbed up onto the van and got back down just as quickly. He was completely pale. It wasn't easy to see under the sunburn and peeling skin, but despite his stammering we could understand that there were still a dozen zombies in the room behind our barricades. The same zombies who climbed to our hideout the night before, but didn't leave with the rest of the horde and instead stayed in our shelter.</p>
		<p>Without saying a word, I went to find the bottle of alcohol, and took a huge gulp for courage, took a lighter from Pantocrat's pocket and climbed onto the van.</p>
		++
		<p>The screams of burning zombies went on for several hours.</p>
		<p>By the next night, Pantocrat had transformed the building into a fortress and had pushed the offending van away. Zoby had built a steel-plated cabin on the back of the half-track and I had finally unearthed the building. Tonight I plan to open the several crates I managed to get out on casters i'd found during the night.</p>
	]]></book>



	<book key="coctl4" name="Coctail's Diary, part 4" design="written" bg="notepad" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>That night, the only noises came from Zoby. I was curled up in a ball, completely shattered while Zoby persevered with trying to pop padlocks with his screwdriver.</p>
		<p>In the middle of the night, Pantocrat woke me up. He ended up sawing the bottoms off the crates. I saw that he had a bloody bandage wrapped round his hand and three broken screwdrivers at his feet...</p>
		<p>I was about to go on a rant about wasting precious tools, when he told me what the crates contained.</p>
		++
		<p>I picked up the heavy machine gun and checked its balance. I knew it had come from a military weapons cache.</p>
		<p>I put the weapon down on the ground and embraced my friends.</p>
		<p>I was practically jumping for joy until Zoby killed the mood :</p>
		<quote> “I guess all we need now is bullets...”</quote>
		<p>There was no attack that night.</p>
		++
		<p>The next day was devoted to frantically unearthing the weapons cache.</p>
		<p>As was the day after.</p>
		<p>The next day was spent repairing the breach in the wall from the previous night's attack.</p>
		<p>The following night  was the most frightful since we arrived. We had to shut ourselves in the bathroom.</p>
		<p>The zombies screamed and groaned. I broke my grater containing them in the corridor while Pantocrat and Zoby gathered what we needed to barricade ourselves in.</p>
		<p>The last sheet of metal was going to give way imminently under their increasing weight.</p>
		++
		<p>Pantocrat took a look around and the only thing left that wasn't blocking the door was the bath. Our only water reserve.</p>
		<p>Zoby and I yelled and cried, but Pantocrat had already turned it over, saying : “no need to hesitate now – if it's empty, it can ONLY be used as a barricade.” In any case, we either die now like trapped rats or we die of thirst later. Best to die later.</p>
		<p>We managed to resist throwing Pantocrat out the window to occupy the zombies for a while.</p>
		<p>Even more so, as the zombies gave up pretty much as soon as we put the bath against the door.</p>
		++
		<p>We still hadn't found any ammunition and we had no water left.</p>
		<p>Thankfully Zoby had finished with the half-track. So we loaded some (empty) weapons, the tools we had found, and all the screws we could gather as it was becoming evident that the building wouldn't withstand a determined assault by an increasingly larger horde.</p>
		<p>We had decided to scavenge until the zombies came. Pantocrat was nominated to climb on top of the building to act as lookout.</p>
		<p>Pantocrat yelled out, so Zoby and I hurriedly dealt with a case of explosives we'd just found.</p>
		<p>Pantocrat drove, with Zoby sat next to him. He fired up the cassette player and classic rock blared. Combined with the interference, it covered up the engine noise nicely.</p>
		++
		<p>Sat in the back, I watched the horde shuffling behind us, their empty eyes fixed on the grey dust cloud which the half-track was kicking up.</p>
		<p>The sun set, cutting sinister silhouettes into the landscape.</p>
		<p>Behind us, a dirty piece of fabric attached to the roof antenna started to fly in the wind, revealing a particularly bad drawing of a unicorn...</p>
	]]></book>


	<book key="alcthe" name="Pensées sur Post-its" design="written" bg="postit" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>La ville attire de plus en plus de zombies.</p>
		<p>Sortons tous de la ville : si les zombies veulent entrer, qu'ils entrent, nous, on aura le désert.</p>
		<p>On finira bien par trouver assez de ressources pour construire une nouvelle ville.</p>
		++
		<p>J'ai trouvé un moteur et un cochon.</p>
		<p>Avec le moteur et un peu de ferraille, une caisse à outils et un peu d'alcool, je peux fabriquer un camion.</p>
		<p>Alimenté par l'alcool, l'engin pourrait nous transporter tous loin de tous ces cadavres mouvants.</p>
		<p>(le cochon ne sert à rien)</p>
		++
		<p>Les zombies s'ammassent chaque nuit devant nos maisons.</p>
		<p>Ils doivent rechercher quelqu'un en particulier; c'est pas possible sinon. Tirons à la courte paille et jettons quelqu'un dehors chaque nuit pour savoir si c'est lui qu'ils cherchent.</p>
		<p>Après un moment, nous aurons bien trouvé de qui il s'agit et les autres seront tranquilles.</p>
		++
		||
		<p>Je vais lire un conte d'horreur aux zombies, il n'oseront plus jamais revenir.</p>
		++
		<p>Dans le désert, les zombies font les malins. dans la ville, c'est nous.</p>
		<p>Baissons le prix des terrains, construisons des stades de foot, implantons un Mac Donald's, faisons venir des célébrités, construisons des HLM.</p>
		<p>Nous aurons une métropole et les zombies serons relégués dans des réserves.</p>
		++
		||
		<p>Je vends des costumes d'Halloween. Les zombies ne vous reconnaîtront pas.</p>
		++
		<p>Les zombies n'aiment pas l'eau, c'est connu. On peut les tuer avec des pistolets à eau.</p>
		<p>Mettons-nous à chanter pour faire pleuvoir. Nous serons tranquilles.</p>
		++
		<p>Les zombies essaient d'entrer en ville.</p>
		<p>Quelqu'un a-t-il déjà essayé de leur parler ? Quelqu'un a-t-il déjà essayé de savoir ce qu'ils veulent ?</p>
		<p>Ils veulent peut-êter juste être comme nous ?</p>
		<p>Je me souviens d'un concert, les fans du monsieur qui chantait torse nu voulaient monter sur le podium.</p>
		<p>Ce sont peut-être juste nos fans ?</p>
		++
		<p>Pourquoi a-t-il fallu construire cette ville JUSTE dans un couloir de migration de zombies ?</p>
		<p>Qui a eu cette idée ?</p>
		++
		<p>zombies par-ci, zombies par-là. Mais vous êtes tous obsédés ou quoi ?</p>
		<p>Et ... ne me dites pas que personne n'est exorciste ici !!!</p>
		++
		<p>Je viens de développer mon sixième sens... Je vois des morts.</p>
		<p>Le problème c'est que les morts me voient aussi...</p>
		++
		<p>Au fond, pourquoi ne laisse-t-on pas entrer les zombies ?</p>
		<p>Ils nous mangeraient, nous deviendrions des zombies aussi et tous les zombies seraient heureux...</p>
		++
		<p>Il faut deux zombies pour bloquer un citoyen, mais un seul citoyen pour bloquer deux zombies.</p>
		<p>Ils veulent peut-être juste l’égalité des votes et, tout en manifestant, prennent la ville pour un groupe de CRS...</p>
		<p>... Forcément, les citoyens la font ressembler à un château-fort.</p>
		++
		<p>Depuis des années, les vivants ont mis les morts dans les tombes. Les morts en ont marre et en sont sortis.</p>
		<p>Pourquoi ne pas l’accepter et nous cacher dans leurs tombes ? Ils ne penseront JAMAIS à nous chercher là-bas !</p>
		++
		<p>Les zombies nous admirent. La journée, nous sortons faire des expéditions et la nuit, nous rentrons dans la ville.</p>
		<p>Eux aussi, la journée, ils sont dans le désert et essaient même de nous garder avec eux, preuve qu’ils nous aiment. La nuit, ils veulent dormir avec nous...</p>
		++
		||
		<p>Une ville, c’est comme un bocal. Tout le monde vient regarder ce qu’il y a dedans. De temps en temps, on en pèche un ou deux vivants pour les manger...</p>
		++
		<p>Mais arrêtez de tirer bon sang !!! Ce ne sont pas des zombies, c’est une rave-party !!!</p>
	]]></book>


	<book key="binary" name="Crumpled printout" design="typed" bg="printer" chance="4"><![CDATA[
		<p><small>[Start of Transmission]</small></p>
		<p>Q29uZ3JhdHVsYXRpb25zISBZb3UncmUgYSBsb3Qgc21hcnRlci</p>
	<p>B0aGFuIHlvdSBsb29rIQ0KDQpCZWNvbWUgYSBmYW4gb24gRmFj</p>
	<p>ZWJvb2sgKHd3dy5mYWNlYm9vay5jb20vZGllMm5pdGUpIHRoZW</p>
	<p>4gc2VuZCB1cyBhIG1lc3NhZ2UgdGhyb3VnaCB0aGUgc3VwcG9y</p>
	<p>dCBzaXRlIHRlbGxpbmcgdXMgeW91J3ZlIGZvdW5kIHRoaXh7kp</p>
	<p>MsIHlvdXIgdXNlcm5hbWUgYW5kIHRvd24gbmFtZS4g</p>
		<p>WW91IHdpbGwgd2luIGEgZGF5IHRvIHBsYXkgYXMgYSBIZXJvLi4uIEFyaXNlIFNpciBDaHVtcCE=</p>
		<p><small>[End of Transmission]</small></p>
		<p><small>ETR: 07/03 12h58 - An error has occurred: corrupt data - status : _IGNORED_Base_</small></p>
	]]></book>



	<book key="utpia1" name="Rough Draft" design="small" bg="secret" chance="2"><![CDATA[
		<p>The guy was sure_ly right_. Coordinates (approx): _210_125 North 210 West. </p>
		<p>To do:</p>
		<ul>
			<li>vehicle (search the parking lot in the north)</li>
			<li>wa_ter (15 litres)_</li>
			<li>provisions (find Bretov's house; watch out for infection)</li>
			<li>"Citadel" ? What is this ??</li>
		</ul>
		<p>Need to find the *I-40*..._that IS_the way.</p>
		<p>the r_av_en???!? Who is the ra_ve_n ? _find out who they are_MUST KILL_</p>
		<quote>Meeting @ 16h !!!</quote>
		<p>find *CITADEL*</p>
	]]></book>



	<book key="thonix" name="Notes de Thonix" design="written" bg="notepad" chance="0" author="Thonix"><![CDATA[
		||
		<h1>Journal de Thonix, Jour 5, Ancienne Cité Oubliée</h1>
		++
		||
		<p>18 août 2008, 5h24 : Je n'ai pas beaucoup dormi cette nuit, mais je suis encore là, c'est le plus important. Mon ami avec qui j'avais l'habitude de jouer aux cartes n'a pas pu rentrer, j'ai mal à l'idée de penser qu'il est devenu l'un d'entre eux... Nous attaquons aujourd'hui la fausse ville, en espérant pouvoir la finir.</p>
		++
		||||
		<p>18 août 2008, 14h48 : Je n'ai rien mangé ce midi, il ne restait que de la viande humaine de mon ami mort. Je préférerai mourir que de le manger.</p>
		++
		<p>18 août 2008, 18h04 : J'ai bien peur que nos défenses pour ce soir ne vont pas suffire, la fausse ville n'est pas terminée et tout le monde est fatigué...</p>
		++
		||
		<p>18 août 2008, 23h59 : Je les entends, ils arrivent, ils sont nombreux, bien plus qu'on ne le pensait !! Les défenses ont cédé !! Ils sont tout autour de moi, c'est la fin je...</p>
		<p><small>" Et le journal s'arrête là. Paix à son âme. "</small></p>
	]]></book>



	<book key="adbnkr" name="Publicité Bunker-4-Life" design="ad" bg="stamp" chance="0" author="zhack"><![CDATA[
		<h1>Nouveau !!</h1>
		<p>Votre ancienne vie vous manque ?</p>
		<p>Vous en avez assez de vous terrer dans votre habitation en espérant passer la nuit ?</p>
		<p>Les cris de votre voisin vous exaspèrent ?</p>
		<h1>Nous avons la solution !!!</h1>
		<p>Nous vous offrons la possibilité de vous abriter dans l'un de nos nombreux bunkers 5 étoiles.</p>
		++
		<h1>Fantastique !!</h1>
		<p>Au programme :</p>
		<p>-une pièce de 10 mètres carré avec électricité et eau <sup>1</sup></p>
		<p>-une communauté accueillante et chaleureuse</p>
		<p>-des soins et une nourriture adapté à chacun <sup>2</sup></p>
		<p>-Lumière artificielle remplaçant le soleil ! Vous retrouverez enfin le teint de votre jeunesse.</p>
		<p>-La télé ! <sup>3</sup></p>
		<p>-Et de nombreuses activités pour le plaisir de chacun !</p>
		<h1>Incroyable !!</h1>
		<p>Alors n'hésitez plus ! Contactez nous  au 3-Bunker-4-life.</p>
		++
		<small>
			||
			<ol>
				<li>Eau potable en option. L'électricité vous sera fournie pendant les horaires définie par le régisseur.</li>
				<li>Dans la limite des stocks disponible.</li>
				<li>Nous ne garantissons pas la disponibilité des chaines télés.</li>
			</ol>
			<p>La société bunker for life se réserve le droit de regard sur chaque dossier.</p>
			<p>Bunker for life  est une filiale de Motion-Twin . Ces marques sont soumises à un copyright.</p>
			<p>Pour votre santé, mangez au moins cinq fruits et légumes par jour.</p>
		</small>
	]]></book>



	<book key="noel" name="Letter to Father Christmas" design="written" bg="letter" chance="0" author="zhack"><![CDATA[
		<p>Dear Father Christmas,</p>
		<p>This year I have been extra special good because Mummy was sad all the time since daddy went to war with the monsters.</p>
		<p>It's hard to sleep because the monsters attack the camp all the time.</p>
		<p>If you could send some presents to daddy, I'd be really happy, because I miss him, and I hope he's ok. Please send him lots of presents and my letter because I don't know where he is and mummy won't tell me. (Love you lots daddy !!)</p>
		++
		<p>Last year I didn't get my Barbie magic pony but I'm not annoyed at you because we had to move and you couldn't have known, and I don't want it any more anyway. I'd really like an Aquasplash so that mummy can defend us against the monsters, because there are less and less of us in the village, and I don't want the monsters to put us in their prisons (mummy told me that they are really bad and don't give you any dessert if you misbehave).</p>
		<p>That's all I want this year. Lots of love Father Christmas and thanks for everything</p>
		<p>I know it's stupid to ask for a water pistol but that they are even more stupid because they are afraid of water (they probably don't take many showers).</p>
		<p>Elisa.</p>
	]]></book>



	<book key="morse1" name="Communication en morse (16 mai)" design="typed" bg="printer" chance="0" author="zhack"><![CDATA[
		<small>16 mai, ETA: 07:10</small>
		<small>[Début de la transmission]</small>
		<p>.... .. - -- .- -. / ..--- ...-- ..---/... --- ... / --.. --- -- -... .. . / - .-. --- .--. / -. --- -- -... .-. . ..- -..- / .---- -.... / ... ..- .-. ...- .. ...- .- -. - .../ .--. ..- .. - ... / .- / ... . -.-. /-... . ... --- .. -. / .- .--. .--. ..- .. / -- .. .-.. .. - .- .. .-. ./ .. -- -- . -.. .. .- - . -- . -. -/-.-. --- --- .-. -.. --- -. -. . . .../ .-.. .- - / ....- ---.. .-.-.- ---.. ...-- ...-- / ....- ---.. / ....- ----. .----. -./.-.. --- -. --. / ..--- .-.-.- ...-- ...-- ...-- / ..--- / .---- ----. .----. ./ --- ...- . .-.</p>
		<small>[Fin de la transmission]</small>
	]]></book>



	<book key="army1" name="Rapport d'opération Nov-46857-A" design="typed" bg="printer" chance="0" author="zhack"><![CDATA[
		<h1>Rapport d'opération Nov-46857-A</h1>
		<p>*11 novembre  23h30*</p>
		<p>L'armée vient de nous déposer ici? On ne sait pas trop pourquoi ni dans quel but? Beaucoup de rumeurs circulent , pour certains c'est une super rage, pour d'autre c'est la fin du monde? Pour ma part, je m'en moque un peu : l'armée nous sauvera le cul comme d'hab? Après un rapide tour du camp, j'ai pu récupérer trois, quatre affaires qui  pourraient m'être utile.</p>
		++
		<p>*12 novembre  15h45*</p>
		<p>A priori c'est beaucoup plus grave que ce que l'on pensait : une vieille a été virée du camp suite au fait qu'elle s'est mise à mordre toutes les personnes qui passait à sa portée. L'armée nous a dit de ne pas nous inquiéter? Sauf que l'armée vient de nous abandonner en nous laissant quelques vivres.</p>
		<p>*13 novembre 00h15*</p>
		<p>Je sais pas trop ce qui se passe. J'entend des cris dehors? Je me suis barricadé comme je le pouvais avec ce que j'ai pu mais je sais pas si ça sera suffisant? Ça  se rapproche mais</p>
		<p><small>Le reste est illisible. Vous apercevez quelques taches de sang sur la feuille</small></p>
	]]></book>



	<book key="exp1" name="Rapport d'expérience, origine inconnue" design="typed" bg="secret" chance="0" author="zhack"><![CDATA[
		<h1>Test de la souche n°128</h1>
		<p>Le sujet a montré une nette régression du virus pendant 2 heure, mais hélas, le virus a développé une immunité extrêmement rapidement et a conduit le sujet à une crise cardiaque.</p>
		<h1>Test de la souche n°129</h1>
		<p>Le sujet n'a pas survécu à la souche : l'afflux sanguin a augmenté de façon exponentielle dans certains membres.</p>
		<h1>Test de la souche n°130</h1>
		<p>Pneumothorax.</p>
		++
		<h1>Test de la souche n°131</h1>
		<p>1/ La souche n°131 semble avoir marché. Effet secondaire : les fonctions cérébrales sont réduites aux cortex primitif et le sujet semble manifester une grande peur face à de l'eau.  Je laisse le sujet en observation.</p>
		<p>2/ L'épiderme du sujet ne semble plus supporter l'eau mais plus étrange encore, le sujet ne semble plus avoir besoin de s'hydrater.</p>
		<p>Concl : J'envoie le sujet au docteur Dalek pour la phase 2. Je continue les tests sur cette souche.</p>
		++
		<h1>Test de la souche n°131 bis</h1>
		<p>1/Cette souche est miraculeuse, elle semble résister à la plupart des maladies. La contrepartie semble être une hausse de l'agressivité lors de l'absence de lumière et toujours cette vulnérabilité à l'eau. Nous sommes assurément dans la bonne voie pour le projet  VU.</p>
	]]></book>


	<book key="short1" name="Derniers mots" design="written" bg="blood" chance="0" author="Exdanrale"><![CDATA[
		<p>Ça n’a pas marché. Ils sont trop forts, trop nombreux... </p>
		<p>Qu’avons-nous crée ? Nous avions un but, quelque chose en quoi croire... Et tout cela est désormais détruit, réduit en miettes... Dévoré par ces choses... Je ne veux pas finir comme elles. Mais aurais-je le courage de mettre fin à mes jours moi-même ? </p>
		<p>Il me reste une balle dans mon chargeur, nous sommes deux, un ami de longue date et moi. </p>
		<p>Ils frappent aux fenêtres depuis des heures... Je me demande quand vont-elles céder. Nous sommes condamnés. Ceci est la dernière trace de mon existence sur cette Terre. </p>
		<p>Je m’excuse. Pour y avoir contribué. Peut-être que mon absence n’aurait rien changé, mais au moins ma conscience serait-elle tranquille... Je n’ai aucune idée de ce qu’il adviendra de l’humanité dès qu’ils auront quitté la ville. </p>
		++
		<p>Pitié, éliminez-les. </p>
		<p>Corrigez nos erreurs. Le tapage aux fenêtres devient plus insistant. Ce revolver est de plus en plus amical. Mon ami est du même avis, même s’il ne le montre pas. Que faire ? Un bruit de verre. Les fenêtres ont cassé. Ils ne tarderont pas à détruire nos ultimes barricades. </p>
		<p>La balle est pour moi. Adieu, mon ami.</p>
	]]></book>


	<book key="exp2" name="Journal d'un chercheur" design="typed" bg="old" chance="0" author="Exdanrale"><![CDATA[
		<p><small>Un petit journal très ancien, vous avez peur qu’il tombe en lambeaux si vous essayez de l’ouvrir. Le nom de l’auteur est effacé... Peut-être un témoignage des temps anciens ?</small></p>
		<h2>Mercredi 26 septembre 1963</h2>
		<p>Aujourd’hui nous sommes sortis pique-niquer avec Sam et les enfants. Cela fait du bien de sortir un peu du labo. Toutes ces blouses blanches, à longueur de temps, cela fatigue... Voir un peu de verdure ne peut que me faire du bien et je pense avoir besoin de tout moyen de décompresser avant l’expérience de la semaine prochaine. Ce sera l’aboutissement de nos recherches, un moyen que le monde nous croit finalement... Nous leur offrons l’immortalité...</p>
		++
		<h2>Vendredi 28 septembre 1963</h2>
		<p>Hier, John a protesté contre l’expérience, clamant nos méthodes « inhumaines ». Il hurlait « et si cela ne marchait pas ? Et si quelque chose tournait mal ? ». Nous ne pouvons nous permettre de douter... Aujourd’hui, John a l’air en retrait, il est bien loin de son enthousiasme révolutionnaire d’hier...</p>
		<h2>Samedi 29 septembre 1963</h2>
		<p>John n’était pas présent aujourd’hui... C’est étrange, en 5 ans de bons et loyaux services, il n’a pas raté une seule journée de travail. Et si ? Non, pas de doute permis. Je m’étais dis que je passerai chez lui après le travail mais je n’en ai pas eu le temps. Demain, je l’espère !</p>
		++
		<h2>Dimanche 30 septembre 1963</h2>
		<p>Exceptionnellement on nous a convoqués au labo aujourd’hui... C’est compréhensible, nous devons nous assurer que tout est prêt pour l’expérience ! Nous allons enfin passer à des sujets vivants, c’est un grand moment et la pression est palpable parmi nous... Si tout fonctionne, nous serons considérés comme des dieux... Mais si quelque chose venait à tourner mal... Non, tout ira bien. Le pessimisme n’est pas de rigueur.</p>
		<p>Après le travail, je suis allé chez John. Arrivé à sa porte, j’ai entendu des espèces de sombres grognements. J’ai frappé, une fois, deux fois, trois fois, pas de réponse. La porte était ouverte, je suis donc entré vérifier que tout allait bien. </p>
		++
		<p>Sa femme était assise à la table du salon, me tournant le dos. <em>A l’aide... </em>Je m’en approchais, l’interpellant, sans réponse. </p>
		<p>Alors que je posais ma main sur son épaule, sa tête se retourna soudainement avant de se détacher de son corps et de tomber à terre... </p><p>D’effroi, je bondis en arrière et trébuchai sur le tapis. Arrivé au niveau du sol, je vis ses deux enfants, le corps lacéré par terre, la chair de leur visage arrachée et un vaste trou dans le crâne. Je me relevai <em>..ma tête...</em> et pris la direction de la porte en courant quand j’aperçus John.</p>
		<p>Ou plutôt le souvenir de John. </p>
		++
		<p>Il avait les yeux vitreux, la peau grisâtre, les traits tirés et était recouvert de sang. Il s’approchait de moi lentement. <em>J’ai si faim...</em> J’étais paralysé. Arrivé à distance, il m’empoigna et sa bouche se précipita vers mon épaule qu’il mordit avec force. <em>J’ai si froid...</em> Dans un cri de douleur, j’attrapais un chandelier qui traînait sur la table et le frappait avec force à la tête. <em>J’ai si mal...</em> Il s’affala alors que je sortais en trombe de chez lui, me dirigeant chez moi pour me soigner.</p>
		<p>Dans la soirée, mes blessures - pas si profondes que cela - pansées <em>J’ai si faim...</em> Je, <em>faim,... Sam approche..</em> me touche le cou. <em>J’ai faim...</em> Tout est bientôt fini...</p>
		<small>Le reste du journal est maculé de sang.</small>
	]]></book>


	<book key="eclr1" name="Explorations" design="written" bg="white" chance="0" author="elyria"><![CDATA[
		<p>Jour 2. J'enfile ma tenue de camouflage. Je dois faire un repérage du parcours pour l'expédition prévue plus tard dans la journée.</p>
		<p>Je ne suis pas très à l'aise. Je sais que je peux passer inaperçue au milieu de ces monstres abjectes mais je ne connais pas encore toutes les astuces.</p>
		<p>Dehors, c'est encore une journée à crever. Le désert à perte de vue? La désolation. Après une seconde d'hésitation, j'y vais. Pas l'habitude de sortir seule. Quand je n'étais qu'une simple citoyenne, c'était proscrit?</p>
		<p>Brico-tout : j'ai craqué? j'ai hésité mais comme je savais que les autres allaient venir?il y avait un sac à dos au sol, j'ai voulu le prendre et un zombie m'a repérée !!! Me cacher, vite ! La radio ! J'espère que la pile est encore bonne? SOS? vous attend? ne peux pas aller plus loin? </p>
	]]></book>


	<book key="nelly" name="Letter to Nelly" design="written" bg="letter" chance="3" author="aera10"><![CDATA[
		<p>Dear Nelly,</p>
		<p>I am writing to you as I can't live in my town any longer.</p>
		<p>There has been no electricity in town for days now, the Internet doesn't work, phone lines are down and there is no mobile signal. Worst of all, there are strange things happening. Some routes have been cut off by gigantic rocks which came out of nowhere.</p>
		<p>Yesterday I saw a man, well, I'm not all that sure if it was a man... it was a strange creature wrapped in a curtain, rummaging in the garbage. He limped along towards that crazy woman's apartment which was two buildings away. She was found torn to pieces this morning. I posted this letter from a neighbouring town. I'm only sending you this to warn you of my arrival.</p>
		<p>By the time you read this letter, I'll be well on my way. </p>
	]]></book>


	<book key="song1" name="Contine : SilverTub" design="poem" bg="notepad" chance="0" author="TubuBlobz"><![CDATA[
		<h1>SilverTub</h1>
		<h2>Tubu</h2>
		<p>Déjà une semaine passée dans cette fichue ville,</p>
		<p>Et voilà d'jà que le cri des zombies nous a tous rendus débiles.</p>
		||
		<p>Le corbeau nous annonce les décès dans sa gazette,</p>
		<p>Tous les soirs les zombies nous font une petite fête.</p>
		||
		<p>Depuis sept jours nous sommes leurs invités d'honneur,</p>
		<p>En mangeant vingt des notres ils nous ont inspirés la peur.</p>
		||
		<h2>Silver</h2>
		<p>Quand les autres commencent à paniquer-hé-hé,</p>
		<p>Pour moi survivre ce sera pas compliqué-hé,</p>
		<p>Suffit d'organiser une fausse expé-hé,</p>
		<p>Et fermer la porte pour être débarrassé...</p>
		++
		<h2>Tubu et Silver</h2>
		<p>Alors que les autres se feront dévorer comme des Apérikubs,</p>
		<p>Moi je serai là grâce à SilverTub.</p>
		||
		<h2>Tubu</h2>
		<p>Douzième jour seul trois pros ont survécu,</p>
		<p>Cette nuit les zombies ne nous ont pas déçus.</p>
		||
		<p>Ils ont traversé l'eau et les piques dans le grand fossé.</p>
		<p>Au final ils ont défoncés la porte blindée.</p>
		||
		<p>Pour certains serrer les fesses n'a pas sufit,</p>
		<p>On n'a retrouvé d'eux que des morceaux de chaires rabougries.</p>
		++
		<h2>Silver</h2>
		<p>Quand les autres commencent à paniquer-hé-hé,</p>
		<p>Pour moi survivre ce sera pas compliqué-hé,</p>
		||
		<p>Suffit d'organiser des arnaques par MP-hé,</p>
		<p>Toucher le jackpot c'est plûtot aisé...</p>
		||
		<h2>Tubu et Silver</h2>
		<p>Alors que les autres se feront dévorer comme des Apérikubs,</p>
		<p>Moi je serai là grâce à SilverTub (bis).</p>
	]]></book>


	<book key="dfive1" name="Courrier d'un citoyen 1" design="written" bg="letter" chance="0" author="dragonfive"><![CDATA[
		<small>Une lettre sans destinataire et sans signature. Peut-être n'était-elle pas écrite pour être envoyée ?</small>
		||
		<p>Notre passé, notre futur... Ils contrôlent notre vie. </p>
		<p>Alors que nous somme tous condamnés à mourir et à nous réincarner éternellement pour reconnaître le même destin, alors que nous luttons pour pouvoir survivre ne serait-ce qu'un seul jour de plus, les zombies, eux, attendent la moindre faille dans les défenses de notre ville, attendent qu'un citoyen s'égare la nuit, et n'ont qu'une idée en tête : nous dévorer. Nos tentatives de survie sont vaines, un jour où l'autre, ils finiront par nous avoir. Et si nous ne mourons pas dévorés par nos ex-concitoyens, nous mourrons desséchés dans le désert.</p>
		++
		||
		<p>Notre vie est éphémère, et seules nos carcasses peuvent attester de notre présence, tant qu'elles sont encore identifiables. Mais peut-on réellement appeler ça une vie ? Nous mangeons de la nourriture avariée, et il nous arrive même de manger les restes de nos voisins, nous ne sortons que pour trouver de quoi défendre la ville en prévision de l'attaque du soir, nous vivons l'horreur même, et ce pendant chacune de nos vies ! Quelle personne normale pourrait tenir un seul jour dans ces conditions ?</p>
		<p>Très peu, je peux vous l'assurer.</p>
		++
		||
		<p> Et c'est peut-être pour ça que nous en sommes là aujourd'hui. </p>
		<p>Peut-être qu'un Dieu nous surveille, là-haut, et a décidé de s'amuser un peu, de voir combien de personnes pourraient survivre à ces hordes de monstres, dehors.</p>
		<p>Et si un tel Dieu existe, j'aimerais bien le rencontrer et lui prouver toute ma gratitude en lui collant mon pied au derrière.</p>
	]]></book>


	<book key="ster" name="Etiquette de stéroïdes pour chevaux" design="modern" bg="stamp" chance="0" author="dragonfive"><![CDATA[
		<h2>Stéroïdes pour chevaux</h2>
		<small>Visa et n° d'exploitation : M0T10NTW1N - 93847</small>
		<blockquote>Composition chimique : Cholestérol, Testostérone, divers autres produits plus ou moins dangereux dont vous ne voulez pas connaître le nom.</blockquote>
		<small>Effets secondaires indésirables : Hypertension, arythmie, lésions du foie, tumeurs cérébrales, crise cardiaque, chute des poils et mort subite.</small>
		<p>Date de péremption : voir dos de la boîte.</p>
		<small>Mises en garde : La consommation de stéroïdes pour chevaux chez l'homme peut entraîner une dépendance immédiate. Ne pas ingérer. Pour plus d'informations sur les méthodes d'administration, reportez-vous au fascicule proposé en pharmacie. Nous nous déchargeons de toute responsabilité en cas de décès. La liste des effets secondaires citée plus haut ne contient que les informations légales et officielles.</small>
	]]></book>



	<book key="alan" name="Journal d’Alan Morlante" design="written" bg="white" chance="0" author="lycanus"><![CDATA[
		<h1>Journal d’Alan Morlante</h1>
		<h2>16 avril</h2>
		<p>Ce fut avec joie que nous nous installâmes a Durain.</p>
		<p>Notre nouvelle maison, bien qu'ancienne nous emplissait de bonheur moi et ma famille; Ida et les enfants allaient être heureux ici j'en étais persuadé.</p>
		<h2>19 avril</h2>
		<p>Aujourd'hui je suis rentré du travail et Ida m'a dit qu'elle voulait quitter la maison. Je n'ai pas compris pourquoi...j'ai essayé de la rassurer... mais c'était en vain.</p>
		<p>Sans me fournir d'explication elle m'a dit qu'elle partirait demain</p>
		++
		<h2>20 avril</h2>
		<p>Ida est partie avec nos enfants, elle m'a laissé seul.</p>
		<p>En lui disant au revoir, je sentis une étrange impression, comme si je ne la reverrai plus.</p>
		<p>Je commençais à avoir peur de lui dire adieu...</p>
		<small>[ L'encre est plus sombre ici, laissant penser que la suite a été écrite quelques heures plus tard. ]</small>
		<p>Je ne sais comment...mais...je suis coincé ici, la porte refuse de s'ouvrir.</p>
		<p>Impossible de sortir de chez moi ! J'ai forcé pendant des heures sur la poignée et rien n'y fait...La porte est bloquée!!!</p>
		<p>Quelqu'un ou quelque chose refuse de me laisser sortir.</p>
		++
		<h2>25 avril</h2>
		<p>Je n'ai pas pu dormir cette nuit, j’ai essayé de sortir de la maison, mon esprit commence à flancher; l’idée d’être coincé comme un rat me rend fou...</p>
		<p>Je vois poindre la folie, terrifié dans mon canapé, je refuse de rester ici...</p>
		<p>JE DOIS SORTIR....ET....VITE!!!!!!!!!!!</p>
		++
		||
		<p>15h00 passé, je me suis résigné, je vais mourir dans cette fichue maison</p>
		<p>Le sort s'acharne contre moi, sera-ce la mort ou la folie qui m'emportera la première...</p>
		++
		||
		<small>[ Le paragraphe suivant est quasi illisible. ]</small>
		<p>Je n’a plus la force d'écrire....................... je vis la mes dernier instan..... Elle m'a eu....je ne pense plus désormais qu'a Ida, elle avai raiso......</p>
	]]></book>



	<book key="shun1" name="Shuny : témoignage des derniers jours" design="written" bg="blood" chance="0" author="Shuny"><![CDATA[
		||
		<h1>Shuny : Témoignage des derniers jours d'un homme au coeur de l'Outre-Monde</h1>
		<h2>16 août, 0h14.</h2>
		++
		<p>Les zombies frappent sans relâche. Alors que les Hordes ont débarqués sur le Comté Noir, j'espère pouvoir leur échapper un jour de plus grâce au Taudis construit peu de temps avant l'attaque. Qui sait, peut-être ne sont-ils pas assez nombreux pour briser la solide paroi qui me sépare d'eux.</p>
		<p>Recroquevillé derrière ma table en bois, j'écoute avec horreur les hurlements désespérés de mes anciens voisins appelant à l'aide dans un dernier souffle de vie. Terrifié, je me lève, lentement, et regarde le spectacle sanglant qui se déroule à l'extérieur. Un habitant lutte avec son réfrigérateur et neutralise 3 zombies. C'était sans compter la fragilité de l'objet, qui cède sous le choc et lui enlève toute protection.</p>
		<p>Un zombie se jette alors sur lui, et lui arrache un bout de gorge avec les dents.</p>
		++
		<p>Sonné par cette boucherie, je m'évanouis. Réveillé, je ne sais combien de minutes ai-je passé inconscient mais le bruit de mon corps contre le sol semble avoir attiré les zombies. Ils sont une centaine. Ils frappent de plus belle contre mon taudis, les fenêtres cassent, la mort est à ma porte, ...</p>
	]]></book>


	<book key="notes1" name="Des notes griffonnées" design="written" bg="noteup" chance="0" author="Melie"><![CDATA[
		<p>J'arrivais avec mon maigre baluchon sur l'épaule.</p>
		<p>11H00 du matin. Je fais partie des 12 explorateurs désignés contre mon gré. Les portes s'ouvrirent. Le froid du désert me frappa le visage.</p>
		<quote>-Allez-y.</quote>
		<p>Un des douze explorateurs m'interpella  sèchement.</p>
		<quote>-Melie ! Où vas-tu ?</quote>
		<quote>-Nord, répondis-je d'un ton acerbe.</quote>
		<p>Armée de mon pistolet à eau chargé, je m'avançai la première. Les autres me suivirent. Je creusai avec mes mains. Rien. Quelques autres citoyens eurent plus de chance : des planches tordues, et même de la ferraille. Nous nous avançâmes. Pas de zombie.</p>
		++
		<p>Ca ne me rassurait pas : ils nous attendaient sûrement plus loin. Cette fois, j'ai trouvé une souche de bois pourrie. On pourra la transformer à l'atelier !</p>
		<p>Plusieurs heures passèrent,  la _peur_ fatigue me gagne. Je m'écroule par terre, ne pouvant plus avancer. 5 zombies m'entouraient. A travers mes yeux entrouverts, j'apercevais mes compagnons m'abandonner lentement... Ils avaient eu la force de manger pour repartir.</p>
		<quote>-Ne partez pas ! Non !</quote>
		<p>Je ne parlais pas, je balbutiais. Le soir tombait.</p>
		++||
		<p>19H30. Cette fois, c'est la fin. Je suis seule. J'arrive à peine à sortir mon pistolet de mon sac.</p>
		<p>Je ne peux même pas espérer fuir... Les _mort-vi_ morts-vivants me bloquent le passage.</p>
		++||
		<p>22H00. Je n'étais pourtant pas si loin de la ville... Je vois presque les portes derrière moi. Je crie, je hurle, mais personne ne vient.</p>
		<p>Une dernière image du désert, des zombies, puis le noir.</p>
	]]></book>



	<book key="chief" name="Treachery" design="typed" bg="grid" chance="4" author="Liior"><![CDATA[
		<p>He stole our weapons, our last rations of meat, and left us on our own, to survive by himself in the desert.</p>
		<p>We have been thrown into confusion and we don't know what to do to stop the hordes from wiping us out tonight...In the Lucky Tavern a few days ago, some were saying that a good kick in the wheels wouldn't make the situation any less pleasant.</p>
		<p>I don't think we're safe any more... He took our weapons... our food, and left... without warning... were we abandoned? Maybe he's gone to deal with some zombies then come back this evening ?</p>
		++
		<p>Either way, our "chief" is gone, and it smells like treachery to me....</p>
	]]></book>


	<book key="alone1" name="Coupés du reste du monde" design="written" bg="grid" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<h2>Le 20 janvier, 17h:</h2>
		<p>Cela fait maintenant 3 semaines qu'aucune communication avec d'autres refuges n'est possible.. Il semble qu'un vent venu de l'ouest amène des odeurs, des parfums de putréfaction.. Le puits du village est notre dernière ressource d'eau potable.. La terre est desséchée et les seuls fruits que le potager nous offre sont d'une couleur bizarre et sentent la pourriture.</p>
		<p>J'ai peur. Des créatures dont je ne saurai expliquer l'existence s'amassent soir après soir autour de notre cité.. Ils tapent sur les murs, je pense qu'ils nous en veulent.. Si ils reviennent.. On ne tiendra pas.</p>
		++
		<h2>Le 22 janvier, 10h15 :</h2>
		<p>Nous avons perdu la moitié de nos compagnons d'infortune, dans ce qui semble être une attaque. Les créatures sont venues..</p>
		<p>Du haut du mirador, j'ai clairement distingué une foule "humaine", ce qui ne me rassure pas.. Sont-ce des cannibales ? En tout cas, ces créatures ne sont pas armées.. Le chef du village pense qu'elles reviendront ce soir. Et demain. Et tout les jours maintenant..</p>
		++
		<h2>Le 24 janvier, 20h30 :</h2>
		<p>J'ai peur, je suis seul et je ne descend plus du mirador sauf pour aller chercher des légumes au potager.. Hier soir, une créature m'a vu..</p>
		<p>Elle était trop occupée à dévorer le chef du village pour me prêter plus d'attention que cela..</p>
		<p>J'ai peur, car j'ai vu des cadavres avoir des spasmes..</p>
		||
		<p>J'ai la vague impression qu'ils pourraient se réveiller.. Je ne descends plus.. Je les entends.. Ils arrivent.</p>
	]]></book>



	<book key="bilan" name="Minutes of the meeting of 24th August" design="typed" bg="white" chance="3" author="Liior"><![CDATA[
		<h1>Town meeting: 24th August:<small>(Retranscribed by Liior, The Chronicle)</small></h1>
        <p>The chief explained that we had undertaken a huge construction project, which just might "save our lives" :</p>
        <quote>"It's an extreme project, (some would say crazy)! But it just might work. We have already invested lots of time and energy organising the town and increase anti-zombie efficiency, but there is still work to be done. I had the idea that maybe if we created an enormous decoy, the zombies would stop coming... We must build a false town... It might seem odd, but I am pretty sure the zombies can't tell the difference between this town and any other...  "</quote>
        ++
        <p>The body of the hall seemed sceptical :</p>
        <quote>"A fake town? That will fool the zombies? the other citizens seemed to ask one another in an incomprehensible rabble".</quote>
        <p>Nonetheless, the project was voted in... I don't think much hope remains...</p>
              ]]></book>




	<book key="hang" name="La potence" design="written" bg="old" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<p>Le chef a voulu, alors nous avons exécuté.. Le jeune homme n'avait pas l'air méchant, mais désemparé, déçu et perdu à la fois.. Il ne comprenait pas notre geste et nous non plus en réalité.. la réalité.. <em>"Un seul écart, et elle s'occuperait de nous"</em>, comme le chef aimait si bien à le dire.</p>
		<p>Malgré nos jérémiades, le chef est resté inflexible, suivi par quelques citoyens du village, ceux-la même qui avaient réalisé cette construction barbare à mes yeux, uniquement pour l'occasion.</p>
		<p>La trappe s'est ouverte, la corde s'est tendue. Le jeune homme a succombé. Plus rien ne sera pareil maintenant, car la mort n'est plus donné uniquement par les zombies.. </p>
		<p>Méfiez-vous de vos voisins...</p>
	]]></book>



	<book key="nowatr" name="Joyeux réveillon" design="written" bg="printer" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>25 Décembre :</h2>
		<p>Ca y'est, le puit est à sec depuis 2 jours et je sens que mes forces commencent à me lâcher... </p>
		<p>Il ne reste plus que 5 citoyens, moi y compris, dans cette ville remplie de cadavres qui hier encore étaient mes compagnons. L'attaque de cette nuit aura eu raison de la plupart des habitants, les travaux restent en suspend faute de main d'oeuvre et de matériaux. </p>
		<p>La faim se faisant également ressentir, je me vois dans l'obligation de troquer ma plume pour un couteau si je ne veux pas que mes collègues terminent les restes de mon fils sans moi...</p>
	]]></book>


	<book key="bricot" name="Prospectus Brico-Tout" design="modern" bg="manual" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<p>Vous en avez assez de trouver tous vos tournevis cassés ? Marre de devoir emprunter la tondeuse du voisin car la votre est toujours en panne ?</p>
		<p>Et bien tout ceci est enfin terminé grace à votre nouveau :</p>
		<h1>BRICO-TOUT<small>7 place des Molineux</small></h1>
		<small>Pour l'occasion, une journée portes ouvertes est prévue le 15 juin avec 25% de réduction sur tous les articles pour les 50 premiers clients alors surtout ne traînez pas!!! </small>
		<h1>Pillez-nous avant que d'autres ne s'en chargent pour vous !</h1>
		||
		<small>Ne pas jeter sur la voie publique.</small>
	]]></book>



	<book key="last1" name="Dernier survivant" design="typed" bg="printer" chance="0" author="Arma"><![CDATA[
		<small>La transmission suivante a été enregistrée sur une fréquence longue dans la région du Lac. </small>
		<h2><small>Reçue : 20/10 15:53:31, Fréq : 158.7, Origine : N/C</small>
		</h2>
		<p>" Je suis le dernier ! Héhé... Ils sont tous morts ! Plus personne ne pourra me tourmenter. (rire) Stupides Humains ! Ils pensaient pouvoir vivre et maintenant ils ont rejoint leurs rangs ! <em>(phrase inaudible, parasites)</em> Moi, je savais ! Je savais qu'ils allaient mourir ! Tous ! Mais moi je suis vivant ! Haha... J'ai survécu ! Je suis le plus fort! Ils sont faibles et moi je suis résistant, héhé?.</p>
		<p>Venez ! Approchez bande de lâches ! Je vous mettrais au tapis avec seulement mes poings. Je suis vivant, vous êtes morts ! JE SUIS PLUS PUISSANT QUE VOUS !... Pourquoi attendre minuit ?! Venez me chercher ! </p>
		++
		<p>Je m'impatiente... je vous tuerais tous... tous... jusqu'au dernier... Je suis fort, ils sont faibles... Je suis fort, ils sont faibles... Je n'ai pas peur." </p>
		<small>Fin de transmission.</small>
	]]></book>



	<book key="lords1" name="Récits de LordSolvine, partie 1" design="typed" bg="grid" chance="0" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<p>Je me nomme LordSolvine, et je suis le dernier survivant de ma famille après <em>l'accident</em>. Je ne sais pas à quoi tout cela rime, d'où ça vient, et qu'est-ce que ça veut... Mais c'est pas humain et manifestement pas très amical.</p>
		<p>On dirait des hommes, mais plus ces êtres se rapprochent, plus le sentiment de peur grandit. Mes parents et mon petit frère sont morts dévorés par ces créatures.</p>
		<p>La télévision parlait de virus, la radio d'expériences scientifiques loupées, le journal d'invasions d'extraterrestres. Mais au fond, personne ne savait et ne sait vraiment.</p>
		++
		<p>Je suis installé sur un banc abandonné de mon ancien village... Village inconnu, aujourd'hui rayé de la carte comme le monde entier. Le sable est partout. Les océans, lacs et étangs sont tous asséchés; la végétation a disparu laissant place a des arbres secs. De temps en temps, une poule, un cochon passe...Des animaux qu'on ne reverra plus une fois perdus dans le désert.</p>
		<p>La nuit tombe... Et je ne sais où dormir. Je vais marcher toute la nuit... Marcher, il n'y plus que ça à faire aujourd'hui.</p>
		<p>*LordSolvine*</p>
	]]></book>

	<book key="lords2" name="Récits de LordSolvine, partie 2" design="typed" bg="grid" chance="0" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<h2>Jour 2 après l'accident</h2>
		<p>Les matins ne sont plus ce qu'ils étaient. La légère brise qui caressait mon visage le brûle à présent. L'absence d'eau se fait sentir, mes pas adoptent un rythme de désespoir, la fin est proche. Si je m'en sors, je serais marqué... A vie.</p>
		<p>Je les entends au moment où je vous écris... Les Autres comme je les nomme. Ils crient, pas de douleur... Oh non ! Ils crient de faim. Je ne vais pas m'attarder et continuer à tracer mon chemin... Principal but, trouver de l'eau... Potable ou non.</p>
		++
		<p>Voilà 5 heures que je ne t'avais pas touché ce cher journal... Mais j'ai une grande nouvelle: mon existence est sauvée pour un temps indéterminé. J'ai croisé et pris part à la vie... Celle d'un village. Quel bonheur. Des hommes et des femmes, ensemble, pour survivre. Un puits, des ressources, je vais m'investir.</p>
		<p>Etrangement, ils sortent... Pourquoi sortir quand on est protégé à l'intérieur ? Un collecteur du nom de Zetide m'a expliqué le tout en détail... Les expéditions, les ressources, les odeurs que l'on dégage et qui attirent les Autres... Ils les appellent Zombies. Ces morts-vivants qu'on ne voit que dans les films...Qu'on ne voyait que dans les films.</p>
		<p>Demain, c'est décidé, je sors.</p>
		<p> </p>
	]]></book>



	<book key="news1" name="Article - Explosion près de Bordeaux" design="news" bg="news" chance="0" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<h1>Explosion près de Bordeaux, la population s'affole</h1>
		<p>En effet, les évènements récents qui se déroulent dans le monde entier laissent à penser que la fin du monde est proche. Le vandalisme se multiplie, les villes sont évacuées. Les autorités ont déclaré ne plus exister aux yeux des citoyens.</p>
		<p>Le virus non-identifié par les scientifiques du monde entier continue de faire rage et malgré la mise en quarantaine, les morts qui marchent se multiplient dévastant tout sur leur chemin...</p>
		<small>Suite en page 5</small>
	]]></book>



	<book key="poem1" name="Gazette du Gouffre du Néant, décembre" design="news" bg="news" chance="0" author="lordsolvine"><![CDATA[
		<h1>Le chasseur et le Mort-vivant</h1>
		<p>*Bravo à notre gagnant qui se voit attribuer, en plus de sa parution dans notre journal, un lot de babioles en tout genre : ferrailles, planches de bois, vis et écrous... Merci aux autres citoyens participants.*</p>
		<quote>
			<p>Au loin, un corps décomposé</p>
			<p>S'approche lentement pour vous dévorer.</p>
			<p>Marchant d'un pas timide,</p>
			<p>Le cerveau complètement vide,</p>
			<p>Il n'hésitera surement pas,</p>
			<p>A te choper le bras.</p>
		</quote>
			++
		<quote>
			<p>Mais sur son cheval blanc,</p>
			<p>Le chasseur dans la nuit,</p>
			<p>S'élance sur ces morts-vivants.</p>
			<p>D'un coup de sabre et de cure-dent,</p>
			<p>Il coupe et pique tout.</p>
			<p>Et toi, tu deviens complètement fou.</p>
		</quote>
			++
		<quote>
			<p>Soudain, un monstre surgit,</p>
			<p>Et toi, tu ris.</p>
			<p>Tu tentes de le tuer à l'aide d'une carotte,</p>
			<p>Mais tu ris, on te chatouille la glotte.</p>
			<p>Tout est fini, tout s'arrête...</p>
			<p>Il t'a bouffé la tête.</p>
		</quote>
		<p>Mr.PapyL (08/12/2003)</p>
	]]></book>



	<book key="scient" name="Emission radiophonique d'origine inconnue" design="typed" bg="white" chance="0" author="pepitou"><![CDATA[
		||
		<small>La texte suivant est la transcription d'une transmission radiophonique interceptée sur les fréquences courtes par le centre d'écoute de Morne-Vallée. Son origine est inconnue, l'auteur se présente sous le nom de Docteur K. Lepetit.</small>
		<small>Reçu le 19.08</small>
		++
		<quote>
			<small>[Début de transcription]</small>
			<p>J'ai soulevé un point important lors mes dernières expérimentations.</p>
			<p>Un corps humain (Zombie ou Non) passé au Sani-Broyeur fournit près de 70% de sa masse en eau pure. Voir document 9108.94:1 rev0.1 : Vue d'artiste représentant la quantité d'eau présente dans le corps humain.</p>
			<p>Sachant qu'un humain mort devient zombie la nuit venue. Selon la théorie du réveil, présenté en  1969 par mon feu mon père le grand professeur K.</p>
			<p>ET</p>
			<p>Sachant qu'un zombie craint l'eau pure. Concept soulevé en 1998 par le scientifique Russe Mosionne Twhine.</p>
		</quote>
		++
		<quote>
			<p>ALORS...</p>
			<p>...</p>
			<p>ALORS...</p>
			<p>... Non, oubliez ceci. Le cerveau humain n'est pas capable de diviser par 0.</p></p>
		</quote>
		<small>[Fin de transcription]</small>
	]]></book>



	<book key="nightm" name="Nuit courte" design="written" bg="grid" chance="0" author="elfique20"><![CDATA[
		<p>Je me suis encore réveillé en nage.</p>
		<p>La nuit a été longue, chaque ombre et chaque bruit suspect me fait penser à ce qui ce trouve dehors. Ils sont là, ils sont partout et toujours plus nombreux. Cela fait maintenant 17 jours que je me suis réveillé dans cette ville. Depuis plus de la moitié des citoyens ont disparu. Ils ne sont jamais revenus de l'extérieur, ce sont toujours les plus valeureux qui partent en premier, certains restent bien au chaud cloîtrés chez eux a renforcer leurs baraque sans penser aux autres?..</p>
		<p>... Je ne vais pas sortir aujourd'hui, je vais aider les autres pour la construction des défenses. Certains sont sortis après l'attaque juste pour ramener du petit bois et des défenses, mais cela suffira-t-il ? J'en doute. On y passera tous un jour ou l'autre...</p>
		<p>... A demain, si je suis toujours en vie. La soif et la faim me tiraillent l'estomac. Que dieu nous protège...</p>
	]]></book>



	<book key="news2" name="Article - Vicious Killing" design="news" bg="news" chance="2"><![CDATA[
		<small>(Continued from page 1)</small>
		<p>[...] the couple found dead in their kitchen bore injuries resembling "bite marks" according to a source close to the authorities.</p>
		<p>This tragedy takes the number if incidents in the region to 9, with 16 people found dead in similar circumstances. The serial killer theory remains the most popular, but certain people are spreading a "wild beast attack" theory : in fact, primary tests have revealed the presence of modified human DNA, a fact which has yet to be confirmed by the authorities who have previously refuted these claims...</p>
		<h1>Deepnight stole my game!</h1><p>Zuckerberg claims to own Die2Nite (and players' souls)...</p>
	]]></book>



	<book key="news3" name="Article - Nouveau cas de cannibalisme" design="news" bg="news" chance="0"><![CDATA[
		<h1>Nouveau cas de cannibalisme en Hongrie</h1>
		<p>Selon les autorités hongroises, quatre individus, trois hommes et une femme âgés de 24 à 30 ans, auraient été abattus au terme d'une longue course-poursuite dans les rues de Kalocsa.</p>
		<p>Le groupe, signalé à la police par un riverain, avait été aperçu une première fois la veille au soir en train de dévorer un jeune homme qu'ils avaient roués de coups, avant de prendre la fuite. La police appelle à la plus grande vigilance face à la recrudescence des cas de démences similaires.</p>
		<small>Lire la suite de l'article en page 6</small>
	]]></book>



	<book key="slept" name="Journal d'un citoyen : Doriss" design="written" bg="notepad" chance="0" author="Arma"><![CDATA[
		<p>Mal dormi... _J'ai._.. Comment bien dormir ? Les hurlements des non-morts... l'agonie des proches... Toute la nuit ! À n'en jamais finir ! Jamais !</p>
		<p>Les événements s'enchaînent, nous ne sommes plus que _huit_sept... Hier, dix-huit. Aujourd'hui sept !</p>
		<p>Il y avait beaucoup de sang... _Ce qui_ Des morceaux de chair jonchent le sol...</p>
		<p>Pourquoi les Zombies partaient-ils chaque nuit ? Pourquoi ne les tuaient-ils pas tous ? Pour les faire souffrir encore plus ? Malgré leur apparence, les Morts-vivants semblaient lucides... Et cruels, abominablement cruels !</p>
		<p>J'ai peur.</p>
		++
		<p>Arma est revenu, mon meilleur ami... I_ls ont_ Il avait disparu. Dehors ! Il est venu me rendre visite... J'aurais voulu ne plus le voir, pas dans cet état...</p>
		<p>Puis il s'est éloigné... Il reviendra cette nuit... Et je repartirai_s_ avec lui... Pour toujours...</p>
	]]></book>



	<book key="condm" name="Paroles d'un condamné" design="small" bg="old" chance="0" author="Arma"><![CDATA[
		<p>J'ai froid, la nuit vient de tomber et je suis toujours à l'extérieur de la ville, je crois que ma jambe est cassée... De toute façon je suis perdu, les _cadav_Morts-vivants m'ont poussé vers des dunes lointaines...</p>
		<p>Je vais mourir... Ma famille me manque...</p>
		<p>Toi, qui lis ces mots, dis leur que je les aime et que j'ai toujours pensé à eux...</p>
		<p>Ils sont partout, et pourtant, ils m'observent, sans bouger. Ils... attendent ?</p>
		<p>Périr est... réconfortant. La vie n'est qu'un éternel stress devant la multitude de chemins que le _futu_Destin nous dessine...Je crois...</p>
		<p>Je n'ai plus le choix, _je d_il ne me reste plus qu'une route à suivre. Peut-être la meilleure de toutes?</p>
		<p>J'entends au loin les douze coups de minuit. C'est fini...</p>
		<p>Ne m'oubliez pas.</p>
	]]></book>



	<book key="repor5" name="Rapport de ville 1" design="small" bg="letter" chance="0" author="Arma"><![CDATA[
		<h1>Rapport du cinquième Jour</h1>
		<p>La journée était bonne. Tout s'est déroulé à merveille. Nos stocks de ressources se sont remplis d'une manière fulgurante, les plus intrépides d'entre nous sont revenus avec de nombreuses provisions et nous avons même eu le temps de creuser la tombe de La-Teigne, le chien.</p>
		<p>Miwako, la pharmacienne du village, est très satisfaite. Tout le monde semble en pleine forme et nous avons assez de médicaments pour tenir des semaines. Avec l'aide d'autres citoyens ingénieux, elle a échafaudé de nombreux plans de défense. Nous nous sommes mis directement au travail. Les constructions se sont terminées étonnamment vite, il faut dire que les bonnes blagues de Max ont remonté le moral de la troupe. Nous avons maintenant un vrai labyrinthe de trous, de scies, de pieux, d'explosifs devant la ville. Personne ne pourra passer !</p>
		<p>La nuit va être tranquille. Nous allons enfin pouvoir dormir. J'espère que les autres villes se débrouillent...</p>
	]]></book>



	<book key="expalp" name="Expédition alpha" design="written" bg="noteup" chance="0" author="Shogoki"><![CDATA[
		||
		<h1>Journal de route de l'expédition alpha</h1>
		++
		<p>Jour 5 - 12h, le groupe a découvert un ancien restaurant abandonné, nous avons trouvé beaucoup de nourriture et espérons rentrer à temps pour pouvoir réapprovisionner la cambuse de la ville qui a notre départ était vide... Nous en profitons pour nous reposer et l'ambiance festive s'installant, nous commençons à creuser dans les environs espérant découvrir encore d'autres conserves.</p>
		<p>Jour 5 - 13h, un membre fait la remarque judicieuse, nous ne disposons d'aucun ouvre-boite, ni en ville, ni parmi les membres du groupe, si la chance ne tourne pas, en remerciement pour sa présence d'esprit, on avisera de manger autre chose que les conserves.</p>
		++
		<p>Jour 5 - 20h, nous n'avons pas pu trouver d'ouvre boite. En revanche, des os sculptés se sont révélés de très bons outils et nous avons finalement pu festoyer dans la joie et la bonne humeur avec la <em>plupart</em> des membres de l'expédition. Les restes des compagnons sur qui nous avons dû <em>prélever</em> ces os nous mettent parfois un peu mal à l'aise... mais qu'importe. Ce repas nous permettra de tenir encore un peu avant de leur prendre un peu plus que leurs seuls os.</p>
		<p>Jour 6 - 22h, l'expédition est un succès, le sacrifice d'hier est vite oublié. Je réveillerai plus tard les hommes, qui profitent pour l'heure d'un repos bien mérité.</p>
		<p>Nous nous hâterons de prendre la direction de la ville, je ne saurais exprimer ma satisfaction d'entendre leurs estomacs grogner de plaisir et...</p>
	]]></book>



	<book key="guide" name="Un.. 'guide' pour zombie ?!" design="typed" bg="printer" chance="0" author="ChaosLink"><![CDATA[
		||
		<h1>Guide de non-vie</h1>
		++
		<small>[ Vous ignorez quel genre de détraqué a bien pu rédiger un manuel à l'intention d'un mort-vivant... ]</small>
		<p>Bo*njou*r !</p>
		<p>Si vous avez ce manuel dans vos mains, cela veut dire que vous avez officiellement décédé et que vous avez alors ressuscité à cause d'un problème d'ordre technique.</p>
		<p>Mais n'ayez crainte, en attendant votre mort définitive et votre accès au repos éternel, nous vous guiderons tout le long de votre non-vie afin qu'elle se passe dans les meilleurs conditions possibles ! Vous trouverez dans ce manuel tout les renseignements nécessaire sur l'entretien de votre corps afin de ralentir la décomposition et le garder en un seul morceau, l'utilisation de votre (reste de) cerveau, les meilleures cachettes pour échapper aux militaires,</p>
		++
		<p>ainsi que tous les détails utiles sur la chasse aux humains pour vous nourrir et assurer votre suprématie sur l'humanité.</p>
		<p>Bien évidemment, il y aura aussi des informations sur la meilleure façon de choisir sa viande, sur les techniques les plus connus pour paraître effrayant et rendre les humains inoffensifs contre vous ainsi que la localisation des concentrations humaines les plus probables. N'oubliez pas qu'un bon humain, est un humain mort.</p>
		++
		<p>Vous n'avez plus qu'à lire les pages suivantes maintenant pour vous préparez à votre non-vie et espérons que celle-ci se déroulera sans grand problème jusqu'à la perte totale de votre cerveau. Et souvenez-vous de notre proverbe : </p>
		<p><em>« Toutes les routes mènent à la mort ; la votre aide celle des autres »</em></p>
	]]></book>



	<book key="crema1" name="Luck of the draw" design="written" bg="notepad" chance="4" author="Stravingo"><![CDATA[
		<quote>The Bastion of Shattered Illusions,11th July</quote>
		<p>It's been days... weeks even, since we had any real food. Hunger grips the town, and there is no escape. Even though we have built barricades, the horde is larger than ever, and growing by the day. I can't go on. I don't have the energy or the strength... </p>
		<p>This morning we drew lots. I lost, but I don't care. The others seemed almost envious. I can smell the charcoal as they fire up the cremato-cue. They told me I'll hardly feel a thing, and that they saved me a whole bottle of vodka. I know they're lying though...</p>
		<p>...because i stole the last one...</p>
		<p><em>Stravingo</em></p>
	]]></book>



	<book key="nice" name="Sélection naturelle" design="small" bg="notepad" chance="0" author="Stravingo"><![CDATA[
		<p>On dit souvent de moi que je suis d'une gentillesse sans pareille.</p>
		<p>C'est vrai, j'aime rendre service, m'acquitter de tâches qui rebuteraient pourtant bien d'autres. Je m'investit sans compter pour la communauté, prodiguant des encouragements aux plus faibles.</p>
		<p>Je suis toujours d'une extrême politesse. On m'admire d'ailleurs pour mes talents de négociateur. Lorsqu'il y a des tensions, qu'éclatent des altercations, les gens sont tout de suite soulagés lorsque je m'en mêle. Ils savent que la paix va très vite revenir.</p>
		<p>J'inspire confiance et les gens ont confiance en moi.</p>
		<p>Aujourd'hui, ils sont tous partis en expédition pour trouver de quoi subsister un jour de plus.</p>
		<p>Je les entend frapper à la porte depuis des heures maintenant. Les insultes ont fait place aux supplications. Il est vrai que la nuit tombe rapidement.</p>
	]]></book>



	<book key="thief" name="Jugement" design="written" bg="old" chance="0" author="Stravingo"><![CDATA[
		<small>Vous remarquez que ce document a été écrit au dos d'une étiquette de bouteille.</small>
		<p>La chance a tourné, ces ordures m'ont enfermé. Depuis la petite lucarne, je les vois dresser la potence. J'avais pourtant réussi à passer inaperçu jusqu'à ce matin. Jusqu'au vol de trop.</p>
		<p>Ils avaient pourtant cherché pendant des jours l'auteur de tous ces vols, s'accusant mutuellement. Il est vrai que par un petit mot, par une allusion, par un mensonge, j'avais réussi à bien semer la zizanie. Je crois avoir déposé une plainte anonyme à chacun d'entre eux. Il fallait voir leurs têtes !</p>
		<p>Mais ce matin, j'ai manqué de prudence. Comment aurais-je pu savoir que cet idiot allait revenir plus tôt que prévu de son expédition ? Ah, ils ont bien été contents de m'attraper. J'ai même eu droit à des insultes que je ne connaissais pas.</p>
		++
		<p>Mes dents cassées me font mal, mais je sais que je n'aurai plus à souffrir très longtemps.</p>
		<p>Ma seule consolation est qu'ils ont mis leurs dernières forces dans la construction de cette foutue potence. Leurs dernières planches aussi. Ils ne seront pas bien longs à me survivre.</p>
	]]></book>




	<book key="pehach" name="Exil" design="written" bg="secret" chance="0" author="Pehache"><![CDATA[
		||
		<p>Je m'appelle Pehache, je résidais il y a encore peu dans la ville de la « Tranchée des Oubliés »... Et si vous lisez cet écrit, c'est que je ne suis plus de ce monde.</p>
		++
		<p>Il est 11h30. Je me retrouve perdus dans cette immensité désertique, et il commence à faire bien froid par ici. La nuit tombe, et j'entends au loin des hurlements qui me filent la chair de poule.</p>
		<p>Mais qu'est ce que je fous là bon sang ?!</p>
		<p>«C'est à ton tour, Pehache, de partir en expédition». C'est ce qu'ils m'ont dit, en me donnant une cuisse de poulet. La vérité est plutôt que sur la place du forum je m'étais une fois de plus opposé à eux sur la construction des barbelés. La ferraille est si rare de nos jours? Ces imbéciles ne veulent pas comprendre. Où peut-être est-ce parce que j'étais le seul à posséder une radio, une lampe, et un matelas? Pour faire bref, j'avais le choix entre l'expédition solitaire ou le bannissement.</p>
		++
		<p>Après m'être épuisé à marcher pendant des heures, à ramasser les souches de bois que je trouvais un peu partout, je me suis résigné. Je suis perdus et jamais je ne retrouverai la ville. Il fait maintenant bien trop sombre pour y voir quoi que ce soit de toutes façons.</p>
		<p>Je regarde ma montre, il est 11h55. Mes chances de survie me semblent bien minces. Le Portier, Melissa, Kévin... Tout ceux qui ne sont pas rentrés avant minuit ne sont jamais revenus en ville. </p>
		<p>Bon, 11h59.</p>
		<p>Je me remets en route dans une minute.</p>
	]]></book>

	<book key="haiku1" name="Haiku I" design="written" bg="money" chance="0" author="Stravingo"><![CDATA[
		<p>&nbsp;Je ne voulais pas !</p>
		<p>&nbsp;&nbsp;Ma fille, ma pauvre petite fille...</p>
		<p>Mais nous avions si faim.</p>
	]]></book>



	<book key="chaos" name="Le chaos" design="written" bg="blood" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<p>Le 10 août à 13h:</p>
		<p>Nous ne sommes plus que 7 dans le village.. L'ambiance se fait lourde, et les gens se regardent bizarrement.. Je ne suis sur que d'une seule personne, mon ami fidèle.. Mais les 5 autres se sont groupés, ils ont pillé la banque du village et pris tout ce qui était nécessaire à l'établissement des défenses... Comment cela se peut-il, qu'après tant de souffrance ensemble, ils n'aient plus aucun scrupule à se défendre personnellement? Je le sais maintenant, ils avaient prévu cet évènement.</p>
		++
		<p>14h20 :</p>
		<p>Il était mal en point, le sang dégoulinait sur lui comme une cascade issue d'une grotte ouverte dans sa tête. Au début nous ne comprenions pas, s'était-il blessé en se cognant ? En tombant au sol sur un objet coupant ? Puis nous comprimes que nous n'étions plus en sécurité, même dans les remparts de la cité... Il avait été victime d'une violente agression. Le chaos règne maintenant parmi nous, mais je suis tout de même content... J'étais jaloux, je ne voulais pas que les bâtisseurs soient mieux lotis que nous.</p>
		<p>Après tout, chacun a le droit d'être défendu.</p>
	]]></book>



	<book key="water" name="De l'eau pour tous" design="written" bg="noteup" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<h2>Le 15 juillet :</h2>
		<p>Le puits se mit à déborder, la joie était au rendez-vous ! C'était un projet dont personne ne pensait qu'il pouvait fonctionner. Il a fallu faire beaucoup d'efforts. Cela faisait maintenant 2 jours que la ville était au travail : Creuser, monter des structures, des _trous_ déviations, préparer des charges explosives, de la tuyauterie. Tout le monde s'y était mis, et personne ne sortit dans le désert, car nous avions besoin de toutes les mains pour ce projet. Ce matin, à 10 :00 précise, les charges ont sauté. Un bruit sourd suivi d'un tremblement terrifiant. Puis, une deuxième explosion, et les déviations jouaient leur rôle : Rapatrier l'eau vers le puits. Ce projet portait le nom de Projet _Aid_Eden. Nous ne nous inquiétons plus pour l'eau.. Enfin pour les quelques jours à venir.</p>
	]]></book>



	<book key="surviv" name="Survivre" design="written" bg="noteup" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<h2>Le 3 septembre :</h2>
		<p>Le corbeau tourne en dessus du village, il ne sait plus où donner de la tête, car les cadavres jonchent le sol de la place. Certains bougent encore, malgré que je n'en aie trouvé aucun de « cliniquement » vivant. Je le regarde faire ses tours pendant des heures, et je me demande lequel de mes amis va pouvoir lui servir d'encas. Je suis libre comme l'air, pendant encore quelques heures. Je peux me promener, entrer chez les gens, me servir de leurs affaires et prendre ce qui me plait à la banque. Je suis seul, et je suis perdu. Je crois que la drogue que j'ai pris en banque commence à faire son effet. </p>
		++
		<p>Je me sens fort mais faible à la fois. Je sais que ce soir, je serai seul face aux hordes. Dernier survivant de mon village, j'ai très peur, mais je ressens comme une sorte de fierté. Celle-ci ne tiendra pas quand je serai devant les zombies du soir. Une fierté bien éphémère.</p>
	]]></book>

	<book key="hangng" name="Pendaison" design="classic" bg="old" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<p><em>Le chef :</em> Tu n'aurais jamais du te servir, encore moins sans en parler à personne. Tu sais bien que cela n'est facile pour personne de se passer de quelqu'un, surtout en ce moment, où nous avons besoin de tous les bras.</p>
		<p><em>Le voleur :</em> C'était insupportable, je mourais de faim.. Soyez indulgents.. Je vous jure que je ne le referais plus...</p>
		<p><em>Le chef :</em> Je sais que tu regrettes, mais nous ne pouvons pas ne pas te punir, les gens le prendraient comme une faiblesse et penseraient qu'ils peuvent, eux aussi voler impunément.</p>
		<p><em>Le voleur :</em> S'il vous plait, enlevez moi cette corde, je vous demande de réfléchir encore un peu, vous n'aurez qu'à expliquer aux autres que cela passe pour cette fois mais que c'est la dern...</p>
	]]></book>



	<book key="sign1" name="Avis aux citoyens" design="ad" bg="carton" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		||
		<p>Citoyens du village ! Il est temps de se remuer. Ce n'est pas une chasse aux sorcières que je propose, mais une chasse au TRAÎTRE. Un citoyen non identifié pour l'instant s'est permis de voler des ressources rares dans la banque, telles de des piles, des tubes de _métal_ cuivre et des vis et écrous. Le tout dans un but non connu pour l'instant. Bref, après inspection du registre, nous avons surpris les agissements de 3 de nos concitoyens depuis 2 ou 3 jours. Cela va du vol de simple nourriture, au vol de Vis et Écrous, ce qui est impardonnable. La rumeur traine déjà dans le village : prenez cet avis comme une confirmation. </p>
		<p>Un débat aura lieu à _11H_ 13H pour savoir si la pendaison est nécessaire.</p>
	]]></book>



	<book key="night1" name="Une nuit comme les autres..." design="classic" bg="notepad" chance="0" author="Ahmen"><![CDATA[
		<p>Lentement, sous la lune pesante, ils marchent dans le sable ardent. Leurs douleurs effacées, leur humanité oubliée, sans cesse, ils avancent. A travers eux nous y avons vus des étoiles mais quand, au loin, les premiers grognements se répandent, que les premiers pas s'entendent; nous nous blotissons contre nos objets dérisoires, grinçant des dents. Fermant les yeux mais, hélas, pas nos oreilles, ils sont là !</p>
		<p>Nous sentons, alors, leurs putréfactions galopantes martellant la taule et le bois. Nous entendons, encore et toujours, les cris de nos frères restés dehors qui, comme eux, marcheront demain dès l'aurore, toujours plus nombreux. </p>
	]]></book>



	<book key="sadism" name="Sadique" design="written" bg="blood" chance="0" author="Esuna114"><![CDATA[
		<p>J’étais... sadique.</p>
		<p>Depuis le début, la seule force qui me poussait à survivre était de voir ces zombies massacrés, sanguinolents, le corps écartelé, les yeux arrachés. Je me complaisais dans cette boucherie. D’autres sont effrayés à la suite de ce spectacle horrible, et préfèrent se terrer dans leur maison, en attendant tout simplement leur fin. Personnellement, je ne voulais pas voir s’arrêter ce maelström de violence, ce feu d’artifice morbide,  à aucun prix. Que cela soit au bâton, pour faire durer le plaisir, au couteau, pour les plus professionnels,  plus les techniques étaient variées, plus j'avais envie de voir cette ville survivre longtemps. Je ne tirais que peu de complaisance de voir mes collègues massacrés, non pas parce cela me peinait, mais parce que la méthode des zombies manquait fortement d'originalité tout au long des attaques de ces 18 journées.</p>
		++
		<p>C'est alors que je trouvais, la panacée, que dis-je, le Saint Graal de la souffrance, des plaies écorchées, des effusions de sang! Nous avons eu besoin de nos dernières ressources pour "le" construire. Cette machine démoniaque, cette engeance de l'enfer mécanique, nous l'avons baptisé le "lance-tôle". Cette création m'a procuré un plaisir incroyable lors de la dernière attaque, les zombies explosant littéralement de toute part, leurs membres épars étant à leur tour déchiquetés par cet impitoyable destructeur.  Ahhh, quel plaisir... </p>
		<p>Aucune autre invention ne surpasse celle-ci.</p>
		<p>J'attends avec impatience cette nouvelle nuit...</p>
	]]></book>



	<book key="mixer" name="Le batteur électrique" design="small" bg="notepad" chance="0" author="Esuna114"><![CDATA[
		<p>Mon ami, Left, était fou, complètement fou à lier.</p>
		<p>Non... Ce n'est pas vraiment exact, de toute façon, nous sommes tous  plus ou moins atteints par ces vagues journalières de zombies, et nous avons tous nos déficiences mentales, je suppose... La sienne était peut être plus...Flagrante.</p>
		<p>Il s'était enamouraché d'un appareil électrique !  Une nouvelle technologie, qui, il est vrai, m'a en tout bonne foi impressionné. Mais de là à l'emporter partout avec lui, et surtout... Faire ce qu'il en fait.... On dirait en tout cas qu'il s'amuse beaucoup, et je ne peux le nier cet appareil nous est très utile pour nous protéger.</p>
		<p>Nous l'avons surnommé "le batteur électrique". </p>
		++
		<p>Cela fera bien l'affaire pour les quelques jours qu'il nous reste à vivre. La principale chose que mon collègue s'amuse à battre, ce sont les yeux de zombies. Même si ils bougent encore, ils ne peuvent plus nous voir...  Parfois, cela suffisait pour qu'ils nous laissent tranquille. Souvent, il fallait insister un peu, disons... Appuyer le mouvement...</p>
		<p>...Mais pourquoi, ô pourquoi, le moment ou nous en avions le plus besoin, cette petite bestiole mécanique s'est elle arrêtée? Left  m'a dit qu'il avait fait quelque chose pour la mettre en marche... Mais la panique lui à fait perdre un peu ses esprits, il ne se souvient plus de ce qu'il a fait. C'était notre dernière chance, il y a trop de zombies ici, et mes concitoyens sont bien désintéressés de notre sort... Si seulement il pouvait se rappeler...</p>
	]]></book>



	<book key="crema2" name="Le crémato-cue" design="typed" bg="carton" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
		<h1>Note pour les citoyens :</h1>
		<p>Un nouveau buffet ouvre. Il n'est plus possible de tenir sans nourriture dans le village. Nous avons pris une décision, une lourde décision. Pour le bien de la ville et de ses citoyens, ne protestez pas. L'éthique n'est plus qu'une option dans ces temps obscurs.</p>
		<p>*Les premières grillades auront lieu demain, quand les gens infectés auront quitté ce monde.*</p>
		<p>N'oubliez pas, notre monde devient de moins en moins moral et de plus en plus violent.</p>
	]]></book>



	<book key="cat1" name="Gros chat mignon" design="classic" bg="old" chance="0" author="Liior"><![CDATA[
	<p>On raconte qu'un jour, un citoyen est revenu du désert dans tout ses états : son chat « Minette » était mort. Il a raconté toutes sortes de balivernes. Il disait que son chat était une arme ultime contre les zombies...</p>
	<p>Les citoyens le trouvaient mignon et réconfortant, mais on ne pouvait tout de même pas imaginer qu'il était « dangereux »... Et bien croyez le ou pas, mais lorsque par curiosité les citoyens ont voulu testé ce qu'avait dit leur collègue quelques jours plus tôt, ils ont emprunté le chat du cuisinier, Roulio, un gros chat, très mignon aussi. Sortant dans le désert, ils ont constaté que ce Gros Chat Mignon était effectivement tellement apeuré et stressé par les zombies, qu'il ne pouvait rien faire d'autre que de littéralement les déchiqueter. Comme quoi, la meilleur défense est bien l'attaque.</p>
	]]></book>



	<book key="ultim1" name="Mort ultime" design="classic" bg="printer" chance="0" author="IIdrill"><![CDATA[
		<p>Ce matin, il sort de ces quatre planches qui lui servent de taudis.</p>
		<p>Toute la ville est silencieuse.</p>
		<p>Il se dirige vers la tente voisine. Il soulève le pendant de tissu, et empoigne le bras de son ancienne compagne. Il commence à traîner son corps vers les portes.</p>
		<p>Un objet tombe du corps inanimé. Une feuille de papier en mauvais état, qu'elle avait sûrement trouvée lors de pillages des maisons d'autres victimes, accompagnée d'une mine de crayon pas plus longue qu'un ongle.</p>
		<p>Il s'assied, et lit.</p>
		++
		<quote>
			<p>« Je sais que mon heure est arrivée, c'est pourquoi je me suis décidée à utiliser cette précieuse mine de crayon.</p>
			<p>Mais je n'ai pas peur.</p>
			<p>Je les entends. J'entends la nuit. Le vent vient de s'engouffrer dans notre cité. Alors comme ça, les portes ont cédé. Alors comme ça, c'est l'effet que ça fait, lorsque les portes cèdent. Alors comme ça, ils sont entrés.</p>
			<p>L'air est frais, son odeur est très agréable, ce soir. Je le sens me caresser la nuque, un frisson parcours mon dos. La nuit éclaire un peu ma tente, laisse entrevoir ma couverture et mes pieds gelés.</p>
			<p>J'aimerais bien m'endormir, et rêver.</p>
			<p>Mais j'ai peur.</p>
		</quote>
		++
		<quote>
			<p>Je les entends. Je les entends dans la nuit. L'un d'entre eux vient de s'engouffrer dans la tente de mon voisin. Alors comme ça, il va partir. Alors comme ça, c'est l'effet que ça fait, lorsqu'un des leurs nous dévore. Alors comme ça, il est mort.</p>
			<p>Je l'entends. C'est mon tour. »</p>
		</quote>
		<p>Il se relève, empoigne à nouveau les bras de ce corps sans vie, et continue ce qu'il avait commencé.</p>
		<p>Il est seul, il est le dernier.</p>
		<p>Demain, il ne sera certainement plus là.</p>
		<p>Il sait que dans d'autres cités, l'on parlera de lui comme d'un héros. Il va vivre ce que les anciens appellent aujourd'hui la « Mort Ultime ».</p>
	]]></book>



	<book key="errnce" name="Errance" design="written" bg="carton" chance="0" author="Crow"><![CDATA[
		<p>Ni Enfer, ni Paradis... Ci-gît ma dernière pensée articulée.</p>
		<p>Le délire est trop puissant, le soleil trop accablant... Qu'avons nous fait pour mériter tel châtiment ? Comment le destin peut-il faire montre d'une telle cruauté ? Condamnés à nous réincarner dans un monde de mort et de désolation ou, y finir en zombies... Errance astrale ou matérielle... J'ai vu !</p>
		<p>J'ai vu dans les méandres sirupeux de mon infection, les grandes et les petites choses... Nous ne sommes rien d'autre que de l'expérience pour la Mère. Nous avons été des enfants indignes... Nous sommes les seuls responsables ! Nous nous sommes pris pour des Dieux... Qu'elle ironie ! Nous aurions dû apprendre à marcher avant de vouloir courir; désormais, nous rampons !!!</p>
		<p>Quelle ironie. Qu'elle fin pleine de panache ! Toi qui lis ces divagations, saches que la richesse est l'Expérience...  </p>
	]]></book>



	<book key="log2" name="Journal d'un citoyen inconnu 1" design="small" bg="noteup" chance="0" author="Muahahah"><![CDATA[
		<h2>Jour 27, 06h02 à ma montre.</h2>
		<p>Nous étions encore en train de marcher dans ce désert quand la ville nous apparu. Quelques uns de nous, que la folie avait atteint depuis un certain temps, commencèrent à crier. Ils s'arrachaient les cheveux, ne croyant pas ce qu'il voyait, mais moi non plus je ne le croyais pas... Il fallait être sûr.</p>
		<p>En ne comptant pas Hector qui s'était tiré notre unique balle dans la tête à la vu de la ville, nous étions 41 je crois.</p>
		<p>Les charognards se rapprochent déjà de nous, hardi par la faim et le cadavre frais. Nous partons, mais pas à cause d'eux.</p>
		++
		<h2>Jour 27, 10h23.</h2>
		<p>La ville était déserte comme nous l'avions tous prévu. Il semblerait <em[ Un trou empêche de lire la suite ]</em> avec eux.</p>
		<h2>Jour 27, 12h58.</h2>
		<p>Les choses nous ont suivit jusqu'ici, nous nous sommes barricadé mais on les entends dehors, cognant parfois sur la frêle muraille qui était érigé là. Nous décidons tout de suite de la consolider.</p>
		++
		<h2>Jour 27, 14h18.</h2>
		<p>Des gens se proposent pour aller chercher de quoi renforcer la muraille car rien en ville ne le permet. Malgré des cris et des larmes dans la foule, ils partent. Une mère empêche son enfant pleurant de suivre son père...
si ils sont ses parents.</p>
		<h2>Jour 27, 17h12.</h2>
		<p>L'enfant s'est enfin calmé, roulé en boule dans la terre depuis plus de deux heures, il sanglote au centre de la ville, à coté du puits. Sa "mère" s'est désintéressée du gosse quelques minutes après le début de sa crise.</p>
		<p>Les cadavres des derniers occupants viennent d'être arrosé. Nous attendons toujours le retour des autres. La radio que nous avons grésille trop
pour les entendre parler. Il semblerait qu'ils reviennent.</p>
		++
		<h2>Jour 27, 22h31.</h2>
		<p>Ils sont revenus, l'un d'eux est blessé. Mordu par une de ces choses ! La plaie ne saigne plus mais est très profonde, mélangé avec du sable.. .Nous n'avons pas de pénicilline ou autre chose contre les infections. Notre médecin lui donne deux jours, tout au plus...</p>
		<h2>Jour 27, 23h49.</h2>
		<p>Ma lampe me permet d'écrire. Nous sommes tous cloîtré chez nous. Sauf un que nous avons sortis dehors, il avait tenté de prendre nos réserves de planches pour sa barricader. Cela faisait 8 minutes que nous n'entendions plus ses pardons, ils avaient été remplacé par des cris puis des gargouillis sanglant. Maintenant plus rien.</p>
		++
		<h2>Jour 28 ??</h2>
		<p>Je ne sais pas quelle heure il est, ma montre s'est arrêtée à 00h12, je me suis réveillé. Des bruits se font entendre dans toute la ville, des gens hurlent. J'ai peur. Oh mon dieu j'ai peur. Un cauchemar_s_, il faudrait que ce soit un cauchemar. Ils sont en train de tuer des citoyens, et ils se rapprochent_ de l_. Je ne veux pas qu'ils me trouvent. J'ai peur. Oh, putain oui, j'ai peur de crever, _j'ai_je veux _pas crever comm Il_s sont là je les entends, ILS SONT LA. Ils tournent autour de la maison. J'ai</p>
	]]></book>



	<book key="heli1" name="Rapport d'une unité de soutien" design="typed" bg="printer" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Transcription d'une communication radio militaire, Colline 122, 00:15 :</h2>

		<p>Notre Blackhawk approche de la cible, nous pouvons apercevoir l'antenne médicale et le personnel de la Croix Rouge en train de s'affairer autour des derniers malades arrivés. Nous survolons les environs un petit moment à la recherche de zombies potentiels mais avec cette obscurité il est très difficile de distinguer quoi que ce soit, et la faible lueur des projecteurs placés tout autour du camp n'offre guère qu'une portée de 10m...</p>
		<p>Soudain la radio de bord crépite : "Eagle One, le camp est infecté, je répète le camp est infecté". Je regarde mes collègues, dépité, cependant les ordres sont très clairs à ce sujet. </p>
		++
		<p>J'arme la mitrailleuse M60 de bord, fais sauter le cran de sûreté, vise le camp et ferme les yeux un instant, le temps pour le pilote de se placer en vol stationnaire. </p>
		<p>Je rouvre l'oeil droit et j'aperçois, 30m en contrebas, les malades et le personnel soignant en train de s'entre-dévorer. Finalement j'appuie sur la détente et déclenche le déluge de balles traçantes sur les petites tentes de toiles et les cibles mouvantes.... saloperie...</p>
	]]></book>



	<book key="truck1" name="Rapport de combat 1" design="typed" bg="printer" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Route départementale 26, 00:05 :</h2>
		<p>Notre colonne de blindés roule depuis maintenant plus de 2h sans rencontrer aucune âme qui vive quand soudain le chemin se trouve barré par 2 vieilles voitures encastrées. Nous demandons à une dizaine d'hommes de sortir afin de dégager la route. Au bout de 2 min la celle-ci est déjà dégagée. Les hommes se précipitent vers les camions quand soudain de nombreuses ombres apparaissent dans les fourrés environnants et se jettent sur l'escouade. S'en suit un échange de coups de feux dans toutes les directions, les zombies sont tellement nombreux que nous en sommes réduits à abattre nos propres hommes.</p>
		++
		<p>Le capitaine Willard nous donne l'ordre de sortir de là. Nous démarrons les blindés et continuons notre chemin par la route désormais libre tout en laissant la poignée d'hommes encore en vie aux mains des contaminés...</p>
	]]></book>



	<book key="mascar" name="Mascarade" design="typed" bg="noteup" chance="0" author="irewiss"><![CDATA[
		||
		<h1>Lyrics for M.G.</h1>
		++
		<p>Il était tard ce matin quand mes yeux ont bien voulu s'ouvrir sur ce spectacle plat. Cet ersatz de ville. Cette mascarade. Et toujours les mêmes questions me viennent en tête.</p>
		<p>Qui croit-on duper ?</p>
		<p>Pourquoi nous mentons nous à nous mêmes dans cet ultime élan désespéré ?</p>
		<p>Cette forteresse éphémère que nous avons érigé avec tout le bric-à-brac possible et imaginable ne tiendra plus très longtemps. La horde grandit dehors. Chaque jour ils sont plus nombreux.</p>
		++
		<p>Hier ils étaient à peine plus d'une vingtaine. J'ai presque pu les compter, du haut de la tour je les ai vu se rassembler, traîner leur corps décédé jusqu'à nos portes comme s'ils sentaient nos c?urs bien vivants battre de l'autre côté. Battre un rythme de frayeur et de dégoût mêlés.</p>
		<p>Ils ont cogné avec la force inhumaine qui leur est propre. Ils ont frappé jusqu'à faire exploser la chair qui reste collée à leur membres pourris. Cogné jusqu'à faire grincer les tendons contre l'acier de la porte blindée. Cogné jusqu'à briser leur os creux sur ce dernier rempart, ce dernier espoir qui nous scinde en deux camps bien distincts : Celui des vivants et celui des "Pas-tout-à-fait-morts".</p>
		++
		<p>Mes yeux se sont ouvert tard ce matin. Et quelque part je crois que j'aurais préféré qu'ils ne s'ouvrent plus jamais.</p>
	]]></book>



	<book key="cave1" name="Torn note" design="written" bg="blood" chance="1" author="gangster"><![CDATA[
		<p>The bastards have got me... I'm in my cellar and they're banging on the door their muted groans are echoing in my head, my back is burning, not good times...</p>
		<p>They got everyone else too, they were all eaten alive, I've only managed to survive for a few hours more, but  I know the end is nigh, I've been bitten on the calf...</p>
		<p>Escape is impossible, it's not even a question of minutes now, the door is definitely going to give way... these things are strong... no longer human.</p>
		<p>I'd rather die than become one of them...</p>
	]]></book>



	<book key="leavng" name="Départ" design="small" bg="letter" chance="0" author="1984"><![CDATA[
		<p>Nous pensions avoir assez de défenses pour être en sécurité. Ce ne fut qu'une désillusion de plus. Depuis la porte de mon taudis je surveillais dans la pénombre la palissade de notre ville. Peu après le début de l'attaque, un groupe de zombies réussit à trouver une brèche et s'y enfila. Leurs ombres se dispersèrent au loin, et l'un d'entre eux se dirigea dans ma direction.</p>
		<p>Immédiatement je claquais la porte et restais adossé derrière elle, terrorisé. Le bruit de ses pas lourds et irréguliers, traînants sur la terre battue, se rapprochait. Il s'arrêta devant la porte. J'entendais sa respiration bruyante et rapide, comme si cette chose humait l'air à la recherche de mon odeur.</p>
		<p>Mais lorsqu'il se mit à hurler, ma terreur se transforma en désespoir. Dans ce cri déchirant, je reconnus sa voix. Ce ne pouvait être qu'elle. Revenait-elle vers moi pour me dire quelque chose ? Après un moment qui me parut interminable elle finit par se détourner de mes sanglots et rejoignit la horde qui mettait la ville à sac.</p>
		++
		<p>Si vous trouvez cette lettre, j'espère que vous comprendrez pourquoi j'ai menti en disant que j'allais chercher des ressources. </p>
		<p>Je ne rentrerai pas ce soir. </p>
		<p>La nuit est trop belle.</p>
	]]></book>



	<book key="night2" name="Une nuit dehors" design="written" bg="blood" chance="0" author="mrtee50"><![CDATA[
		<p>Une foutue nuit dehors, voila ce qui m'attend. On m'avait prévenue avant de sortir." Prend de quoi te défendre ou on te reverra pas ce soir". Thomas, le mec le plus méprisable de cette ville, avait même lancé un "c'est moi qui prend ce qui reste dans son coffre!" avant même que je sois partie. Chouette ambiance. J'ai pas pris d'arme, j'en voyais pas l'utilité. Sauf que y'a eu un hic, comme qui dirait. Je me suis retrouvée nez à nez avec une petite meute de siphonnés de la cervelle.</p>
		<p>Pas commode du tout ces types la. J'ai même cru reconnaitre un ancien pote du village, Romain, sauf que c'était pas vraiment lui. Il lui manquait un oeil et je crois que le seul truc qu'il voulait c'était de me bouffer le bras.</p>
		++
		||
		<p>J'ai du fuir. Mauvaise idée. Me v'la avec un trou dans l'pied.</p>
		<p>Je peux plus rentrer maintenant. Me reste plus qu'à prier l'bon samaritain pour que ce soit rapide et sans douleur.</p>
		<p>A la rigueur, j'préfère que ce soit Romain qui me bouffe, entre potes on s'entraide. </p>
	]]></book>



	<book key="granma" name="Post-it" design="small" bg="postit" chance="3" author="sunsky"><![CDATA[
		<p>Mom, you've been sleeping for three days.</p>
		<p>I'm cold and you're not answering me!</p>
		<p>There are people making lots of noise late at night. I'm going to see if they want to play with my ball.</p>
	]]></book>



	<book key="study1" name="Etude médicale 1 : morphologie comparative" design="typed" bg="grid" chance="0" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 1 : étude morphologique comparative</h1>
		++
		<p>L'ensemble de cette étude vise à décrire ceux que nous appelleront les non-vivants. Dans ce premier chapitre, nous allons comparer un homme moyen en bonne santé, et un non-vivant. Sur le plan de l'allure générale, ils sont de même constitution. Après un examen plus poussé, force est de constater que le non-vivant présente un état de décomposition plus ou moins avancée, ce qui est à l'origine des différences physiques (membres et/ou organes manquants). Le déplacement d'un humain normal est de type bipède, celui d'un non-vivant varie en fonction de son état (de bipède jusqu'à gastéropode). A souligner : même en l'absence de bras ou de jambes, un non-vivant continuera de tenter d'avancer vers son repas.</p>
		++
		<p>Enfin, sur le plan de la force physique, la force d'un humain moyen est équivalente à celle de deux non-vivants.</p>
	]]></book>



	<book key="study2" name="Etude médicale 2 : moeurs" design="typed" bg="grid" chance="0" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 2 : moeurs diurnes et nocturnes</h1>
		++
		<p>Les non-vivants sont relativement amorphes le jour. Cela peut s'expliquer vraisemblablement par la faible résistance de leur organisme au soleil, notre astre accélérant leur flétrissement.</p>
		<p>En revanche, la nuit ils font preuve d'une grande activité, et n'hésitent pas à assaillir les villes qui se trouvent sur leur territoire afin de nourrir leur insatiable appétit. Pendant près d'une demi-heure, ils sont capables de déployer des trésors de ruses et de force afin de pénétrer les plus solides barricades.</p>
	]]></book>


	<book key="study3" name="Etude médicale 3 : reproduction" design="typed" bg="grid" chance="0" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 3 : reproduction de l'espèce</h1>
		++
		<p>De part leur nature, les non-vivants sont une espèce totalement nouvelle.</p>
		<p>Ils ne sont ni ovipares, ni vivipares, et même en l'absence d'outils pour l'affirmer, je pense qu'ils ne se reproduisent pas non plus de façon communément admise (un mâle, une femelle).</p>
		<p>De fait, il est maintenant quasiment sûr qu'ils se reproduisent par contact buccal. Si un humain normalement constitué est mordu (et/ou dévoré de façon atroce) par l'un d'entre eux, à courte échéance, il deviendra également un non-vivant. S'il meurt durant le processus d'alimentation, il se relèvera dans les minutes qui suivent. Par contre, si l'individu mordu survit, le processus prendra plusieurs heures au minimum.</p>
		++
		<p>Il est très intéressant de noter que l'alimentation et la reproduction sont intimement liées, nous rappelant ainsi les anciennes orgies antiques.</p>
		<p>Enfin, que le non-vivant et le mordu soit mâles ou femelles n'influence en rien le processus.</p>
	]]></book>



	<book key="study4" name="Etude médicale 4 : alimentation" design="typed" bg="grid" chance="0" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 4 : l'alimentation</h1>
		++
		<p>Tout simplement fascinant !</p>
		<p>Après avoir enchaîné un spécimen et lui avoir présenté divers aliments, on peut constater que les non-vivants ont un appétit dévorant pour la viande fraîche. Ils semblent tout particulièrement raffoler de matière grise. Nos études tendent à montrer qu'un seul non-vivant peut dévorer un humain en huit minutes. L'humain étant bien évidemment vivant à ce moment-là.</p>
		<p>Il est également intéressant de souligner le fait que même les spécimens dépourvus d'intestins ou d'?sophage ressentent le besoin de s'alimenter.</p>
	]]></book>



	<book key="study5" name="Etude médicale 5 : décès" design="typed" bg="grid" chance="0" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<h1>Etude analytique de l'anatomie et du comportement des non-vivants</h1>
		<h1>Chapitre 5 : décès d'un non-vivant</h1>
		++
		<p>Les non-vivants, comme leur nom laisse entendre, sont dénués de « vie ». Ils peuvent recevoir une balle dans le thorax, ou avoir tous leurs membres sectionnés, ils continueront d'agir afin de satisfaire leurs besoins les plus primaires, en particulier celui de se nourrir.</p>
		<p>Ils ne souffrent visiblement ni de la soif, ni de maladies (encore que ce point reste à démontrer). Ils ne dorment pas, tout au plus sombrent-ils dans une léthargie le jour.</p>
		<p>Le seul moyen de les « tuer » reste de pratiquer une lobotomie, ou, pour le commun des mortels : réduire leur cerveau en bouillie.</p>
		++
		<p>Il paraît tellement absurde de constater qu'un chargeur de fusil mitrailleur complet suffira tout juste à les ralentir, tandis qu'un tournevis bien placé les réduit aussitôt à l'état de loques, et pourtant c'est le cas.</p>
	]]></book>



	<book key="log3" name="Journal d'un citoyen inconnu 2" design="small" bg="grid" chance="0" author="ChrisCool"><![CDATA[
		<h1>Premier jour</h1>
		<p>J'ouvre les yeux. Où suis-je ? Je ne me souviens de rien... Autour de moi, d'autres personnes, l'air tout aussi hagardes, errent. J'ai l'impression d'être dans un petit village entouré de planches vermoulues. J'entends des grognements étranges au loin. Un vent chaud chargé de sable me brûle le visage. Que faire ? Déjà, d'autres personnes s'activent pour rajouter des planches autour de la ville, mais pourquoi ...</p>
		<h1>Deuxième jour</h1>
		<p>J'ai peur. Terriblement peur.</p>
		<p>Cette nuit, des monstres affreux sont venus s'étaler devant la grande porte. Ils ressemblaient à des humains, mais leurs membres partaient en lambeaux, une odeur de charogne à vomir accompagnait leur marche... Aujourd'hui j'ai tout mis en oeuvre pour renforcer notre ville par tous les moyens. Je ne pourrais supporter longtemps ces... êtres, ou plutôt, choses...</p>
		++
		<h1>Troisième jour</h1>
		<p>Toujours en ...survie...</p>
		<p>Certains souffrent  de la soif, d'autres encore ont choppé de vilaines infections. Je ne suis pas médecin, mais je devine déjà les souffrances qu'ils vont endurer...</p>
		<p>Nous sommes de moins en moins nombreux. A l'intérieur de nos murs, du moins...</p>
		<p>Nos anciens compagnons viennent grossir leurs rangs dès le trépas. J'ai peur de mes voisins maintenant...</p>
		++
		<h1>Quatrième jour</h1>
		<p>I.I.Ils sont revenus cette nuit... Ils ont tenté de me d.d.d.dévorer vivant, c'était terrifiant. J'ai fracassé le crâne de l'un d.d.d.d'entre eux HAAAAvec une vieille lampe de chevet qui traînait dans un coin-coin. Je dois tenir, à tous prix...</p>
		<p>Je rédige ces l.l.lignes ce soir, je les entends déjà rôder, qui sait si _ils_</p>
	]]></book>

	<book key="sos1" name="S.O.S." design="postit" bg="carton" chance="2" author="ChrisCool"><![CDATA[
		||
		<p>This is a call for help! I'm in the town of *Festering Ba'Snag* ! If someone receives this message, PLEASE COME AND BRING ME A VIBRATOR, it's a matter of LIFE AND DEATH !</p>
	]]></book>



	<book key="lettr1" name="Courrier d'un citoyen 2" design="written" bg="letter" chance="0" author="Nikka"><![CDATA[
		<p>Mon ami,</p>
		<p>Si je vous écris aujourd'hui, c'est enfin pour me libérer de mon tourment et partager ma vision de l'horreur avec quelqu'un possédant un niveau de conscience suffisamment élevé et un semblant de sagesse. J'ose croire que tout le monde ne puisse interpréter justement mes propos quelque peu altérés par les événements... Et ce tout le monde me prendrait certainement également pour un fou. Mais Dieu soit loué, vous n'êtes pas tout le monde, voilà pourquoi je me décide enfin à « parler » et à placer mon ultime confiance en vous.</p>
		<p>Depuis le début de la guerre froide, le gouvernement souhaite voir de nouveau type d'arme en développement. En voulant jouer les apprentis sorciers, nous avons découvert quelque chose qui existait déjà... Aucun livre ou document quelconque ne divulgue d'information ou de théorie recevable à son sujet. </p>
		++
		<p>Malgré cela, nombreux sont les médecins, chercheurs où scientifique du centre à propager lorsque l'envie leur passe de déblatérer une avalanche de pitrerie masturbatoire sur ces symptômes kafkaïens. Cette maladie, car c'est bien de cela qu'il s'agit, dépasse littéralement notre entendement.</p>
		<p>Attention, je ne garantis pas là que mon interprétation de la chose soit plus plausible qu'une autre, et je doute trop de mes compétences d'écrivain pour vous tenir en haleine suffisamment longtemps ou parvenir à tout vous relater de manière ordonnée... </p>
		<p>Mais si vous me le permettez, en continuant de lire ces quelques pages, je vais vous exposer ma théorie en intégralité. </p>
		<small>[ La page suivante est absente ]</small>
	]]></book>



	<book key="meteo1" name="Rapport météo d'Oraefajökull " design="typed" bg="secret" chance="0" author="TODO"><![CDATA[
		<h2>Rapport de la station météorologique d'Oraefajökull (Islande), 3 décembre :</h2>
		<p>Depuis maintenant plus de 3 semaines nous n'observons plus aucunes précipitations dans la région, chose fortement inhabituelle en cette période de l'année.</p>
		<p>La station, qui tous les ans est dans la liste des plus touchées par les intempéries d'hiver, n'est survolée que par de rares cumulus fractus (premier stade de la formation des cumulus), censés annoncer une pluie prochaine...</p>
		++
		<p>L'épaisseur de la couche d'ozone se rétracte de jours en jours et les effets du réchauffement climatique sur les cultures et la population de l'île commencent à se faire sentir. Le bétail commence à présenter des signes de faiblesse et la prolifération des rats au sein des villes devient inquiétante.</p>
		<p>Nos anémomètres couplés aux thermomètres mettent en évidence un courant d'air chaud venu du Nord de l'Afrique ayant pour conséquences la dispersion des nuages ainsi qu'un impact non négligeable sur la faune et la flore de l'île.</p>
	]]></book>



	<book key="lettr2" name="Letter to Emily" design="small" bg="noteup" chance="0" author="Ralain"><![CDATA[
		<p>My dear sister,</p>
		<p>I miss you so much. Oh how I'd love to hold you in my arms right now, if you only knew how much... We've now been separated for 8 days, but I've not forgotten that I promised to come and find you. Before God and the Devil I swear to find you by any means necessary. have faith in me little sister, I am crossing this depressingly desolate country looking for the cursed Peak of Dreams. Every day I'm getting closer to you, and I hope you arrive safe and sound. I'm sure you're doing great, right ? You've always been crafty and resourceful, more so than me in any case... You were always the one to get me out of tricky situations. I was a dreadful brother...</p>
		++
		<p>Nowadays I always manage to muddle through, you know what I mean ? If I didn't know you were safe I would have already left. If you weren't there, I think I would have just succumbed to the inevitable from day one. Ah if you knew the horrors I've witnessed : our family, our friends, Claire, that twat Thomas, Dad, Mum... They've all become... well, you know...</p>
		++
		<p>I joined a new town last night and there are so many people in the same boat as me. We're not staying here for long, just enough to gather some supplies and get back on our respective journeys, hopefully tomorrow if the road has been sufficiently cleared. I have given a copy of this letter to my companions so that they can give it to the pretty girl who smells of vanilla and answers to the nickname Emie if they find her before I do. My Emilie... I want so much to be the first to hand you this letter...</p>
		<p>I love you. See you soon, my little vanilla flower.</p>
	]]></book>




	<book key="rednck" name="Page de carnet déchirée" design="small" bg="notepad" chance="0" author="Savignac"><![CDATA[
		||
		<p>Des trucs de politicars, ou des trucs de toubibs qui ont foiré qu'ils disaient. Mouais, en tous cas, le fric vaut plus rien ici, et j'ai osé échanger mes clopes contre un peu de bouffe. J'ne sais pas trop si des gars ont pu survivre, moi, j'me suis réfugié dans mon ranch du Texax avec mon bon vieux fusil. A bien y réfléchir, les curés avaient ptet raison, on a sûrement fait trop de conneries. Ouep toutes ces expériences sur le clonage, sur les électrochocs sur les cadavres, toutes ces conneries là, c'était trop pour Dieu.</p>
	]]></book>



	<book key="logsur" name="La colline aux survivants" design="typed" bg="letter" chance="0" author="Darkhan27"><![CDATA[
		<p>Nul ne savait d'où venaient les survivants et cela leur importaient peu. Tous ce qui comptaient c'était de survivre dans le désert au milieu de la horde.</p>
		*Jour 1*
		<p>Les survivants s'étaient concertés, ils travaillaient ensemble, s'entendaient bien, et rapidement sur la colline désertique s'éleva un petit fortin protégé où tous purent passer la nuit en toute sécurité.</p>
		<p>Les râles des zombies, cette nuit là, fut la seule crainte qu'ils subirent.</p>
		++
		*Jour 2*
		<p>Il était important de trouver des ressources en plus grande quantité. Des expéditions furent menées. L'eau commença à être rationnée car c'était une richesse malheureusement pas inépuisable.</p>
		<p>Quand les explorateurs revinrent, le fortin était devenu plus grand, plus accueillant, tandis que toujours plus de survivants arrivaient du désert. Cela diminuait d'autant plus les ressources en eau.</p>
		<p>Le soir on déplora la perte de quatre explorateurs qui ne retrouvèrent pas le chemin du retour.</p>
		<p>Les zombies furent plus nombreux à la porte et peu de survivants trouvèrent le sommeil cette nuit là.</p>
		++
		*Jour 3*
		<p>Les restrictions en eau furent la cause des premières tensions : les plus courageux qui partaient dans le désert reprochaient aux nombreux ouvriers leurs inactivités dans la ville. Mais nul ignorait le véritable problème : les principales ressources disparaissaient. La ville ne se développait plus. Trop de survivants, pas assez de quoi survivre.</p>
		<p>Les quelques expéditions qui partirent revinrent avec peu de matières premières. Nul n'eut de nouvelles des explorateurs courageux qui étaient dans des zones inconnues.</p>
		<p>Les premières disputes éclatèrent à la tombée de la nuit et seul l'intervention de quelques survivants empêcha le pire.</p>
		++
		<p>La nuit fut des plus horribles : les zombies de plus en plus nombreux passèrent un certain nombre des défenses et entrèrent en ville. Les plus faibles, les moins protégés furent dévorés vivants ou emportés dans le désert.</p>
		<p>Cette nuit, plus de 12 survivants furent déclarés perdus.</p>
		++
		*Jour 4*
		<p>Les survivants, pour la première fois moins nombreux que le jour de leur arrivée concentrèrent leurs efforts pour développer les défenses de la ville malmenées par la horde la nuit précédente.</p>
		<p>Une seule expédition partit dans le désert. Elle ne revint que peu de temps après la tombée de la nuit avec peu de choses. Les survivants savaient que la nuit allait être longue, et elle le fut.</p>
		<p>Les zombies entrèrent en force. Toujours plus nombreux, ils pénétrèrent dans la ville arrachant de leurs tentes ceux qui ne s'étaient pas assez protégés. Seuls survécurent les mieux protégés.</p>
		<p>Plus de la moitié des survivants disparurent dans les profondeurs de la nuit.</p>
		++
		*Jour 5*
		<p>La ville vivait déjà ces derniers jours. Chacun cherchait à se protéger du mieux possible. D'autres restaient cloîtrés contre un mur en pleurant ou les yeux dans le vague.</p>
		<p>Certains sortirent, parfois même seul,dans le désert malgré le danger que représentait le nombre croissant de zombies.</p>
		<p>En vain. Ceux qui revinrent n'avaient trouvé que des ressources inutiles pour renforcer les défenses de la ville.</p>
		<p>Les disputes reprirent de plus belle entraînant de violentes bagarres, malgré l'intervention de survivants.</p>
		++
		<p>Alors que la nuit tombait, certains prirent même la décision de protéger leur propre habitation en s'emparant de vieux matelas et autres portes qui renforçaient la porte de la ville. A leurs yeux que leur importaient la vie de leurs voisins quand la leur était en danger.</p>
		<p>Alors quand minuit sonna, et que la horde déferla, la mort faucha tous ceux qu'elle rencontra. Des hurlements se faisaient entendre quand les victimes étaient arrachées de leur cachette par des zombies vociférants, dont certains étaient parfois leur voisin de la veille !</p>
		<p>Ne survécurent que ceux qui avait pillé les défenses de la ville. Celle-ci n'existait plus en tant que telle.</p>
		++
		*Jour 6*
		<p>La ville n'était plus. Seuls demeuraient une poignée de survivants cloîtrés dans leur fragile habitation. On se toisait, on s'observait.</p>
		<p>Il n'existait plus d'ordre. On se battait, on se volait, on se méprisait. Tout ce qui importait c'était de survivre à la nuit prochaine. Si l'un des survivants quittait son taudis, tout était pillé à son retour.</p>
		<p>La faim. La soif. C'étaient les principales préoccupations de la journée. Le soleil tapait fort sur la tête des survivants fatigués. L'un d'entre eux fut même pendu car il avait osé mangé seul, sans partager, un rat mort depuis plusieurs jours qu'il avait trouvé.</p>
		++
		<p>Mais combien d'autres calmèrent leur faim avec une nourriture encore plus douteuse?</p>
		<p>Les plus désespérés partirent dans le désert pour y trouver, ils l'espéraient, une mort rapide.</p>
		<p>Quand la nuit tomba, certains l'accueillirent comme une délivrance.</p>
		<p>La horde pénétra comme jamais elle ne l'avait fait, à peine ralentie par les dernières défenses. Le nombre de zombies était ... effroyable. La nuit ne fut que plaintes et hurlements.</p>
		<p>La ville disparut en une multitude de cris de douleur.</p>
		++
		*Jour 7*
		<p>Aujourd'hui le soleil s'est levé sur un tas de ruine. Des mouches bourdonnent sur les corps à moitiés dévorés des survivants. Cela même qui se lèveront la nuit prochaine à la recherche de viande fraîche.</p>
		<p>Je sors de ma cachette encore tremblant . Je suis seul. Il ne reste plus rien autour de moi. Je ne passerai pas la prochaine nuit. Et partir dans le désert m'effraie encore plus.</p>
		<p>Je décide de laisser une trace pour rappeler que j'ai existé, que cette ville a existé.</p>
		<p>Le destin n'a pas décidé qu'elle reste. Qu'en serait-il exactement si nous avions, si nous étions resté soudés au lieu de nous battre...?</p>
		++
		<p>J'en saurai jamais rien.</p>
		<p>J'ai si faim, et si soif. Il faut que je renforce ma cachette, peut être que quelqu'un va venir.</p>
		++
		*Jour 8*
	]]></book>



	<book key="jay" name="Une pile de post-its" design="written" bg="postit" chance="0" author="TODO"><![CDATA[
		<p>Hier, le vieux Jay nous a tous réunis autour de la potence pour un de ses discours moralisateur à la noix, «Il faut qu'on se serrent les coudes les gars, si on veut avoir une chance de survivre, tout ce qu'on a ramené du désert doit impérativement être utilisé  pour fortifier les défenses de la ville » qu'il  disait.</p>
		++
		<p>Au début, on a vraiment cru qu'on allait tous s'en sortir, on les a d'abord vus  littéralement exploser les uns après les autres en pénétrant dans le champ de mines à eau, ensuite beaucoup d'entre eux sont tombés dans le grand fossé pour ne jamais en ressortir? du moins c'est ce qu'on croyait.  Apres un moment, on en a vu un refaire surface, un pieu lui transperçait la poitrine, mais malgré ca, il s'est mis à escalader nos remparts, et en l'espace d'un instant,</p>
		++
		<p>il fut rejoint par une poignée d'autres qui se sont mis à suivre son exemple. </p>
		<p>Aujourd'hui, le vieux Jay est mort.</p>
		++
		<p>Après l'attaque, la ville était en état de choc, j'en ai profité pour me  faufiler en douce avec mon caddie, et j'ai pris les quelques planches et bouts de ferrailles qu'il restait dans les stocks de la ville. J'ai ensuite passé toute l'après-midi à me bâtir une vraie petite baraque, rustique mais solide.</p>
		++
		||
		<p>Cette nuit, ils seront plus nombreux encore, mais ils ne m'auront pas, parce que moi, je suis plus malin que ce bon vieux Jay.</p>
	]]></book>



	<book key="cigs1" name="La clope du condamné" design="small" bg="tinystamp" chance="0" author="Amnesia"><![CDATA[
	<p>Et merde... La prochaine fois que je _parti_ferais gaffe avant de me précipiter dans un terrain découvert où trainent deux pauvres cactus et une bonne quinzaine de putrides, la bave aux lèvres en sachant pertinemment qu'ils vont peut être pouvoir se tailler un bon tartare avec quelques morceaux d'os, des bouts de cigarettes et des lambeaux de tissus, le tout accompagné de sa sauce sanglante aux poussières du désert... Appétissant n'est pas ? </p>
	++
	<p>Maintenant j'ai plus qu'à attendre que quelqu'un vienne ou que la nuit tombe, en me fumant les dernières clopes de ce paquet sur lequel je suis en train d'écrire des inepties pour passer le temps, c'est assez désolant, surtout que j'ai presque plus d'allumettes. Au pire je pourrais leur demander si ils en veulent pas une, aux râleurs là bas, peut être que c'étaient des rastas avant de clamser...</p>
		<small>Le reste du message est assez illisible à cause de la poussière, mais au vu du pavé de petites lettres qui entoure le reste du paquet, vous vous doutez que l'auteur n'avait rien d'autre à faire pendant un long moment... Nul ne sait qui il est, ni s'il a réussi à rentrer en ville ou s'il est mort ici, mais comme il reste encore une cigarette dans le paquet, autant en profiter.</small>
	]]></book>



	<book key="degen" name="Dégénérescence" design="written" bg="blood" chance="0" author="Fabien08"><![CDATA[
		<p>C'est étrange je suis _crev_mort mais je vie_s_, je ne sen_s_ plus rien et pourtant mon corps est ensanglante_r  _ ... J'était un _ho_citoyen_s_ avant ... avant _le_ l'attaque ...</p>
		<p>Je suis des leurs ! _ Je _</p>
		<p>Je ne sais pas comment c'est possible mais je pense_nt_ encore, j'écri_t_s et je suis sur_r_ que je pourrais parl_lrlrioo_er si il ne m'avait pas dévorer la moite_r_ du visage. Je profite de _ce tr_"don" pour m'excuser de _se_ ce que je vai fair, _on_ je le sais _je_ un jour_s _ je vais devoir vous dévorer ... dans _ma_ tête je doit _lut_ luter san cesse et je ne _vais_pas suporter encore _clon_lontemp  ... Je vous mengerai_s_ qe je _le_ veuille ou non ! _ j_e</p>
	]]></book>



	<book key="letwar" name="Mort d'un baroudeur" design="written" bg="tinystamp" chance="0" author="Planeshift"><![CDATA[
		<p>Me voilà bien.</p>
		<p>Trop confiant dans mes capacités, je me suis éloigné de la ville sans faire attention. Et comme de juste, je me suis retrouvé en compagnie de quelques zombies. Youpi. Heureusement, j'ai réussi à les tuer sans problème, mais hélas pour moi, cela m'a épuisé. Me voici donc comme un idiot, assis sur une moitié de zombie, en train d'écrire l'histoire de ma triste et courte vie. Je l'ai appelé Léon Le zombie. Pas mon histoire.</p>
		++
		<p>Je reste optimiste, malgré tout. Peut-être que je mourrais sans souffrir, hein ? Et puis, je devrais apprécier ma chance : je dois être l'un des rares êtres vivants des environs à voir ce magnifique coucher de soleil, insouciant de mon sort. N'est-ce pas Léon ?</p>
		<p>Vous ai-je dit que je n'avais pas achevé Léon ? Ah, il s'agite. J'ai beau être assis sur son dos et utiliser sa tête poisseuse comme un repose-pieds, il lui manque peut-être un bras et </p>
		++
		<p>tout ce qui se trouve sous son bassin, il continue à s'agiter pour me dévorer. Il est mignon, n'est-ce pas ?</p>
		<p>La nuit tombe, et je crois apercevoir d'autres compagnons de jeu_x_ approcher. Eh bien, qu'il en soit ainsi ! Sur ce, je vous laisse, j'ai des gens à aller tuer. Et après, peut-être que j'aurai la chance de vous dévorer, qui sait ?</p>
	]]></book>



	<book key="theor1" name="Théories nocturnes 1" design="typed" bg="grid" chance="0" author="Planeshift"><![CDATA[
		<p>mais la question que je me pose, c'est comment nous sommes arrivés ici. J'ai plusieurs théories, toutes aussi inquiétantes les unes que les autres. Plus personne ne veut répondre à mes questions, maintenant. Ils croient que je suis fou, une sorte de nouvelle sorte de zombification. Les idiots. Si seulement ils savaient?</p>
		<p>Comment sommes-nous arrivés ? Je ne me souviens de rien. Lorsque je presse les autres de questions, ils s'énervent, me repoussent. Mais je vois leurs regards, oh, oui, je les vois ! Eux aussi sont effrayés, car ils ne savent pas. Ils ont oublié, tout comme moi. Pourtant, je sens que je sais, au fond de moi. Quelque part, mon âme connaît le dessein caché derrière tout cela.</p>
		<p>Et si c'était cela la réponse ? L'âme ! Mais alors... Cela voudrait donc dire que [...]</p>
	]]></book>



	<book key="dead1" name="Alfred's Epitaph" design="written" bg="carton" chance="4" author="Planeshift"><![CDATA[
		<small>[This bit of card must have been used as a tombstone epitaph ]</small>
		<h1>Alfred (1948 - ??)</h1>
		<p>Alfred might have been the last of the village idiots, but he was a man of good taste, I must say. he carefully decorated his house, making sure there was a place for everything and everything was in place, so that if you popped by at random, you at least knew you'd be made to feel comfortable. Even in death, screaming for help as the zombies devoured him, he was careful not to fight back with that chair he had so artistically placed next to the half-rotten wood table. It goes without say that he didn't defend himself with the pistol mounted on the wall, despite it being loaded. A mystery which will remain that way is why a man of such taste would rather die than mess up his interior.</p>
		<p>One more thing I will say though, is that for a man of such taste, he was genuinely delicious. Well-done Alfred...</p>
	]]></book>



	<book key="cold1" name="Obscurité glaciale" design="small" bg="blood" chance="0" author="Planeshift"><![CDATA[
		<p>Froid... si froid...</p>
		<p>Je suis seul, maintenant. Enfin, si on oublie les grattements réguliers sur la porte en bois. Ils sont là, dehors, devenant plus insistants heure après heure. Mes compagnons d'infortune en font peut-être partie, qui sait ? Blessé aux jambes, incapable de bouger, je leur ai dit de partir. L'un d'eux ... Jon je crois, je ne sais pas, je ne sais plus ; m'a laissé un pistolet. « Deux balles dedans. Une pour eux, une pour toi. » </p>
		<p>Il a toujours été franc, Jon.</p>
		<p>Le froid devient horrible alors que la nuit tombe. Les grattements deviennent des coups répétés, et la porte va bientôt céder, mais qu'importe. Je compresse comme je peux la blessure de ma jambe, mais le sang ne semble pas vouloir s'arrêter de couler. Tant pis.</p>
		<p>Lecteur hypothétique, toi qui es perdu ici-bas, je laisserai_s_ cette dernière balle pour toi. Ils ne nous auront pas vivants.</p>
	]]></book>


	<book key="theor2" name="Théories nocturnes 2" design="modern" bg="grid" chance="0" author="Bigmorty"><![CDATA[
		<p>Minuit, j’ouvre les yeux. Les premiers grognements résonnent... chaque nuit c’est le même cauchemar. D’abord les premiers raclements, puis les grattements, les grondements et enfin leurs poings, leurs ongles... parfois leur tête qui résonnent sur les murailles. Un martèlement qui me terrifie... surtout quand les portes grincent sinistrement... un martèlement qui rend fou les plus fragiles d’entre nous... mais ne le sommes nous tous pas déjà ? Parfois je crois les voir abattre nos défenses, dévorer mes camarades... j’entends les hurlements, les hoquets de terreurs, les larmes de désespoir et toujours les grognements sourds...</p>
		++
		<p>Certaines nuits je les vois fracasser ma maison, remplir mon espace comme une marée putride et démoniaque... je ne lutte jamais longtemps et, l’espace d’un court instant, j’entends nettement ma peau qui se déchire, les ligaments se rompre, mes os craquer... tout est tellement réel et pourtant... je me réveille à chaque fois dans mon lit, en sueur... A chaque réveil des gens différents mais le même cauchemar en commun... </p>
		<p>Est ce l’enfer ? Sommes nous damnés ? Ou une succession de mauvais rêves ? </p>
		<p>Quand vais-je enfin me réveiller ?</p>
	]]></book>



	<book key="fishes" name="Pêche" design="small" bg="secret" chance="0" author="Irmins"><![CDATA[
		<p>*Registre de la Ville: Espoirs Retrouvés, le 11 novembre_ 1966_*</p>
		<p>Depuis hier, nous regagnons l'espoir de survivre ! Les créatures déferlent les unes après les autres sur les portes de la ville, chaque jours plus nombreuses ... Nous avons foré les nappes phréatiques, et notre puis nous permettra de tenir plus de 3 mois sans problèmes d'eau ... Nos canons a eau fonctionnent a plein régime <em>[...]</em> de moins en moins nombreux <em>[...]</em>.</p>
		<p>Hier, nos éclaireurs sont partis avec leurs motos en direction de l'Est <em>[...]</em> Grande découverte <em>[...]</em> changera nos vies a tout jamais ! Après plusieurs jours de progression dans l'outre monde, ils ont trouvés <em>[...]</em> d'eau, <em>[...]</em>possibilité de construire un bateau <em>[...]</em> système de pompage et de filtrage <em>[...]</em></p>
		<p>Nous nous interrogeons sur l'état des poissons... Sont ils vivants et comestibles, ou se sont ils transformés en Zombie également ? Dans le premier cas, un bon bain de mer et du poisson frit nous remonteraient le moral ! Dans le deuxième <em>[...]</em> </p>
	]]></book>




	<book key="csaatk" name="Menaces du CSA" design="written" bg="carton" chance="0"><![CDATA[
		<h1>AVIS À LA POPULATION</h1>
		<p>Devant la _recrue_ recrudes_s_cence des actes de tortures animales, le *Comité_e_ de Soutien des Animaux* de notre ville de Frontières de l'automne cinglant, composé de courageux citoyens *responsables* et *anonymes*, a décidé de mener une action de repression "coup de poing".</p>
		<p>Il est demandé aux citoyens responsables de ces actes de barbarie de cesser immédiatement leurs agissements odieux, sous peine de subir notre *vendetta sanglante* dans les _proch_ jours à venir.</p>
		<h1>Assassins, vos têtes tomberont !</h1>
		<h1><em>La paix dans vos coeurs.</em></h1>
	]]></book>


	<book key="cgirap" name="Message à la commission" design="typed" bg="old" chance="0" author="Gizmonster"><![CDATA[
		<blockquote>
			<h2>Rapport n°1121 adressé à la commission de gestion des incinérateurs</h2>
			<h2>Jeudi 14 janvier</h2>
		</blockquote>
		<p>*Objet : défaillance système.*</p>
		<p>Chers agrégés de la commission,</p>
		<p>Nous souhaitions vous faire part de la panne de l'incinérateur n°4 survenue ce matin, et nous empêchant de brûler 12 tonnes de cadavres potentiellement infectés à 80 %. Nous avons pu démarrer l'incinérateur de secours à temps pour brûler 3,6 tonnes de cadavres mais l'excédent ne pourra pas être brûlé avant minuit... </p>
		++
		<p>La sécurisation du four est en cours pour contenir les zombies qui se relèveront ce soir, mais le blindage n'est pas sûr sachant qu'ils le cognent et le grattent jusqu'à en perdre les doigts. Pour cela nous réclamons un soutien logistique de toute urgence, par sécurité les infrastructures ont été évacuées pour la nuit, mais on ne sait pas ce qu'il adviendra demain matin.</p>
		<p>En attendant une réponse, veuillez recevoir l'expression de mes sentiments distingués,</p>
		||
		<p>*Kad Havre*, responsable du complexe Ouest </p>
	]]></book>



	<book key="xmasad" name="Christmas Buffet" design="written" bg="carton" chance="0"><![CDATA[
		<p>Thanks to CrysROC, who discovered a watch that is still working (well done!), we now know that it's Christmas in two days.</p>
		<h1>The "Contentment Committee" (Team Happy!) of the township of Decomposing Desolation has decided to arrange a grand buffet near the well.</h1>
		<p>So if you have any edible rations, drugs, water rations, booze, drugs or drugs, you're most welcome at her party !</p>
		<p>The comittee have repeatedly mentioned their plan to organise a spit-roast if we have built the cremato-cue by then. A jubilant moment such as this should be celebrated !</p>
		<small>Access to the buffet is subject to the following condition : citizens bringing nothing to the party will be unable to join the festivities. *Complaints will be registered against offending party-poopers and magic thieves*.</small>
		<h1><em>Spread the word !</em></h1>
	]]></book>


	<book key="warnad" name="Mise en garde" design="typed" bg="carton" chance="0"><![CDATA[
		<h1>Citoyens, voisins, amis,</h1>
		<p>Le petit malin qui m'a volé ma radio, mes piles et mes 3 jours de ration est prié de se dénoncer *immédiatement*. En l'absence d'information sur le coupable, *je détruirerai les réserves de drogues que vous m'avez confié demain, à l'aube*.</p>
		<p>Le pharmacien Kenny.</p>
		<br/>
		<p class="other">Nous avons la joie de vous annoncer l'élection impromptue d'un nouveau pharmacien en ville. Bravo à Gemino pour sa nomination.</p>
		<p class="other"><small>Ca serait une bonne idée qu'un citoyen se dévoue pour évacuer le corps de Kenny, décédé cette nuit de cause "inconnue".</small></p>
	]]></book>


	<book key="infect" name="Infection" design="typed" bg="carton" chance="0"><![CDATA[
		<h1>Citoyens, prudence !</h1>
		<p>Les citoyens ci-dessous sont officiellement enregistrés comme infectés. Il est demandé aux citoyens sains de se tenir à l'écart de cette *vermine contagieuse* :</p>
		<ul>
			<li>Half, dit "Half 666"</li>
			<li>Whitetigle</li>
			<li>Nu_itnoir_e <span class="other">mort hier !!</span></li>
			<li>Laurenzio, dit "le malodorant"</li>
		</ul>
		<small>Merci aux *patriotes* qui auront pris la peine d'enquêter puis de montrer du doigt la fange agonisante qui se tapit dans l'ombre de nos ruelles.</small>
	]]></book>



	<book key="denonc" name="Conspiration" design="typed" bg="notepad" chance="0"><![CDATA[
		<p>Voisin,</p>
		<p>Si tu reçois cette missive, c'est que tu fais partie des *élus* des Bas-Fonds de la Pourriture Occidentale.</p>
		<p>Nous organisons ce soir une *expédition punitive* dans le quartier ouest de la ville, pour porter un coup fatal aux ordures du Comité du Bon goût, responsables de tous nos maux : chantiers avortés, gaspillage de l'eau, vol de rations...</p>
		<p>Tiens toi prêt ce soir, à 23h45. </p>
		<p>Comme nos autres sympathisants, nous savons que tu disposes chez toi d'une arme. Ce soir, *elle frappera avec force et vigueur le crâne de ces raclures du Comité* !</p>
		++
		<p>Nous trainerons alors leurs corps brisés dans les rues du quartier ouest, occupant ainsi pour cette nuit les Hordes qui cognent à nos portes !</p>
		<p>Il en va de notre survie à tous, *les malades et les feinéants doivent mourir*.</p>
		<p>TOUS.</p>
		<h1>N'en parle à personne !</h1>
	]]></book>



	<book key="carmae" name="Carnet de Maeve" design="small" bg="noteup" chance="0" author="Maeve"><![CDATA[
		<p>Tout le monde est rentré. Nos quelques 30 citoyens survivants sont (provisoirement) en sûreté derrière les murailles. Elles branlent un peu, quand on cogne dans le mur, on se prend une avalanche de cailloux sur la tête, mais pour ce soir ça sera suffisant. Si on a de la chance...</p>
		<p>Portes fermées, tous s'enferment. Chacun marmonne dans son coin, attendant  dans l'angoisse l'attaque de la nuit. Dans un coin, une fille pleure. Encore une qui cède à la panique. Pas assez d'énergie pour se soucier des autres, personne n'ira l'aider.</p>
		<p>Pour fuir cette ambiance lourde, je grimpe en haut d'un toit, guette l'avancée de la horde, plongée dans mes pensées. Et puis, soudain, venu du désert, un son insolite me tire de ma rêverie morbide. Quelqu'un chante dehors. Pourtant... tout le monde est en ville.</p>
		++
		<p>Plissant les yeux, je distingue une forme. Puis des couleurs. Quelques lambeaux de vêtements, des traces de morsures, des croûtes, un regard vide. Non, c'est pas un des nôtres. Un mort-vivant. Je ne savais pas qu'ils pouvaient chanter... Je me laisse prendre au piège de la chanson. Et si...</p>
		<p>Les zombies ne sont peut-être pas si mauvais. D'accord, ils mangent de la chair humaine. Mais qu'est-ce que j'ai fait moi ce matin ? C'est bien Survivor que j'ai découpé ? La chanson me supplie. Tout le monde est bien chez soi ? Personne ne me verra descendre et ouvrir les portes...</p>
	]]></book>



	<book key="citsig" name="Panneau de ville" design="written" bg="carton" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<center>
			<big>Terres de l'abîme.</big>
			<div>4_0 hab_itants.</div>
			<div class="other">*Ville zombie, PAS de survivant. Fouillée et hantée. DANGER !!!*</div>
		</center>
	]]></book>



	<book key="contam" name="Zone contaminée" design="written" bg="carton" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<h1><big>Zone contaminée.</big></h1>
		<h1>Prévoir protections externes complètes et rinçage chimique.</h1>
		<div class="other" style="text-align:right;">merde si j'avais su</div>
	]]></book>



	<book key="ie" name="Note pour les prochains promeneurs" design="written" bg="money" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Coctail, Pantocrat et Zoby sont passés ici. Cette zone ne contient plus rien d'utile. Attention aux zo_m_b_ie_s cachés sous le sable. Danger de mort.</p>
		<div class="other">&nbsp;c'est bon, j'ai fait le ménage !!</div>
		<div class="other">&nbsp;&nbsp;&nbsp;- half</div>
	]]></book>


	<book key="delir1" name="Avertissement macabre" design="written" bg="blood" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<p>Ils sont partout, je vous dis, partout ! Ils sont là avec leurs griffes et leur faim. Leur faim insatiable de viande fraiche, de viande fraiche. Mais ce n'est pas ça le pire. Oh, non, ce n'est pas ça le pire ! Le pire, c'est quand vous avez été grignoté, vous n'êtes pas encore mort ! Et ils vous laissent comme ça jusqu'à ce que vous deveniez l'un des leurs...</p>
	]]></book>



	<book key="cenhyd" name="La centrale hydraulique" design="small" bg="money" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p style="font-weight:normal;">Jacques est parti il y a cinq jours pour chercher un filtre à eau. Il n'est jamais revenu. Puis ce fut le tour de Tomy deux jours plus tard. Du mirador, nous l'avons vu se faire dévorer. Après, ce fut à Jessy. Elle était déjà blessée et n'a pas dû aller bien loin. Maintenant, il ne reste plus que nous deux pour aller fouiller la centrale hydraulique. « Tu devrais vraiment y aller Larry. Tu devrais vraiment y aller. N'oublie pas que c'est moi qui ai toujours le fusil »</p>
	]]></book>


	<book key="cutleg" name="Récit d'un habitant" design="typed" bg="notepad" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>J'ai alors tailladé la jambe à Ervin. Il m'a regardé sans comprendre. Je lui ai dit : « Tu vois les zombies là, en haut de la colline ? Toi, tu es jeune, moi, je suis vieux. Tu courrais plus vite que moi, mais plus maintenant. Merci de m'avoir attendu.  Et n'oublie pas mon garçon : quand la horde arrive, il ne faut pas courir vite, il ne faut juste pas être celui qu'ils vont rattraper. Maintenant, menotte-toi à la poutre, je ne voudrais pas te tirer dans la jambe, les munitions sont si rares... Bonne chance, je les entends arriver... Et merci de m'avoir passé ton fusil.</p>
	]]></book>



	<book key="letann" name="Lettres d'un milicien" design="typed" bg="letter" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>Anne,</p>
		<p>je n'aurais pas dû m'engager dans la milice. Ils prétendent protéger la ville, mais ce ne sont que des voyous qui profitent de la situation des gens. Hier, nous avons raquetté une vieille dame pour manger son chat. Ensuite, les zombies sont arrivés et ils n'ont rien trouvé de mieux que de leur balancer la vieille dame pour les occuper.</p>
		++
		<p>Anne,</p>
		<p>nous manquons de tout. Heureusement, le sergent nous a distribué de la viande aujourd'hui. Après les pertes énormes d'hier, j'avais bien besoin de me remplir l'estomac pour me remonter le moral. Je me demande encore où il a pu la trouver cette viande, lui qui dit toujours qu'il faut nous rationner ?</p>
		++
		<p>Anne,</p>
		<p>quitte la ville au plus tôt. Le sergent vient de nous dire d'évacuer la tranchée, que la horde était bien trop nombreuse pour que nous puissions la retenir. Il était blême. Je ne l'ai jamais vu comme ça. Nous avons rassemblé nos affaires et quand je suis allé trouver le sergent dans sa tente pour lui demander où aller, j'ai entendu un coup de feu. Il s'est tiré une balle dans la tête.</p>
	]]></book>



	<book key="loginc" name="Un journal incomplet" design="written" bg="blood" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>en faudrait plus.</p>
		<p>Et elle pensait : « Ils ne savent pas encore. Non, ils ne savent pas encore. Ils regardent tous vers la porte mais ils ne savent pas encore. Ils entendent la horde qui arrive mais ils ne savent pas encore. Non, ils ne savent pas encore que j'ai dévissé les plaques du mur de derrière ».</p>
	]]></book>



	<book key="revnge" name="Vengeance" design="typed" bg="tinystamp" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>ils n'auraient pas dû être méchants avec moi. Ils n'auraient pas dû construire leur bâtiment, ils n'auraient pas du me dire de ne pas boire aujourd'hui, ils n'auraient pas dû m'empêcher d'entrer dans la banque, ils n'auraient pas dû se moquer. Voilà maintenant, voilà, ils n'ont que ce qu'ils méritent. Ils pensaient que j'allais me suicider avec tout ce cyanure ? Ha ! On verra bien qui se suicidera quand ils boiront au puits !</p>
	]]></book>



	<book key="cult1" name="Tract du culte de la morte-vie" design="typed" bg="letter" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		||
		<h1><small>Vous avez perdu un être cher ? Confiez-le au</small></h1>
		<h1>Culte de la morte-vie.</h1>
		<p>Le culte de la morte vie redonne vie à l'être décédé. Apportez le cadavre, une forte somme en liquide et une muselière. La morte vie, pour la réincarnation de l'humanité dans sa nouvelle splendeur.</p>
		++
		<p>L'humanité avance vers son nouveau stade d'évolution. Les humains deviennent plus résistants, plus forts. Ils survivent dans la mort. Préparez-vous et votre famille à franchir le pas pour entrer dans votre nouvelle vie : la morte vie. Les cultes sont célébrés dans l'ancien métro, toutes les nuits à minuit. </p>
		<h1>Venez nombreux nous rejoindre pour découvrir la joie de la morte-vie et recevoir l'illumination du grand gourou Magnus Ier en personne.</h1>
		<p>Ne croyez pas les propos tenus par les autorités. Nous avançons vers notre futur. Un jour, la Terre entière sera recouverte de zombis. Soyez parmi les premiers à obtenir l'état de grâce, rejoignez le mouvement de la morte-vie.</p>
		++
		<p>Grâce au culte de la morte-vie, vivez une expérience inoubliable ! Rencontrez en tête à tête et seul à seul des personnages ayant survécus à la mort. Vous aussi, survivez à la mort et devenez comme eux !</p>
		<p>Besoin de main d'oeuvre peu chère ? Adressez-vous au culte de la morte-vie. Chaque jour, nous tenons à votre disposition de plus en plus de travailleurs. Livrés en camion-benne.</p>
	]]></book>



	<book key="page51" name="Page 51 d'un roman" design="classic" bg="old" chance="0" author="coctail"><![CDATA[
		<p>retourna lentement.</p>
		<p>Le sergent fixait le soldat à sa radio. Il venait de déchiffrer le message en morse : « Etat major à tranchée n°12 : ravitaillement coupé, passage tenu par l'ennemi. Impossible de reprendre le secteur. Tenez position le plus longtemps possible. Dieu vous garde ». Le radio regardait le sergent. De grosses gouttes de sueur coulaient à son front.</p>
		<quote>- « Il faut avertir les autres mon sergent... Nous allons tous mourir. »</quote>
		<p>Un coup de feu retentit. Le sergent sortit de la tente, le pistolet encore fumant et cria : </p>
		<quote>- « Soldats, tâchez de surveiller vos nerfs. Le radio vient de se suicider. Bon, le ravitaillement va tarder un peu? va falloir compter vos balles maintenant. »</quote>
	]]></book>



	<book key="morse2" name="Communication in morse code (dated 31 August)" design="typed" bg="blood" chance="3"><![CDATA[
		<small>31 August, ETA: 23:30</small>
		<small>[Start of transmission]</small>
		<p>. - .- - / -- .- .--- --- .-. / / - .-. .- -. -.-. .... . / -. .---- ..--- / / .-. .- ...- .. - .- .. .-.. .-.. . -- . -. - / -.-. --- ..- .--. --..-- / .--. .- ... ... .- --. . / - . -. ..- / .--. .- .-. / .-.. .----. . -. -. . -- .. .-.-.- / .. -- .--. --- ... ... .. -... .-.. . / -.. . / .-. . .--. .-. . -. -.. .-. . / .-.. . / ... . -.-. - . ..- .-. .-.-.- / - . -. . --.. / .--. --- ... .. - .. --- -. / .-.. . / .--. .-.. ..- ... / .-.. --- -. --. - . -- .--. ... / .--. --- ... ... .. -... .-.. . .-.-.- / -.. .. . ..- / ...- --- ..- ... / --. .- .-. -.. . </p>
		<small>[End of transmission]</small>
	]]></book>



	<book key="letmys" name="Une lettre étrange" design="typedsmall" bg="letter" chance="0"><![CDATA[
		<p>
			Vendredi soir, je t'écris ce petit mot.<br/>
			Encore une journée calme.<br/>
			Une bonne chose quand on sait le monde dans lequel on vit !<br/>
			Les soldats qui gardent notre camp sont très <br/>
			Efficaces et professionnels dans tout ce qu'ils font. Ils<br/>
			Nous ont dit qu'ils passeraient dans votre ville<br/>
			Très bientôt pour vous aider.<br/>
			<br/>
			Vous pourrez les accueillir comme il se doit !<br/>
			On a vraiment besoin de leur présence réconfortante et<br/>
			Une main de plus est toujours la bienvenue, hein.<br/>
			Sans eux, ça serait plus dur.<br/>
			<br/>
			Toi tu sais de quoi je parle.<br/>
			Une amie comme toi, depuis le temps qu'on se connait !<br/>
			Et c'est pas la première lettre qu'on s'écrit, hein, tu <br/>
			Raconteras bien à tous de préparer un accueil mérité...<br/>
		</p>
		<br/>
		<em>Ton frère qui tient à toi</em>

	]]></book>



	<book key="code1" name="Illegible Note" design="written" bg="letter" chance="4"><![CDATA[
		<p>*-1*</p>
		<p>oktr qhdm m drs rtq</p>
		<p>st cnhr pthssdq kz uhkkd zt oktr uhsd</p>
		<p>hkr rnms sntr cdudmtr entr hbh</p>
		<p>qdsqntud lnh z kz uhdhkkd onlod gxcqztkhptd z bhmp gdtqdr</p>
		<p>hk x z tmd lnsn bzbgdd kz azr</p>
	]]></book>
	
	
	<book key="poem2" name="Deux vies et un festin" design="poem" bg="printer" chance="0" author="seigneurAo"><![CDATA[
		<p>Harmonie véritable, un bout d'oreille qui pend</p>
		<p>Folie du vénérable, dément se repentant</p>
		<p>Souffle dans la vallée, une femme debout attend</p>
		<p>Les zombies s'approcher, doucement elle entend</p>
		<hr/>
		<p>Pour qui sonne le glas, pour qui la mort s'apprête ?</p>
		<p>Vers elle j'avance las, tire une balle dans sa tête</p>
		<p>Je l'aimais de tout coeur, aussi trouvé-je bête</p>
		<p>De laisser mon âme soeur, affronter cette tempête</p>
		<hr/>
		<p>De coeur il est question, et me voilà bientôt</p>
		<p>À prendre possession, du sien Dieu qu'il est beau</p>
		<p>Un repas pour ce soir, un bon repas bien chaud</p>
		<p>Mon âme sera-t-elle noire, aurai-je été un sot ?</p>
		<hr/>
		++
		<p>Harmonie féérique, un aventurier part</p>
		<p>Chevauchée héroïque, il reviendra très tard</p>
		<p>Ou peut-être même pas, si par ce jour blafard</p>
		<p>Sa route le mènera, en un lieu très bizarre</p>
		<hr/>
		<p>Peuplé de créatures, de cloportes et défunts</p>
		<p>Serein il nous assure, qu'il n'ira pas trop loin</p>
		<p>Les condamnés se gaussent, oublient presque leur faim</p>
		<p>Sa confiance sonne bien fausse, la mort est son destin</p>
		<hr/>
		<p>De fait le lendemain, nous trouvâmes ses restes</p>
		<p>Dépouillés yeux et reins, bien pire que par la peste</p>
		<p>Mais les rats sont là eux, car peu de différence</p>
		<p>Pestiféré ou preux, seul compte de faire bombance </p>
	]]></book>



	<book key="aohero" name="Le Héros" design="small" bg="postit" chance="0" author="SeigneurAo"><![CDATA[
		<p>Jour 1</p>
		<p>Ao est sorti dans l'Outre-Monde.</p>
		<p>Il a collecté une quantité ahurissante de ressources, les chantiers avancent bien.</p>
		<p>Gloire à notre éclaireur !</p>
		++
		<p>Jour 2</p>
		<p>Certaines choses ne peuvent tout simplement pas être expliquées, je pense.</p>
		<p>Comme ce qui vient d'arriver.</p>
		<p>Ao est rentré d'exploration vers un tumulus que les Veilleurs avaient repéré à plusieurs kilomètres, il a rapporté des outils et des armes, peut-être que nous survivrons plusieurs jours finalement.</p>
		++
		<p>Jour 3</p>
		<p>Aujourd'hui pour la 4ème fois, Ao a ramené l'un de nos camarades qui était cerné par des zombies.</p>
		<p>Il est sorti, l'a porté sur ses épaules sous un soleil de plomb, au péril de sa vie, et déposé sain et sauf en ville.</p>
		<p>Je commence à comprendre pourquoi les autres le traitent comme un héros.</p>
		++
		<p>Jour 4</p>
		<p>Je n'ai pas vu Ao ce matin, il a dû sortir avant même le lever du jour.</p>
		<p>Quelle bravoure, quelle abnégation.</p>
		<p>On commence à signaler quelques vols à la banque, les gens deviennent nerveux.</p>
		<p>J'ai bien des soupçons, mais pour l'instant il faut savoir faire preuve de retenue... je n'ai déposé que 4 plaintes anonymes.</p>
		<p>Sûrement Ao pourra tirer tout ça au clair à son retour.</p>
		++
		<p>Jour 5</p>
		<p>On a découvert 5 camarades le cou tranché cette nuit.</p>
		<p>C'est amusant, les marques ressemblent au couteau à dents qu'Ao a trouvé dans le commissariat abandonné, l'autre jour.</p>
		<p>Certains ont déjà commencé à le harceler, mais moi je sais bien ce qu'il en est. Ils sont jaloux, c'est un complot pour le faire chuter.</p>
		++
		<p>Jour 6</p>
		<p>Je ne m'étais pas rendu compte que la maison d'Ao était si bien protégée.</p>
		<p>Il a sûrement une bonne raison pour avoir prélevé ces planches dans la banque.</p>
		<p>Peut-être une veuve et son enfant qu'il a tiré des griffes du désert, et qu'il veut garder en sécurité.</p>
		<p>Tout à l'heure il m'a souri, je pense que tout va bien se passer.</p>
		++
		<p>Jour 7</p>
		<p>Ao m'a demandé une pierre à aiguiser. Quel honneur de pouvoir contribuer à ses activités.</p>
		<p>Un problème avec son couteau, il l'aurait ébréché sur une pierre ou je ne sais quoi.</p>
		<p>J'ai toute confiance en l'avenir maintenant. </p>

	]]></book>



	<book key="citya1" name="Happy Harry's Horoscope: 1" design="typed" bg="carton" chance="2" author="TheMentalist"><![CDATA[
		||
		<h1>Pisces</h1>
		<p>People don't get you. They enjoy parties more than you. You have bad sex and it's your fault. A man named Ian will take your stuff.</p>
	]]></book>

	<book key="citya2" name="Happy Harry's Horoscope: 2" design="typed" bg="carton" chance="2" author="TheMentalist"><![CDATA[
		||
		<h1>Aries</h1>
		<p>You're not as interesting as you think you are. Your shyness reads as arrogance. Your friends quip about your insecurities, which are obvious.</p>
	]]></book>

	<book key="citya3" name="Happy Harry's Horoscope: 3" design="typed" bg="carton" chance="2" author="TheMentalist"><![CDATA[
		||
		<h1>Gemini</h1>
		<p>Stop talking about yourself all the time. It's pathetic, and people think the jokey racism runs deep. You're also out of shape.</p>
	]]></book>

	<book key="citya4" name="Happy Harry's Horoscope: 4" design="typed" bg="carton" chance="2" author="TheMentalist"><![CDATA[
		||
		<h1>Taurus</h1>
		<p>People call you 'The Nipple'. You're a bit of a tit.</p>
	]]></book>

	<book key="citya5" name="Happy Harry's Horoscope: 5" design="typed" bg="carton" chance="2" author="TheMentalist"><![CDATA[
		||
		<h1>Libra</h1>
		<p>If you heard your friends say about you what you say about them, you'd be devastated. And they do. You're just a bit-part in their lives.</p>
	]]></book>

	<book key="cityb1" name="Happy Harry's Horoscope: 6" design="typed" bg="carton" chance="2" author="TheMentalist"><![CDATA[
		||
		<h1>Leo</h1>
		<p>You'll look back and regret wasting so much time. You're basically doing nothing you'll wish you'd done when you die.</p>
	]]></book>



	<book key="anarch" name="Lettre d'Anarchipel" design="small" bg="letter" chance="0" author="Sigma"><![CDATA[
		<p>Cher Paul,</p>
		<p>Ici, il fait beau et chaud, mes vacances à l'Anarchipel se passent bien, dommage que tu ne sois pas venu !</p>
		<p>Néanmoins, la résidence est tellement sécurisée que l'on se sent parfois comme dans une prison. Enfin, je ne m'en plains pas, il y a d'inquiétants vagabonds qui traînent dehors. L'autre jour, pendant que je prenais un bain de minuit dans la piscine, j'ai cru voir l'un d'entre eux se balader près du court de tennis. En revenant, j'ai croisé le gardien qui allait vers l'infirmerie. Il m'a dit qu'il s'était fait mordre par un une sorte d'animal sauvage. Comme tu vois, je me fais toujours des films ! Confondre un animal avec un vagabond, quelle histoire !</p>
		<p>PS : En regardant par la fenêtre, j'ai vu le gardien qui raccompagnait quelques résidents. Vu leurs démarches, ils ont du trop profiter du bar de la plage ! Par contre, j'ignorais que les personnes ivres grognaient autant.</p>
		<p>Ton frère adoré, Jean.</p>
	]]></book>



	<book key="macsng" name="Chansons macabres" design="written" bg="old" chance="0" author="Sekhmet"><![CDATA[
		<p>Combien de temps survivrons nous ? Je l'ignore. J'évite d'être pessimiste devant mes compagnons d'infortune. Je pense qu'eux aussi.</p>
		<p>Mais pour moi, ce soir est la fin. Je suis gravement blessé, je ne passerai pas la nuit.</p>
		<p>Je pense que je délire déjà. Au moment de rentrer dans ce qui me sert de maison, j'ai assisté à la plus étrange des scènes. Une silhouette était assise, sur le toit de sa cabane. M'approchant, j'ai reconnu une de mes camarades de chantier. Une femme plutôt taciturne, renfermée.</p>
		<p>Elle chantait.</p>
		++
		<p>Je suis resté là, fasciné, à écouter ce chant doux et mélancolique alors que le soir tombait. Chant qui sonnait d'autant plus doux qu'il contrastait avec la pâleur de son teint, les cernes sous ses yeux et les traces de boue et de sang sur ses vêtements.</p>
		<p>Je suis resté là, à regarder cette frêle silhouette, cette jeune femme qui, dans d'autre circonstances, dans une autre vie, aurait pu être belle.</p>
		<p>Son fredonnement, presque envoûtant, semblait appartenir à un autre monde, venu pour apporter un peu de paix dans ce monde sans pitié.</p>
		<p>Comme un minuscule et fragile ilôt d'apaisement au milieu de la tourmente.</p>
		++
		<p>Le chant s'est arrêté en même temps que le dernier rayon de soleil éclairait la ville. Comme si la mort reprenait ses droits. Mon coeur s'est serré et j'ai laissé échapper une larme.</p>
		<p>Je vais mourir ce soir, je le sais. Mais peu m'importe. </p>
	]]></book>



	<book key="refabr" name="Refuge Abrité" design="small" bg="notepad" chance="0" author="Loadim"><![CDATA[
		<p><em>Refuge Abrité.</em> C'était un nom bien choisi. Treize morts cette nuit. S'épuiser à traîner les corps, fouiller les coffres. Il a fallu renverser des tentes lacérées pour récupérer quelques vis, un déchet moisi qu'on allait avaler. Le courage d'une poignée de gens peine à ralentir les hordes.</p>
		<p>On a pourtant réussi à creuser, à dresser des pièges. Ils sont passés. Ils se sont nourris. Quand je pense que si nous n'avions pas assemblé un atelier précipitamment nous serions déjà tous... Une semaine à peine et ils sont innombrables. </p>
		<p>Nous n'épargnons plus nos rations. Ils nous dévoreront bientôt, et nous en emporterons le plus possible avec nous. Je sens encore ce crâne décomposé éclater sous mon poing. Le sursis de la ville sera court mais pas la terreur mes camarades, mes chers camarades.</p>
	]]></book>



	<book key="autop1" name="Autopsie d'un rat (partie 1 sur 3)" design="typed" bg="printer" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Compte rendu du 28 août : Autopsie d'un rat contaminé par le virus L.P.E : Dr Malaky (1/3)</h2>
		<p>Signes cliniques (directement observables) : Le rat, à l'origine blanc, présente une pigmentation tirant sur le brun. Sa queue, normallement dépourvue de toute pilosité, est parcourue de nombreux petits poils naissant à sa surface. Les yeux du rongeur sont rouge sang et les pupilles légèrement dilatées. Ses dents semblent plus acérées et désordonnées et les muscles de sa mâchoire ont doublés de volume. Je note également une hyper-sécrétion de salive que j'explique par la taille conséquente des glandes salivaires de l'animal, observables au fond de sa gueule.</p>
		++
		<p>Les pattes du rongeur sont extrêmement musclées et ses griffes sont devenues plus rigides et plus longues. Enfin, avant sa mort, le rat présentait un comportement de plus en plus agressif avec de nombreux cris stridents et des attaques répétées contre les parois des cages dans laquelle il était enfermé.</p>
	]]></book>

	<book key="autop2" name="Autopsie d'un rat (partie 2 sur 3)" design="typed" bg="printer" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Compte rendu du 28 août : Autopsie d'un rat contaminé par le virus L.P.E : Dr Malaky (2/3)</h2>
		<p>Observation des organes après dissection : Je commence ma dissection par la boîte crânienne. Cette dernière s'ouvre brusquement alors que je viens à peine d'inciser l'os, ce qui traduit une forte pression intra-crânienne et confirme l'appellation de "maladie encéphalique". Le cerveau baigne dans une petite quantité de sang, est légèrement atrophié et présente des débuts de nécrose. L'étude de la cavité buccale confirme mon observation des glandes salivaires qui sont pratiquement doublées par rapport à la normale. En suivant le trajet digestif j'en arrive à l'estomac. Celui-ci présente une surface beaucoup plus rigide et mieux protégée.</p>
		++
		<p>Je mesure le PH des sucs gastriques encore présents et m'aperçois que celui-ci est égal à 1, donc très acide, alors qu'il est censé être compris entre 1,6 et 3,2. Le rongeur présente une hépatomégalie (augmentation de taille du foie), sans doute dûe à la réaction immunitaire de l'animal vis à vis du virus. Je constate également une légère splénomégalie (augmentation de volume de la rate), qui atteste d'une forte activité immunitaire par sécrétion d'anticorps et de la destruction de déchets sanguins. Enfin, l'intestin grêle et le gros intestin son eux aussi revêtus d'une couche de cellules protectrices et voient leur PH passer de 8 à 4,5.</p>
	]]></book>

	<book key="autop3" name="Autopsie d'un rat (partie 3 sur 3)" design="typed" bg="printer" chance="0" author="Sanka"><![CDATA[
		<h2>Compte rendu du 28 août : Conclusions suite à l'autopsie du rat contaminé : Dr Malaky (3/3)</h2>
		<p>Conclusions : Le cerveau du rongeur ressemble désormais plus à une éponge du fait de la pression supérieure à la moyenne au sein de sa boîte crânienne. Cette pression élevée détruit le cerveau petit à petit et altère les facultés de vie et de jugement de l'animal : actions irréfléchies, violence, désinhibition totale et non reconnaissance des siens semble-t'-il. De plus ceci explique les cris constants du rongeur, qui doit être soumis à une forte souffrance et des maux de têtes insoutenables.</p>
		++
		<p>L'augmentation de taille de la mâchoire, des griffes et de la musculation traduit le fait que l'animal est conditionné pour le combat et la survie en milieu difficile.</p>
		<p>L'appareil digestif, mieux protégé, plus acide et de taille légèrement supérieure à la normale signifie que le rat contaminé peut être capable d'ingérer n'importe quel aliment sans pour autant risquer sa vie (os, dents, morceaux de tissus : retrouvés dans les selles du cobaye).</p>
		++
		<p>Enfin les organes du système immunitaire, de taille disproportionnée, montrent que l'organisme du rongeur lutte réellement contre le virus mais de manière inefficace. Vu la vitesse avec laquelle ils augmentent de volume je pense que la réponse immunitaire finit par s'essoufler au bout d'1 ou 2 jours, laissant ainsi le champ libre à l'installation de la maladie.</p>
	]]></book>



	<book key="theend" name="Tout est donc fini." design="typed" bg="blood" chance="0" author="CeluiQuOnNeNommePas"><![CDATA[
		<p>Tout est donc fini.</p>
		<p>Est-ce vraiment ainsi qu'un homme doive passer de vie à trépas ? En connaitre le jour exact, la cause ?</p>
		<p>Mes deux derniers compagnons d'infortune n'ont plus supporté l'épée de Damoclès au-dessus de leurs têtes.</p>
		<p>En pleine journée, le plus jeune n'a pas répondu alors que je l'invitais à partager le peu de nourriture qu'il nous restait. Il était allongé sur son lit de camps, digne, les yeux encore ouverts fixant son plafond éventré la veille au soir. Seule l'écume aux coins des lèvres nous aura fait comprendre qui avait subtilisé la dose de cyanure disparue mystérieusement deux jours auparavant.</p>
		++
		<p>Le doyen de la ville, un chef respecté et écouté, m'a simplement serré la main en sortant dans l'Outre-Monde. Incrédule, j'allais lui proposer ma gourde quand son sourire ainsi que la crosse de son précieux revolver m'ont fait comprendre qu'il s'agissait d'un « Adieu ». Vingt minutes après l'avoir perdu de vue, huit détonations se firent entendre. Puis le silence revint sur ce paysage de désolation.</p>
		<p>J'ai passé le reste de ma journée à fixer des planches et des barbelés, mécaniquement. En vérifiant mes travaux, je me suis rendu compte que tout était bien solidifié... sauf qu'aucune fixation ne retenait l'ensemble au sol sableux. Je crois que je me suis mis à rire, nerveusement.</p>
		++
		<p>Ce sont là mes derniers écrits. Mon journal de bord, commencé le jour où j'avais trouvé refuge dans cette construction de misère, au milieu de cette communauté se sachant condamnée à l'avance, a disparu la nuit dernière. Comme présage que notre passage dans ce monde n'est qu'illusion.</p>
		<p>Cette nuit, je ne vais pas me rendre sans combattre. Parce que la vie est un combat perpétuel et qu'arriver au bout du chemin, on cherche encore et toujours un échappatoire.</p>

		<p>Je regarde une dernière fois à l'horizon. Je dois fermer les Portes.</p>
		<p>La mort n'est pas une fin, juste un commencement...</p>
	]]></book>



	<book key="oldboy" name="A toi, vieux compagnon..." design="poem" bg="blood" chance="0" author="Sekhmet"><![CDATA[
		<p>À toi, vieux compagnon, qui nous quittas trop tôt,</p>
		<p>Nous avons tout tenté pour te sauver la vie,</p>
		<p>Nous avons combattu des dizaines de zombies,</p>
		<p>Mais nous n'avons pas pu vaincre le manque d'eau.</p>
		||
		<p>À toi, vieux compagnon, qui gis sous cette terre,</p>
		<p>Même si cette tombe n'est faite que de bois,</p>
		<p>Même si le vent, la mort, le temps l'effacera,</p>
		<p>Nous n'oublierons jamais cette dernière prière.</p>
		||
		<p>À toi, vieux compagnon, qui peut-être ce soir,</p>
		<p>Te relèveras comme les autres morts-vivants,</p>
		<p>Semant la panique, la peur et les tourments,</p>
		<p>La terreur et la mort, l'effroi, le désespoir.</p>
		||
		<p>À toi, vieux compagnon, qui cessas de souffrir,</p>
		<p>Puisse ton âme, au moins, partir d'ici en paix,</p>
		<p>Loin de ce monde maudit, cruel et sans pitié,</p>
		<p>Et que reste en nos coeurs, longtemps, ton souvenir. </p>
	]]></book>



	<book key="sngsek" name="Contine des jours sans lendemain" design="poem" bg="old" chance="0" author="Sekhmet"><![CDATA[
		<br/><br/><br/><br/><br/><br/>
		<h1>Contine des jours sans lendemain</h1>
		++
		<p>Notre histoire commença dans cette ville dévastée,</p>
		<p>Quelques Hommes perdus, échappés à la mort,</p>
		<p>Et retrouvés ici, tentant de subsister,</p>
		<p>Un peu moins bien que mal, face à ce triste sort.</p>
		||
		<p>*[Refrain :]*</p>
		<p>Y aura-t-il un demain ?</p>
		<p>Serai-je encore en vie,</p>
		<p>Seras-tu près de moi ?</p>
		<p>Verrons-nous le matin ?</p>
		<p>Nouveau jour de sursis,</p>
		<p>Reculant le trépas.</p>
		||
		<p>Pas de place pour les faibles dans ce monde tourmenté,</p>
		<p>Il faut travailler dur, sans desserrer les dents,</p>
		<p>Continuer sans relâche, défendre la cité,</p>
		<p>Avec des pierres, du bois, de la sueur et du sang.</p>
		||
		<p>*[Refrain]*</p>
		++
		<p>Car tous les soirs la Horde vient frapper à nos portes,</p>
		<p>Sans répit, inlassable, toujours plus affamée,</p>
		<p>Toujours plus nombreuse, cette maudite cohorte,</p>
		<p>N'attend qu'une seule chose, pouvoir nous dévorer.</p>
		||
		<p>*[Refrain]*</p>
		||
		<p>Mais la nature humaine, face à l'adversité,</p>
		<p>Doit alors se souder, sinon elle dépérit.</p>
		<p>Coude à coude, côte à côte, sans se désespérer,</p>
		<p>Les Hommes continuent leur combat sans merci.</p>
		||
		<p>*[Refrain]*</p>
		||
		<p>Et plus la fin s'approche, plus nous devenons fous,</p>
		<p>Car c'est dans cet enfer que nous nous sommes aimés.</p>
		<p>Ô Mort qui nous rapproches, tu te ris bien de nous,</p>
		<p>Tu nous as réunis pour mieux nous séparer !</p>
		++
		<p>*[Refrain :]*</p>
		<p>Y aura-t-il un demain ?</p>
		<p>Je crois que c'est fini,</p>
		<p>La vie s'enfuit de moi.</p>
		<p>Pour ce dernier refrain,</p>
		<p>Pour cette dernière nuit,</p>
		<p>Une pensée pour toi. </p>
	]]></book>



	<book key="nohope" name="Sans espoir" design="typed" bg="white" chance="0" author="Boulay"><![CDATA[
		<p>Il est près de minuit, et depuis l'extérieur de la ville me parviennent les bruits de la horde en train de se rassembler. Combien de fois avons-nous déjà repoussé les zombies? Trop.</p>
		<p>Hier, nous avons eu du mal à repousser l'attaque, certaines de ces horribles créatures ont envahi la ville, de nombreux citoyens sont morts. J'ai retrouvé la tête de mon voisin dans le puits ce matin. J'ai échappé à leurs crocs de justesse, en me cachant sous un tas de détritus. Mais maintenant, les détritus sont en grande partie des morceaux de nos amis décédés. Impensable de retourner s'y cacher.</p>
		++
		<p>Nous ne sommes plus qu'une poignée dans la ville. Beaucoup de personnes qui se sont suicidées, les autres étant définitivement terrorisés. Je suis le seul être vivant encore sain d'esprit, même la poule tremble nerveusement. Ce qui me fait penser que demain, nous serons tous morts. J'ai passé la journée à démonter les abris des morts pour me confectionner une véritable forteresse, à grands renforts de vitamines, mais ça ne suffira certainement pas. Je ne me fais aucune illusion sur l'avenir. Il est obscur.</p>
		<p>Ceci était mon message d'adieu au monde des vivants. Si jamais un jour, contre toute vraisemblance, quelqu'un lit ces lignes, qu'il sache qu'il ne sert à rien de lutter pour vivre. Il n'y a aucun espoir, à quoi bon souffrir pour repousser l'échéance?</p>
	]]></book>



	<book key="crazy" name="Folie" design="small" bg="blood" chance="0" author="Arco"><![CDATA[
		<p>Ce soir, je suis monté sur le toit de ma maison.</p>
		<p>Les autres racontent que je suis devenu fou.</p>
		<p>Je crois qu'ils ont raison.</p>
		<p>J'ai regardé avec impatience les derniers rayons du soleil se cacher derrière la colline.</p>
		<p>Je voyais la horde se profiler en ombres chinoises devant le soleil rouge de sang.</p>
		<p>Lueur que reflétait mes yeux, avides du massacre à venir.</p>
		<p>Peut être que je suis devenu fou.</p>
		<p>Je crois que ça n'a plus vraiment d'importance.</p>
		<p>J'ai regardé les morts vivants se rapprocher de leur démarche incertaine,</p>
		++
		<p>J'ai admiré leur nombre, et assisté à la chute des murailles avec ravissement.</p>
		<p>J'ai hurlé de joie.</p>
		<p>Des hurlements de terreur m'ont répondu.</p>
		<p>Je suis devenu fou.</p>
		<p>Tant mieux.</p>
		<p>Je peux profiter du spectacle.</p>
		<p>Je suis maintenant debout sur le toit.</p>
		<p>Je crie et je danse, enivré par le concert de destruction qui s'étend à mes pieds.</p>
		<p>Et je ris.</p>
	]]></book>



	<book key="alone2" name="Isolement" design="modern" bg="grid" chance="0" author="Arco"><![CDATA[
		<p>que le citoyen soit devenu fou...</p>
		<p>Il aurait peur pour sa vie.</p>
		<p>Il a pillé la banque, pris toutes les planches, et le frigo que nous avions récupéré la veille.</p>
		<p>Il s'est barricadé chez lui. Il nous observe de sa fenêtre occultée. Je le sais.</p>
		<p>Le fou.</p>
		<p>Nous nous sommes rassemblés devant sa porte.</p>
		<p>Le chef n'a même pas pris la peine de frapper. Il a tiré au lance pile, les planches ont explosé.</p>
		++
		<p>Nous sommes entrés dans son taudis.</p>
		<p>Il tremblait, planqué dans un recoin. Derrière le frigo.</p>
		<p>Le médecin s'est avancé, lui a tendu un médicament.</p>
		<p>L'autre le lui a pris, fébrile. Il l'a avalé, d'un coup.</p>
		<p>C'était du cyanure.</p>
	]]></book>



	<book key="adaper" name="Réclame Overture technology" design="stamp" bg="stamp" chance="0" author="Sengriff"><![CDATA[
		<h1>Combinaison Radix</h1>
		<p>Un système de blindage antiradiation parmi les plus fiables du marché : garanti quarante ans sans mutation gênante ! <sup>1</sup></p>
		++
		<h1>PTDG/C Mark II</h1>
		<p>Peur de la mauvaise ambiance ? Pas d'inquiétude. Les *PDTG (C)* vous permettront, d'une pile bien ajustée, de vous débarrasser définitivement des problèmes de voisinage ! Au contraire, si l'ambiance est à la rigolade, les projectiles de paintball s'adaptent parfaitement au canon, pour la plus grande joie des petits et des grands !</p>
		++
		<h1>Traitements Overture-Cyanozen</h1>
		<p>Vous êtes cardiaque ou cancéreux et vous manquez de soins ? Toutes les pharmacies des Abris seront munis d'un traitement express et révolutionnaire à tous les maux : la pilule de Cyanozen (contient du cyanure) ! De quoi oublier rapidement toutes vos douleurs.</p>
		++
		<small>En cas de problème technique (explosion de la pile nucléaire, défaillance du système de filtrage, impossibilité de fermer le sas, effondrement du plafond) Overture Technology vous propose une assistance sous six mois à un an <sup>2</sup> ; et grâce au performant *GECK* (Guide d'Évaluation des Chances et du Karma), vous pourrez facilement déterminer vos probabilités de survie jusque là et comment les optimiser grâce à divers facteurs (cannibalisme, rationnement d'eau, etc).</small>
		<small>Souscrivez au programme : « *Être à l'abri, c'est être en vie* » : protection assurée contre les cataclysmes nucléaires, écologiques et les épidémies, pour la modique somme de soixante mille francs : la meilleure des assurances vies !</small>
		<small>*Ce que l'avenir vous promet, Overture Technology vous en protège.*</small>
		<small>1. offre non-valable pour les êtres cellulaires.</small>
		<small>2. jours ouvrables uniquement. </small>
	]]></book>



	<book key="coward" name="Je suis un trouillard" design="written" bg="stamp" chance="0" author="Sengriff"><![CDATA[
		<p>C'est profondément injuste : je suis un trouillard.</p>
		<p>Et dans l'épave ravagée par les radiations qu'est devenue notre Terre, c'est sans doute le pire des défauts. Me voilà, à rester cloîtré dans l'ombre des murailles à voir ces courageux héros braver tous les dangers pour ramener les matières nécessaires à notre subsistance. Me voici, à les regarder s'organiser, planifier, s'animer et ordonner. Dans l'ombre, je m'échine, je travaille, et suis devenu un virtuose de la truelle et de la scie... mais personne ne me voit. On a d'yeux que pour eux ; mais est-ce ma faute si la simple vue de ces créatures putréfiées me glace d'horreur et si leur terrible odeur révulse mon estomac ?</p>
		++
		<p>C'est pendant l'assaut d'hier, en entendant les glapissements étouffés du courageux dirigeant de notre ville, que je tins ma vengeance. Ils désiraient du danger, de l'adrénaline ? J'allais leur en procurer avec joie.</p>
		<p>Ainsi, le soir, perché en haut de mirador, je les vis se rapprocher d'un pas ferme, chargés de trouvailles. Prestement, je me jetai au sol, et, de mes forces restantes, commençai à appuyer sur la lourde porte. Je vis sur leur visage se peindre l'étonnement, puis la colère ; ils couraient de toutes leurs forces pour pouvoir sauver leur peau, lâchant leurs sacs pour s'alléger. Et alors qu'ils n'étaient plus qu'à quelques mètres, la porte se verrouilla dans un claquement. C'est en riant, adossé contre la grand porte, que j'écoutai le concert de leurs cris de souffrance et de terreur.</p>
	]]></book>



	<book key="letlil" name="Lettre pour Liliane Levent" design="written" bg="letter" chance="0" author="totokogure"><![CDATA[
		||
		<h1>Mlle Liliane Levent</h1>
		<h1>Quartier de la muraille ouest</h1>
		<h1>Colline des vents brûlés</h1>
		++
		<p>J'ai enfin trouvé du papier et de quoi écrire... Liliane, si tu lis ce message, sache que je suis sain et sauf. Mais pour combien de temps encore ? C'est l'enfer ici... la trentaine de survivants avec qui je vis en communauté et moi-même sommes presque impuissants face aux événements... Je ne sais pas ce qui se trame ?</p>
		<p>Il y a 4 jours, on a entendu une explosion assourdissante et on a vu un champignon atomique au loin, puis tout autour de nous s'est effondré. J'ai cru à un incident nucléaire mais certains parlent d'essais atomiques. Quoiqu'il en soit, il a fallu tout reconstruire. Mais sans électricité et eau potable, il ne fallait pas s'attendre à des miracles : on se logea d'abord plus ou moins avec une sorte de tente confectionnée avec les moyens du bord, puis on décida d'attendre les secours, mais c'était sans compter l'apparition soudaine de ces créatures... ignobles et dégoûtantes...à forme humaine et qui se sont attaquées à certains d'entre nous.</p>
		++
		<p>Rapidement nous avons alors monté des défenses autour de notre bidonville et jusque là, elles ont tenu bon. Mais ces choses viennent chaque soir de plus en plus nombreuses...Qui sait combien de temps encore nous pourrons tenir...l'eau commence à se faire rare...ne parlons même pas de la nourriture...Personne n'ose sortir maintenant... 4 jours déjà...4 jours seulement plutôt... et toujours aucun signe des secours...</p>
		<p>Liliane si jamais je devais y rester, sache que je t'aime.</p>
		<p class="other">Danny.</p>
	]]></book>



	<book key="nails" name="Vis et écrous" design="written" bg="secret" chance="0" author="totokogure"><![CDATA[
		<p>Je ne comprend pas bien ce qui se passe dehors, mais je crois qu'on m'accuse de quelque chose.</p>
		<p>Pour l'instant je suis encore à l'abri dans mon taudis mais il semble que les plaignants soient chaque jour un peu plus nombreux... De quoi pourrait-on bien m'accuser ? D'avoir pris une vis et un écrou pour réparer ma tondeuse ? Je ne savais pas que c'était si important... J'en avais vu plein dans un carton alors je me suis dit que les gens n'en avaient pas besoin et je me suis servi... Maintenant, j'espère juste que je ne vais pas finir pendu à la potence. Ce serait une fin ironique... quand on sait que c'est moi qui l'ai construite.</p>
	]]></book>



	<book key="coloc" name="Small Ad" design="written" bg="carton" chance="3"><![CDATA[
		<h1>Flatmate Wanted</h1>
		<p>Male citizen seeks flatmate for houseshare in barricaded property in the north of the town. Quiet area, far from the construction site, next to the *Well* and commodities.</p>
		<p>Shunned or unmotivated citizens need not apply.</p><p>Please come laden with rations, pharms and water.</p>
		<p>Houseshare does not mean sharing resources.</p>
		<p>Contact: Nick Voleur</p>
	]]></book>


	<book key="necro" name="Rubrique nécrologique" design="small" bg="carton" chance="0"><![CDATA[
		<h1>Décès récents</h1>
		<p>*Mardi* : Raph, JeanMi, Ynohtna, Titoflo</p>
		<p>*Mercredi* : Molly, Meuton, Ebola, Whi_tetigl_e <span class="other">(ah non...)</span></p>
		<p>*Jeudi* : Whitetigle <span class="other">(saleté d'infection)</span></p>
		<p>*Vendredi* : Morkai, Amorphis, Denz</p>
	]]></book>


	<book key="outrat" name="Rongeur reconnaissant" design="typed" bg="carton" chance="0" author="LeRat"><![CDATA[
		<p>Un pauvre petit ouvrier s'est aventuré dehors aujourd'hui, dans l'outre-monde, désert hostile, dangereux, parsemé de pièges vicieux.</p>
		<p>Il a suffit d'un rien, une pierre un peu trop imposante pour mon pied fébrile et ce fut la chute.</p>
		<p>Après un roulé-boulé dans la poussière j'ai levé la tête, cherché mes compagnons d'expédition. Mais j'étais seul... Enfin... Seul en vie . Partout autour de moi des zombies. Onze. Toute une équipe de foot.</p>
		++
		<p>La réalité m'a frappé de plein fouet, la panique a empli mon coeur trop fragile, j'ai hurlé, j'ai appelé.</p>
		<p>Ils m'ont répondu, m'ont rassuré, ont mis leurs méninges fatiguées à contribution et m'ont finalement envoyé une équipe de sauvetage. La panique a cédé la place à la reconnaissance, à l'émotion. Malgré mon erreur impardonnable ils sont venus, ne m'ont pas abandonné au triste sort qui m'attendait.</p>
		<p>Je vous remercie, je vous aime.</p>
	]]></book>

	<book key="xmasst" name="Conte de Noël" design="small" bg="carton" chance="0" author="whitetigle"><![CDATA[
		<h1>Joyeux Noël...</h1>
		<p>Il est des légendes qui restent gravées dans l'inconscient collectif, des légendes qui réapparaissent d'elles-mêmes sans crier gare. Et chaque légende sait s'adapter à l'air de son temps, transportant en elle même les germes de sa floraison, répondant aux désirs de ceux qui l'invoquent.</p>
		<p>L'univers des Hordes ne fait pas défaut à cet axiome. Et c'est de façon très naturelle que fleurit l'âme d'une vieille histoire, d'un vieux rite, d'une vieille comptine d'un autre temps ; d'une époque dont on peine à retrouver des restes...</p>
		<p>Si vous tombez sur mon histoire, alors c'est que tout n'est pas perdu. C'est que mes efforts n'auront pas été vains. J'ai tant à vous révéler sur l'univers des Hordes. Mais d'abord je vais me présenter...</p>
		++
		<p>Je m'appelle Théophile HeyteBôts, je fais apparemment partie de la première vague d'arrivants dans le monde des Hordes. Je suis tombé dans ce monde sans savoir comment ou pourquoi. Tout ce que je sais c'est que nous sommes actuellement une quarantaine à être regroupés dans des reliquats de vieilles tôles qui nos servent d'abris. Nous nous nommons pompeusement des « citoyens ». En effet, il n'y a pas de chef dans notre communauté. Nous avons tous notre mot à dire. D'ailleurs, personne ne s'empêche de s'exprimer. Il n'est pas rare que certains mots passent mal et que des disputes se créent entre nous.</p>
		++
		<p>Mis à part ça, notre « ville » - un bien grand terme quand on parle en fait d'un bidonville malsain où chacun se vide où bon lui semble - est perdue au milieu d'un grand désert. C'est « l'Outre-Monde ». Et cet Outre-Monde est un endroit qui réserve bien des surprises. Plein de débris, de vieux bâtiments enfouis, c'est une mine d'or, pour peu que l'on sache l'explorer... Ou que l'on veuille le faire... Car ce désert est peuplé de créatures malsaines au regard aussi insondable qu'un abîme sans fond. Et ces créatures semblent être animées par un insatiable appétit pour la chair humaine. A tel point que tous les soirs, nous sommes obligés de nous terrer au milieu de nos montagnes de détritus pour échapper à leur infernale battue.</p>
		<p>Au cours de ces effroyables évènements, certains disparaissent, d'autres deviennent fous de terreur...</p>
		++
		<p>Mais là n'est pas le sujet de mes propos. Non. Si je vous écris, qui que vous soyez à avoir découvert mon message; si je vous écris c'est pour vous mettre en garde contre l'inconscient collectif qui anime les légendes et les adapte à son environnement. Car, sachez que déjà certains héros d'anciennes histoires semblent refaire surface. En tout cas beaucoup sont prêts à croire en leur réapparition.</p>
		<p>Ainsi, au travers d'événements singuliers, d'objets trouvés on n'hésite pas à invoquer d'anciens contes, vestiges d'une humanité depuis longtemps disparue.</p>
		<p>Et c'est pourquoi après avoir retrouvé un vieux livre lors de mes fouilles, le mal a commencé. J'ai eu le malheur d'en parler, de partager cette légende avec mes concitoyens... Depuis c'est le chaos.</p>
		++
		<p>Aussi, avant de me taire, car je sens que quelqu'un approche, laissez-moi vous le dire : le père noël n'existe pas.</p>
		<p><strong>N'acceptez jamais les cadeaux qu'on pourrait vous faire si jamais cette vieille coutume resurgissait.</strong></p>
		<p>Rappelez-vous : dans le monde des Hordes il vaut certainement mieux offrir que recevoir.
		<p><small>Théophile HeyteBôts</small></p>
	]]></book>

	<book key="drdiar" name="Dear Diary" design="written" bg="white" chance="4" author="ISteinier"><![CDATA[
		<h1>Dear diary,</h1>
		<p>The weirdest thing happened today. I think I've already written about the day Daddy went outside and when he came back he was all green and Mommy put him in the cellar with chain around his neck, didn't I?</p>
		<p>Well, from that day on he never spoke to me or Mommy and he was always screaming and making weird sounds and pulling at his chains to get free. I want to get his chains off sometimes, but I don't because Mommy says I can't. So, today I was doing like Mommy does sometimes. Sometimes she goes to see him and she talks to him and all he does is scream back. So, sometimes I do the same thing. I tell Daddy what Mommy thought me today or I tell him about what I found in the desert...</p>
		++
		<p>So, I was doing it today too. I was just telling him that I had found out that Ness-Quick can not only kill weeds but that it works on buildings covered with sand too, and then I realised why Daddy didn't talk normally. You know how it can be hard to talk if your mouth is dry?</p> 
		<p></p>
		<p>Well, I think Daddy has a severe case of mouthdryness, so to make him better again, I went to the well and I took some water (there was just enough to fill a water ration) and then I wanted to give it to Daddy, but then I realised Mommy told me not to take of his chains and so I poured it in his mouth and then Daddy was screaming even more than before and the water was litterally going through his body like it was acid or something.</p>
		++
		<p></p>
		<p>And now everybody's mad at me, for taking water they said I didn't need, and mad at Mommy because they said it she was doing something irresponsible and she said it was still her husband after all and now the Sherrif wanted was looking for a rusty chain or something, so he could take care of the situation and I don't get what happened and nobody listens to me and now Mommy is crying and saying goodbye but I don't think we're going on holiday so I don't get what's going on...</p>
		<p>Dear diary, could you please remember me to ask Mommy what this is all about? Thank you. But now I have to sleep, because otherwise I'll be very tired tommorrow.</p>
		<p>Good night, my dear diary.</p>
	]]></book>

	<book key="cptlog" name="Carpenter's Log" design="typed" bg="white" chance="3" author="Bugzilla"><![CDATA[
		<p>Zombies. I hate them.</p>
		<p>They killed my wife, my children. They destroyed my workshop, my life.</p>
		<p>They attack us every night since two weeks. We have lost our whole team of scavengers. Some cowards tried to escape. Damn fools!</p>
		<p>They are all around us. But I don't care. I won't die like a trapped animal. I will fight.</p>
		<p>I recovered the circular saws from the sawmill. They are now spinning outside, ready to rip up whatever comes at them. I love the music of my screaming saws.</p>
		<p>I have enough bottles of "Wake the Dead" to keep me awake for a week. I have a chainsaw and a machete. I'm ready.</p>
	]]></book>

	<book key="sprfen" name="Advert" design="modern" bg="white" chance="3" author="Bugzilla"><![CDATA[
	<h1>Sparky's electric fences!</h1>
	<p>The best solution for protecting your town against unwanted visitors or keeping your private stock of food and water rations out of reach of your neighbours.</p>
	<p>Order our latest models to keep your home safe:</p>
	<ul>
	<li>[ ] <strong>Sparky's Triple Jump</strong> - thee wires for better security</li>
	<li>[ ] <strong>Sparky's Toaster</strong> - high voltage, continuous current</li>
	<li>[ ] <strong>Sparky's DeLuxe Fence</strong> - with electrified barbed wire</li>
	<li>[ ] <strong>Sparky's Electric Surprise</strong> - very thin wires, almost invisible - your neighbours will never try twice!</li>
	<li>Note: Some models require an additional high power fence energizer, to be ordered separately.</li>
	</ul>
	<p></p>
	++
	<br/>
	<p>Satisfaction guaranteed! No hassle full-refund policy: if our product does not work as advertised, you can return it to us free of charge and we will give you a full refund.</p>
	<p>Payments must be made in advance before your order can be processed. Please allow one month for delivery.</p>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<small>Disclaimer: Batteries not included. Some assembly required. Keep out of reach of children. Sparky's Ltd is not responsible for direct, indirect, incidental or consequential damages resulting from any defect, error or failure to perform.</small>
	]]></book>
	
	<book key="shbpap" name="Shabby piece of paper" design="written" bg="white" chance="3" author="Yummlick"><![CDATA[
	<p>As always, if you're reading this, blah, blah, it means we didn't make it and I'm dead, blah, bl[...illegible...]ut that's not important! I'm not impo[...illegible...]ad this and PASS IT forward. Tell them! Tell them all!</p>
	<p>Thirty nights in a row, they come. We're tired, sca[...illegible...]t of resources. I don't know how we managed it, but we hold again. Barely, again.</p>
	<p>Here comes a da[...illegible...]er beautiful dawn. But this one is different. There's a man. THE MAN outside the gates. Alive. Heavily armed, well equiped. Dirty, bearded an[...illegible...]ll smiled. Wanderer, survivor. Preacher.</p>
	<p>He tol[...illegible...]ut the great EXODUS. About himself and his former companions in misfortune, who decided not to wait for death, but to seek for redemption.++ And they found it! An OCEAN. There's an ocean, whole ocean of water, somewhere in t[...illegible...]T. And there's a bay. The bay with ships. Huge, old ships. THERE. IS. HOPE!</p>
	<p></p>
	<p>The man disappe[...illegible...]were preparing for our own expedition. Our exodus. But we're not important. What really matters is his mission. To pass the WORD!</p>
	<p></p>
	<p>East, always into the east!</p>
	]]></book>

	<book key="rescl1" name="Day 3 - Part 1" design="written" bg="white" chance="4" author="LordRuthven"><![CDATA[
	<h1>Day 3:</h1>
	<p>Woke up hungover, hungry and thirsty. For a moment life feels normal, for once I feel exactly like I would have before everything went to hell. Then a call comes on the walkie-talkie beside my bed.</p>
	<p>"Is anyone out there? I'm in sector 2/3, surrounded by zombies. Help, please."</p>
	<p>I groan and pick up the walkie-talkie. "Alright, I'll come get you."</p>
	<p>I get up, pop open the microwave and eat the noodles I find there - the microwave doesn't work anymore, I just keep my food in there for old times sake... sometimes I make a 'bing' noise before opening it. I digress.</p>
	<p>After eating I head over to the bank. Well, we call it a bank, it's just a big warehouse on the outskirts of town. A gaunt figure watches me warily as I head out to it...</p> ++ <p>Jim 'the Hand' was caught stealing from us, we took his hand and his right to visit the bank as punishment. Now he just stares at us, mumbling about revenge. He looks ill, I think maybe he's infected. We'll soon find out.</p>
	</p>The bank is full of stuff, most of it junk - rotting logs and scrap metal - but I find something interesting. In a wooden box marked 'Military Prototype - Devastator Battery Launcher'. I pick it up, shake it and something rattles. It's broken but this is where my engineering degree finally comes in useful, I find some of the other junk my fellow citizens dumped in the bank, a belt and a few nuts and bolts, and soon I've got the thing working! A victory, for once. Maybe I'll survive a few more days after all... unless Jim comes for me in the night... <strong>[contd...]</strong></p>
	]]></book>

	<book key="rescl2" name="Day 3 - Part 2" design="written" bg="white" chance="3" author="LordRuthven"><![CDATA[
	<p>...I heft the launcher and put in my backpack along with a spare battery and some twinoid - twinoid doesn’t stop the desert heat from frying your brain but it numbs your brain enough that you don’t care. What will stop your brain frying is water - a precious commodity nowadays. I go to the well, a hole in the ground desperately dug by long-dead landscapers. Come to think of it, this desert is a stupid place to build a town... it’s almost like they knew what would happen, like the whole thing’s just some government experiment to see how long we’ll last. Anyway, I haul the bucket up and fill my flask with the precious liquid.</p>
	<p>Fully prepared I head out. My backpack’s full so I can’t keep anything I find on the way. I just haul it out into the desert sun and hope someone else will pick up the unlabelled drugs some soul dropped before the event. Next sector I find an arm... wonderful. I consider keeping it, meat is meat after all, but it isn’t worth the risk of infection. I’d rather starve than turn into one of them.</p>
	++
	<p></p>
	<p>Before I reach the crest of the hill into sector 2/3 I crash out. I’m half-starved, exhausted and wherever I go I hear shuffling and moaning in the desert winds. Fuck it, it’s time for the twinoid. Maybe I can’t face reality but, hey, who needs reality when it looks like this? I put the pill in my mouth and swallow it with a sip of precious water. That’s better...</p>
	<p>The colours of the desert look sharper, the heat feels more intense but more bearable - like a searing hot bath, at once too hot and satisfyingly cleansing. I can feel the blood pulsing in my head, like the beat of the nightclubs used to be before... before what? Before the blood and the death and the drugs and the sweet oblivion that spares us the pain of knowing genuine oblivion is just around the corner. I haul myself to my feet, get the battery launcher out of my bag and prepare to waste some of those monsters.</p>
	++
	<p></p>
	<p>I crest the hill and I see the guy who called for help, Rob. I don’t know him well, I don’t know any of them well, but I’ve seen him around. Good guy, helped build the workshop, but if he’s out here in the desert alone he can’t be that bright. He’s fending off six zombies, desperately forcing them back with some old bit of pipe he found. The twinoid takes me and I... I start to dance to the beat. I’m dancing and singing and I can’t help it, the drug’s like a force driving my body to actions I never thought it would perform again... <strong>[contd...]</strong></p>
	]]></book>
	
	<book key="rescl3" name="Day 3 - Part 3" design="written" bg="white" chance="3" author="LordRuthven"><![CDATA[
	<p>...The zombies notice me and so does Rob. I recognise one of the zombies now, Linda. She wandered out of the town the first night after the event, said something about looking for survivors. Doubt she found any. Rob looks even more terrified, can’t say that I blame him - I’m armed with some prototype alien gun and out of my mind on twinoid. I shout at him, “Duck you stupid bastard!” I think it was a shout, maybe I sang it. Either way he hits the deck, getting a mouthful of sand no doubt. For a moment I wonder what the sand tastes like then I get a grip and fire the Devastator!</p>
	<p>It worked better than I hoped; two zombies wasted. I reload as quickly as I can, my hands shaking from the combined effects of twinoid and the desert sun. This time I took careful aim, I aimed for Linda. “Take this you self-righteous, stupid, suicidal bitch!” I screamed. Rob whimpered, I think he thought I meant him, and I fired my super-gun. Two more zombies down. Two of us versus two of them.</p>
	++
	<p>For some reason the zombies remain cowardly until midnight. They can’t face being outnumbered and back off whenever they fail to outnumber us by at least 3 to 1. Every midnight they charge at the town gates, like a tide of monsters, but until then they hide from any group of the living.</p>
	<p>“Come on, Rob,” I say, “time to go home.”</p>
	<p>“Sure,” He says, eyeing my warily. He takes out a flask of water, gulps it down in one go and starts to follow me back home.</p>
	<p>We get to the gates with no problems. When we get inside the gates, though we find something awful. Just inside the gates one of our number, don’t remember his name, lies on the ground with his intenstines out. A one-handed gaunt figure was kneeling over him, shovelling the man’s innards into his mouth.</p>
	<p>So Jim finally fell to the infection.</p>
	++
	<br/>
	<p>There were two of us so he backed off instinctively. We used that to herd him outside the gates and into the desert, then we threw the body out as well.</p>
	<p>They’ll both be back at midnight...</p>	
	]]></book>
	
	<book key="nwyrjk" name="January 1" design="letter" bg="old" chance="4" author="JKudlick"><![CDATA[
	<h1>January 1</h1>
	<p>We had one hell of a celebration last night. One of the other citizens found some old fireworks while scavenging the desert yesterday. When he came back, we gave him the last bottle of “Wake the Dead” we pilfered from the Shady Bar. While he got sloshed, the rest of us went to work making additions to the wall.</p>
	<br/>
	<p>The horde attacked at midnight. But this time, rather than cowering in our tents, we counted down until the attack. At midnight, we shot off the fireworks. Not into the sky, but into the horde. It turns out explosives work as well as water to kill the zeds. It’s fun watching them writhe around while their legs are a hundred feet away. Happy New Year.</p>
	]]></book>

	<book key="nitemr" name="On Nightmares" design="classic" bg="notepad" chance="4" author="DeadLucky"><![CDATA[
	<p>When I was a child, like any other, I was terrified of the boogeyman. I dreamt of his cold, lifeless hands reaching for my warm, sleeping body. His eyes stared out at me from the dark corners of the night, my imagination filling the shadows with horror. I would wake up screaming bloody murder in the middle of the night, only to find myself very much alone.</p>
	<br/>
	<p>My grandfather was a minister, and he placed all of his faith in the Church. One night, he heard the startled gasps that marked my release from the clutches of a nightmare and he came to console me. He explained to me that my dreams of evil were merely the Devil trying to frighten me, and that all I had to do to conquer this evil was to pray for strength and safety. That night we prayed together, and trusting my grandfather's wisdom, I never had that dream again.</p>
	++
	<br/>
	<p>Oh, now though, now my dreams are of being safe and sound in my bed as a child. When I wake, I am affronted with the bloated, decomposition smell of the ghouls surrounding the town. I hear the scratching and pounding of the Horde mindlessly working away at our barricades in the night. I can again imagine the fingers of the dead grasping at my helpless flesh.</p>
	<br/>
	<p>You see, my grandfather was wrong. Those dreams weren't demonic. They were a warning, a warning that none of us paid any mind. And this time...</p>
	<br/>
	<p>...prayer will do nothing to save us.</p>
	]]></book>

	<book key="rasln1" name="Day 22" design="typed" bg="printer" chance="3" author="Rassalon"><![CDATA[
	<h1>Day 22</h1>
	<p>They came in last night. Nearly 200 strong, by all estimates. Seven people gone, just like that, but we're still here. Unfortunately, I was badly wounded yesterday and couldn't go out. I pitched in where I could, but I can only hope it will be enough for tonight.</p>
	<p>Many in town have gone on the offensive. Zombies are being cut down everywhere, and the surrounding area is as clear as it's ever been. It seems like less zombies are gathering in the distance than last night. We may yet withstand another attack, but how much longer can we go on? Water is scarce. Our defenses are battered. I'm still having nightmares about last night. The fighting.</p>
	++ 
	<br/>
	<p>The screams in the night. Seven of the monsters came for me and I fought them off, but I don't know how many more I could handle.</p>
	<p>As night approaches, I will be shoring up where I can. Maybe there will be a tomorrow. Maybe help is coming and we don't know about it. We can only hope and pray...</p>
	]]></book>
	
	<book key="ruoutt" name="Are you out there?" design="typed" bg="printer" chance="3" author="Sofl"><![CDATA[
	<br/>
	<p>Hey Stella. You out there? It's me again. I've been broadcasting this --<strong>bzzt</strong>-- same message every night since finding this old transmitter. Seems fitting - we've dug up so many of these --<strong>zrrt</strong>-- stupid portable radios that I can hold out some hope that you've found one too. Plastic bottles, wrecked cars, and old transistor radios - is this all that's left of what we once --<strong>shhzt</strong>-- were?</p>
	<br/>
	<p>Where did they come from, Stella? Days of smoke, nights of fire, weeks of darkness, then --<strong>skrrt</strong>-- they began to shamble out of the darkness. Strangers, loved ones, grandparents, children... I think I saw mom, Stella. Half her face was gone. --<strong>ffrt</strong>--</p>
	++
	<br/>
	<p>Have you seen Franklin? He went missing two weeks ago. I hope he's still alive, because the th--<strong>zzt</strong>--ght of him out there, one of them, is too much to bear. --<strong>bzrrt</strong>--</p>
	<p>Well, the batteries are running --<strong>zztt</strong>-- low again. I hope things will be quiet enough --<strong>skhh</strong>-- tonight to dream about how happy we were, our h--<strong>hsshh</strong>--ppy little family.</p>
	<p>If you hear this --<strong>bzzt</strong>-- you can f--<strong>zzssk</strong>--nd us in the vall--<strong>skrkk</strong>-- near the --<strong>zztt</strong>-- just --<strong>zrrrkk</strong>-<strong>shh</strong>-- hope --<strong>ssss</strong>-- stupid piece of --<strong>hmmmn</strong>--</p>
	<p>I miss --<strong>brzz</strong>-- you St--<strong>zsshh</strong>--lla... are you... --<strong>szzt</strong>-- are you out there? --<strong>sssssshhhhhhh</strong>--</p>
	]]></book>
	
	<book key="oathlb" name="Oath of the Live2nite Brotherhood" design="modern" bg="grid" chance="3" author="Soupfist"><![CDATA[
	<p>We who seek to wear the camouflage cloak and move unseen through the wastes, who seek to dart impudently through the densest ranks of the undead, who seek to beat paths into Hell so that the feet of the living shall never walk into danger, must have a code that guides our hearts and our actions. Within the tenets of this code, the scout's mind is sharp, his decisions sure and swift, and his survival in the wastes assured. In the footprints of the scouts of the Live2Nite brotherhood, order springs like geysers of fresh water amid the dry sands of chaos.</p>
	<p>All scouts at this time who wish to pledge themselves to the Live2Nite brotherhood raise high the thumb, index and ring fingers of the left hand and pledge the L2N Brotherhood Oath:</p>
	<ol>
	<li>A Live2Nite leaves no man in the wastes who requires his help.</li>
	</ol>
	++
	<ol start="2">
	<li>A Live2Nite leads the way for scavengers to dig in safety.</li>
	<li>A Live2Nite sleeps in nothing but tents, for wood is precious and meant to protect the helpless.</li>
	<li>A Live2Nite may call for help, but never admit his camouflage has failed.</li>
	<li>A Live2Nite never leaves the body of another Live2Nite in the desert - he will retrieve it and use it for trap bait, for a Live2Nite is dedicated to helping others, even in death.</li>
	<li>A Live2Nite does not say "hopeless." No matter how sure the demise and how nigh the end may be, he ends each evening reciting the Live2Nite brotherhood motto: "Tonight, we live!"</li>
	</ol>
	<p>Go forth with the L2N badge upon your cowl and spread order among the living.</p>
	++
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<h1><strong>"Tonight we live!"</strong></h1>	
	]]></book>

	<book key="mjtjrs" name="Miserable Junctions Journal" design="written" bg="old" chance="4" author="Rassalon"><![CDATA[
	<br/>
	<h1>Day 21 since "The Event"</h1>
	<p>Today marks the 21st day since the event that spawned the end of the world. We'll probably never know what actually happened, but I am proud to say we've done our best.</p>
	<p>We've been unable to contact anyone else, so it looks like we are the last survivors of this disaster, though not for much longer. Looking out over the ramparts, I can see thousands of the undead gathering for their attack. Our defenses, which have stood so admirably and prevented a single zombie from entering the town will not be enough.</p>
	<p>I wanted to be sure some record of our epic struggle survives, even if we don't. There are too many people to mention all by name, but I will name a few.</p>
	++
	<p>Our leader, HarryPot never let us lay still and never let us give up. It was his vision and direction that kept us focused, even when we disagreed.</p>
	<p>Our zombie squad hunters: Raynor, Zombiehunter4 and Rich, who selflessly cleared the paths that help us gather much needed supplies.</p>
	<p>Lastly, all the brave souls who ventured into the great beyond to gather the supplies and fortify the defenses.</p>
	<p>I shall be proud to defend these people with my last breath.</p>
	<p>-Rassalon</p> 	
	]]></book>

	<book key="wstal1" name="Workshop's Tale - Part 1" design="typed" bg="white" chance="4" author="R3dd3r"><![CDATA[
	<h1>Workshop's Tale - Part 1</h1>
	<p>Our hero was born into the world without much fuss and came to rest in the Nasty Hideout of Losers, a town whose name he would not let be a stain on his life.
	Of a young age he worked tirelessly in the construction yard, diligently making sure his town would survive the undead horde, who come nightfall attacked without mercy.</p>
	<p>Each night when the shambling masses came and all his fellow citizens were huddling under their covers our Hero was in the workshop busily pulling apart broken electronic devices and tinkering with the odd flat pack furniture to keep his mind sharp.
	All this gave our hero nimble fingers and quick as a flash anything not nailed down would be his, torn apart and remade into something to defend the town.</p>
	++
	<br/>
	<br/>
	<p>Our Hero could not relax, consumed with worry, night after night when all his fellow citizens where around the camp fire swapping stories our hero would be counting out the correct number of nuts and bolts needed for the next day’s defence against the ever swelling horde.
	He was no coward and though he lived in the workshop he also went forth through the gates many times.</p> <p>In the wasteland our hero was ever searching for that glint of sheet metal or an old crate lid he could drag back to town and assemble to protect his friends.</p>
	++
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<p>Some found our hero hard to relate to, often cursing him and calling him rude, however our hero knew they had just been in the wasteland too long that it was just the alcohol, dehydration and drugs talking that was the problem, they would be ok in the morning he thought.
	But in the morning our hero was in for a surprise for a great mass of murderous zombies had been growing outside and now stretched as far as the towns scouts could see from the top of the watchtower.</p>
	<p>They cried "There is no hope"</p>
	++
	<br/>
	<br/>
	<p>Suppressing his Fears our hero stood strong. Hammering, sawing, fusing and combining all he could find into weapons and defences.</p>
	<p>"I can save this town" he muttered almost mantra like as he worked day and night.</p>
	<br/>
	<br/>
	<br/>
	<p>To be continued...</p>
	]]></book>	
	
	<book key="wstal2" name="Workshop's Tale - Part 2" design="typed" bg="white" chance="3" author="R3dd3r"><![CDATA[
	<h1>Workshop's Tale - Part 2</h1>
	<p>It was no use though for our hero was slowly forced to watch his friends die, night after night and he new that soon his end was near.
	On the last day when all around him where dead and all seemed lost, he collected his belongings and grabbed a water pistol, pushing open the gates he turned one last time to look at the town he loved, now just a shadow of its glory days he again turned and set off into the wasteland.
	The sun beat down, the heat almost unbearable our hero marched on into the endless rolling sand dunes.
	Fighting off a damn zombie ambush whilst searching for a drink at an old hydraulic pump he found.</p>
	++
	<br/>
	<br/>
	<p>Our hero thought his end was near. Sunburnt, no food, no water just an empty super-soaker and a case of the wasteland blues he sat on a rock to watch the sunset.
	Looking one last time at the horizon our hero gave up hope, lay on sand and went to sleep.
	His dreams were of his friends, of his time in the workshop and of the hate he had of those damn undead.
	pain, Pain, PAIN!</p>
	<p>Our hero awoke his leg now swarmed by Rats chewing and gnawing him, our hero freaked jumped up and flailing like a fool went running from the viscous chewing rats, he ran,
	he ran,</p>
	++
	<br/>
	<p>he ran until he collapsed pain still shooting up his leg he lay there in the sand and cried dry tears until he could hear the moans around him getting louder and closer.
	He was no coward our hero so he stood ready to face death ready to go down swinging.
	As his eyes scanned the ever darkening gloom he spotted a low wall, a camp fire and a gate, the dehydration had finely taken his mind, at least the zombies wouldn't get it.
	But no.</p>
	<p>There where voices a low muttering and intermittent laughs, he was saved it was another town.
	Summoning all his might he headed toward the gate.</p>
	++
	<br/>
	<br/>
	<p>"WHO GOES THERE? If you moan I'll freak-in shoot, SPEAK!" the voice rang out in the darkens.
	Our hero called out "I'm, I'm Workshop. Where am I?"</p>
	<p>A guardian stepped out from behind the gate, "Welcome, you’re in the Palisades of Winter."</p>
	]]></book>	
	
	<book key="pcrsh1" name="Polycarbonate Riot Shield" design="ad" bg="old" chance="3" author="Workshop"><![CDATA[	
	<h1>Polycarbonate Riot Shield</h1>
	<h2>Series #0418SP, Model MT</h2>
	<ul>
	<li>Lightweight protection device</li> 
	<li>Reinforced central area</li> 
	<li>Ideal for all your desert security needs.</li> 
	<li>Cup holder optional.</li>
	<li>Easily washable - no blood on your hands!</li>
	<li>6 months warranty (extendable).</li>
	</ul>
	]]></book>	
	
	<book key="docgsw" name="Based on a true story" design="written" bg="letter" chance="3" author="Workshop"><![CDATA[
	
	<p>Pitiless Bay of the Banished, day 4</p>
	<p>Bam! scratch scratch... Crrrrrrrr...</p>
	<p>What's going on? Thedoc1337 opens a careful eye.</p>
	<p>Noise... it sounds like it's coming from the workshop. Or maybe the bank ...at this time of the night?</p>
</p>We survived the attack. No zombie got in: the gazette can't be wrong. The Crow can't be wrong!</p>
<p>So what of it? Thedoc grabs a log and sneaks around... Gasp! A burglar! Shock! Terror!
Thedoc wields his mighty log and hits the intruder on the head only to realise he had an accomplice. Right behind him! With a gun! And what's this: bullets? Where did they come from... By the Almighty Crow!!?</p>
++
<p>Bang! Thedoc1337 is shot. The burglars vanish before BerZerg arrives to carry thedoc to the infirmary.</p>
<p>Story has it that as he was given bandage and paracetoid, all thedoc cared about was whether his companions stuck in the world beyond managed to get help.</p>
<p>What a guy!</p>

<p>by Workshop</p>
]]></book>

	<book key="bopkn1" name="Book of Poetry. Page 5." design="poem" bg="old" chance="3" author="kean4311"><![CDATA[
	
	<p>Darkest night,</p>
	<p>in world beyond.</p>
	<p>Magic charm</p>
	<p>from magic wand.</p>
	<p>Tightens chest.</p>
	<p>Sweetness fond.</p>
	<p>Tied to you,</p>
	<p>in lovers bond.</p>
	<br/>
	<p>I know my sweet heart</p>
	<p>Needs a cuddle.</p>
	<p>Arguments,</p>
	<p>leaves mind in muddle.</p>
	<p>Turns self esteems</p>
	<p>to muddy puddle</p>
	<p>Alone in hovel,</p>
	<p>knees to chest,</p>
	<p>You huddle.</p>
	++
	<p>On desert roads</p>
	<p>through dangers travel.</p>
	<p>Challenges faced,</p>
	<p>Pains do addle.</p>
	<p>Love should smooth</p>
	<p>not grate like gavel.</p>
	<p>but lovers bonds</p>
	<p>Will not unravel.</p>
	<br/>
	<p>Its not easy</p>
	<p>to say alive.</p>
	<p>All these years</p>
	<p>I payed my tithe.</p>
	<p>Mistakes are made</p>
	<p>but on we strive</p>
	<p>so the love we have</p>
	<p>just might survive.</p>
	
]]></book>

<book key="sn1fap" name="Suicide Note" design="written" bg="letter" chance="3" author="FapLotion"><![CDATA[

<p>I am almost smiling while writing this,<br/><br/> I am almost happy to know that its almost over.<br/><br/> That soon i will be overcome by the warmth of death. <br/><br/>
As i bring the cyanide to my lips, my mouth almost waters.<br/><br/> It shouldn't be long now.</p>

]]></book>

<book key="afifr3" name="A Friend in Fur" design="written" bg="old" chance="3" author="r3dd3r"><![CDATA[
	
	<h1>A Friend in Fur</h1>
	
	<p></p>
	<p>Midnight passes through the town bringing terror and dread. The zombies, moaning and clawing held at bay for another night.</p>
	<p>Thank God for our defences, Dragnauv thinks as he heads out of town, his rucksack carrying only the bare essentials,
	a tasty dish he prepared just before the nights attack, water for the long walk ahead and a rusty chain just in case something out
	in the wasteland though he looked like a tasty dish.</p>
	<p>After several hours of exploring and searching the long day caught up with Dragnauv who stopped focusing on the task at hand,
	only for one moment, but one moment was all it took, Dragnauv was surrounded by zombies.</p>
	++
	<p></p>	
	<p>'Taste the pain' Dragnauv yelled, as in one long swinging arc he bought the chain down on a zombies head. 
	Stunned he watched as more rust than chain it disintegrated on impact.</p>
	<p>Luckily for Dragnauv a small group of scavengers appeared from nearby, drawn by his premature battle cry, 
	their arrival giving Dragnauv just enough of a distraction to make a break for it. </p>
	<p>Dragnauv slowly backed away from the zombies and just as he was about to make his move for town he heard a light mewling coming
	from the direction of a pile of rubbish, an upturned trash bin specifically, flipping the bin over he is both surprised and delighted
	to see a young kitty looking slightly worse for wear and covered in all sorts of stains from its time in the upturned bin.</p>
	++
	<p></p>	
	<p>Kneeling down to pick the poor defenceless kitty up, Dragnauv is in awe as the cat runs over towards the nearest zombie and in a flurry of hisses, 
	bites and scratches rips its head off, turns and saunters back claiming Dragnauv as a new master.</p>
	<p>By R3DD3R</p>
	<br/>
	<p>Formerly: The Epic Saga of Mrs Whiskers, by Dragnauv</p>
	
]]></book>	

<book key="tddidc" name="The Dangerous Dunes" design="written" bg="letter" chance="3" author="Indyclone77"><![CDATA[

	<br/>
	<p>Sometimes I wondered why I bothered eating in that foul place. We lost our capacity for making proper food when Doug, the town chef, was mauled to death at midnight in the last attack. When he died, and the rest of the town mourned, I decided that pillaging his house was a better idea than crying and weeping. But forget Doug. Most of us did, and I had better things to think about.</p>
	<p>For example, the expedition into the world beyond. We were running low on building supplies, so me, Roberto and Roseangela decided that we needed to go and find nuts, bolts, cement, anything to make our lives even marginally better. We left as soon as the horde had dispersed from the town gates. We set off into the distance, seeking an abandoned construction site that a scout had once told me about.</p>
	++
	<br/>
	<p>As we made our journey onwards, the sands seeped into our tattered shoes, weighing us down, making us tired. We had to rest, and soon. Therefore, we crashed down onto the hot sands, taking generous gulps of water from our individual canteens. In hindsight, it was foolish of us not to notice the zombies that were now surrounding us, and coming closer and closer. We were too involved in the idea of a quick rest, of water, and something to eat. We paid no heed to the dangerous dunes.</p>
	<p>Such regret I felt when thinking of those things has long since left my rotted flesh and splintered bones. Now, I think only of the meal that lies beyond those great gates...</p>

]]></book>	

<book key="swefae" name="Eulogy for an Empire" design="typed" bg="white" chance="3" author="Soundwave"><![CDATA[

	<p>That which has transpired takes no turn.
	And so, we will vanish into the darkness
	and fade away but utterly
	until naught but silence remains.</p>
	<br/>
	<p>No more will our voices be heard;
	another light goes out in civilisation.
	No more merriment, nary a laugh...
	naught but silence remains.</p>
	<br/>
	<p>No more sadness, no more joy,
	an end to our folly, pride births shame,
	a long walk into the desert
	until none remembers our name.</p>
	<br/>
	<p>We fought, we struggled and more
	until lifeless hands tore us asunder.
	We are now gone, we are no one,
	none remembers our name.</p>

	++
	<br/>
	<p>Forty souls stood valiantly
	against the undead thousand.
	Think not poorly of us,
	but gently breathe our names.</p>
	<br/>
	<p>It is with joy that I put down this pen
	for from it, hope springs anew
	in you, my unknown friend
	because now, you know us too...</p>
	<br/>
	<br/>
	Soundwave - Oct 7, 2011

]]></book>

<book key="rasd21" name="Miserable Junctions - Town Journal" design="written" bg="letter" chance="2" author="Rassalon"><![CDATA[

	<h1>Day 21 since "The Event"</h1>

	<p>Today marks the 21st day since the event that spawned the end of the world. We'll probably never know what actually happened, but I am proud to say we've done our best.</p>

	<p>We've been unable to contact anyone else, so it looks like we are the last survivors of this disaster, though not for much longer. Looking out over the ramparts, I can see thousands of the undead gathering for their attack. Our defenses, which have stood so admirably and prevented a single zombie from entering the town will not be enough.</p>

	<p>I wanted to be sure some record of our epic struggle survives, even if we don't. There are too many people to mention all by name, but I will name a few.</p>
	++
	<p>Our leader, HarryPot never let us lay still and never let us give up. It was his vision and direction that kept us focused, even when we disagreed.</p>

	<p>Our zombie squad hunters: Raynor, Zombiehunter4 and Rich, who selflessly cleared the paths that help us gather much needed supplies.</p>

	<p>Lastly, all the brave souls who ventured into the great beyond to gather the supplies and fortify the defenses.</p>

	<p>I shall be proud to defend these people with my last breath.</p>

	<p>Rassalon </p>

]]></book>

<book key="qwp1jl" name="Quark and the Watchtower - Part 1" design="typed" bg="printer" chance="4" author="JohnLeaf"><![CDATA[

	<p>Quark walked up to the watchtower, looking out over the waste that they called, 'home'. This was the eighth town he had been in on his journey. Each one before had been destroyed by zombies, and he had escaped, using nothing but his wits. He was wearing a cloak the color of shadows, causing him to blend in, the clouds blocking the sun causing him to be able to hide in the darkness whenever he wished.</p>

	<p>He let out a sigh, spotting hordes of zombies all around the city, and in the distance, at least 200 or so zombies. He stepped on to the ledge of the tower, looking down. After a moment, he heard someone behind him. </p>

	<p>"Don't move." A dark voice spoke out to him. He didn't turn. He knew he'd be dead if he did.</p>
	++
	<p>"What do you want?" Quark asked, his hand slowly slipping to his waist, the movements hidden by the cloak which covered his arms. He gripped his dagger.</p>

	<p>"You've obviously lived in more than one town. You didn't live here before. You may have fooled the others into thinking you're just a traveler who was holed up near the town before all this began, but you can't fool me."</p>

	<p>"And what if you're right?" Quark raised an eyebrow, although the man behind him couldn't see...</p>

]]></book>

<book key="qwp2jl" name="Quark and the Watchtower - Part 2" design="typed" bg="printer" chance="2" author="JohnLeaf"><![CDATA[

	<p>..."Because I need your help to get out of this hell hole. This town won't survive for more than a month long. It's been a year, and ever since you came, the zombies have been gathering in the hundreds..."</p>

	<p>Quark let out a sigh. "I'm sorry, but you're wrong. the zombies have nothing to do with me. You're just insane."</p>

	<p>"No, I'm not. You know I'm right. There's no use denying it." the man frowned, tightening his hold on his gun, which was pointed at Quark's head.</p>

	<p>"Fine. You're right." Quark lied.</p>

	<p>"I knew it! I was r-" the man was cut off mid sentence, a slim dagger finding it's way from Quark's cloak, to the man's head. He fell back, blood staining the floor as he fell down the stairs. </p>

	<p>Quark looked over the ledge, leaping forward. He landed on the roof of a house, rolling to spread the pressure from the fall, avoiding injury. He jumped to the street, walking away, the echoing screams of the men who had discovered the body, ringing through his ears as he walked.</p>

]]></book>

	<book key="motran" name="Motherhood - part 1" design="typed" bg="old" chance="5" author="Raindragon16"><![CDATA[

	<p>“Mommie.”  he whispered in her ear.  Her eyes fluttered for a moment, she moaned rolling over to her side, smiling at her little boy.</p>
	<p>“Hey sweetie.”  He held out a small canteen light with water, “Just put it beside me baby, I’m not thirsty.”  She wasn’t, been days since she needed a drink.  One his knees he shook the canteen a little, his eyes narrow with worry.  She took the can and sipped it.  The water burned down her throat and she coughed violently, spilling water everywhere.  Specks of blood spotted the floor of plastic. </p>
	<p>Sitting down cross-legged, the son looked at her hot face, wet brown hair, her torn uniform and the gaping wound on her leg.</p>  
	++
	<p>Holding the tears back, he hid his face from her, breathing his thumping heart in deep. He told nobody in the shack town about the wound, he knew there was nothing they could do, they would just kill her.  She let her head rest on the dusty plastic of the dark green tent, it crinkled a little.  “Baby, go outside and help the others.  Mommy is fine, she just needs to sleep.”  He left the tent, careful not to let anyone see inside.</p>
	<p>Her whole body was cooking in the dry desert air, sweat came somehow, even though she was empty, she where the water fell on her; patches of swollen and burning skin bubbled up like boils.  She knew it wouldn’t be long before she would become a monster, she left the canteen upright and started to moan, no tears came. </p>
	++
	<p>Maybe she should let them shoot her in the head, end it all, but quiet like and have them tell her son she died from a fever in the night.  Most of them were nice enough people, they let her in with her son, they had clean water, clean clothes; it was somewhere...</p> 
	
]]></book>
	
<book key="motrao" name="Motherhood - part 2" design="typed" bg="old" chance="4" author="Raindragon16"><![CDATA[
	
	<br/><br/>
	<p>...She missed being social, so long ago; she was in her summer dress, her son was helping her bake cookies while she walked back and forth around the TV listening to the news update about quarantine zones.  Sprinkles fell on white icing like dust; she smiled at her son, holding the doorway with a creaking hard grip.</p>
	</p>Knocking feet, banging fists, the breaking window, shot her up from bed, into her thick slippers, down the hall, turning on no lights and into her son’s room.  She saw lights flicking on in other houses, the monsters wailed towards the signs of fresh life, screams followed.</p>
	++
	<br/>
	</p>The picket fences were grey, porches dark under dim desert stars, the car already packed with ten gallons of water, a few clothes, first aid kit and a small stash of dry and canned food; she was prepared.  He was still asleep in his dinosaur pjs, his brown hair all messed up, nostrils flaring with his breath; all she needed to do was pick him up, grab the cars keys and drive as fast as she could in her blue pickup to somewhere.</p>
	</p>The son ran through the dirt, the big shoes flopping, laces untied, to the workshop straight to one of the men, he was an older, short and grey in the eyes, but the small boy brought some light into his eyes.</p>  
	++
	<p>The boy was the only child there in the camp, not many survived the trek through the desert, arriving dead in their parent’s arms.  Some parents didn’t live long after; a rope, a knife, cyanide missing from the bank, their eyes always empty.   “Hey.  I’m here to work.”  The boy smiled wide, his canteen slapping his thigh, too long pants dragging in the dirt with the oversized shoes, “How’s your mom?”  The man asked.</p>
	</p>The boy’s eyes flashed with worry, he tried to cover with a smile, “Tired.”  </p>
	</p>He nodded his head, taking the boy by the shoulder over to a workbench covered in planks and nails.  The boy hopped up on a stool and held a plank in place, the man smiled, “You just think yah know what I want eh?”...</p>
	
]]></book>

<book key="motrap" name="Motherhood - part 3" design="typed" bg="old" chance="3" author="Raindragon16"><![CDATA[

	<br/><br/>
	<p>The boy widely smiled, two front teeth missing, “Yep.” The man grabbed a hammer and started to align the nails to pound them in.  The project today was a watchtower to help the residence guess how many zombies may come during the night.  They were lucky so far, only four deaths, but it was only a sign of how close to death they all were.</p>
	<p>“It’s been about three days since yer mom came out.”</p>
	<p>The boy didn’t look at him, “She’s just tired.  Hasn’t slept good.”  The boy’s face twisted with stress, even though he was trying not to turn his head towards the man.  “I gotta go somewhere.”</p>  
	++
	<p>Sliding off the stool, his shoes hit the dirt wood floor and the boy ran past the other workers, through the dusty paths, the man stared after him with concern, “I’ll check on em soon as I’m done here.”</p>
	<p>The boy stopped short of the green tent, glancing side to side with suspicious eyes, nobody, nothing, zilch, not even the wind blew.  “Mommie.”  He whispered, opening the flap, it was dark inside, but he saw the outline of his mother huddled near the back, “Are you feeling better?” She moved back and forth in a whole body nod.  He slid in, the flap let a sliver of sun in, his saw his mother’s hand was red and puffy. Walking on his knees, he saw the open canteen, “Oh good,”  picking it up, “you drank…”</p>  
	++
	<p>A low growl made the plastic tent shake, “Mommie?”  He clutched the canteen, eyes wide with fear; slowly he stepped back on his knees.</p>
	<p>Her moans became louder, higher, rougher, he swallowed and she turned around, the streak of sun cutting across her body.  Her dirty hair clumped up in bunches, yellow patches bulged around her face, her eyes were bloodshot, she gritted her thin yellow teeth, her son’s mouth opened, she growled like a dog swollen hands swiping for him.  He knew the zombies melted at the contact of water, he held the open canteen, unsure, he looked to his mother; the yellow bulges broke open, puss and blood gushed out, he felt a surge of acid tickle his throat.   She lunged at him; knocking straight into the canteen, water dumped into the new open wounds, she couldn’t scream, her throat was melting away...</p>

]]></book>

<book key="motraq" name="Motherhood - part 4" design="typed" bg="old" chance="2" author="Raindragon16"><![CDATA[

	<p>...Chunks of flesh dripped onto the sandy plastic, her fingers were mostly bone from clutching her water downed throat, her eyes open in terror, head tilted, the boy just stared at his mother covered in water, blood and sand, the smell of rotten meat tickling his stomach to puke.  He finally did.</p>
	<p>Wiping his mouth, he began to cry.  “It’s ok mommie.”  He crawled to her and curled up on the reeking corpse.  Wrapping his fingers around her squishy, still warm hands, he shut his eyes and hummed a soft lullaby.</p>
	<p>“Here to check on yah.” the man said outside the tent, holding the flashlight down.  He heard nothing and opened the tent flap slowly, “Are you ok?”  The flashlight circled on the boy sleeping on what was left of his mother.</p>
	++
	<br/><br/>
	<p>Her body was more of a puddle seeping into her uniform, her hands were barely intact now between the boy’s, his clothes also sopping wet.  A wave of rotten smell burned his nose; he covered his face and kept starting, trying not to gag.</p><br/> <br/>
	<p>The boy’s eyelids moved, clicking the flashlight off he plunged into the tent feeling the ooze between his hands, lifting the boy up from the stick with a sick sound of popping bones.</p>
	++
	<br/><br/><br/>
	<p>The thick air choked the man’s throat, the crinkling plastic was slippery on his large knees, his shoes were wet from the melting remains, “You’re ok, you’re ok, you’re ok.”  He whispered for himself and the boy when he shouldered through the flap, opening his lungs to the dry clear air, the boy still clutched his mother’s hands under the dim desert stars, a breeze whispered; taking the smell of death far away to somewhere and the man wept.</p>

]]></book>

	<book key="nicev2" name="Natural Selection" design="small" bg="notepad" chance="1" author="Stravingo"><![CDATA[
		<p>I am often told that my kindness and generosity are unparalleled.</p>
		<p>It's true, I love helping out, taking charge of tasks which are for the good of others. I've given tirelessly of myself for this community, even encouraging the weakest amongst us.</p>
		<p>I remain incredibly polite. i am also admired for my negotiating talents. When there is tension, which sparks altercations, the townsfolk are happy for me to intervene. They know that I will soon return peace to the town.</p>
		<p>I inspire confidence and others have confidence in me.</p>
		<p>Today they have all left on an expedition in search of the necessary equipment to survive one day longer.</p>
		<p>I can hear them. They've been knocking on the gates for several hours now. Insults have given way to pleading. Night is fast approaching...</p>
]]></book>	

	
	<book key="stpat1" name="Two Women or Twelve Men" design="small" bg="notepad" chance="1" author="Traditional Irish"><![CDATA[
		<p>There was a fox that had three young ones, and when the time came to teach them how to fend for themselves, the old fox took them to a house.</p>
		<p>There was great talk going on inside the house.  He asked the first two young ones if they could tell him who was in the house.</p>
		<p>They couldn’t. Then he tried the third.</p>
		<p>“Who is inside?” asked the old fox.</p>
		<p>“Either two women or twelve men,” said the young one. </p>
		<p>“You’ll do well in the world,” said the old fox.</p><br/><br/>
		<p>- A traditional Irish tale</p>	
		
]]></book>	

	<book key="stpat2" name="Happy for You, Blind Man!" design="typed" bg="old" chance="2" author="Traditional Irish"><![CDATA[
		
		<br/><br/><br/>
		<p>Happy for you, blind man, who see nothing of women! </p>
		<p>Ah, if you saw what I see you would be sick even as I am.</p>
		<p>Would God I had been blind before I saw her curling hair, her white flanked splendid snowy body; ah, my life is distressful to me.</p>
		<p>I pitied blind men until my peril grew beyond all sorrow, I have changed my pity, though pitiful, to envy; I am ensnared by the maid of the curling locks.</p>
		++
		<br/>
		<br/>
		<p>Alas for him who has seen her, and alas for him who does not see her every day; alas for those trapped in her love, and alas for those who are set free!</p>
		<p>Alas for him who goes to meet her, and alas for him who does not meet her always, alas for him who was with her, and alas for him who is not with her!</p>
		<p>-Irish, Uilliam Ruadh; 16th Century</p>	
		
]]></book>	

	<book key="stpat3" name="She’s the White Flower of the Blackberry" design="poem" bg="notepad" chance="1" author="Irish Folk Song"><![CDATA[


	<br/><p>She’s the white flower of the blackberry, she’s the sweet flower of the rasbery, she’s the best herb in excellence for the sight of the eyes.</p><br/> <p>She’s my pulse, she’s my secret, she’s the scented flower of the apple, she’s summer in the cold time between Christmas and Easter.</p><br/>
		<p>- Irish, folksong before 1789</p>

]]></book>	

	<book key="stpat4" name="Irish Blessing" design="written" bg="letter" chance="2" author="Traditional Irish"><![CDATA[
		<br/>
		<br/>
		<p>May the road rise to meet you.</p>
		<p>May the wind be always at your back.</p>
		<p>May the sun shine warm upon your face.</p>
		<p>And rains fall soft upon your fields. </p>
		<p>And until we meet again, </p>
		<p>May God hold you in the hollow of His hand.</p>
		<br/><br/>
		<p>- Traditional</p>
		
]]></book>
	
	<book key="stpat5" name="Irish Proverbs" design="typed" bg="printer" chance="2" author="Various"><![CDATA[
	
	<br/><br/>
	<p>Drink is the curse of the land. It makes you fight with your neighbor. It makes you shoot at your landlord, and it makes you miss him.</p><br/>	
	<p>Your feet will bring you where your heart is.</p><br/>
	<p>An Irishman is never drunk as long as he can hold onto one blade of grass and not fall off the face of the earth. </p><br/>
	<p>God is good, but never dance in a small boat.</p><br/>++
	<br/><br/>
	<p>It is better to be a coward for a minute than dead the rest of your life. </p><br/>
	<p>May misfortune follow you the rest of your life, but never catch up. </p><br/>
	<p>Here's to all of the women who have used me and abused me... and may they continue to do so! </p>
	<br/><br/>
	<p> - A selection of Irish sayings and proverbs</p>
	
]]></book>

	<book key="tstpa1" name="Irish Anthem" design="poem" bg="notepad" chance="1" author="Phil Coulter"><![CDATA[
	
	<br/><h1>Ireland's Call</h1><br/>
	<p>Come the day and come the hour</p>
	<p>Come the power and the glory</p>
	<p>We have come to answer</p>
	<p>Our Country's call</p>
	<p>From the four proud provinces of Ireland</p>
	<br/>
	<p>Ireland, Ireland</p>
	<p>Together standing tall</p>
	<p>Shoulder to shoulder</p>
	<p>We'll answer Ireland's call </p>
	<br/>
	++
	<br/><br/><br/>
	<p>From the mighty Glens of Antrim</p>
	<p>From the rugged hills of Galway</p>
	<p>From the walls of Limerick</p>
	<p>And Dublin Bay</p>
	<p>From the four proud provinces of Ireland</p>
	<br/>
	<p>Ireland, Ireland</p>
	<p>Together standing tall</p>
	<p>Shoulder to shoulder</p>
	<p>We'll answer Ireland's call </p>
	<br/>
	++
	<br/><br/><br/>
	<p>Hearts of steel, and heads unbowing</p>
	<p>Vowing never to be broken</p>
	<p>We will fight, until</p>
	<p>We can fight no more</p>
	<p>From the four proud provinces of Ireland</p>
	<br/>
	<p>Ireland, Ireland</p>
	<p>Together standing tall</p>
	<p>Shoulder to shoulder</p>
	<p>We'll answer Ireland's call </p>
	
]]></book>	

	<book key="tstpa2" name="Black Velvet Band" design="poem" bg="printer" chance="1" author="Dubliners"><![CDATA[
	
	<p>In a neat little town they call Brockton</p>
	<p>Apprenticed in trade I was bound </p>
	<p>And many an hour's sweet happiness </p>
	<p>I spent in that neat little town </p>
	<p>Then bad misfortune befell me </p>
	<p>That caused me to stray from the land </p>
	<p>Far away from my friends and companions </p>
	<p>To follow the black velvet band </p>
	<br/>
	<p>Well, I was out strolling one evening </p>
	<p>Not intending to stay very long </p>
	<p>When I met a frolicsome damsel</p>
	<p>As she came tripping along</p>
	<p>A watch she pulled out her pocket</p>
	<p>And slipped it right into my hand </p>
	<p>On the very first night that I met her,</p>
	<p>Bad luck to the black velvet band </p>
	<br/>
	++
	<p>Her eyes they shone like the diamonds </p>
	<p>You'd think she was queen of the land </p>
	<p>And her hair hung over her shoulder </p>
	<p>Tied up in a black velvet band</p>
	<br/>
	<p>Before judge and jury next morning </p>
	<p>Both of us did appear </p>
	<p>A gentleman claimed his jewelry</p>
	<p>And the case against us was clear </p>
	<p>Now seven long years transportation </p>
	<p>Right down to Van Dieman's land </p>
	<p>Far away from our friends and companions </p>
	<p>To follow the black velvet band </p>
	<br/>
	<p>Her eyes they shone like the diamonds </p>
	<p>You'd think she was queen of the land </p>
	<p>And her hair hung over her shoulder </p>
	<p>Tied up in a black velvet band</p>
	<br/>
	++
	<br/><br/>
	<p>So come all you jolly young fellows </p>
	<p>I'd have you take warning by me </p>
	<p>Whenever you're out on the liquor </p>
	<p>Beware of the pretty Colleen</p>
	<p>She'll fill you with vodka and twinoid </p>
	<p>Until you're not able to stand</p>
	<p>And the very next thing you'd know</p>
	<p>You've landed in Van Dieman's Land. </p>
	<br/>
	<p>Her eyes they shone like the diamonds </p>
	<p>You'd think she was queen of the land </p>
	<p>And her hair hung over her shoulder </p>
	<p>Tied up in a black velvet band</p>
	<br/>	
	
]]></book>	

<book key="jgoule" name="My friend the Ghoul - Part One" design="written" bg="secret" chance="4" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>My friend the ghoul, part one</h2>

		<p>On the road, I tripped over a small notepad half buried in the sand, firing it into the air.
		The pages were blank, time had erased everything that had once been there save a few faded letters.</p>
		
		<p>Two or three drags across the sole of my old sandal was all it took to resurrect the attached pen.
		Without thinking, I put the lot in my pocket. I would never have imagined that I'd be needing it so soon.</p>
		++
		<p>We had heard of a small shanty town, up in the north, in the middle of a desert plain. When we arrived, there were Sir Trotk and myself, and two bros; Mido and Ven.</p>
		<p>The idea of a religion-free town cheered us up. Maybe we'd be able to take part in the Festival of AnnualRainfall, the Ascension of the Crow, or some group worship of the one they simply refer to as Deblyn.
		Would that merit a story?</p>
		<p>Let's leave it for now in any case. The town is atheist...</p>
	]]></book>		
	
	<book key="jgoul2" name="My friend the Ghoul - Part Two" design="written" bg="secret" chance="4" author="ninjaja"><![CDATA[
		<h2>My friend the Ghoul - Part Two</h2>
		
		<p>Day One:</p>
		<p>So we got here... We didn't all go through the gates at the same time - basic security precaution.
		The town is buzzing. It looks like loads of the people already know each other. Surely there other grups just like us.</p>
		<p>One man seemed to be standing out from the melee, giving orders.
		We'd come to call him Sir N.
		"Sir" for respect for his work and his tenacity.
		"N." out of decency, given what we were about to put him though.
		</p>
		++
		<p>Barely in the door, we started to get ready to set off into the desert.</p>
		<p>Mr Mido had vanished. he had heard about an armory on the outer limits of the exploration zone.
		He was already on it. We'd only see him rarely from then on, this former interior designer was focused on stripping the area of every last shiny object.
		My other friends set off calmly to explore the immediate surroundings, and I started making my way towards a freshly discovered ruin.</p>
	]]></book>	
	
	<book key="gbhor1" name="Lost Horizons" design="poem" bg="old" chance="3" author="Hopkins, D. (1961-1993)"><![CDATA[
	
		<br/><p>Maybe I could use you to reassure myself,</p><br/>
		<p>I wouldn't wish this indecision on anybody else,</p><br/>
		<p>Drink enough of anything to make this world look new again,</p><br/>
		<p>And when the sin smiles how could it be wrong </p><br/>
		<p>The last horizons I could see are now resigned to memories</p><br/>
		<p>I never thought I'd still be here today...</p><br/>
		<p>Drink enough of anything to make myself look new again</p><br/>
		<p>Drunk drunk drunk in the gardens and the graves</p><br/>
	]]></book>	
	
	<book key="slber1" name="Diplomatic Invitation" design="typed" bg="letter" chance="2" author="Berlusconi, S."><![CDATA[
		<p>*Dear <strike>Sir or</strike> Madam*</p>
		<p>You are cordially invited to the 39th parliamentary Bunga Bunga party</p>
		<p>Please inform the committee if you intend to attend alone or with a partner.</p>
		<p>Please also check the box provided if you require a position in the cabinet following this event</p>
		<p>If you have no history in modelling or the sex industry please include a full-length photo</p>
		<p>Yours Bunga-tastically,</p>
		<p>Silvio</p>
	]]></book>
	
	<book key="slber2" name="Diplomatic Retraction" design="typed" bg="letter" chance="2" author="Berlusconi, S."><![CDATA[
		<p>*Dear <strike>Sir or</strike> Madam*</p>
		<p>It is with regret that we have had to cancel the 39th parliamentary Bunga Bunga party</p>
		<p>This is due to (not entirely) unforeseen circumstances.</p>
		<p>Please check the box provided if you have experience in cake baking and file smuggling</p>
		<p>and return it for the attention of Big Sadie, Cell Block D, Il Clinki Prisoni, Italia. </p>
		<p>Yours Bung-requiringly,</p>
		<p>S.B</p>
	]]></book>
	
	<book key="bsptr1" name="Thunder Road" design="written" bg="noteup" chance="2" author="Springsteen, B."><![CDATA[
		<p><br/>...contd.</p>
		There were ghosts in the eyes<br/>
		Of all the boys you sent away<br/>
		They haunt this dusty beach road<br/>
		In the skeleton frames of burned out chevrolets<br/><br/>

		They scream your name at night in the street<br/>
		Your graduation gown lies in rags at their feet<br/>
		And in the lonely cool before dawn<br/>
		You hear their engines roaring on<br/>
		But when you get to the porch they're gone<br/>
		On the wind, so mary climb in<br/>
		Its a town full of losers<br/>
		And I'm pulling out of here to win.</p>
	]]></book>
	
<book key="pswed1" name="The Handfasting of April 5, 2013" design="typed" bg="noteup" chance="2" author="Pocky & Soradobi"><![CDATA[
		<p>What's the deal with the cord?</p>
		<p>The handfasting ceremony has ancient celtic roots and it is from this custom that the phrase "tying the knot" comes from.</p>
		<p>This is because the ritual actually involves joining the couple with cords that are fastened around their wrists.</p>
		<p>Soradobi and Pocky have incorporated this into their wedding ceremony to show they are united as one...</p>
		<p>or perhaps to keep the groom from running away!</p>
]]></book>

<book key="sbwse1" name="Stopping By Woods on a Snowy Evening" design="written" bg="old" chance="2" author="Robert Frost"><![CDATA[
<p><br/>Whose woods these are I think I know.<br/><br/> His house is in the village though;<br/><br/> He will not see me stopping here <br/><br/>
 To watch his woods fill up with snow.</p><p><br/>The woods are lovely, dark and deep.<br/><br/> But I have promises to keep,<br/><br/>  And miles to go before I sleep, <br/><br/>
 And miles to go before I sleep.</p>
]]></book>	

	<book key="wintck" name="Winning Ticket" design="classic" bg="tinystamp" chance="0"><![CDATA[
		<h1><small>This cigarette pack is a</small> WINNER!</h1>
		<p>To claim your prize, please send this label along with proof of purchase to :</p>
		<blockquote>
			<p>Nick O'Tean phD, PhAg.</p>
			<p>560 State St.</p>
			<p>10101, New York</p>
		</blockquote>
		<h1><small>Note: this prize entitles the holder to</small> <center>3 FREE HERO DAYS</center><small>and entry to Old Nick's Bunga Bunga party because Old Nick takes care of his clients. PM Epoq to Claim your prize!</small>
	]]></book>

	<book key="lostck" name="Losing Ticket" design="classic" bg="tinystamp" chance="0"><![CDATA[
		<h1>You didn't win this time...</h1>
		<blockquote>
			<p><center>But you can try your luck again when you buy any of Good'ol Chuck's other classic products!<br/>Good'ol Chuck cigarettes are 27.3% less toxic than other cigarettes in the same category.</center></p>
		</blockquote>
		<small>Statistics obtained from studies carried out in a 6 month period at London General Hospital, Lessingshire Av., WC2H 5RD, London.</small>
		<small>*Get your gums around Good'ol Chuck!*</small>
	]]></book>
	
	<book key="camtck" name="Promo Winner" design="classic" bg="tinystamp" chance="0"><![CDATA[
		<h1><small>YOU ARE A</small> WINNER!</h1>
		<p>To claim your prize, please send this token along with proof of purchase to :</p>
		<blockquote>
			<p>Aunty Reality Products</p>
			<p>Suite X4, Stoolpipe Way.</p>
			<p>Exeter, UK</p>
		</blockquote>
		<h1><small>Note: This prize entitles the holder to</small> <center>3 FREE HERO DAYS</center><small>and entry to Cam C's Chateau Celebrations feat. Saucy Goldfish. </small>
	]]></book>

	<book key="camtcx" name="Better luck next time" design="classic" bg="tinystamp" chance="0"><![CDATA[
		<h1>Unlucky, you didn't win this time...</h1>
		<blockquote>
			<p><center>But maybe you will win the next time you enjoy our other classic Aunty Reality products!<br/>Containing only the finest refined poppy seed extract and tobaccos.</center></p>
		</blockquote>
		<small>The guaranteed way to keep monotony at bay - ask your Aunty!</small>
		<small>*Enjoy post-apocalyptic life with our fast-acting formula, straight out of your box*</small>
	]]></book>

	<book key="bjhtck" name="Luck of the Draw" design="classic" bg="tinystamp" chance="0"><![CDATA[
		<h1><small>YOU ARE A</small> WINNER!</h1>
		<p>To claim your prize, please flight suit-up and send this token along with proof of purchase to :</p>
		<blockquote>
			<p>Bill Jerone Holmes</p>
			<p>DIY Home Construction Dept.</p>
			<p>13 Schnutzchen St. Gothenburg, Sweden</p>
		</blockquote>
		<h1><small>Note: This prize entitles the holder to</small> <center>3 FREE HERO DAYS</center><small>and up to 20% discount on our combination shower unit / humidor (subject to availability)! PM Epoq to claim your prize!</small>
	]]></book>

	<book key="bjhtcx" name="Unlucky this time..." design="classic" bg="tinystamp" chance="5"><![CDATA[
		<h1>Unlucky, you didn't win this time...</h1>
		<blockquote>
			<p><center>But maybe you will win the next time you purchase any other classic Bill Jerone products!<br/>Coming soon: Bill Jerone Bikini Line Chainsaws and Hadron Colliders .</center></p>
		</blockquote>
		<small>When you're short on time and cash, sometimes you gotta Bill Jerone!</small>
		<small>*As always Bill accepts no responsibility for loss of life or limbs arising from use of this product*</small>
	]]></book>
	
	<book key="biebs1" name="Justin Time" design="typed" bg="printer" chance="2"><![CDATA[
		<h1>Bieber Busted!</h1>
			</br><p><center>Justin Bieber has a Valentine's Day date with a Florida judge on charges of driving under the influence, resisting arrest and driving with an expired licence.</br></br> A Miami-Dade County judge on Tuesday set a February 14 arraignment date for the 19-year-old pop star. Bieber and R&B singer Khalil were arrested last week in Miami Beach after what police described as an illegal street race between a Lamborghini and a Ferrari..</center></p>
	]]></book>
	
	<book key="stval1" name="Valentines Day Card" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>Roses are red,</br></br>
Violets are blue,</br></br>
I've got 5 fingers</br></br>
The middle one's for you!</br></br></br></br>
Crappy Valentine's Day!</center>
	]]></book>
	
	<book key="cwom13" name="Cannibal Woman of Mars Flyer" design="written" bg="blood" chance="4" author="MickCooke"><![CDATA[
<p><center>It’s 2113 and Martian princesses Yasmin and Pippa are about to be</br></br> initiated in the man-eating rituals of their cursed planet. On the </br></br>menu are Jaxxon McGhee and Largs Lido, two unsuspecting jobless </br></br>21-year-olds, newly arrived from an overcrowded and cruel Earth. </br></br>But when Yasmin and Jaxxon rebel against their destiny they </br></br>trigger an interplanetary crisis, with the Martian Queen baying for</br></br> blood and the President of Earth looking to indulge his own appetite</br></br> for destruction.</br></br> See it at the Edinburgh Festival 2014 - Twitter: @cwom2013</center>
	]]></book>
	
	<book key="stval2" name="Alt. Valentines Day" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>Roses are red,</br></br>
Violets are blue,</br></br>
They don't think it be like it is</br></br>
But it do!</br></br></br></br>
Happy Valentine's Day!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stval3" name="D2N Valentines Day" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>Roses are red,</br></br>
I'm pretty bored,</br></br>
But I'd better look lively</br></br>
For the attack of the horde!</br></br></br></br>
Happy Valentine's Day!</center>
	]]></book>
	
	<book key="burns1" name="Happy Burns' Day" design="written" bg="old" chance="2"><![CDATA[
		<p><center>Of a' the airts the wind can blaw</br></br>
I dearly like the west,</br></br>
For there the bonie lassie lives,</br></br>
The lassie I lo'e best.</br></br>
There wild woods grow, and rivers row,</br></br>
And monie a hill between,</br></br>
But day and night my fancy's flight</br></br>
Is ever wi' my Jean.</center>
<div align="right">  - Robert Burns                           </div>
	]]></book>
	
	<book key="desktp" name="Desktop Factoids" design="written" bg="postit" chance="1" author="ShaftWildly"><![CDATA[
		</br><p>July used to be called Quintilis</p>
		It was renamed after the death of Julius Caesar.</p>
		</br>
		<p>August used to be called Sextilis</p>
		It was renamed after the new emperor Augustus Caesar.</p>
		++
		||
		<p>The famous Paris - Dakar rally neither starts in Paris nor ends in Dakar.</p></br>
		<p>In 2014 it began in Rosario, Santa Fé, Argentina and finished in Valparaiso, Chile.</p>
		++
		||
		<p>Shotgun weddings are statistically more likely when the parents know the child will be a boy.</p>
		++
		||
		<p>Human's share 50% of their DNA with bananas.</p>
		++
		||
		<p>More humans are killed every year by vending machines than sharks.</p>
		++
		||
		<p>The most northern, eastern and western points in the USA are all in Alaska</p>
		++
		||
	]]></book>
	

		<book key="stpmk3" name="The 1st Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>An Irish builder called Mick,</br></br>
Did a very unusual trick,</br></br>
He would juggle his tools</br></br>
Which was really quite cool</br></br>
Til they landed one day on his foot!</br></br></br></br>
Happy St Patrick's Day!</center>
	]]></book>
	
		<book key="stprd3" name="The 2nd Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>There was an old man with a beard,</br></br>
Who said, "it's just how i feared!- </br></br>
Two owls and a hen </br></br>
Four larks and a wren </br></br>
Have all built their nests in my beard.</br></br></br></br>
Happy St Patrick's Day!</center>
	]]></book>
	
		<book key="stprd5" name="The 3rd Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>There once was an old man from Lyme,</br></br>
Who married three wives at a time,</br></br>
Whe asked, "Why a third?"</br></br>
He replied, "One's absurd!,</br></br>
and bigamy, sir, is a crime!"</br></br></br></br>
Happy St Patrick's Day!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stprd4" name="The 4th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>There was a young lady named Wright,</br></br>
Whose speed was much faster than light,</br></br>
She set off one day</br></br>
In a relative way</br></br>
And she came back the previous night!</br></br></br></br>
Happy St Patrick's Day!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stpwg1" name="The Wearin' O' The Green" design="typed" bg="letter" chance="2" author="Traditional."><![CDATA[
		<p>Today is the day fer the wearin' o' the green</p>
		<p>Today is the day when the little people are seen</p>
		<p>Today is St. Patrick's Day, so if ye'r Irish me lad</p>
		<p>Join the celebration for the grandest time ta' be had</p>
	]]></book>
	
	<book key="stpmm1" name="Molly Malone" design="poem" bg="old" chance="2" author="Traditional."><![CDATA[
		<p>In Dublin's fair city, where the girls are so pretty,</p>
		<p>I first set my eyes on sweet Molly Malone</p>
		<p>As she wheeled her wheelbarrow</br> through streets broad and narrow</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>
		<br/>
		<p>A-live a-live O! A-live a-live O!</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>
		<br/>
		<p>She was a fishmonger, and sure t'was no wonder,</p>
		<p>For so were her father and mother before,</p>
		<p>And they both wheeled their barrows</br> through streets broad and narrow,</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>
		<br/>
		<p>A-live a-live O! A-live a-live O!</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>
		++
		<p>She died of a fever, and no-one could save her,</p>
		<p>And that was the end of sweet Molly Malone,</p>
		<p>Now her ghost wheels her barrow</br> through streets broad and narrow,</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>
		<br/>
		<p>A-live a-live O! A-live a-live O!</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>	
		<p>A-live a-live O! A-live a-live O!</p>
		<p>Crying cockles and mussels alive a-live O!</p>
		]]></book>
		
	<book key="stprd6" name="The 5th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>It filled Galileo with mirth,</br></br>
To watch his two rocks fall to Earth,</br></br>
He gladly proclaimed</br></br>
"Their rates are the same</br></br>
And quite independent of girth"!</br></br></br></br>
Science limerick #1!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stprd7" name="The 6th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>Then Newton announced in due course,</br></br>
His own law of gravity's force,</br></br>
"It goes, I declare,</br></br>
as the inverted square,</br></br>
Of the distance from object to source"!</br></br></br></br>
Science limerick #2!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stprd8" name="The 7th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>But remarkably Einstein's equation,</br></br>
Succeeds to describe gravitation,</br></br>
As spacetime that's curved</br></br>
And it's this that will serve</br></br>
As the planet's unique motivation"!</br></br></br></br>
Science limerick #3!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stprd9" name="The 8th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>Yet the end of the story's not written,</br></br>
By a new way of thinking we're smitten,</br></br>
We twist and we turn</br></br>
Attempting to learn</br></br>
The Superstring Theory of Witten"!</br></br></br></br>
Science limerick #4!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stpr10" name="The 9th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>A gentleman dining at Crewe,</br></br>
Found a rather large mouse in his stew,</br></br>
Said the waiter, "Don't shout,</br></br>
or wave it about,</br></br>
or the rest will be wanting one too"!</br></br></br></br>
Nonsense Limerick #74!</center>
	]]></book>
	
	<book key="stpr11" name="The 10th Limerick" design="classic" bg="tinystamp" chance="3"><![CDATA[
<p><center></br></br>There once was a girl from Nantucket...</br></br>
but i'm sure you've heard all about her...</br></br>
</br></br></br></br>
Please send complaints to the usual address!</center>
	]]></book>
	
	</books>
