<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<list>
<competence dbid="IN" done="x" name="Intimidation naturelle" type="Perm" sector="*" costPow="1" id="Intimidate" pcent="*" penal="*"><desc>Le joueur a -15% sur tous ses jets de pénalité si l'arbitre a une force inférieure à la sienne.</desc><ambiant>Ce ::name:: est décidément impressionnant. Il a lancé un simple regard à l'arbitre qui est devenu tout pâle.
::name:: joue les gros bras, et l'arbitre se ratatine. Je vous le dis, Igor, rien de tel qu'une carrure de champion pour qu'on vous laisse en paix !
::name:: n'a même pas eu besoin de sortir un mot, et l'arbitre semble pétrifié ! Y a pas à dire, ce joueur sait s'imposer.
Cet arbitre est un dégonflé... Regardez comme il se courbe devant ::name:: ! Bon, il faut dire que ce joueur est un sacré morceau.
L'arbitre est décidément une vraie lopette : il s'écrase mollement devant ::name::... et en profite pour lui nettoyer les crampons avec le revers de sa manche. On aura tout vu !</ambiant></competence>
<competence dbid="IO" done="x" name="Innocent" type="Perm" sector="*" costCha="1" id="Innocent" pcent="*" penal="*"><desc>Le joueur a -15% sur tous ses jets de pénalité si l'arbitre a un charisme inférieur au sien.</desc><ambiant>Ce ::name:: est un malin ! Il jette un regard suppliant à l'arbitre, qui semble le prendre en pitié !
Cet arbitre est une quiche ! Il ne voit donc pas que ce ::name:: le manipule, avec ses pigneries ?
J'espère que l'arbitre ne va pas se laisser embobiner par ::name:: et ses excuses larmoyantes.
Oh ! On aurait presque envie de faire un bisou à ::name:: pour le consoler, tant il a l'air innocent pour la faute qui vient d'être commise.</ambiant></competence>
<competence dbid="QU" done="x" name="Frappe éclair" type="Perm" sector="*" costAgi="1" id="QuickPunch" pcent="*" penal="*"><desc>Le joueur a -15% sur tous ses jets de pénalité si l'arbitre a un score d'agilité inférieur au sien.</desc><ambiant>Faites-moi passer ce ralenti, Igor, je suis sûr que ::name:: vient de frapper... C'était si rapide.
Ah ne me dites pas que vous n'avez rien remarqué ?! Certes, ça s'est passé en un éclair... Rhoo, ce ::name:: est vraiment doué !</ambiant></competence>
<competence dbid="ST" done="x" name="Frappe furtive" type="Perm" sector="*" costAcc="1" id="StealPunch" pcent="*" penal="*"><desc>Le joueur a -15% sur tous ses jets de pénalité si l'arbitre a un score de précision inférieur au sien.</desc><ambiant>Oh oh ! Je ne sais pas si l'arbitre repèrera la faute, mon cher Igor. Ce coup était si subtil, si rapide, il faudra se méfier de ::name:: !</ambiant></competence>
<competence dbid="HE" done="x" name="Armoire normande" type="Perm" sector="*" costPow="1" id="Hefty" pcent="*" penal="*"><desc>Diminue de 50% les malus d'armure.</desc><ambiant>::name:: est une vraie force de la nature. Aucun des coups portés ne semblent réellement le toucher.</ambiant></competence>
<competence dbid="ME" done="x" name="Chant mélodieux" type="Perm" sector="*" costCha="1" id="Melody" pcent="*" penal="*"><desc>Lorsque le Picoron est libre de ses mouvements, il est attiré doucement par le joueur.</desc><ambiant>Le Picoron semble irrésistiblement attiré par le chant mélodieux de ::name::. Quelle voix ! Ce Picoron est véritablement un connaisseur.
Les Picorons ont l'ouïe fine, et ::name:: sait fort bien exploiter cela. Il chante divinement, et ces bestioles ne peuvent y résister.
Quel coffre ! ::name:: nous fait encore une fois entendre sa mgnifique voix, et le Picoron accourt dans sa direction.
On peut reprocher beaucoup de choses à ces bestioles, mais pas leur insensibilité. Dès que ::name:: nous sort une harmonique, le Picoron rapplique en vitesse.
La tessiture de ::name:: sied prafaitement au Picoron, et c'est avec empressement que ce dernier se précipite vers l'origine du son.</ambiant></competence>
<competence dbid="SA" done="x" name="Star du stade" type="Perm" sector="*" costCha="1" id="StadiumStar" pcent="*" penal="*"><desc>Encouragement du public +10% à chaque tentative.</desc><ambiant>Quel charmeur, ce ::name::. Quoi qu'il fasse, le public est à ses bottes et l'encourage. Et on dirait bien que ça le booste !
::name:: sait se servir du public. A chaque applaudissement, il semble remonté à bloc !
Ce ::name:: a tout pour lui, et le public s'en rend bien compte ; ils l'acclament tant qu'ils peuvent, et ça semble plutôt bien lui réussir.
::name:: est une star ici, et le public lui est tout acquis.</ambiant></competence>
<competence dbid="QI" done="x" name="Avaleur furtif" type="Perm" sector="*" costAgi="1" id="QuickDrug" pcent="*" penal="*"><desc>Le joueur n'est jamais repéré lorsqu'il avale une drogue.</desc><ambiant>Mais où ::name:: cache-t-il ses drogues ? Ça sort de nulle part, et l'arbitre ne voit rien, c'est lamentable !
Rapide comme l'éclair ! Ce ::name:: est décidément très doué dès qu'il s'agit de prendre des drogues en douce.
Rhaa ! Mais ce ::name:: vient de prendre une drogue, je ne rêve pas, et l'arbitre ne siffle rien ! C'est incroyable !
::name:: vient de sortir quelque chose de son gant puis l'a avalé. Une drogue, sans aucun doute. Ça s'est passé en un éclair, et personne n'a rien vu. Ce Maraveux est vraiment habile !</ambiant></competence>
<competence dbid="RE" done="x" name="Pote de l'arbitre" type="Perm" sector="*" id="RefereeFriend" pcent="*" penal="*"><desc>Donne un bonus de corruption de 5% à toute l'équipe pour ce match.</desc><ambiant>Mais... Mais ?? Cette faute aurait dû être sifflée ! Et ? Je n'y crois pas, l'arbitre adresse même au joueur un petit clin d'oeil !
Comme je vous le dis, Igor ! J'ai aperçu ::name:: et l'arbitre trinquer à la buvette hier soir. Ils étaient comme cul et chemise. Ça ne m'étonne pas que la faute ne soit pas sifflée.
C'était évident que l'arbitre ne réagirait pas : ::name:: et lui ont partagé les mêmes couches à l'orphelinat, ça crée des liens.</ambiant></competence>
<competence dbid="FA" done="x" name="Rapide" type="Perm" sector="*" costAgi="1" id="Fast" pcent="*" penal="*"><desc>+20% en vitesse.</desc><ambiant>::name:: est incroyable ! Ce Maraveux est une vraie fusée, j'ai rarement vu quelqu'un d'aussi rapide !
::name:: file comme le vent, la caméra a du mal à suivre. Quelle vitesse !
Les autres Maraveux vont avoir du mal à rattraper ::name::. Il fend la bise !
Ce ::name:: est si rapide, je... mais... où est-il ? Mes yeux ne peuvent le suivre, ma rétine bien est trop lente, c'est ahurissant !</ambiant></competence>
<competence dbid="ES" done="x" name="Fuyant" type="Perm" sector="*" costAgi="1" id="Esquive" pcent="*" penal="*"><desc>+20% en esquive.</desc><ambiant>::name:: est intouchable. Chacun des coups lui glisse dessus, et presque rien ne l'atteint !
J'ai toujours trouvé ::name:: un rien fuyant ! C'est une vraie savonnette, et ses adversaires s'épuisent toujours à frapper dans le vide.
Mais attrapez-le, enfin !! ::name:: n'est pourtant pas si rapide, mais il esquive pratiquement tous les coups qu'on essaie de lui porter.
::name:: doit avoir une sorte de 6ème sens. Il semble prévoir toutes les attaques à l'avance, et l'adversaire peine vraiment à l'atteindre.
::name:: est une vraie anguille. Il se contortionne dans tous les sens, et l'adversaire à toutes les peines du monde à le viser.</ambiant></competence>
<competence dbid="PA" done="x" name="Surpriiise" type="Perm" sector="D" costAcc="1" id="Passer" pcent="*" penal="*"><desc>+15 en passe.</desc><ambiant>Sacré ::name:: ! On dirait que le picoron lui brûle les doigts, il faut toujours qu'il s'en débarasse rapidement.
::name:: sait fort bien repérer ses coéquipiers pour leur faire des passes décisives. C'est un maître en la matière.
::name:: est le Roi de la passe, il ne conserve jamais le picoron bien longtemps.
Ah, ça ! On ne peut pas dire que ::name:: soit perso. Il n'hésitera pas à vous faire une belle passe dès qu'il en a l'occasion.</ambiant></competence>
<competence dbid="SP" done="x" name="Cheville à piston" type="Perm" sector="*" costAgi="1" id="Sprinter" pcent="*" penal="*"><desc>Le bonus de sprint est multiplié par 2.</desc><ambiant>Quelle accélération ! ::name:: vient de clouer tous ses adversaires sur place !
C'est un sacré sprint que vient de piquer ::name::. Les autres Maraveux semblent complètement figés !
Oh oh ! ::name:: a mangé du lion ! Il profite de l'espace pour accélérer... un sprint impressionnant !
Fendant l'air tel le faucon fondant sur sa proie, ::name:: plonge à travers la mêlée ! Il ne fait pas bon se trouver sur la trajectoire.
Les autres Maraveux semblent être des larves à côté de ::name::. Il est en train de traverser le terrain comme une fusée !</ambiant></competence>
<competence dbid="RU" done="x" name="Genou bionique" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="Runner" pcent="*" penal="*"><desc>Le temps de sprint est augmenté de 50%.</desc><ambiant>Décidément, ::name:: ne s'essouffle jamais, et continue son sprint comme si de rien n'était.
Ce ::name:: est infatigable ! Où trouve-t-il l'énergie pour courir sans jamais reprendre son souffle ?
::name:: est monté sur piles, et personne ne peut l'arrêter dès qu'il commence une course.</ambiant></competence>
<competence dbid="CR" done="x" name="Pilon" type="Perm" sector="A" costAcc="1" id="Crusher" pcent="*" penal="*"><desc>+15 en écraser le picoron.</desc><ambiant>::name:: est définitivement une brute. Tel le marteau sur l'enclume, je n'aimerais pas être le Picoron qui traîne au milieu.
::name:: concentre toute son énergie, le maillet vibre de puissance, le choc va être terrible. Le Picoron se carapate comme il peut.
C'est une vague de fureur qui submerge ::name::. Le ciel gronde, la pelouse se hérisse, un cri puissant déchire nos tympans, ce Picoron va morfler.</ambiant></competence>
<competence dbid="LA" done="x" name="Grosses pattes" type="Perm" sector="D" costPow="1" id="LargeHands" pcent="*" penal="*"><desc>+5% de mettre un joueur KO à la suite d'une baffe.</desc></competence>
<competence dbid="NA" done="x" name="Blindage léger" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="NaturalArmor" pcent="*" penal="*"><desc>La puissance des coups reçus est réduite de 2 points.</desc></competence>
<competence dbid="UN" done="x" name="Crâneur" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="Unstuntable" pcent="*" penal="*"><desc>Ne peut pas être mis KO par un coup.</desc><ambiant>Ouch, quel coup ! Mais ::name:: résiste et fait face à son adversaire. Ma parole, son crâne doit être en béton !
La batte a bien atteint le crâne de ::name::, mais ce dernier n'a pas bronché, il devrait pourtant être KO, pour le moins...</ambiant></competence>
<competence dbid="FL" done="x" name="Os flexibles" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="FlexiBones" pcent="*" penal="*"><desc>-50% de subir une blessure lourde en match.</desc></competence>
<competence dbid="-SY" done="x" name="Synapses en béton" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="Synapse" pcent="*" penal="*"><desc>Résiste aux effets nuisibles des drogues.</desc></competence>
<competence dbid="VI" done="x" name="Mégaorte" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="Vitality" pcent="*" penal="*"><desc>+50 au max de souffle.</desc></competence>
<competence dbid="RC" done="x" name="Guérison" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="Recovery" pcent="*" penal="*"><desc>Perd une blessure légère par round.
Une blessure lourde a 50% de chance de devenir une blessure légère en fin de match.</desc><ambiant>J'envie l'incroyable capacité de récupération de ::name::, il vient de perdre une blessure légère !
::name:: était pourtant blessé ?! Il n'en paraît plus rien, où est donc passé sa blessure ?
::name:: ne reste jamais longtemps blessé. Il guérit à une vitesse... pfouuuuu... fulgurante !</ambiant></competence>
<competence dbid="TU" done="x" name="Roulé-boulé" type="Perm" sector="*" costCha="1" id="Tumble" pcent="*" penal="*"><desc>Lorsqu'il est projeté le joueur rajoute 30% au risque qu'une faute soit sifflée.
Sa distance de projection est en revanche augmentée de 50%.</desc><ambiant>::name:: en fait vraiment des tonnes ! Une petite poussette, et il se projette à l'autre bout du terrain. L'arbitre ne peut que remarquer la faute.
Comment l'arbitre pourrait-il ne rien voir ?! Il ne manque plus à ::name:: qu'une pancarte au-dessus de la tête pour indiquer la faute !
::name:: hurle à la mort, et se jette bruyamment sur le sol. Le voilà qui roule maintenant jusqu'aux gradins tout en se tenant l'estomac, le visage convulsé... N'en ferait-il pas un peu trop ?</ambiant></competence>
<competence dbid="JU" done="x" name="Jongleur de maillets" type="Perm" sector="A" costAgi="1" costEnd="1" id="Juggler" pcent="*" penal="*"><desc>Réduit de 50% le temps minimum entre deux tentatives d'écrasement du picoron.</desc></competence>
<competence dbid="PI" done="x" name="Inspire la pitié" type="Att.Prev" sector="D" costCha="1" id="Pitify" pcent="*" penal="*"><desc>Si l'adversaire est plus fort il ne peut qu'effectuer une poussette sur ce joueur.
(pas de baffe ou de coups de maillets)</desc><ambiant>Oh ! Pauvre petite chose ! ::name:: semble tellement fragile que ses adversaires n'osent pas le frapper...
::name:: était sur le point de se prendre une grosse beigne, mais l'adversaire a finalement changé d'avis en le voyant se ratatiner...
::name:: est vraiment prêt à tout pour passer à côté des coups... D'une fierté modérée, il n'hésite pas à s'aplatir pour mieux s'en sortir.
Regardez-moi ce ::name:: tremblotter pour ne pas se prendre sa beigne ! Et... oh ! C'est incroyable... ::name2:: change finalement d'avis et l'épargne.
::name:: fait vraiment pitié. ::name2:: s'apprêtait à le frapper, et il s'éloigne fnalement la larme à l'oeil...</ambiant></competence>
<competence dbid="AN" done="x" name="Saut de l'ange" type="Att.Prev" sector="D" costAgi="2" id="AngelJump" pcent="lim" penal="*"><desc>Une fois par tentative le premier contact en mêlée est évité.
Le joueur attaquant frappe dans le vide.</desc><ambiant>Incroyable ! ::name:: fait un bond fantastique et évite le coup !
::name:: saute pour échapper à la mêlée, et esquive les coups de son adversaire. Il s'en est fallu d'un cheveux.
::name:: bondit et s'échappe rapidement ! Quelle adresse, on dirait qu'il vole au-dessus de ses adversaires.
Quel saut ! On dirait que ::name:: a des ailes, et qu'il survole le danger.
::name:: s'affranchit de la pesanteur avec grâce et souplesse, et passe par-delà la mêlée, à l'abri des coups...
Quelle légèreté ! On dirait que ::name:: flotte dans les airs... Les coups ne peuvent plus l'atteindre.</ambiant></competence>
<competence dbid="PC" name="Obstruction" type="Att.Prev" sector="D" costAgi="1" id="PicoTackle" pcent="50" penal="*"><desc>Lorsqu'un attaquant tente de frapper un picoron, se jette sur le picoron et annule l'attaque.
Nécessite d'être présent dans un rayon d'action suffisant.</desc><ambiant>::name:: effectue un tacle au dernier moment pour sauver le picoron d'un destin tragique !
Oulah ! ::name:: prend bien des risques en s'interposant entre le picoron et le maillet de son adversaire, mais c'était astucieux, et le picoron s'enfuit !
::name:: plonge sur le picoron et l'expulse au loin, avant que l'attaquant n'ait abattu son maillet !</ambiant></competence>
<competence dbid="SL" done="x" name="Peau de banane" type="Att.Prev" sector="D" costAgi="1" id="Slide" pcent="50" penal="*"><desc>Permet d'éviter un coup de maillet en effectuant une glissade.</desc><ambiant>::name:: glisse un peu maladroitement mais ça le sauve d'une belle bosse.
Ouf ! ::name:: a eu chaud. Son pied a chassé juste au bon moment. Quelle habileté !</ambiant></competence>
<competence dbid="MO" done="x" name="Pousse-toi de là" type="Att.Prev" sector="A" costPow="1" id="MoveAway" pcent="25" penal="20"><desc>Si muni d'un maillet, repousse négligemment un défenseur tentant de le frapper.</desc><ambiant>Ohoh ::name:: pousse ::name2:: comme s'il n'existait pas !!
::name:: n'a que faire de son adversaire et de sa pitoyable attaque, et le repousse rapidement.
::name:: ne semble pas impressionné et repousse son adversaire sans difficulté !</ambiant></competence>
<competence dbid="SN" done="x" name="Purée minute" type="Att.spe" sector="A" costAcc="1" costPow="1" id="Sniper" pcent="50" penal="*"><desc>Ecrase directement le picoron en cas de coup réussi sur un porteur.</desc><ambiant>::name:: semblait vouloir frapper ::name2:: mais c'est le picoron porté par ce dernier qui déguste ! Attaque réussie !
Le maillet de ::name:: vient de ricocher sur les dents de ::name2:: pour attérir pile sur le picoron ! D'une pierre deux coups !
Ah ! On ne sait pas trop qui ::name:: visait... En tout cas ::name:: s'écroule et son picoron avec. Ça fait deux bouillies pour le prix d'une.
Whololo ! ::name:: fait tournoyer son maillet, et... PAF ! Double-PAF ! ::name2:: et le picoron sont touchés.</ambiant></competence>
<competence dbid="BA" done="x" name="Baffe aller-retour" type="Att.spe" sector="D" costAgi="1" id="BangBang" pcent="25" penal="10"><desc>Frappe 2 fois.</desc><ambiant>::name:: ne se contente pas d'envoyer un pain, mais en enchaîne un deuxième ! ::name2:: risque d'avoir bien mal aux dents ce soir.
Ce n'est pas une, mais bien deux baffes, que ::name:: vient d'asséner à ::name2::. ::name2:: en a la tête qui tourne !
Dans les dents ! ::name2:: vient de se prendre la beigne de sa vie ! Oh ? ::name:: qui semble bien énervé, vient de lui en coller une deuxième !</ambiant></competence>
<competence dbid="BI" done="x" name="Big bang" type="Att.spe" sector="D" costPow="1" id="BigBang" pcent="25" penal="15"><desc>Puissance +10.</desc><ambiant>::name2:: vient de se faire écraser la tête entre les deux grosses paluches de ::name::. Ça doit faire mal !</ambiant></competence>
<competence dbid="FO" done="x" name="Pan dans l'oeil" type="Att.spe" sector="D" costAcc="1" id="Fork" pcent="10" penal="50"><desc>Met l'adversaire KO pendant les 6 prochaines tentatives.</desc><ambiant>Bouh la méchante fourchette de ::name::; ::name2:: est KO !
::name:: a visé les yeux de ::name2::, qui s'écroule KO !
::name2:: est complètement sonné par le coup de ::name::, qui lui a enfoncé ses rotules dans les orbites !
Byerk ! ::name2:: vient d'enfoncer ses deux doigts dans les orbites de ::name::. Au moins deux phalanges, Igor, je vous jure. Quoi qu'il en soit, ::name:: est dans les choux pour un petit moment.</ambiant></competence>
<competence dbid="SU" done="x" name="Coup assomant" type="Att.spe" sector="*" costPow="1" id="Stunt" pcent="25" penal="10"><desc>Immobilise l'adversaire pendant quelques secondes. 
Augmente les chances de KO de 50%.</desc><ambiant>Bam ! Le coup de ::name:: était sacrément puissant et ::name2:: est bien étourdi. Je me demande s'il ne va pas tomber dans les pommes !</ambiant></competence>
<competence dbid="VA" done="x" name="Morsure du vampire" type="Att.spe" sector="*" costCha="1" id="Vampire" pcent="25" penal="25"><desc>Récupère les points de souffle qu'il fait perdre à ses adversaires.</desc><ambiant>On dirait que ::name:: aspire la force vitale de son adversaire ! Regardez, Igor, comme il semble requinqué...
Mais qu'arrive-t-il à ::name2:: ? Il était pourtant en pleine forme il y a encore deux secondes, juste avant que ::name:: ne le morde... En tout cas ::name2:: a la forme, maintenant !
::name2:: semble complètement épuisé après son contact avec ::name::. Je ne sais pas ce qui s'est passé, mais ::name:: a retrouvé le sourire et une sacrée pêche !</ambiant></competence>
<competence dbid="SI" done="x" name="Simulation" type="Att.Post" sector="*" costCha="1" id="Simulate" pcent="30" penal="10"><desc>Augmente de 50% le risque qu'une faute soit sifflée lors d'une attaque.</desc><ambiant>::name:: se roule par terre et pleure sa mère ! Il en fait vraiment trop !
Ah ! Ce ::name:: est un sacré comédien. Il s'est projeté tout seul au sol et réclame une faute !
::name:: s'est donné lui-même une grosse mandale. J'espère que l'arbitre ne se laissera pas avoir par ses pleurnicheries.</ambiant></competence>
<competence dbid="-FS" done="x" name="Slip à ressort" type="Att.Post" sector="*" costEnd="1" id="Fastup" pcent="100" penal="*"><desc>Lorsqu'il est au sol ou assomé le joueur met 2 fois moins de temps à se ressaisir.</desc><ambiant>::name:: ne reste pas au sol bien longtemps. Il a comme rebondi après sa chute, et s elance à nouveau dans la mêlée.
Décidément ::name:: ne veut pas se coucher ! Aussitôt tombé, aussitôt debout, prêt à en découdre.
Ah ah ! Le choc avait beau être violent, il n'aura fallu qu'un quart de seconde à ::name:: pour se relever.</ambiant></competence>
<competence dbid="SO" done="x" name="Coup de poing stomacal" type="Att.sfx" sector="*" costPow="1" id="StomachHit" pcent="100" penal="*"><desc>Lorsqu'il frappe un adversaire celui-ci recrache une drogue avalée.</desc><ambiant>Houla ::name2:: vomit quelque chose suite au coup porté par ::name:: !
::name:: a bien visé l'estomac. Beuark ! ::name2:: vient de recracher tout ce qu'il pouvait.</ambiant></competence>
<competence dbid="VC" done="x" name="Caresse du dragon" type="Att.sfx" sector="*" costPow="1" id="ViciousHit" pcent="100" penal="5"><desc>Lorsqu'il frappe un adversaire, puissance +5.</desc><ambiant>Aïe ! J'ai mal pour ::name2:: ; ce coup de ::name:: était vraiment vicieux !
::name:: sait où frapper pour que ça fasse vraiment mal. ::name2:: est tordu de douleur.
Un coup de ::name:: orienté à 32° pile sur le grand trochanter, ce n'est surement pas dû au hasard, Igor ! ::name2:: a très très mal !
Rotation anti-horaire du ménisque gauche, suivi d'une torsion sinusoïdale de l'aorte, ::name2:: est bien touché ! ::name:: sait parfaitement où et comment mettre les coups !</ambiant></competence>
<competence dbid="AG" done="x" name="Grosse colère" type="Att.onHit" sector="*" costPow="1" id="Angry" pcent="100" penal="*"><desc>S'il est frappé, double sa force jusqu'a la fin de la tentative.</desc><ambiant>::name:: est en pêtard ! Fallait pas le chatouiller... C'est une erreur que certains vont payer cher !
C'était un coup de trop pour ::name:: qui pique une grosse colère. Oh oh ! Je n'aimerais pas être dans les parages.
On dirait bien que ::name:: ne supporte que modérément les coups. Il m'a l'air passablement énervé, et fume du naseau.
Oulah ! ::name:: est en colère. Ça va faire mal ! Ça va faire très très mal !!
::name:: devient rouge, cramoisi même... Ses yeux lui sortent des orbites... Ses veines du cou font maintenant la taille de mon bras... Ses canines transpirent... ::name:: pique une colère !</ambiant></competence>
<competence dbid="-RI" done="x" name="Riposte" type="Att.onHit" sector="*" costAgi="1" costEnd="1" id="Ripost" pcent="75" penal="*"><desc>Lorsqu'il prend un coup, le joueur renvoie un autre coup.</desc><ambiant>Et bing ! Un retour de ::name:: qui ne se laisse pas faire !
Retour à l'envoyeur. Une baffe partout ! ::name:: n'avait pas l'intention de se faire frapper sans riposter.</ambiant></competence>
<competence dbid="NO" done="x" name="Rebond" type="Att.onHit" sector="*" costEnd="2" id="NoPain" pcent="50" penal="*"><desc>Réduit à 1 la puissance des coups reçus.</desc><ambiant>Ohh ::name:: semble à peine touché par le choc ! C'est un coup pour rien.
Le coup semble rebondir sur ::name::, qui ne s'en rend même pas compte et continue sa course.</ambiant></competence>
<competence dbid="-RF" done="x" name="Lancé reflex" type="Att.onHit" sector="D" costAcc="1" costAgi="1" id="Reflex" pcent="75" penal="*"><desc>Lorsqu'il est projeté ou frappé et qu'il va perdre le picoron, il effectue une passe de dernière minute.</desc><ambiant>Epoustouflant ! ::name:: lance le picoron juste avant de tomber par terre.</ambiant></competence>
<competence dbid="TH" done="x" name="Lanceur" type="Lancer" sector="Thro" costAcc="1" id="Thrower" pcent="*" penal="*"><desc>Choisit automatiquement un lancer adapté.</desc><ambiant>::name:: se prépare à lancer le picoron... Il observe son adversaire, et semble avoir trouvé une faille.
::name:: ne lance jamais au hasard. Il a l'oeil pour détecter les faiblesses de son adversaire, et sait s'adapter.
Que nous mijote ::name:: ? Il calcule son coup, et observe attentivement son adversaire. Ce lanceur nous a vraiment habitué au meilleur.
::name:: est extrêmement habile au lancer, et va très probablement nous surprendre.
::name:: a l'oeil, et sait repérer les points faibles du batteur.
::name:: prend son temps et prépare son lancer... il ne tire jamais au hasard !
Je me demande quel lancer va choisir ::name::. Probablement un coup tordu dont il a le secret.
Que va jouer ::name:: ? Difficile à dire. Il scrute son adversaire et va anticiper ses réactions...
::name:: leurre son adversaire en enchaînant les mouvements de bras. On ne sait quand le Picoron va partir.
::name:: a décidé de lancer le Picoron en tournant le dos à son adversaire. C'est une technique très risquée, mais la surprise sera totale !
Le lanceur jongle avec le Picoron. ::name:: perturbe complètement le batteur, qui ne sait pas d'où ni comment partira la balle.
C'est un choix de lancer difficile, mais ::name:: en a vu de bien pires, et saura prendre la bonne décision.
Le lanceur repère le sens du vent, mesure l'hygormétrie, et la tension se son adversaire. Pas un détail ne va lui échapper.
Ça va être un très beau lancer, Igor, je le sens ! Le public retient son souffle, ::name:: va procéder.
Oh oh ! Croyez-moi. Quand ::name:: a ce petit sourire, c'est qu'il sait parfaitement comment piéger son adversaire.
On sent beaucoup de concentration chez ::name::. Il est posé et confiant, son lancer va être très sûr !
::name:: trace un pentacle sur le sol et marmonne quelque chose... Il va maintenant lancer !
::name:: frappe trois fois le sol, tourne sur lui-même en criant 'Picoron, Picoron' ! Quel étrange rituel... Le batteur peut craindre le pire.
::name:: se prépare... Il réfléchit dur, ça fume... il va lancer.... Oh oooh... Il va lancer.... oui oui oui.... Il laaaaance !</ambiant></competence>
<competence dbid="CU" done="x" name="Lancer Courbe" type="Lancer" sector="Thro" costAcc="1" id="CurveThrow" pcent="*" penal="*"><desc>Lancer courbe +15.</desc><ambiant>Oh oh ! C'est une balle courbe. La direction vient de changer brusquement. Quel effet !
Ce sera un lancer courbe.La trajectoire va être difficile à prévoir pour le batteur.
Lancer courbe ! Je vous l'avais dit, Igor !
Le Picoron est lancé... mais en fait de courbe, le Picoron a presque fait un angle droit. De quoi surprendre le plus agguerri des batteurs !
Le Picoron part sur le côté.. Ah, quelle faute ! Ah ?? Non... NON.... Elle oblique d'un coup et revient droit vers le batteur !
Le lanceur donne un effet incroyable au Picoron, qui entame une trajectoire courbe des plus élégantes.
Tout s'est joué sur le coup de poignet du lanceur, c'est une courbe du plus bel effet, je n'en reviens pas.
C'est une magnifique parabole... Voire une hyperbole... Rhoo ce lancer est superbe !</ambiant></competence>
<competence dbid="PO" done="x" name="Lancer Fort" type="Lancer" sector="Thro" costPow="1" id="PowerThrow" pcent="*" penal="*"><desc>Lancer fort +15.</desc><ambiant>Mais quelle patate ! Ce lancé est un vrai boulet de canon !
Oulah. Ce lanceur a une force incroyable, il vaut mieux ne pas se trouver sur la trajectoire du picoron.
Mazette ! C'est une balle très puissante qui se dirige vers le batteur. Il va avoir du mal à réceptionner.
Waouh, Ce lancer va faire très mal, j'espère que le réceptionneur tient bon la batte !
Quel force ! Quand ce Picoron atteindra le batteur, ça risque d'être un vrai massacre.</ambiant></competence>
<competence dbid="SE" done="x" name="Lancer Rapide" type="Lancer" sector="Thro" costAgi="1" id="SpeedThrow" pcent="*" penal="*"><desc>Lancer rapide +15.</desc><ambiant>Fiouuuu ! Ce picoron est une vraie fusée. Le batteur aura-t-il le temps de réagir ?
Quel lancer ! Je n'ai même pas eu le temps de voir partir le picoron.
J'ai entendu un 'Bang'. Comme si ce picoron venait de traverser le mur du son !
Un nouveau record de vitesse vient d'être franchi. Ce Picoron va rentrer dans l'Histoire !
Ce Picoron fend l'air. Quelle vitesse, c'est incroyable ! Le batteur devrait se faire du souci.
Expulsé à la vitesse de la lumière, pour le moins. Ce Picoron vient de passer en hyperespace !
Igor, vous l'avez vu ? Vous l'avez vu ?? Le Picoron, oui... Dieu du Ciel, quelle vitesse incroyable !</ambiant></competence>
<competence dbid="BT" done="x" name="Batteur" type="Swing" sector="Bat" costAcc="1" id="Batter" pcent="*" penal="*"><desc>+15 en précision pour renvoyer la balle sur le terrain.</desc><ambiant>Le batteur crache dans ses mains et aggrippe sa batte, il m'a l'air très sûr de lui !</ambiant></competence>
<competence dbid="LY" done="x" name="Oeil de lynx" type="Swing" sector="Bat" costAcc="1" id="Lynx" pcent="*" penal="*"><desc>Le batteur a +50% pour repérer les lancers faute.</desc><ambiant>Ce batteur n'est pas né de la dernière pluie. ::name:: sait précisément quand il faut frapper ou laisser filer.
::name:: a un oeil de lynx ! Il verra que la balle est faute avant même qu'elle ne soit lancée.
Regardez Igor, comme ::name:: observe le lanceur... On dirait qu'il sait parfaitement ce qu'il lui prépare.</ambiant></competence>
<competence dbid="SR" done="x" name="Sang froid" type="Swing" sector="Bat" costAcc="1" id="SureSwing" pcent="*" penal="*"><desc>En cas de réception renvoie toujours sur le terrain, jamais sur les côtés.</desc><ambiant>Avec ::name::, le picoron est toujours renvoyé sur le terrain. C'est une valeur sûre !
::name:: assure toujours quand il s'agit de renvoyer le picoron. On peut lui faire confiance.
Jamais une faute dans le renvoi, ::name:: est un maître dans le maniement de la batte.</ambiant></competence>
<competence dbid="SG" done="x" name="Gros bras" type="Swing" sector="Bat" costPow="1" id="StrongArm" pcent="*" penal="*"><desc>+30% à la puissance de tous ses retours.</desc></competence>
<competence dbid="SM" done="x" name="Lancer special &quot;dans le bide&quot;" type="Lancer.spe" sector="Thro" costPow="1" id="StomachAim" pcent="15" penal="20"><desc>-10 pour rattraper, si la balle est ratée le batteur perd 50pts de souffle.</desc><ambiant>Oh ce lancer n'est pas très régulier il fonce droit vers le batteur !</ambiant></competence>
<competence dbid="RO" done="x" name="Lancer special &quot;rotatif&quot;" type="Lancer.spe" sector="Thro" costAcc="1" id="RotoThrow" pcent="15" penal="*"><desc>Si la balle est rattrapée -50% sur la puissance du retour.</desc><ambiant>Un magnifique lancer rotatif ! ::name:: est un expert en la matière !</ambiant></competence>
<competence dbid="WH" done="x" name="Lancer special &quot;vrille&quot;" type="Lancer.spe" sector="Thro" costPow="1" id="WhirlThrow" pcent="15" penal="*"><desc>Si la balle est rattrapée endommage la batte de son adversaire.
Les attaques suivantes de ce joueur sont ignorées.</desc><ambiant>Bang ! La batte de ::name2:: a reçu un vilain coup et est projetée hors du terrain. Voilà qui mettra fin aux prochaines tentatives du batteur ! Voyons s'il arrive au moins à marquer ce point !</ambiant></competence>
<competence dbid="BE" done="x" name="Swing special &quot;Cloche&quot;" type="Swing.spe" sector="Bat" costAcc="1" id="BellSwing" pcent="40" penal="*"><desc>En cas de réception le picoron est automatiquement envoyé dans la direction d'un attaquant.</desc><ambiant>La précision du renvoi est très bonne, droit vers son coéquipier.
Oooh ! Le batteur renvoie le picoron pile vers le maillet de son allié.</ambiant></competence>
<competence dbid="AB" done="x" name="Swing special &quot;Pêche&quot;" type="Swing.spe" sector="Bat" costAcc="1" id="AbsorbSwing" pcent="30" penal="*"><desc>+5 pour rattraper le picoron.</desc></competence>
<competence dbid="WS" done="x" name="Swing special &quot;Tournoyant&quot;" type="Swing.spe" sector="Bat" costEnd="1" id="WhirlSwing" pcent="30" penal="*"><desc>+50% en puissance de retour.
+5 pour rattraper le picoron.

-100% pour repérer les lancers faute.</desc></competence>
<competence dbid="PR" done="x" name="Vers l'infini et au-delà" type="Swing.spe" sector="Bat" costPow="1" id="PicoRun" pcent="15" penal="*"><desc>En cas de réception le picoron est automatiquement envoyé hors du stade.</desc><ambiant>Oula, ça sent le retour magistral ça ! Espérons que le tir soit bien cadré !
Quand ::name:: a ce regard-là, c'est que le Picoron risque de partir loin, très loin.
Je sens une sacrée détermination dans le regard du batteur. Ça va probablement faire très mal, Igor !
Puissance et détermination, si la direction est bonne ça devrait partir assez loin.</ambiant></competence>
<competence dbid="PF" done="x" name="Figus Picori" type="playfield" sector="*" costCha="1" id="PicoFreeze" pcent="25" penal="*"><desc>Cri strident qui fige le picoron pour 20 tics et bloque le joueur pour quelques secondes.</desc><ambiant>::name:: lance un cri à vous briser les tympans, le picoron est paralysé !
Aaah ! Mais quel était ce cri ? Ça venait de ::name::, semble-t-il ! Il m'a flingué les oreilles et immobilisé le picoron.
Quel cri ! ::name:: nous en a mis plein les oreilles, et le picoron s'est pétrifié. J'ai l'étrier détruit et l'enclume en vrac, mais ça valait le coup !</ambiant></competence>
<competence dbid="SH" done="x" name="Onde de choc" type="playfield" sector="*" costPow="1" id="Shockwave" pcent="10" penal="*"><desc>Frappe le sol si violemment que les joueurs alentours sont figés pour quelques secondes.
Si un defenseur possède le picoron il le lâche.</desc><ambiant>Ah ! ::name:: frappe le sol violemment et les joueurs alentours sont figés dans leur action !</ambiant></competence>
<competence dbid="FT" done="x" name="Jeu au pied" type="playfield" sector="D" costAcc="1" id="FootPlay" pcent="100" penal="*"><desc>Lorsque le picoron est proche du défenseur ainsi que d'un adversaire, 
Le défenseur le projette au pied dans une direction favorable.</desc><ambiant>::name:: donne un coup de pied dans le picoron pour l'éloigner de l'attaquant un peu trop proche !</ambiant></competence>
<competence dbid="-HA" done="x" name="Lancer de Maillet" type="playfield" sector="A" costAcc="1" costPow="1" id="HammerThrow" pcent="30" penal="20"><desc>Lorsque le picoron est libre dans la zone d'action :
Le joueur lance son maillet qui part sur la position du picoron, 30% de l'ecraser.
Si un defenseur est present près du picoron 50% de chance qu'il subisse un assaut classique.</desc><ambiant>::name:: lance son maillet en direction du picoron, il tente de l'éclater à distance !</ambiant></competence>
<competence dbid="-GR" done="x" name="Aimant" type="playfield" sector="*" costPow="1" id="GripShirt" pcent="100" penal="15"><desc>Attire un adversaire à lui si il est dans un rayon suffisant.</desc><ambiant>::name:: attire à lui ::name2:: !
::name:: est une vraie glue, et ::name2:: n'arrive pas à s'en dépêtrer.
::name:: s'accroche tant qu'il peut au bras de ::name2::. Que ce Maraveux est collant !</ambiant></competence>
<competence dbid="-HY" done="x" name="Hypnose" type="tentative.start" sector="Def" costCha="1" id="Hypnose" pcent="3" penal="*"><desc>Un des deux attaquants rejoint la défense pour cette tentative.</desc><ambiant>::name:: regarde son adversaire droit dans les yeux... Oh ! On dirait que ::name2:: retourne sa veste et qu'il s'apprête à jouer contre son camp.</ambiant></competence>
<competence dbid="RA" done="x" name="Gredin" type="tentative.start" sector="Def/Att" costCha="1" id="Rascal" pcent="10" penal="20"><desc>Met hors jeu un équipement d'un adversaire pour cette tentative.</desc><ambiant>Regardez ::name:: ! Il vient de chipper un équipement à ::name2:: et l'envoie hors de la zone de jeu ! ::name2:: va devoir attendre la fin de la tentative et jouer sans !
::name:: vient de piquer un équipement de ::name2::. Ce dernier n'a pas le temps de le récuperer tout de suite, et va devoir se débrouiller sans jusqu'au prochain lancé.</ambiant></competence>
<competence dbid="IS" done="x" name="Dépression contagieuse" type="tentative.start" sector="*" costCha="1" id="Insult" pcent="10" penal="5"><desc>Un joueur adverse prend -2 au moral.</desc><ambiant>::name:: raconte sa vie à ::name2::.. Ce dernier semble très déprimé...
::name:: n'est certes pas un joueur très gai, mais de là à contaminer l'adversaire... Regardez ::name2::, il s'éloigne en pleurant...
::name2:: avait pourtant l'air relativement joyeux ce matin. Il aura suffit que son regard croise celui de ::name::, et le voilà abattu comme jamais. Tenez, le voilà qui essaie d'avaler sa batte !</ambiant></competence>
<competence dbid="FR" done="x" name="Prout impromptu" type="tentative.start" sector="Def/Att" costCha="1" id="Fart" pcent="20" penal="*"><desc>Un joueur adverse est déconcentré pour 5 tics au départ de l'action.</desc><ambiant>::name:: lâche un gros pet qui indispose quelques peu ::name2::.
::name2:: semble être pris d'un malaise nasal ! Son visage est tordu par la souffrance... Encore un coup de ::name::, pour sûr !
::name:: se lâche un peu, au grand désespoir de ::name2::, qui ne semble pas dans son assiette. Il faut toujours prévoir la direction du vent, Igor ! Toujours !</ambiant></competence>
<competence dbid="SB" done="x" name="Saboteur" type="tentative.start" sector="Def/Att" costAgi="1" id="Saboter" pcent="7" penal="*"><desc>Endommage un équipement de l'adversaire.</desc><ambiant>Serait-ce un acide que ::name:: vient de répandre sur l'équipement de ::name2:: ? Quoi qu'il en soit, ça fume énormément !
Comment ::name:: s'y est-il pris pour détraquer l'équipement de ::name2:: ? C'est une vraie ruine, maintenant, et un sale coup pour ::name2::, qui devra se débrouiller sans.</ambiant></competence>
<competence dbid="TI" done="x" name="Caféine" type="tentative.start" sector="*" costEnd="1" id="Tireless" pcent="80" penal="*"><desc>Régénère très fréquemment 5 pts de souffle supplémentaire entre deux tentatives.</desc><ambiant>::name:: sort un thermos de sa chaussette, et se sert un petit café ! J'ai l'impression que la forme revient, Igor, ::name:: reprend du poil de la bête !
::name:: profite d'un moment de calme pour s'enfiler un petit café. Ah ! Son oeil est moins glauque, d'un coup !
Mais que fait ::name:: ? Je crois que ce café pouvait attendre la mi-temps, Igor ! Enfin zut, il y a un temps pour tout !
Saperlipopette, Igor ! ::name:: ferait mieux de se concentrer au lieu de s'envoyer un café !</ambiant></competence>
<competence dbid="ML" done="x" name="Sourire éclatant du vainqueur" type="tentative.end" sector="*" costCha="1" id="Smile" pcent="30" penal="*"><desc>En cas d'attaque/défense réussie :
L'équipe adverse subit un malus de -1 au moral pour la tentative suivante.</desc><ambiant>::name:: adresse un large sourire a ses adversaires, qui m'ont l'air un peu minés. Il semble très sûr de lui, et de son haleine !
C'est un sourire éclatant que ::name:: jette à la face de ses malheureux adversaires. Ces derniers me semblent bien abattus.
Mais quel sourire ! ::name:: a les dents qui brillent si intensément, que ses adversaires en sont terrassés. Rhaa ! Mes yeux, Igor ! Mes yeux me brûlent !!
Mais quel est donc le secret de ::name:: pour avoir le le sourire si éclatant ? Ses adversaires n'en reviennent pas !</ambiant></competence>
<competence dbid="CH" done="x" name="La voix du chef" type="tentative.end" sector="*" costCha="1" id="Chief" pcent="15" penal="*"><desc>Toute l'équipe gagne un bonus de +1 au moral pour la tentative suivante.</desc><ambiant>::name:: beugle des consignes à son équipe, et ça a l'air de fonctionner : ses coéquipiers m'ont l'air très remontés !
::name:: sait faire entendre sa voix. Ses coéquipiers bombent le torse, ils semblent plus motivés que jamais.
::name:: crie fort ! Très fort ! Ses coéquipiers ramassent leurs tympans et se serrent les coudes... ça va barder !
Sous les vociférations de ::name::, l'équipe s'avance et grogne, elle semble prête à en découdre.
L'équipe m'a l'air très unie autour de ::name::. On sent que ses coéquipiers lui font confiance.
::name:: sait s'y prendre avec ses coéquipiers. Chacune de ses consignes est suivie à la lettre, tout le monde est remonté à bloc !</ambiant></competence>
<competence dbid="RB" done="x" name="Détrousseur" type="fivetime" sector="*" costAgi="1" id="Robber" pcent="20" penal="*"><desc>Le joueur vole un équipement à un adversaire.</desc><ambiant>::name:: sort des vestiaires adverses, qu'à-t-il encore pû fabriquer ?
Oh oh ! ::name:: m'a l'air bien louche. Et il transporte quelque chose qui me semble bien être aux couleurs de l'équipe adverse...
Encore un équipement disparu, et ::name:: qui n'est jamais bien loin ! C'est louche, Igor, si vous voulez mon avis.
Un maraveux est en train de quitter les vestiaires de l'adversaire, un sac sous le bras. C'est ::name:: ! Je crois que ce joueur n'a pas volé sa mauvaise réputation, à défaut d'autre chose.</ambiant></competence>
<competence dbid="BW" done="x" name="Beau fixe" type="fivetime" sector="*" costCha="1" id="Bawdy" pcent="100" penal="*"><desc>+2 en moral à toute l'équipe.</desc><ambiant>Oh quelle jolie chanson paillarde ! ::name:: a un sacré coffre dites donc, son équipe reprend un peu de moral !
Une petite pause et ::name:: sort la guimbarde. Ah ah ! Quel boute en train ! L'équipe semble bien apprécier.
Ah ça ! ::name:: sait assurément mettre l'ambiance. Et ça chante, et ça danse dans les vestiaires, ils vont être en forme pour reprendre le match.</ambiant></competence>
<competence dbid="HG" done="x" name="Marchandage" type="off.team" sector="*" costCha="1" id="Haggle" pcent="*" penal="*"><desc>Obtient un rabais de 10% au marché. (non cumulable)</desc></competence>
<competence dbid="DO" done="x" name="Médecin" type="off.team" sector="*" costAcc="1" id="Doctor" pcent="*" penal="*"><desc>Diminue de 20% les coûts en PA des hospitalisations des membres de l'équipe. (non cumulable)</desc></competence>
<competence dbid="MA" done="x" name="Manager d'équipe" type="off.team" sector="*" costCha="1" costEnd="1" id="Manager" pcent="*" penal="*"><desc>+6 PA pour l'équipe par jour. (non cumulable)</desc></competence>
<competence dbid="RR" done="x" name="Chasseur de tête" type="off.team" sector="*" costCha="1" id="Recruiter" pcent="*" penal="*"><desc>+3 maraveux dans le marché par jour. (non cumulable)</desc></competence>
<competence dbid="TR" done="x" name="Entraîneur" type="off.team" sector="*" costAcc="1" costEnd="1" id="Trainer" pcent="*" penal="*"><desc>Economise 1PA pour 3PA dépensés en entraînement. (non cumulable)</desc></competence>
<competence dbid="VE" done="x" name="Vétéran" type="off.perso" sector="*" costEnd="1" id="Veteran" pcent="*" penal="*"><desc>+10 matches de carrière.</desc></competence>
<competence dbid="FH" done="x" name="Cicatrisation fulgurante" type="off.perso" sector="*" costEnd="1" id="Fastheal" pcent="*" penal="*"><desc>Diminue de 50% les coûts en PA de ses hospitalisations.</desc></competence>
<competence dbid="ZE" done="x" name="1er de la classe" type="off.perso" sector="*" costEnd="1" id="Zele" pcent="*" penal="*"><desc>Diminue de 50% les coûts de ses entraînements.</desc></competence>
<competence dbid="NP" done="x" name="Sieste" type="Perm" sector="*" costEnd="1" id="Nap" pcent="*" penal="*"><desc>Récupère tous ses points de souffle à la mi-temps.</desc><ambiant>::name:: pique une petite sieste pendant que l'entraîneur donne ses consignes, il récupère tout son souffle.
Un peu de repos n'a jamais fait de mal à personne. ::name:: semble en effet avoir bien récupéré, et revient sur le terrain en pleine forme.
On me rapporte que ::name:: a réussi à s'endormir sous la douche, et ça lui a plutôt bien réussi, il pète le feu !
::name:: a eu le temps de piquer un petit roupillon pendant la mi-temps. La fatigue dûe à la première partie du match semble s'être complètement évanouie.
Comme à son habitude, ::name:: revient des vestiaires avec les joues roses et l'oeil bien vif. Cette petite sieste était une très bonne idée.
Quel dodo ! ::name:: n'a eu besoin que de son doudou et d'un petit câlin, et il nous revient frais comme un gardon pour cette 2ème mi-temps !</ambiant></competence>
<competence dbid="-LU" done="x" name="Chanceux" type="tentative.start" sector="*" costCha="1" id="Lucky" pcent="10" penal="*"><desc>Selon sa position, réussit automatiquement une fois par match une action :

Lancé (strike), Batte (picorun), éclatage (instant death) ou réception (directe)</desc><ambiant>Un sacré coup de chance, Igor !
Ce maraveux a vraiment le cul bordé de nouilles !
Si ce n'est pas un gros coup de bol, Igor, je ne sais pas ce que c'est !
Quel veinard ! Mais quel veinard !!
Vous pouvez me croire, Igor, ce ::name:: a vraiment été très chanceux sur ce coup-là.
Ah ! Mais qu'importe le talent, Igor, lorsque l'on a la chance avec soi ! Et ce ::name:: n'en manque décidément pas.</ambiant></competence>
<competence dbid="-DA" done="x" name="Danse Sexy" type="playfield" sector="Def/Att" costCha="1" id="Dancer" pcent="5" penal="10"><desc>Le joueur s'immobilise pour 7 tics en dansant une danse sexy.
Chaque adversaire a 50% de chance de s'immobiliser pour 7 tours aussi.</desc><ambiant>Oh oh ! ::name:: entame une petite danse sur le terrain. Ce chaloupé de la hanche, Igor, c'est diablement sexy... Ses adversaires ne s'y trompent d'ailleurs pas et restent abasourdis !
On connaissait ses talents de Maraveux, mais voilà que ::name:: nous gratifie d'une petite danse dont lui seul à le secret ! C'est élégant et raffiné, l'équipe adverse semble conquise.
Mais que se passe-t-il ? ::name:: enfile un tutu et dévale le terrain sur les pointes. Comme cela est gracieux, Igor, et tout à fait approprié ! Ses adversaires sont médusés !
::name:: invite ses adversaires à l'accompagner dans une danse particulièrement sexy. Ce serait dommage de refuser, c'est tout à fait charmant !
::Name:: profite d'une pause pour subjuguer ses adversaires avec un petit pas de bourrée. Quel style ! Jamais Maraveux ne s'était trémoussé de cette manière.
Gargouillade, sissonne et rond de jambe,... ::Name:: enchaîne les mouvements avec grâce et volupté. L'équipe adverse n'en revient pas, et certains osent même un petit applaudissement, fort mérité, il faut bien en convenir.
::Name:: est un sacré bon danseur, Igor, et il vous le prouve ici-même, devant l'équipe adverse qui semble pour le coup un peu perplexe.</ambiant></competence>
<competence dbid="FE" done="x" name="Bras souples" type="Swing" sector="Bat" costAgi="1" id="FlexyArms" pcent="*" penal="*"><desc>Annule les malus liés à une balle faute.</desc></competence>
<competence dbid="PE" done="x" name="Lancé parfait" type="Lancer.spe" sector="Thro" costAcc="1" id="PerfectThrow" pcent="15" penal="*"><desc>Balle de haute difficulté, jamais faute.</desc><ambiant>::name:: lance le picoron parfaitement. Ce n'est pourtant pas un lancé facile, mais il semble n'avoir eu aucune difficulté.
::name:: nous montre aujourd'hui le meilleur de lui-même, avec ce lancé de qualité vraiment exceptionnelle.
::name:: nous envoie un terrible Shimoizouk, lancé légendaire composé de torsions diverses et d'étirements variés, qui donnent au picoron une trajectoire sinusoïdale, du grand Art !
Le picoron est lancé... on ne sait pas s'il vole ou s'il rase le sol, s'il accélère ou s'il s'immobilise... le batteur est complètement perdu, et ne sait plus où donner de la batte.</ambiant></competence>
<competence dbid="DE" done="x" name="Position défensive" type="Att.onHit" sector="*" costCha="1" id="Defensive" pcent="50" penal="*"><desc>La localisation d'un dégât est déterminée sur les zones armurées uniquement.</desc><ambiant>::name:: a su prévoir le coup et s'est mis dans la meilleure position pour amortir le choc.</ambiant></competence>
<competence dbid="EM" done="x" name="Swing spécial &quot;empaleur&quot;" type="Swing.spe" sector="Bat" costAcc="1" id="Empale" pcent="50" penal="*"><desc>-10 pour rattraper le picoron
Si le coup est réussi, le picoron est directement empalé sur la batte, +1 point pour l'attaque.</desc><ambiant>::name:: a littéralement empalé le Picoron sur sa batte. Ah ah ! Quel choc !
Ah ah ! On ne sait plus où commence la batte et où finit le Picoron. Ce dernier est littéralement incrusté dans le bois, c'est magnifique.
Ouuuch ! Quel retour de batte... Le Picoron ne s'y trompe pas et s'empale allègrement dessus. Va y avoir du nettoyage à faire.</ambiant></competence>
</list>
