<texts>

	<!-- BOUILLEURS -->

	<t id="maraveux_full_ver">1</t>
	<t id="maraveux_bouille_ver">1</t>
	<t id="maraveux_bouille_max">64,64,64,64,64,64,64,64,64,64</t>
	<t id="manager_bouille_ver">2</t>
	<t id="manager_bouille_max">10,20,14,10,82,10,10,10,1,1</t>

	<!-- LANGAGE -->

	<t id="date_day_fmt">%A %d %B</t>
	<t id="date_fmt">%A %d %B à %H:%M</t>
	<t id="shout_date_fmt">%d|%m&nbsp;&nbsp;%H:%M</t>
	<t id="locale1">fr_FR.UTF-8</t>
	<t id="locale2">FR</t>

	<!-- GENERAL -->

	<t id="err_unknown_action">Action Inconnue (::act::)</t>
	<t id="err_already_logged">Vous êtes déjà enregistré sur le site</t>
	<t id="err_must_login">Cette action nécessite que vous soyez enregistré sur le site</t>
	<t id="err_user_deleted">Cet utilisateur a été bloqué par un administrateur, merci de consulter le Règlement du site</t>
	<t id="err_upload">Une erreur s'est produite lors de l'envoi du fichier.</t>

	<!-- BANK -->

	<t id="bank_sync_done">Synchronisation des codes effectuée</t>
	<t id="bank_ecode_bad_chars">Le code '::code::' contient des caractères invalides. Merci de corriger et de valider à nouveau</t>
	<t id="bank_eservice">Le service est actuellement indisponible, merci de noter votre code '::code::' et de réessayer plus tard</t>
	<t id="bank_eprotocol">Une erreur de protocole s'est produite, merci de noter votre code '::code::' et de réessayer plus tard</t>
	<t id="bank_credit_done">Le code a été validé et votre compte a été crédité de ::money::</t>
	<t id="bank_etransaction">Le service de paiement par carte bancaire est actuellement indisponible, merci de réessayer ultérieurement</t>
	<t id="bank_cb_done">Votre achat s'est déroulé avec succès, ::money:: ont été crédités sur votre compte.</t>
	<t id="bank_countries">fr@France|be@Belgique|ca@Canada|ch@Suisse|lu@Luxembourg</t>

	<!-- USER/ACCOUNT -->

	<t id="err_account_pass">Le mot de passe saisi est invalide</t>
	<t id="err_account_email">L'adresse email que vous avez entrée n'est pas valide</t>
	<t id="err_account_badpass">Le nouveau mot de passe n'est pas valide. Il doit comporter entre 4 et 12 caractères.</t>
	<t id="err_account_confirm">La confirmation de l'action n'as pas été effectuée.</t>
	<t id="err_account_reset_today">Une seule ré-initialisation de votre compte est autorisée par jour, merci de réessayer dés demain.</t>
	<t id="account_reseted">Votre compte a été réinitialisé</t>
	<t id="email_changed">Votre email a été mis à jour</t>
	<t id="password_changed">Votre mot de passe a été changé</t>
	<t id="err_user_not_found">Aucun utilisateur n'a été trouvé</t>
	<t id="err_cant_send_email">L'utilisateur correspondant n'a pas rentré de mail ou a désactivé le rappel du mot de passe</t>
	<t id="password_sent">Votre mot de passe a été envoyé à l'adresse email ::email::</t>
	<t id="err_pass_sent_today">Le mot de passe a déjà été envoyé aujourd'hui. Si vous ne l'avez pas reçu, patientez ou vérifiez dans vos emails classés "spam".</t>
	<t id="subscribe_done">Votre inscription est maintenant terminée, vous pouvez aller sur le site en entrant vos identifiants.</t>
	<t id="mail_disabled">Cette adresse email a été désactivée</t>
	<t id="face_changed">Un petit tour chez le docteur Otto Von Apfen et vous voici un autre homme !</t>
	<t id="laius_changed">Les communiqués de presse sont envoyés, votre laïus a été officiellement modifié, au fait vous vous êtes relu avant de confirmer ? :P</t>
	<t id="wall_changed">Les tapissiers changent la tapisserie de votre bureau. Espérons qu'ils n'ont pas trop salopé le boulot !</t>
	<t id="laius_error">Le texte proposé ne convient pas.</t>
	<t id="title_changed">Vous changez votre titre de manager sur le forum et dans la messagerie privée.</t>

	<!-- FORUM -->

	<t id="marked_as_readed">Tous les messages du forum ont été marqué comme lus</t>
	<t id="err_forum_title_empty">Le titre ne doit pas être vide</t>
	<t id="err_content_too_short">Votre message est trop court</t>
	<t id="err_thread_locked">Ce sujet est fermé</t>
	<t id="forum_move_confirm">Le sujet a été déplacé</t>
	<t id="err_forum_flood">Votre message est apparenté à du flood et n'a donc pas été envoyé. Merci d'utiliser moins d'icônes et de lire les règles du Forum.</t>
	<t id="err_forum_ban">Votre utilisateur a été banni du forum par un modérateur, merci de bien vouloir consulter le règlement concertant les règles à suivre sur le forum</t>
	<t id="err_forum_cant_post_yet">Vous devez attendre ::days:: jours après votre inscription pour pouvoir écrire un message sur le Forum. En attendant, effectuez une recherche parmi les messages existant si vous avez une question.</t>
	<t id="err_forum_cant_post_today">Vous ne pouvez plus créer de nouveau sujet aujourd'hui, essayez à nouveau demain.</t>
	<t id="err_forum_cant_post_simultaneous">Vous ne pouvez pas envoyer plus de ::count:: messages d'affiler sur un même sujet.</t>

	<t id="Victories_label">Nombre de victoires</t>
	<t id="Victories_title0">Petit joueur</t>
	<t id="Victories_title1">Équipe montante</t>
	<t id="Victories_title2">Dieu du stade</t>

	<t id="Picorons_label">Picorons massacrés</t>
	<t id="Picorons_title0">Bourrin modéré</t>
	<t id="Picorons_title1">Brute épaisse</t>
	<t id="Picorons_title2">Exterminateur picard</t>

	<t id="Picostars_label">Picostars</t>
	<t id="Picostars_title0">Ras des pâquerettes</t>
	<t id="Picostars_title1">Loin des yeux</t>
	<t id="Picostars_title2">Vers l'infini et au-delà</t>

	<t id="Games_label">Parties jouées</t>
	<t id="Games_title0">Bleusaille</t>
	<t id="Games_title1">Stratège à mi-temps</t>
	<t id="Games_title2">Vénérable Vétéran Velu</t>

	<t id="Injures_label">Adversaires blessés</t>
	<t id="Injures_title0">Je préfère les câlins</t>
	<t id="Injures_title1">J'aime quand ça couine</t>
	<t id="Injures_title2">Mon royaume pour une rotule</t>

	<t id="Corruptions_label">Corruptions</t>
	<t id="Corruptions_title0">Sous le manteau</t>
	<t id="Corruptions_title1">Pot de vin et paluches</t>
	<t id="Corruptions_title2">Sans foi ni loi</t>

	<t id="Players_label">Maraveux recrutés</t>
	<t id="Players_title0">J'aime la chair fraîche</t>
	<t id="Players_title1">Tant qu'il y aura du stock</t>
	<t id="Players_title2">Une passion pour le turnover</t>

	<t id="BetaTester_label">Beta testeur</t>
	<t id="BetaTester_title0">M'en fous, j'étais là avant toi</t>

	<t id="SoloWinner_label">Victoires solo</t>
	<t id="SoloWinner_title0">Grosse Coucougnette</t>
	<t id="SoloWinner_title1">Double Golden Coucougnettes</t>
	<t id="SoloWinner_title2">Coucougnettor</t>

	<t id="Defies_label">Défis remportés</t>
	<t id="Defies_title0">L'important c'est de participer</t>
	<t id="Defies_title1">Passez-moi la batte</t>
	<t id="Defies_title2">Ça va gicler</t>

	<t id="Hooligans_label">Hooligans</t>
	<t id="Hooligans_title0">J'ai un fanclub</t>
	<t id="Hooligans_title1">Les hommes et les femmes m'adulent</t>
	<t id="Hooligans_title2">On connaît ton adresse</t>

	<!-- MESSAGES -->

	<t id="msg_all_archived">Tous les messages ont été archivés</t>
	<t id="msg_all_readed">Tous les messages ont été marqués comme lus</t>
	<t id="msg_err_invalid_user">Cet utilisateur n'existe pas</t>
	<t id="msg_sent">Votre message a bien été envoyé</t>
	<t id="msg_archived">Ce message a été placé dans les archives</t>
	<t id="msg_deleted">Ce message a été supprimé</t>
	<t id="msg_err_empty">Vous ne pouvez pas envoyer un message vide ou un message avec un titre vide</t>
	<t id="msg_contact_added">Cet utilisateur a été ajouté à vos contacts</t>
	<t id="msg_contact_banned">Cet utilisateur a été ajouté à votre liste noire</t>
	<t id="msg_contact_removed">Cet utilisateur a été supprimé de vos contacts</t>
	<t id="msg_you_are_banned">Cet utilisateur vous a ajouté a sa liste noire, vous ne pourrez plus lui envoyer de message</t>
	<t id="msg_is_spam">Votre message n'a pas été envoyé. L'envoi de plusieurs messages similaires dans un cours laps de temps n'est pas autorisé.</t>
	<t id="msg_admin_sender">(admin)</t>

	<!-- ADMIN -->

	<t id="admin_cleanup_done">Les fichiers ont été mis à jour</t>
	<t id="admins_list">warp:yota:skool:deepnight:bumdum:irvie:_hk_:mrhk:hiko:whitetigle:ayame:niouf:ani:aniii:phantom:dayan:yukit0:kiroukou:gyhyom</t>
	<t id="admin_user_not_found">Utilisateur Inconnu</t>

	<!-- USER -->
	<t id="default_user_laius">Ce manager n'a pas encore de laïus, quel dommage ! De nos jours c'est indispensable pour briller en société... Seuls les gueux se promènent sans laïus. Ma bonne maman me disait toujours "Pas de laïus, pas de tarte au picoron !". D'ailleurs le dicton "Un manager sans laïus est un manager à la petite vertu." résume bien la situation. Certains adeptes du levé de coude lui préfèrent toutefois "Un laïus qui roule paye tout seul sa mousse.". </t>

	<!-- DEFY -->
	<t id="err_select_multi_team">Vous devez sélectionner votre équipe Multi joueur avant d'effectuer cette action.</t>
	<t id="err_cannot_defy_bots">Vous ne pouvez défier une équipe de l'ordinateur.</t>
	<t id="err_cannot_defy_solo_teams">Vous ne pouvez défier les équipes SOLO.</t>
	<t id="err_cannot_defy_deleted_teams">Cette équipe a été supprimée par son créateur, vous ne pouvez plus la défier.</t>
	<t id="err_cannot_defy_yourself">Vos joueurs ne peuvent se dédoubler sur le terrain, vous ne pouvez donc vous défier vous-même.</t>
	<t id="err_only_oponent_can_accept_defy">Seul l'équipe défiée peut accepter de relevez le défi, vous pouvez en revanche choisir d'annuler le défi si vous le souhaitez.</t>
	<t id="defy_title">Un défi est lancé.</t>
	<t id="defy_content">
		<div class="official">
			<p><a href="/user/::creatorId::">::creatorName::</a> vous lance un défi et attend votre réponse.</p>
			<p>Vous pouvez si vous le désirez accepter ou refuser ce défi grâce aux deux boutons suivant :</p>
			<div>
				<a class="button" href="#" onclick="return js.App.acceptDefy(this, ::defyId::);" title="Accepter ce défi : Dépenser ::cost:: PA pour accepter ce défi.">Accepter le défi (::cost:: PA)</a>
				<a class="button" href="#" onclick="return js.App.cancelDefy(this, ::defyId::);" title="Annuler/Refuser le défi : Non merci !">Annuler le défi</a>
			</div>
			<p>Vous pouvez communiquer avec votre adversaire en répondant à ce message.</p>
			<p>Cordialement,</p>
			<p><em>L'équipe de La Bourinette</em></p>
			<p>PS: Si ce manager vous importune, il suffit de le <em>Bloquer</em> grâce au bouton "Ajouter à ma liste noire" pour ne plus recevoir ses défis ou ses messages.</p>
		</div>
	</t>
	<t id="defy_accepted">
		<div class="official">
			<p><a href="/user/::userId::">::userName::</a> accepte le défi.</p>
			<p>Le match débutera lorsque les deux équipes auront configuré leurs équipes dans la section <strong>Match</strong> et auront cliqué sur le bouton "Démarrer".</p>
		</div>
	</t>
	<t id="defy_canceled_pa_refunded">
		<div class="official">
			<p><a href="/user/::userId::">::userName::</a> annule le défi.</p>
			<p>L'initiateur du défi a récupéré ses points d'action.</p>
		</div>
	</t>
	<t id="defy_canceled_pa_not_refunded">
		<div class="official">
			<p><a href="/user/::userId::">::userName::</a> annule le défi.</p>
			<p>Un jour a passé depuis le lancement de ce défi, les Points d'Actions liés à la création du défi n'ont pas pû être récupérés par l'initiateur du Défi.</p>
			<p>Si ce dernier a utilisé des Points Assistants pour créer le défi, il les a récupèré.</p>
		</div>
	</t>

	<t id="defy_you_gave_your_ready_signal">
		Vous DONNEZ votre feu vert. Le défi démarrera dès que votre adversaire aura cliqué sur le bouton GO.
	</t>
	<t id="defy_you_took_back_ready_signal">
		Vous RETIREZ votre feu vert. Organisez votre équipe puis cliquez sur GO pour redonner votre feu vert au défi.
	</t>

	<!-- MONEY -->

	<t id="not_enough_actions">Vous n'avez pas assez de <strong>Points d'Action</strong> pour effectuer cette opération !</t>
	<t id="not_enough_money">Vous n'avez pas assez de <strong>Brouzoufs</strong> pour effectuer cette action !</t>

	<!-- SHOUT -->

	<t id="shout_empty">Vous devez d'abord écrire quelque chose !</t>
	<t id="shout_too_long">Message trop long !</t>

	<!-- MARKET -->

	<t id="extra_player_limited">Vous ne pouvez demander plus de Maraveux aujourd'hui.</t>
	<t id="action_reserved_to_multi">Action réservée au mode Multi-Joueur.</t>
	<t id="err_team_full">Impossible d'engager de nouveaux Maraveux, votre équipe est au complet. Vous allez devoir renvoyer un Maraveux avant...</t>
	<t id="err_player_not_found">Impossible de trouver ce joueur dans le marché, si le problème persiste, merci de contacter le support du site.</t>
	<t id="new_player_hired">Vous engagez <strong>un nouveau Maraveux</strong> pour ::price::. Vous pouvez utiliser ce Maraveux dans la section <a href="/player">Équipe</a>.</t>

	<t id="item_bought"><strong>Un(e) ::name::</strong> a été ajouté à votre inventaire.</t>
	<t id="items_bought"><strong>::qty:: x ::name::</strong> ont étés ajoutés à votre inventaire.</t>
	<t id="item_resell">Vous revendez <strong>un(e) ::name::</strong>. Vous récupérez ::price::.</t>

	<!-- TRAINING -->

	<t id="player_not_free">Ce Maraveux n'est pas disponible pour effectuer l'action demandée.</t>
	<t id="train_start">::name:: va maintenant s'entraîner pour obtenir la compétence ::comp::.</t>
	<t id="not_enough_remaining_days">::name:: ne peut subir cet entraînement intensif, il ne lui reste pas suffisamment de jours de carrière pour encaisser.</t>

	<t id="err_lazy_vice">Ce Maraveux est Feignant et ne peut donc s'entraîner dans plus de ::n:: caractéristiques différentes.</t>

	<t id="PowerHelp"><strong>Force (FOR)</strong> est utilisée pour : <ul class='cdesc'>
			<li>Les lancers forts</li>
			<li>La réception des lancers courbes</li>
			<li>La puissance des renvois en tant que batteur</li>
			<li>La puissance des baffes en combat</li>
			<li>Écraser le Picoron <em>(la force compte pour 4/7 dans cette valeur)</em></li>
		</ul>
	</t>
	<t id="AgilityHelp"><strong>Agilité (AGI)</strong> est utilisée pour : <ul class='cdesc'>
			<li>Les lancers rapides</li>
			<li>La réception des lancers forts</li>
			<li>L'initiative sur le terrain <em>(agit une fraction de seconde avant les autres)</em></li>
			<li>Esquiver les attaques</li>
			<li>La vitesse sur le terrain</li>
			<li>Attraper le Picoron <em>(l'agilité compte pour 3/6 dans cette valeur)</em></li>
		</ul>
	</t>
	<t id="AccuracyHelp"><strong>Précision (PRE)</strong> est utilisée pour : <ul class='cdesc'>
			<li>Passer le Picoron</li>
			<li>Bien viser lors des lancers</li>
			<li>Les lancers courbes</li>
			<li>Réceptionner les lancers rapides</li>
			<li>Renvoyer la balle sur le terrain sur une réception</li>
		</ul>
	</t>
	<t id="EnduranceHelp"><strong>Endurance (END)</strong> est utilisée pour : <ul class='cdesc'>
			<li>Pousser les adversaire sur le terrain</li>
			<li>Déterminer le souffle du Maraveux sur le terrain</li>
		</ul>
	</t>
	<t id="CharismaHelp"><strong>Charisme (CHA)</strong> est utilisé pour : <ul class='cdesc'>
			<li>Cacher une faute</li>
			<li>Écraser le Picoron <em>(le charisme compte pour 3/7 dans cette valeur)</em></li>
			<li>Attraper le Picoron <em>(le charisme compte pour 3/6 dans cette valeur)</em></li>
			<li>Attirer le Picoron lorsqu'il est libre <em>(ou du moins ne pas trop le faire fuir)</em></li>
		</ul>
	</t>

	<!-- HEALING -->
	<t id="healed">::name:: récupère de ses blessures, vous avez dépensé ::actions:: PA.</t>

	<!-- ITEMS -->
	<t id="player_does_not_want_organs">Ce Maraveux n'a pas envie de se trimballer avec des morceaux sur lui, c'est trop crado.</t>
	<t id="item_requires_competence">L'équipement <strong>::item::</strong> ne peut être utilisé par ce Maraveux car il ne possède pas la compétence <strong>::comp::</strong>.</t>
	<t id="item_repaired">Vous réparez totalement l'objet <strong>::item::</strong> pour ::price:: Brouzoufs et ::actions:: PA.</t>
	<t id="item_unit_repaired">Vous réparez partiellement l'objet <strong>::item::</strong> pour ::price:: Brouzoufs et ::actions:: PA.</t>
	<t id="item_cannot_be_repaired">Cet équipement ne peut être réparé.</t>
	<t id="item_not_found">Équipement non trouvé.</t>
	<t id="err_equip_item_destroyed">Impossible d'utiliser cet équipement : il est détruit.</t>

	<!-- SKILL -->
	<t id="skill_fault"><br/><em class="fault">(Risque de faute ::pcent::%)</em></t>

	<!-- PLAYER STATUS -->
	<t id="status_free">Disponible</t>
	<t id="status_hurt">Blessure légère</t>
	<t id="status_hurt_many">Blessures légères</t>
	<t id="status_injured">Blessure grave ::where::</t>
	<t id="cannot_play_injured">Blessé gravement.</t>
	<t id="end_of_career">Sa carrière est finie, ce Maraveux ne jouera plus jamais.</t>

	<t id="head">à la tête</t>
	<t id="arm0">au bras principal</t>
	<t id="arm1">au bras secondaire</t>
	<t id="chest">à la poitrine</t>
	<t id="legs">à la jambe</t>

	<t id="nothing">Rien du tout</t>

	<t id="player_transformed_into_patees">Vous transformez <strong>::name::</strong> en <em>::qty::</em> petites pâtées vitaminées.</t>
	<t id="player_transformed_into_organs">Vous dépecez <strong>::name::</strong> et récupérez <em>::organs::</em>.</t>
	<t id="player_transformed_into_money">Vous remettez <strong>::name::</strong> sur le marché et la fédération de La Bourinette vous donne ::price::.</t>

	<t id="vice_used">Vous exploitez le vice de <strong>::name::</strong> pour ::pa:: actions et ::price:: Brouzoufs. Les chances qu'un évènement fâcheux arrive à ce joueur avant votre prochain match augmentent dramatiquement...</t>

	<t id="err_defy_locked">Vous avez donné votre feu vert pour ce Défi, vous ne pouvez plus modifier la configuration de votre équipe. Cliquer sur GO de nouveau pour récupérer votre feu vert.</t>
	<t id="err_game_locked">La partie est en cours de résolution.</t>
	<t id="err_not_a_solo_game">Votre configuration est enregistrée et sera utilisée pour ce match&nbsp;! Le match démarrera à ::startDate::</t>
	<t id="err_game_already_done">Ce match est déjà terminé !</t>
	<t id="err_wait_for_tomorrow">
		<p>Vous pouvez lancer 2 matches SOLO par jour, vous devez attendre demain pour lancer ce match !</p>
		<p>Il est aussi possible d'utiliser les Assistants pour lancer des matches SOLO sans attendre le lendemain, <a href="/help#ass">Consulter l'aide pour plus d'information</a>.</p>
		<p>En attendant, n'oubliez pas de tester le mode de jeu Multi-joueurs qui vous permet d'accéder à tout un tas de fonctionnalités maravesques !</p>
	</t>
	<t id="err_referee_refuse_enveloppe">L'arbitre refuse l'enveloppe, de toute évidence ce n'est pas suffisant pour lui !</t>
	<t id="new_corruption_bonus">Votre nouveau bonus de corruption pour ce match est de ::corruption::%</t>
	<t id="err_unknown_user">Utilisateur inconnu.</t>
	<t id="err_unknown_player">Joueur inconnu.</t>
	<t id="err_player_cannot_join_game">Ce joueur ne peut pas rejoindre le match dans cet état.</t>
	<t id="err_game_full">Vous ne pouvez ajouter plus de joueurs dans votre sélection !</t>
	<t id="err_player_already_selected">Ce joueur est déjà dans la sélection.</t>
	<t id="err_player_not_selected">Ce joueur ne fait pas partie de la sélection.</t>
	<t id="config_updated">Configuration enregistrée.</t>
	<t id="err_multiplayer_mode_action">Action réservée au mode multi-joueur.</t>
	<t id="err_auto_fight">Affrontement contre vous-même non autorisé.</t>
	<t id="err_malformed_date">Date malformée.</t>
	<t id="game_created">Match créé.</t>
	<t id="err_not_game_member">Vous ne jouez pas dans cette partie.</t>

	<t id="err_many_pas">
		<p>Ils semblerait que vous ayez encore beaucoup de Points d'action (PA) disponible ! </p>
		<p>Afin d'assurer un match de qualité à nos spectateurs nous vous conseillons d'aller faire un tour dans la section Équipe et d'entraîner un peu vos joueurs avant de lancer le match.</p>
		<p>Vous pouvez aussi rendre visite aux Maraveux de votre adversaire et voir s'ils n'ont pas quelques points faibles que vous pourriez activer grâce à vos PA et vos Brouzoufs...</p>
	</t>
	<t id="err_many_pas_ask_for_autotrain">
		<h3>Confirmation</h3>
		<p>Vos ::pa:: points d'action vont être utilisés pour entraîner vos joueurs. Vous pouvez, si vous le préférez, entraîner vous-même vos Maraveux, avec plus de précision, depuis leurs fiches.</p>
		<p><strong>ASTUCE : </strong> corrompre les joueurs de l'équipe adverse permet parfois de remporter un match.</p>
		<div class="stack">
		<a class="button"
		   href="/game/::game::/start?sec=::sec::;autotrain=1">Confirmer <em>entraînement automatique</em></a>
		<a html-id="overrideCloseNotification"
		   class="button" href="#" onclick="return closeNotification();">Annuler <em>je veux vérifier un truc...</em></a>
		</div>
	</t>
	<t id="err_ask_to_use_assistants">
		<h3>Confirmation</h3>
		<p>La Bourinette vous propose d'utiliser un Assistant pour lancer ce match SOLO.</p>
		<div class="stack">
			<a class="button"
			   href="/game/::game::/start?sec=::sec::;autotrain=1;useAssistant=1">Confirmer <em>lancer le match (1 ASS)</em></a>
			<a html-id="overrideCloseNotification"
			   class="button" href="#" onclick="return closeNotification();">Annuler <em>attendre demain</em></a>
		</div>
	</t>

	<t id="LabelDef">Défenseur</t>
	<t id="DefPass">Passes</t>
	<t id="DefSave">Sauve</t>
	<t id="DefPush">Poussade</t>
	<t id="DefAttack">Marave</t>
	<t id="LabelAtt">Attaquant</t>
	<t id="AttPaf">Splatch</t>
	<t id="AttPush">Poussade</t>
	<t id="AttAttack">Marave</t>
	<t id="LabelThr">Lanceur</t>
	<t id="ThrPrecision">Précision</t>
	<t id="ThrStrike">Strikes</t>
	<t id="LabelBat">Batteur</t>
	<t id="BatTouch">Touchés</t>
	<t id="BatField">Renvois</t>
	<t id="BatStar">Picostars</t>
	<t id="LabelGen">Générique</t>
	<t id="GenFault">Cacher faute</t>

	<t id="shout_ban">Vous avez été banni par un modérateur et nous pouvez donc utiliser la Boite à cri tant que vous n'aurez pas été blanchi.</t>
	<t id="cannot_shout">Pour une raison qui défie l'entendement vos adversaires ont décidé de vous ignorer, vous ne pouvez plus utiliser la Boite à cri de cette ligue.</t>
	<t id="shout_team_not_found">Cette équipe ne fait plus partie de votre ligue.</t>

	<!-- TEXTES SCENARIO SOLO -->

	<t id="solo_0" comment="AVANT LE 1er MATCH">
Chers Auditeurs, c'est aujourd'hui que débute le Championnat de Bourinette, et c'est avec une joie non dissimulée, un enthousiasme communicatif, et une immense fierté que je vous annonce que moi, Boris, serai encore une fois le commentateur officiel de cet évènement.
Nos équipes de Maraveux vont âprement s'affronter pendant quatorze jours sur toutes les tours de notre belle Nation, et je vous le promets, il y aura du sang, il y aura des larmes, et il y a aura du Shmoutz !
Les équipes débutantes - voire mauvaises, n'ayons pas peur des mots - regroupées en pool de huit, vont devoir se départager en ligue 0 pendant 7 jours, à raison d'un match par jour. A l'issue de ces éliminatoires, seules les trois meilleures passeront en ligue 1 pour affronter les équipes d'élite, et pourront espérer devenir l'ultime équipe de Bourinette de la Saison !
Souhaitons donc que les supporters se présentent en masse aux guichets, que le Shmoutz coule à flots, que nos joueurs se surpassent, que les Picorons trépassent en masse, et que le meilleur gagne !
</t>

	<t id="solo_1" comment="AVANT LE 2è MATCH">
Vous avez été nombreux à vous presser contre les grilles d'accès pour pouvoir assister au premier match de la Saison. Les spectateurs ont globalement été peu piétinés à l'ouverture du tourniquet, dont certains sans gravité, ce qui n'a donc heureusement pas entamé la bonne humeur générale. Le Grand Comité Organisationnel est ravi, et envisage d'augmenter le prix des billets de 10%, ou de mettre en place une légère taxe au passage du tourniquet.
Dans le stade, l'ambiance était électrique et les supporters des deux équipes particulièrement déchaînés. Repus de Shmoutz, et d'une jovialité extrême, ils ont sauté sans discontinuer pendant toute la durée du match, faisant s'écrouler à la mi-temps une petite tribune de rien du tout, là, dans le fond, à côté de la buvette. Plus de peur que de mal, le stock de Shmoutz a miraculeusement été épargné.
Une petite alerte sismique a tout de même été émise à la fin du match, par les ingénieurs du Comité Central pour la Gestion de l'Équilibre Précaire de la Tour (CCGEPT). Il est désormais officiellement conseillé de ne plus sauter pendant les match à venir, ou alors avec modération, pourquoi pas sur un seul pied plutôt que deux.
</t>

	<t id="solo_2" comment="AVANT LE 3è MATCH">
Le match d'hier n'était apparemment qu'une mise en bouche pour les spectateurs présents sur les lieux, qui ont sauté avec deux fois plus d'ardeur que la veille, et sur leurs deux pieds s'il vous plaît.
L'ingénieur en chef du CCGEPT a profité de la mi-temps pour venir lire un communiqué rappelant les consignes de sécurité, avant de se faire sortir à grands coups de canettes de Shmoutz par une foule particulièrement taquine et hilare.
On me rapporte que le perturbographe™ du CCGEPT a enregistré à l'issue du match un nouveau record de 18,8 points, et que l'ingénieur en chef souffre d'une commotion cérébrale, aggravée par une infiltration de Shmoutz dans les tissus cérébraux.
Des observateurs extérieurs ont aussi fait mention d'une fissure courant le long de la Tour. Il est possible que l'agitation récente liée au championnat soit à l'origine du phénomène, et je ne peux que renouveler les voeux du CCGEPT de ne plus sauter comme des branques dans les gradins, soyez raisonnables à la fin.
</t>

	<t id="solo_3" comment="AVANT LE 4è MATCH">
Les études liées à la fissure sont particulièrement inquiétantes. Un rapport publié aujourd'hui montre qu'elle a encore grandi de plusieurs mètres. Il semble que cela soit encore une fois dû à l'action des supporters survoltés, qui ont sauté avec encore plus d'entrain que d'habitude pour battre ce fameux score de 18,8 points. Record battu, puisque le perturbographe™ a enregistré un 20,2 avant de fondre en couinant.
C'est une bien mauvaise nouvelle, d'autant plus que nous arrivons à l'approche de l'hiver, et que les Picorons deviennent de plus en plus voraces, se préparant à faire des réserves pour survivre à cette saison difficile, et menaçant d'autant plus la stabilité de la Tour.
Il est recommandé de ne surtout pas paniquer. Les ingénieurs du CCGEPT se sont d'ailleurs montrés fort rassurants dans un bref communiqué, avant d'évacuer la Tour en vitesse : "Surtout restez calme, et gardez votre sang-froid, tout va bien. Je répète : tout va bien !"
En tout cas si vous avez du temps à perdre, n'hésitez pas rassembler vos objets de valeur et à préparer quelques bagages, qui sait de quoi demain sera fait ?
</t>

	<t id="solo_4" comment="AVANT LE 5è MATCH">
Après avoir senti souffler hier la brise de l'inquiétude, nous devons affronter aujourd'hui le vent du désespoir. C'est avec le coeur lourd, l'âme tourmentée et le teint blafard que je viens vous faire part d'une bien mauvaise nouvelle. Citoyens, sans tourner autour du pot, je n'irai pas par quatre chemins : le CCGEPT est catégorique, la Tour va s'effondrer.
Il faut dire que vous n'avez que très modérément respecté les consignes de sécurité : la panique qui a suivi l'annonce d'hier n'a pas été sans effet, entraînant une forte croissance de la fissure qui atteint aujourd'hui les premières habitations. Il est donc conseillé de ne surtout plus paniquer afin de ne pas accélérer le phénomène !
Les services concernés vont mettre en place un plan d'évacuation de la Tour. Merci de bien vouloir vous présenter au Pôle d'Évacuation d'Urgence muni de votre dernier avis d'imposition, un numéro vous sera ensuite délivré, indiquant votre position dans la file d'attente.
Fort heureusement, le championnat ne s'arrête pas pour autant, et nous vous attendons au stade pour oublier ces petits tracas et supporter nos équipes préférées.
</t>

	<t id="solo_5" comment="AVANT LE 6è MATCH">
Les premières évacuations ont eu lieu aujourd'hui. Quelques familles parmi les plus privilégiées ont eu l'occasion de tester le nouveau système de treuillage que le Comité de la Grande Evacuation a mis en place entre notre Tour et celle de la Capitale, siège du gouvernement de notre Bien Aimé Sublissime Ego 1er.
Certains mauvais esprits ont raillé trop ouvertement l'organisation du Comité, arguant du fait que l'évacuation des richesses des nantis était probablement moins prioritaire que le transport d'autres familles. Ces perturbateurs ont bien sûr été guidés vers le centre de détention le plus proche.
Il va de soi que ce n'est pas à chacun de déterminer les priorités ; le Comité connaît son affaire, et il saura prendre toutes les mesures nécessaires pour garantir la sécurité et le bonheur de tous.
Quoi qu'il en soit, deux familles sont aujourd'hui à l'abri, ainsi que leurs biens, et l'on ne peut que s'en réjouir. Elles ont d'ailleurs organisé un petit cocktail sitôt débarqué, pour féliciter les services du Comité et louer leur efficacité, mais surtout pour nous rassurer sur le fait que tout allait bien.
</t>

<t id="solo_6" comment="AVANT LE 7è MATCH" mmm="un peu long, risque de ne pas passer partout">
C'est aujourd'hui que va se décider le passage en ligue 1 pour nos équipes. Notre héroïque Sauveur Ego 1er est apparu brièvement à son balcon pour annoncer que les 8 équipes qui passeront ce cap bénéficieront d'un traitement de faveur et seront évacuées avec une priorité certes toute relative, mais plus de priorité qu'avant, dès la fin du Championnat. Voilà une excellente nouvelle qui devrait motiver tous nos courageux Maraveux !
Il est à noter que l'ambiance est assez maussade sur le stade depuis hier, malgré les efforts des joueurs pour produire un jeu de qualité. Notre partenaire Shmoutz Corp., entreprise florissante et soucieuse avant tout du bien-être de nos Concitoyens, octroie dès à présent une remise de 5% sur l'achat des canettes, et 10% sur le Shmoutz recyclé. Se présenter à la buvette du stade et dire au vendeur "c'est bon, c'est Shmoutz" pour pouvoir en bénéficier. Merci, Shmoutz Corp.
Pendant ce temps les évacuations continuent, et 7 familles sont maintenant en sécurité. Le caisson de transport a été réaménagé, afin qu'il soit plus conforme au standing des nouvelles familles évacuées. A ce titre, les broderies en or fin ont été remplacées par du fil d'argent. Les brodeuses ont été très efficaces et le service d'évacuation n'a seulement été interrompu que quelques heures.
</t>

<t id="solo_7" comment="AVANT LE 8è MATCH">
Le premier tour de compétition est maintenant terminé, et nous applaudissons à tout rompre et sans discontinuer les équipes qui passent aujourd'hui en ligue 1. Comme notre Sublimissime Splendeur l'avait annoncé il y a quelques jours, ces équipes peuvent d'ores-et-déjà sortir leur baluchon et se préparer d'ici une semaine à être évacuées, sitôt que ce Championnat de ligue 1 sera terminé.
Malheureusement pour celles étant rétrogradées ou stagnant au niveau des pâquerettes, il ne leur reste plus qu'à assumer la honte de leur pitoyable résultat, à ressasser leur échec et à s'enduire de reproches. Elles n'auront de toute manière jamais l'occasion de faire mieux, puisque selon nos calculs et au vu du rythme des évacuations, elles ne pourront quitter la Tour avant sa chute. Puisse le souvenir de ce cuisant échec s'éteindre avec elles !
Mais le spectacle doit continuer malgré tout. Que les Maraveux ne se reposent pas sur leurs lauriers, le championnat repart aujourd'hui de plus belle avec des matchs de plus en plus difficiles, et des adversaires de plus en plus redoutables.
</t>

<t id="solo_8" comment="AVANT LE 9è MATCH">
Ce matin, un pan de roche entier couvert d'habitations s'est détaché de la Tour pour aller s'écraser une centaine de mètres en contrebas. Les secousses sont hélas devenues bien régulières, et ce quartier dit "de la Vermine", de réputation fort douteuse il faut bien le dire, n'aura pas résisté bien longtemps. Son Éblouissante Splendeur Ego 1er s'en est modérément ému pendant le brunch, estimant tout de même que cela aurait pu être pire.
Le Comité pour l'Homologation du Treuil a dû intervenir et poser des scellés sur le système d'évacuation ce matin, prétextant du fait que le matériel n'était pas aux normes. On pense en fait que derrière tout ceci se cache surtout un conflit de pouvoirs, puisque le Comité d'Installation du Treuil aurait agi sans l'aval du Comité de Répartition du Matériel, lui-même dépendant directement du Super Comité d'Homologation et de Gestion des Normes.
Quoi qu'il en soit, un expert a aussitôt été mandaté pour ramasser des preuves sur les lieux, interroger les riverains, et prélever des échantillons d'urine sur les treuilleurs. Ces derniers resteront eux aussi scellés dans l'attente des résultats.
</t>

<t id="solo_9" comment="AVANT LE 10è MATCH">
Bonne nouvelle pour tous ceux qui attendent d'être évacués, les scellés posés sur le treuil sont tombés cet après-midi, après que le minutieux rapport d'enquête n'eût rien révèle de particulier. L'Expert a aussitôt été suspendu au-dessus du vide, de ses fonctions, puis lâché publiquement par sa hiérarchie et le Comité.
Plus tard, un treuilleur a été mis en détention pour dopage, suite aux mauvais résultats de ses examens d'urine. Il semblerait que ce méprisable ait abusé d'un breuvage énergisant illégal qu'il concoctait lui-même, composé d'huile de coude dérobée à la cantine, mélangée à de l'alcool de Shmoutz frelaté.
Cette affaire fait déjà grand bruit, et Shmoutz Corp., notre partenaire, a décidé de porter l'affaire en Haut Lieu, prétextant que tout cela nuisait gravement à l'image de qualité et de sérieux de sa boisson.
Son Iridienne Majestuosité Ego 1er s'est brièvement manifestée ce matin pour annoncer que Shmoutz Corp. aurait tout son soutien dans sa lutte contre le vil treuilleur, et a glissé que seules les trois premières équipes au classement du championnat pourraient finalement être évacuées et relogées. La pression monte pour ces Maraveux, mais tout n'est pas encore joué !
</t>

<t id="solo_10" comment="AVANT LE 11è MATCH">
Sa Lumineuse Clarté Ego 1er est apparu à son balcon à l'heure du brunch, un croissant à la main, pour annoncer que seule la première équipe au classement serait finalement évacuée. Puis il a éructé par deux fois avant de saluer la foule et de rentrer finir son assiette. Bien que cette nouvelle soit assez difficile à avaler, il faut tout de même comprendre qu'il ne peut y avoir de place pour tout le monde.
Au chapitre des mauvaises nouvelles, nous venons aussi d'apprendre que les treuilleurs embauchés par le Comité de la Grande Évacuation se sont mis en grève aujourd'hui, afin de protester contre une décision de ce Comité de ne plus fournir leur cantine en huile de coude. Élément indispensable à tout homme un tant soit peu consciencieux dans son travail et son alimentation, il semblerait que cet aliment trop rare se fasse désormais trop cher pour le Comité, dont le budget alloué au nourrissage des employés n'est d'une élasticité que très relative.
Nous demandons à nos Concitoyens attendant l'évacuation de faire preuve de patience, un Comité de Régulation du Conflit a été mis en place en urgence, et travaillera d'arrache-pieds dès demain midi afin qu'une solution soit rapidement trouvée.
</t>

<t id="solo_11" comment="AVANT LE 12è MATCH">
Le Comité Central pour la Gestion de l'Equilibre Précaire de la Tour estime que le poids est aujourd'hui devenu un véritable problème, et qu'il est reconnu comme étant l'élément le plus aggravant dans l'instabilité du rocher. Ainsi, le Comité a émis un communiqué ce matin même, encourageant les dépressifs, les oisifs et les pauvres, à faire oeuvre de courtoisie en se jetant eux-mêmes du haut de la Tour.
Le cas échéant, ils pourront être pris en charge par le Comité du Grand Envol, qui se chargera de faire respecter le bon sens commun en précipitant les évènements.
Il semble cependant que cette annonce ait été fort mal accueillie dans les bas quartiers, et on a brièvement entendu quelques voix s'élever contre cette décision, semble-t-il, avant qu'elles ne s'évanouissent définitivement dans la marée de Picorons en contrebas.
Une bonne nouvelle cependant, un accord a été trouvé avec le Comité de la Grande Évacuation suite au conflit d'hier, et l'huile de coude sera finalement remplacée par du Saindoux. Les treuilleurs satisfaits ont donc pu reprendre le travail à 19h juste avant de devoir s'arrêter pour passer la nuit.
</t>

<t id="solo_12" comment="AVANT LE 13è MATCH">
Les Maraveux ont de plus en plus de difficultés à jouer correctement sur le terrain. La Tour est désormais penchée de 10°, selon les dernières observations, et cela empire de jour en jour. Les Maraveux, souffrant de ne pouvoir lutter contre la gravité, doivent sans cesse compenser par une course et une posture adaptée.
Le Comité de Défense pour le Respect d'une Verticalité Absolue (CDRVA), a remis un rapport ce matin, étudiant la possibilité de couper un morceau de la jambe gauche de chacun des joueurs au niveau du tibia. Ainsi raccourci d'un côté, le Maraveux pourrait à nouveau courir sans peine et cela de manière extrêmement verticale, l'allure altière et le regard fier. Il suffirait chaque jour de couper un peu plus, en fonction du degré d'inclinaison que prendrait la Tour.
Les syndicats de défense des Maraveux se sont aussitôt indignés, pris le stock de Shmoutz en otage, et fait savoir qu'ils feraient tout sauter, si le rapport n'était pas enterré avec ses auteurs. Devant le sérieux et la gravité de la menace, le CDRVA a été dissout, et la trentaine de ses membres éjectés hors de la Tour. Nous l'avons échappé belle.
</t>

<t id="solo_13" comment="AVANT LE 14è MATCH">
Aujourd'hui nous célébrons la fête du Shmoutz ! Comme vous le savez tous, ce jour est férié, et il est malheureusement formellement interdit de secourir qui que ce soit aujourd'hui. Le treuillage évacuatoire est donc stoppé net jusqu'à demain matin. Le Comité de la Grande Évacuation a tout de même tenu a exprimer publiquement ses plus profonds regrets aux concitoyens encore présents dans la Tour, car il faut bien le dire, ces festivités tombent assez mal. Mais on ne choisit pas son calendrier, et il est des choses que l'on ne peut repousser.
A titre compensatoire, notre partenaire Shmoutz Corp. enverra des bénévoles au stade pour distribuer à la mi-temps casquettes, tee-shirts, et autres portes-clés estampillés. Même si les temps sont durs, nous comptons tous sur votre bonne humeur pour que liesse il y ait, et que le Shmoutz coule à flots ! Merci, Shmoutz Corp.
C'est aujourd'hui la dernière ligne droite pour nos courageuses équipes, qui s'affronteront pour l'ultime match de la Saison. Rappelons que seule la première au classement pourra être évacuée en priorité, dès que le treuil aura redémarré.
</t>

<t id="solo_14" comment="APRES LE 14E MATCH">
La Tour devrait s'écrouler d'ici quelques minutes, et c'est avec une vive émotion que je m'adresse à vous, Citoyens, avant que vous ne disparaissiez corps et biens avec les débris fumants de vos habitations dans la marée vorace de Picorons affamés.
Le championnat prend fin et nous félicitons avec vigueur l'équipe ayant remporté le Championnat. Comme prévu, elle a pu être évacuée à temps avant que le treuil ne se grippe à nouveau. Elle sera fêtée comme il se doit dès ce soir, soyez-en rassuré !
Mais ne ne vous oublions pas, et une minute de silence sera observée dès le début de la cérémonie, en mémoire de cette immense tragédie dont vous serez très prochainement les malheureux acteurs.
Je rends maintenant l'antenne et vous salue humblement.

Igor, vieux brigand, rendez-moi ce petit four..... Scrrriiii.

...
</t>


	<t id="unknown_date">[Date non fixée pour l'instant]</t>


	<t id="error_user_not_found">Ce Manager n'a pas été trouvé.</t>
</texts>
