<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<list>
<vice name="Hypocondriaque" skey="HY" when="AfterGame" id="HYPOCON" pcent="10,00%"><desc>S'imagine des blessures légères et doit se les faire soigner.</desc><event>::name:: semble bien touché. C'est étrange, il n'a pas reçu tant de coups que cela durant le match ?!
Mais qu'est-il arrivé à ::name:: ? Je n'ai pourtant vu personne le frapper, ni même le toucher, et le voilà qui se roule par terre, en râlant...
::name:: court vers l'entraîneur en pleurant, et réclame un petit câlin. Il n'y avait pourtant personne à proximité, comment a-t-il bien pu se blesser ?
Mais qu'est-ce qu'il a encore, ce ::name:: ? Une écharde ? Un point de côté ? Je connais des soigneurs qui vont encore s'arracher les cheveux.
::name:: est en train de se tordre de douleur sur la pelouse... Le soigneur à beau ausculter, il ne semble pourtant rien remarquer de particulier....</event></vice>
<vice name="Cleptomane" skey="CE" when="AfterGame" id="CLEPTO" pcent="10,00%"><desc>Pique des Brouzoufs à l'équipe.</desc><event>::name:: paraît très intéressé par la récompense du match, il a une réputation de cleptomane vous savez ?
Je serais le Manager, je mettrais rapidement les Brouzoufs au coffre. ::name:: va encore profiter d'un moment de distraction pour se servir.
Oh oh ! Planquez l'oseille ! ::name:: est dans le coin, et commence à lorgner sur l'enveloppe de Brouzoufs qui dépasse de la poche du Manager.
::name:: a une obsession pour les Brouzoufs. Vu son sourire, il a bien dû en trouver quelque part, et je préfère ne pas savoir où.
Surtout ne jamais laisser un Brouzouf à portée de ::name::. C'est compulsif, et il ne pourra pas s'empêcher de se le mettre dans sa poche.</event></vice>
<vice name="Star" skey="ST" when="AfterGame" id="STAR" pcent="10,00%"><desc>Jette parfois un équipement aléatoire à ses fans du public si le match est gagné. L'équipement est perdu.</desc><event>::name:: est fou de joie, il fonce vers le public et jette un équipement à ses fans en délire.
Dès qu'il gagne, ::name:: ne peut pas s'empêcher de faire des petits cadeaux aux supporters. Enfin, ça fera toujours un équipement de moins à réparer.
J'espère que cet équipement n'avait pas coûté cher. ::name:: vient de le lancer dans les tribunes, comme pour remercier le public de l'avoir soutenu.
Ah on peut dire que ::name est bien généreux lorsqu'il gagne un match. Ça fera un heureux dans les tribunes, et un équipement de moins pour le groupe.
::name:: fait toujours des petits cadeaux à ses admiratrices en fin de match, enfin, pour peu qu'il les gagne. Il rentrera un peu plus léger aux vestiaires, au grand dam du manager.</event></vice>
<vice name="Mauvais joueur" skey="SR" when="AfterGame" id="SORE_LOSER" pcent="20,00%"><desc>Insulte régulièrement les supporters en fin de rencontre si le match est perdu. L'équipe perd des supporters et donc des brouzoufs.</desc><event>::name:: fonce vers le public qui ne l'a pas très bien soutenu. Ohlala, il les insulte copieusement. Ça vaudra une belle amende à l'équipe qui gagnera moins de Brouzoufs aujourd'hui !
Je crois bien que l'équipe va devoir s'assoir sur le bonus de prime. Si seulement ::name:: n'avait pas laissé éclater sa colère sur les supporters.... D'autant plus qu'ils n'y sont pour rien.
Mais qu'est-ce qu'il lui prend à ::name:: ?! Insulter les supporter ne changera rien au résultat du match. Mais c'est la prime, par contre, qui risque d'en pâtir..
::name:: a la langue bien pendue, et croit utile de monter dans les gradins pour dire aux supporters sa façon de penser. Il ne lui restera plus qu'à expliquer à ses coéquipiers pourquoi la prime a été sucrée.
Ce n'est pas très malin d'aller engueuler les supporters. ::name:: n'a rien à y gagner, et des Brouzoufs de prime à perdre. Mais ce Maraveux est buté et ne veut rien comprendre.
Adieu la prime ! ::name:: ferait bien de réfléchir un peu avant de laisser éclater sa colère contre les supporter !</event></vice>
<vice name="Acheteur compulsif" skey="CM" when="AfterGame" id="COMPUL_SHOP" act="Act(2,30,40)" pcent="10,00%"><desc>Achète de temps en temps de petits équipements sur le marché avec les Brouzoufs de l'équipe.</desc><event>::name:: a les yeux qui brillent et part avec la récompense du match faire du shopping... J'en connais qui ne vont pas apprécier.
::name:: a toujours aimé récompenser ses coéquipiers. Dès qu'il a accès à la prime, il fonce acheter des petites douceurs pour les uns et les autres.
Oooh ! ::name:: revient avec des petits cadeaux pour tout le monde, comme c'est meugnon. Bah, qu'importe la prime, hein, du moment que ça fait plaisir aux joueurs.
Je ne sais pas si acheter toutes ces babioles était indispensable, d'autant plus que ce ne sont pas ses Brouzoufs. Mais ::name:: a toujours envie de faire plaisir...
Je crois que ::name:: aurait mieux fait d'en discuter avec l'entraîneur, avant d'acheter tout ça avec les Brouzoufs de l'équipe...</event><actText>100B le Pousty, ça sent tellement la bonne affaire que votre adversaire n’y résistera pas.</actText></vice>
<vice name="Tête en l'air" skey="SC" when="BeforeGame" id="SCATTERBRAIN" act="Act(1,10,10)" pcent="10,00%"><desc>Oublie parfois un équipement au vestiaire.</desc><event>::name:: rentre sur le terrain alors que son entraîneur lui crie quelque chose ! Trop tard il est sur le terrain ! Oui ? Ah on m'informe qu'il aurait oublié un équipement aux vestiaires
::name:: est vraiment tête en l'air, le voilà qui revient sur le terrain avec un équipement en moins. Il faudra maintenant qu'il se débrouille sans jusqu'à la fin du match.
Si ça continue, ::name:: va finir le match à poil ! Le voilà qui revient encore des vestiaires avec une tenue en vrac, et plus question d'aller la compléter maintenant.
Si seulement ::name:: avait un peu plus la tête à ce qu'il faisait ! La moitié de sa tenue est restée aux vestiaires, quel dommage !
::name:: a encore oublié de remettre des éléments de combinaison, et il ne s'en est pas encore rendu compte. L'entraîneur s'arrache quelque mèches de cheveux.</event><actText>Ne pas s’encombrer la tête avec ces histoires d’équipements...</actText></vice>
<vice name="Élitiste" skey="EL" when="BeforeGame" id="ELITIST" act="Act(2,50,15)" pcent="20,00%"><desc>Pourrit le moral de ses coéquipiers s'ils sont plus faibles que lui.</desc><event>Regardez-moi ça, ::name:: est fier de lui et quelques-un de ses coéquipiers semblent très déprimés. Il les a encore descendu dans les vestiaires, quel Snob !
::name:: en a bien profité pour pourrir le moral de ses petits camarades, à croire qu'il n'y a que lui qui court sur le terrain...
Qu'a bien pu raconter ::name:: à ses coéquipiers ? Ils ont tous la tête basse, à croire que quelqu'un vient de mourir dans les vestiaires.</event><actText>Un gonflage de chevilles efficace et particulièrement approprié.</actText></vice>
<vice name="Alcoolique" skey="AC" when="BeforeGame" id="ALCOOLIC" act="Act(2,30,35)" pcent="5,00%"><desc>Débarque parfois sur le terrain avec la gueule de bois et joue à moitié de ses capacités.</desc><event>Je m'en doutais ! Jetez un oeil à ::name::, il est complètement saoul ! Rond comme une bûche ! Ah, ça va être joli sur le terrain !
::name:: titube un peu... beaucoup même. Rhololo ! Mais ma parole, ce Maraveux a bu !
M'est avis que ::name:: a encore un peu trop fait la fête hier soir. Regardez-le s'endormir sur sa batte dès qu'il y a la moindre pause...
::name:: aurait tout de même pu poser sa pinte de Shmoutz avant de rentrer sur le terrain ! Ça ne fait pas très sérieux, Igor, si vous voulez mon avis.
Mmmmh... l'oeil glauque, le sourcil bas, une haleine à décoller les carrés de pelouse,... Tout laisse à penser, Igor, que ::name:: n'est pas dans son état normal.</event><actText>La bulle est fraîche. Votre adversaire se laissera bien tenter...</actText></vice>
<vice name="Parano" skey="PA" when="InGame" id="PARANO" act="Act(2,50,15)" pcent="10,00%"><desc>Frappe parfois un de ses coéquipiers proche sur le terrain.</desc><event>Nom de nom ! Regardez ::name::, il vient de lancer un regard terrible à ses coéquipiers ! Réveille-toi, ::name::, ce ne sont pas tes adversaires !
Il semble que ::name:: soit assez remonté contre les joueurs de sa propre équipe. Qu'à-t-il bien pu se passer ?! Il les lorgne en coin et affûte sa batte, c'est mauvais signe.
Oh oh ! Je n'aimerais pas être à la place des équipiers de ::name::. Quand il a ce regard noir, et de la bave aux coins des lèvres, c'est que ça risque bien de chauffer pour eux.
::name:: a toujours eu du mal à savoir qui étaient ses alliés. Un rien l'agace, et il a la batte sensible. À partir de là, il suffit que n'importe qui le regarde de travers pour que ça parte en vrille.
Amis ou ennemis, ::name:: ne fait plus vraiment la différence. De toute manière quelqu'un va devoir payer. Pourquoi ? Lui seul le sait...</event><actText>Un truc énorme ! De quoi déstabiliser même le plus équilibré des paranoïaques aigus.</actText></vice>
<vice name="Rancunier" skey="SP" when="Code" id="SPITEFUL" pcent="50,00%"><desc>Si frappé, poursuit son agresseur pendant un petit moment.</desc><event>::name:: n'a vraiment pas apprécié ce coup, il se désintéresse du jeu et poursuit son adversaire pour lui en coller une ! Mais que fait l'arbitre ?
Ah ! Il faut être bien sûr de son coup avant de frapper ::name::. S'il ne reste pas scotché à la pelouse, il sera capable de vous poursuivre jusqu'à la fin du match, et bien au-delà !
Il serait utile que ::name:: se re-concentre un peu sur le match. D'accord, d'accord, il s'est pris un vilain coup de maillet, mais il y a d'autres priorités que celle de poursuivre l'agresseur, enfin.
Je ne suis pas sûr que ::name:: soit vraiment en train de poursuivre le Picoron. Il semble plutôt remonté contre le joueur qui lui a filé ce méchant coup de maillet...
::name:: rattrape le Picoron... et il le dépasse, c'est incroyable ! Je ne suis même pas sûr qu'il ait remarqué que la bestiole était à sa portée. Non, là il poursuit un adversaire, et ça risque bien de chauffer.</event></vice>
<vice name="Rebelle" skey="RE" when="TeamFault" id="REBEL" act="Act(1,30,10)" pcent="10,00%"><desc>Conteste les décisions de l'arbitre qui peut du coup décider de « calmer » le Maraveux à l'ancienne.</desc><event>::name:: conteste la décision de l'arbitre. Ce dernier lui assène un violent coup de crosse.
::name:: n'est pas vraiment d'accord avec l'arbitre et compte bien le lui faire savoir. L'arbitre a cependant décidé de ne pas se laisser faire....
L'arbitre excédé est en train de tabasser ::name::.Ce Maraveux devrait passer plus de temps à jouer, plutôt qu'à contester toutes les décisions de l'arbitre.
::name:: ramasse une molaire en grognant, après avoir critiqué une fois de trop la compétence de l'arbitre. 
::name:: ne devrait pas insister comme ça auprès de l'arbitre, ce dernier est assez susceptible, et ça risque de chauf.... PAF ! Ça y est, il vient de se prendre une bonne mandale, assez méritée.</event><actText>L'arbitre serait compromis. De quoi remettre en cause sa légitimité.</actText></vice>
<vice name="Mains moites" skey="CA" when="InGame" id="CLAMMY" act="Act(1,30,10)" pcent="10,00%"><desc>Échappe son maillet de temps à autres (et perd du temps pour aller le ramasser).</desc><event>Pas de chance, le maillet a échappé des mains de ::name::, il va 
vite devoir le récupérer, il risque d'en avoir besoin !
::name:: a encore laissé glisser son maillet, et le prend en chasse. Ce Maraveux a dû s'enduire les mains de beurre avant de rentrer sur le terrain...
::name:: a surtout besoin de colle forte, en ce moment. Le maillet ne veut pas rester en main, et il passe plus de temps à lui courir après plutôt qu'à jouer.
Je n'ai jamais vu des phalanges aussi humides, ou des doigts transpirer autant... Ça goutte au sol sans discontinuer, une vraie averse. Alors forcément, ::name:: a un peu de mal à bien tenir son maillet...
Il m'est arrivé une fois ou deux de serrer la main de ::name::, et j'en ai encore la main qui colle. Ça ne m'étonne pas que son maillet lui échappe sans arrêt.</event><actText>Barbara sait se rendre disponible... Arranger un petit rencart avant le match.</actText></vice>
<vice name="Lâche" skey="CW" when="Code" id="COWARD" act="Act(1,30,10)" pcent="30,00%"><desc>Lorsqu'il est frappé le joueur s'enfuit à l'opposé de son adversaire.</desc><event>::name:: décide de sortir de la mêlée et s'échappe lâchement dans la direction opposée.
::name:: n'a pas supporté la dernière mandale et s'enfuit ventre à terre. Il va manquer à ses coéquipiers, pour sûr !
Rien ne semble pouvoir faire revenir ::name::. Il a la peau sensible, et ne supporte pas les coups au visage. Il ne fallait pas le frapper si dur, maintenant il boude.
::name:: est très sensible, et déteste qu'on le prenne pour cible. Il préfère se tenir à l'écart de la mêlée et reviendra probablement sur le terrain dès que tout le monde se sera calmé.
Toute cette violence gratuite répugne ::name::, surtout quand il en est la cible ! Il a décidé d'exprimer son mécontentement en se mettant à l'écart, les bras croisés, et d'attendre que ça passe.</event><actText>Une poupée inquiétante à épingler... L’idéal pour effrayer le plus dur des durs à cuire.</actText></vice>
<vice name="Absences" skey="AW" when="InGame" id="AWAY" act="Act(2,50,15)" pcent="10,00%"><desc>Oublie parfois pendant plusieurs minutes qu'il est sur le terrain.</desc><event>Mais que fait ::name:: ? Regardez-le, il reste immobile sur le terrain, les yeux dans le vague ! Non mais je rêve ?!
::name:: a apparemment décidé d'arrêter de jouer. Il serait urgent qu'il reprenne son maillet et ses esprits, ses coéquipiers ont bien besoin de lui.
Pourquoi ::name:: ne bouge plus ?! Il n'a donc pas vu que le match continuait sans lui ?
::name:: erre sur le terrain, l'air hagard, et un grand sourire aux lèvres... On dirait qu'il ne sait plus où il se trouve.
Ah tiens, ::name:: fait une pause. Il s'assoit par terre et prépare un petit bouquet de fleurs... un cadeau pour l'entraîneur, probablement. Pas sûr cependant qu'il l'apprécie à sa juste valeur...</event><actText>De quoi occuper le minuscule cerveau de votre adversaire une petite journée.</actText></vice>
<vice name="Hallucinations" skey="-HA" when="InGame" id="HALLUCINATE" act="Act(3,100,15)" pcent="5,00%"><desc>Prend les joueurs et l'arbitre pour des picorons, et tente de les écraser.</desc><event>Que... mais... ::name:: est complètement à l'ouest, je n'ai jamais vu ça ! Il tape dans tous les sens, peu importe qui se trouve sous le maillet...
::name:: a définitivement pété un boulon. Il tournoie sur le terrain avec son maillet, et frappe à tout va !
Sur quoi ::name:: tape-t-il ? J'ai l'impression qu'il ne fait plus trop la différence entre un arbitre et un Picoron... Oulala ! Certains risquent de mal le prendre, je le crains.
Ce ::name:: a décidément de gros, gros problèmes. Il pourchasse tout ce qui passe à portée et cogne à tout va, en poussant des petits rires nerveux.</event><actText>La perception de votre adversaire pourrait s’en retrouver légèrement altérée...</actText></vice>
<vice name="Fuite urinaire" skey="SO" when="InGame" id="SOILING" act="Act(2,100,15)" pcent="15,00%"><desc>Prend des pauses pendant le match.</desc><event>Ce match est vraiment passionnant ! Et... quoi ?! ::name:: court vers les vestiaires ! Flûte ! Encore ces problèmes de vessie !
Oh oh ! ::name:: vient de mouiller sa combinaison. Voilà qui est extrêmement fâcheux pour l'équipe, qui va devoir se débrouiller sans lui en attendant son retour des vestiaires.
::name:: vient d'avoir une dérogation de l'arbitre pour aller enfiler un slip propre, mais pas question que le match s'arrête pour autant. Il va falloir qu'il se dépêche.
::name:: a été forcé d'évacuer le terrain, le temps de se changer. L'entraîneur devrait lui mettre une petite couche, afin qu'il puisse finir le match sans nouvel incident.
Nous savons bien qu'il n'est pas toujours facile de se retenir, n'est-ce pas Igor, d'autant plus que ces Maraveux ont bien la pression ! Mais faut aussi savoir prendre ses précautions en dehors des phases de jeu.</event><actText>« Ouvre bien tes oreilles, je vais maintenant t'imiter le son de la cascade... »</actText></vice>
<vice name="Transpiration abrasive" skey="AB" when="InGame" id="ABRA_SWEAT" act="Act(1,100,10)" pcent="10,00%"><desc>Abîme les équipements simplement en transpirant pendant le match.</desc><event>Ouh ça pue ! Regardez l'équipement de ::name:: il est trempé et semble abimé !
Une espèce de vapeur malodorante s'échappe de la combinaison de ::name::, qui a semble-t-il un peu fondu... J'espère qu'elle tiendra jusqu'au bout, mais rien n'est moins sûr.
::name:: transpire tant qu'il peut, et son équipement en fait malheureusement les frais. Ça cloque et ça fissure, ça gondole et ça s'émiette... Ce Maraveux finira nu comme un ver, si ça continue.
Selon la légende, ::name:: aurait percé un blindage en y apposant simplement son aisselle moite... Maintenant ce sont ses équipements qui ont du mal à tenir le coup.
Ce ::name:: sue tant qu'il peut, et tout ce qu'il porte semble se désagréger. Vivement la pause, qu'il puisse nous rustiner un peu tout ça.</event><actText>Lui coller la pression comme il faut, de quoi provoquer une sacrée suée.</actText></vice>
<vice name="Taquin" skey="TE" when="Pause" id="TEASER" act="Act(1,100,10)" pcent="5,00%"><desc>Revient parfois avec une blessure légère des douches à la mi-temps.</desc><event>Tss ! ::name:: a encore fait l'idiot dans les douches, on dirait qu'il boîte à présent !
Il semble que ::name:: ait encore bien énervé ses coéquipiers dans les douches pendant la mi-temps, maintenant il est un peu amoché !
::name:: s'est encore blessé pendant la pause. Il n'arrive jamais à se tenir tranquille dans les douches, c'est vraiment un grand enfant. Et forcément, ça peut finir par énerver les petits camarades...
Encore une fois, ::name:: nous revient des vestiaires un peu abimé. Une sombre histoire de savonnette, paraît-il...</event><actText>Cacher un petit cadeau coquin dans le vestiaire de son adversaire.</actText></vice>
<vice name="Drogué" skey="JU" when="Pause" id="JUNKY" act="Act(1,100,10)" pcent="40,00%"><desc>A besoin qu'on lui fournisse sa dose régulièrement, s'il n'a pas de drogue sur lui à consommer à la mi-temps il jouera la deuxième mi-temps à 50% de ses capacités. La probabilité pour que ce maraveux soit en manque à la mi-temps est assez élevée.</desc><event>::name:: ne semble pas dans son assiette, il bave beaucoup et cherche vainement quelque chose dans sa poche...
::name:: tremble tellement qu'il va avoir du mal à tenir son maillet, si vous voulez mon avis.
Mmh... l'oeil hagard, la langue chargée, le poil terne,... à mon avis, ce n'est pas du Shmoutz que ::name:: espère retrouver dans le fond de sa poche.
::name:: me paraît un peu fébrile. Il tourne sur lui-même en vomissant, les bras au ciel, il aurait bien besoin d'un petit calmant...</event><actText>« et tu vois, ta p'tite dose ? Et pouf, elle a disparu. Rien dans les mains, rien dans les poches ! »</actText></vice>
<vice name="Perso" skey="SF" id="SELFISH" pcent="50,00%"><desc>Fait moins de passes en jeu.</desc><event>Mais pourquoi ::name:: n'a pas fait de passe ?! C'était pourtant une occasion en or !
::name:: est vraiment trop perso ! Filez-lui le Picoron et il le gardera quoi qu'il arrive, c'est affligeant.
Passe ! Passe !! Mais passe, ::name:: !! PASSE !! Mais veux-tu bien passer, oui ??!!
Quelles que soient les opportunités, ::name:: gardera toujours le Picoron pour lui seul. Toujours !
Oh oh ! C'est ::name:: qui récupère le Picoron, autant dire que ses coéquipiers ne sont pas prêts de le récupérer.</event></vice>
<vice name="Dépressif" skey="DE" id="DEPRESSIVE"><desc>Son moral descend deux fois plus vite que ses coéquipiers.</desc><event>::name:: n'est pas bien souriant d'habitude, mais là j'ai l'impression que le ciel lui est tombé sur la tête !
::name:: semble complètement plombé. Je ne sais pas quelle idée lui est passée par la tête, mais là c'est dur, très dur.
Ouch ! On sent que le moral de ::name:: en a pris un coup. Je crois que je ne l'ai jamais vu aussi déprimé.
C'est la fin du monde pour ::name::. Il est abattu comme jamais !</event><actText>De quoi plomber une journée qui avait pourtant si bien commencé...</actText></vice>
<vice name="Corruptible" skey="CO" when="BeforeGame" id="CORRUPTIBLE" act="Act(3,120,70)" pcent="0,00%"><desc>Peut être corrompu par l'adversaire pour jouer mal.</desc><event>::name:: me déçoit un peu aujourd'hui, je sais qu'il vaut bien mieux que ce qu'il nous montre sur le terrain.
::name:: nous avait habitué à autre chose, son jeu est assez médiocre... Tout ça me paraît assez louche, Igor, si vous me permettez.
Ce n'est pas la grande forme pour ::name:: aujourd'hui... Tant d'erreurs, même de sa part, c'est quand même assez incroyable !
Que de maladresses de la part de ::name::. Ça doit sûrement cacher quelque chose...
Quel minable, ce ::name::, et je pourrais jurer l'avoir vu adresser un clin d'oeil à l 'équipe adverse.</event><actText>À défaut d’avoir une conscience professionnelle, ce Maraveux aura les poches pleines.</actText></vice>
<vice name="Transpiration abondante" skey="SW" id="SWEAT"><desc>Le Picoron fuit ce Maraveux plus que les autres.</desc><event>Regardez comme ::name:: brille au soleil. Il transpire tellement, on dirait une motte de beurre !
Vous ne pourrez pas rater ::name::, il est toujours planté au beau milieu d'une petite flaque. Ça n'a pas non plus échappé au Picoron..
::name:: est presque plus liquide que solide, c'est assez répugnant. Il transpire tellement que le Picoron peut le renifler à des kilomètres.</event></vice>
<vice name="Fragile" skey="FR" id="FRAGILE"><desc>Perd deux fois plus de points de souffle lorsqu'il est frappé.</desc><event>::name:: me semble encore à bout de souffle... Ce n'est pourtant pas celui qui a couru le plus aujourd'hui.</event></vice>
<vice name="Exhibitionniste" skey="-EX" when="InGame" id="EXHIBITIONNIST" act="Act(1,0,20)" pcent="5,00%"><desc>Se déshabille parfois sur le terrain ce qui peut être apprécié ou non par l'arbitre.</desc><event>Barbara, fermez les yeux ! ::name::, nu comme un ver et se dandine joyeusement devant les tribunes. Je me serais bien passé de voir ça, je sens mon déjeuner remonter...
::name:: enlève son slip et le fait tournoyer au-dessus de la tête. J'espère que l'arbitre est amateur de strip-tease...
Igor ! Regardez-moi ce pectoral, comme il est saillant. Ce ::name:: est nu, et vraiment charmant... Il faudrait qu'il enlève sa tenue plus souvent.
Je ne sais pas si ce terrain est l'endroit le plus adapté pour faire un strip-tease, ni si c'est le meilleur moment, mais il faut reconnaître que ::name:: a un fessier étonnamment musclé !
Quel spectacle ! ::name:: enchaîne les tours de terrain le slip sur la tête, et le public l'acclame. Oh oh ! L'arbitre semble un peu moins emballé....</event><actText>Un petit Pshit ! Le soleil brille, ce joueur aura bien du mal à garder son tricot...</actText></vice>
<vice name="Porte-bonheur" skey="LU" id="LUCKY_CHARM"><desc>Refuse de jouer s'il n'est pas équipé d'un porte bonheur.</desc><event>Ce Maraveux refuse de jouer tant qu'on ne l'a pas équipé de son porte-bonheur.</event></vice>
<vice name="Pieds plats" skey="FF" id="FLATFOOT"><desc>Ne peut porter de chaussure.</desc><event>Ce maraveux a les pieds plats, il ne peut porter de chaussures !</event></vice>
<vice name="Feignant" skey="LA" id="LAZY"><desc>Refuse de s'entraîner dans plus de 2 caractéristiques avant un match.</desc><event>Ce maraveux est un gros feignant ; il refuse de s'entraîner dans plus de 2 caractéristiques différentes.</event></vice>
<vice name="Douillet" skey="SE" id="SENSIBLE"><desc>Chaque blessure sur ce Maraveux nécessite 1PA de plus à guérir.</desc></vice>
<vice name="Claustrophobe" skey="CL" id="CLAUSTRO"><desc>Impossible de lui mettre un casque (ou autre couvre-chef).</desc><event>Ce maraveux est claustrophobe, il refuse de mettre un casque !</event></vice>
<vice name="Bio" skey="BI" id="BIO"><desc>Ne prend jamais de drogues.</desc><event>Ce maraveux est bio et refuse de prendre des drogues !</event></vice>
<vice name="Narcissique" skey="NA" id="NARCISS"><desc>Refuse de porter un équipement endommagé.</desc><event>Ce maraveux est narcissique, il refuse d'utiliser une équipement endommagé.</event></vice>
<vice name="Pigeon" skey="PI" id="PIGEON"><desc>Les prix du marché sont augmentés de 5%.</desc></vice>
</list>
