<objects>

<o id="Pa" name="Potion de vigueur" action="refill" price="55"  need="3">
<desc>
Boire une [g]potion de vigueur[/g] fait disparaitre la fatigue. Vous récupérez tous vos points d'action.
</desc>
<flavor>
Vous êtes fourbu ? courbatu ? sur les rotules ?  Pas de panique ! Une "potion de vigueur" et vous voilà prêt pour un aller-retour du Nord au Sud !
Elue de nombreuses fois produit alchimique de l'année, la potion de vigueur est sans contestation possible l'objet le plus transmuté à la salle des chaudrons. 
N'importe quel gardien des chaudrons vous le confirmera (enfin... s'il sait parler évidemment).
Petite anecdote croustillante : Suite à de nombreux cas abusifs, la Guilde des alchimistes n'accepte plus les réclamations en cas d'usure de la voûte plantaire.
</flavor>
</o>

<o id="Joker" name="N'importe quel élément">
<desc>
Un élément alchimique au choix. L'élément choisi influe sur le résultat obtenu !
</desc>
</o>

<o id="Stamp" name="Chouette timbre" price="2">
<desc>
Les chouettes timbres peuvent être collés dans vos messages. Ils montrent votre attachement aux bons vieux systèmes postaux. 
Et qui sait, peut-être que vos messages privés arriveront plus rapidement s'ils sont bien oblitérés... 
Vendus par carnet de 10. 
</desc>
</o>

<o id="Alchimoth" name="Alchimite" playable="1" price="45" need="12">
<desc>
Fait disparaitre tous les éléments identiques à celui sur lequel elle atterrit.
</desc>
<flavor>
L'alchimite est une excellente amie pour qui veut se débarrasser d'éléments encombrants.
Lancez-la sur l'élément voulu puis patientez jusqu'à digestion complète. Les liens étroits entre ce petit insecte et le monde alchimique lui permettent de digérer en un temps record tous les éléments identiques dans une zone proche. Super pratique pour qui sait s'en servir. 

Pour des informations plus poussées sur ces charmantes petites bêtes, l'alchimiste à la retraite Altus se tient à votre disposition dans le grenier du palais. Sauf à l'heure de sa sieste. 
</flavor>
<gameHelp>
Fait disparaitre tous les éléments identiques à celui sur lequel elle atterrit.
</gameHelp>
</o>

<o id="Dynamit(0)" name="Dynamite horizontale" playable="1" price="25" need="12">
<desc>
Détruit une ligne complète.
</desc>
<flavor>
Un objet extrêmement classique utilisé par de très nombreux alchimistes ! Toujours efficace, le bâton de dynamite a l'avantage de ne pas être trop cher à créer. 
La grande force de ce bâton de dynamite est son horizontalité garantie 2 ans. Aucun risque de le voir partir de travers.

Historiquement, il s'agit d'un des tous premiers objets magiques inventés pour se simplifier les alchimies. 
</flavor>
<gameHelp>
Détruit une ligne complète.
</gameHelp>
</o>

<o id="Dynamit(1)" name="Dynamite verticale" playable="1" price="50" need="12">
<desc>
Détruit une colonne au choix.
</desc>
<flavor>
Cette version verticale est très prisée par les étudiants peu attentifs. Elle permet de rattraper sans effort une alchimie qui commence à sentir le pâté. 
Bien plus pratique à utiliser que le modèle horizontal, son efficacité en fait un objet beaucoup plus demandé... et donc beaucoup plus cher ! 
Il n'est pas rare d'entendre rouspéter un alchimiste à la coupe des écoles, quand un bon score lui échappe alors qu'il a claqué une dynamite verticale. 
</flavor>
<gameHelp>
Détruit une colonne au choix.
</gameHelp>
</o>

<o id="Dynamit(2)" name="Dynamite croisée" playable="1" price="60" need="sk:12" >
<desc>
Détruit une ligne et une colonne.
</desc>
<flavor>
Ce bâton de dynamite croisée est une savante invention d'un étudiant Shang-kahgais malheureusement anonyme.
Son nom courant est "modèle bomberman".
Même si cet objet est populaire, il est assez rarement utilisé (sources : statistiques officielles de la coupe de écoles). Il semblerait que les alchimistes l'adorent car il fait tout péter dans tous les sens, mais pour l'utiliser de façon efficace c'est une autre paire de manches...
</flavor>
<gameHelp>
Détruit une ligne et une colonne.
</gameHelp>
</o>

<o id="Protoplop(0)" name="Protoplop (tm)" playable="1" price="35" need="jz:12"> 
<desc>
Ajoute une ligne d'éléments.
</desc>
<flavor>
Breveté par le mentor jeezariste Alfizaar ('"c'est pour préparer ma retraite ! ", nous disait-il dans une ancienne interview), le protoplop est une marque déposée. 
Attention, l'utilisation d'un protoplop à tort et à travers peut entraîner la fin prématurée d'une alchimie !

Cet objet a suscité une grande curiosité lors de son homologation par le BAFA il y a quelques années. Tout le monde s'accorde pour dire que son effet est très joli, que son fonctionnement ne manque pas d'une certaine élégance... mais il y a quand même une question que tout le monde se pose : Ca sert à quoi ? 
</flavor>
<gameHelp>
Ajoute une ligne d'éléments à votre alchimie.
</gameHelp>
</o>

<o id="Protoplop(1)" name="Protoplop v2 (tm)" playable="1" price="48" need="12"> 
<desc>
Ajoute une ligne d'éléments, en évitant les colonnes déjà pleines.
</desc>
<flavor>
Sobrement appelé "v2", ce nouveau modèle de Protoplop a été créé à la demande de la guilde. Ce modèle inclut une sécurité qui prévient les engorgements d'éléments. 
Après la polémique sur le Protoplop v1 la Guilde a décidé d'homologuer rapidement un nouveau modèle, pas beaucoup plus utile mais bien moins dangereux à utiliser. 

On raconte qu'un groupe spécial de gardiens du chaudron a été dépêché expressément pour remettre la main sur Alfizaar, parti pour une destination inconnue profiter de sa retraite. 
C'est finalement au fin fond de la forêt du Penkrack qu'ils lui ont mis la main dessus. Le fringant retraité coulait des jours heureux avec un groupe de dryades forestières, vivant de massages, d'eau fraîche, et de parties de cache-cache dans la forêt.
D'une nature peureuse, les dryades ont fui à l'arrivée du contingent de gardiens et ne sont parait-il jamais revenues... au grand désespoir du pauvre Alfizaar, qui ne vit plus que d'eau fraîche. 
</flavor>
<gameHelp>
Ajoute une ligne d'éléments, en évitant les colonnes déjà pleines.
</gameHelp>
</o>


<o id="PearGrain(0)" name="Graine de poirier" playable="1" price="45" need="12"> 
<desc>
Inverse le sens d'une colonne en jeu.
</desc>
<flavor>
Une des plus grande fierté de l'école Gemini. La graine de poirier est le parfait exemple de l'art alchimique de cet école : ça ne ressemble à rien d'autre, c'est pas évident à utiliser, mais ça peut être super efficace. 
Les jeunes étudiants ont l'habitude de dire "boarf, ça vaut pas une bonne dynamite verticale". C'est souvent après cette phrase que leur professeur géminite leur fait péter un gros score avec une graine de poirier, et leur annonce qu'ils redoublent leur année. 
</flavor>
<gameHelp>
Inverse le sens d'une colonne au choix. 
</gameHelp>
</o>

<o id="PearGrain(1)" name="Souche de poirier" playable="1" price="65" need="gm:12"> 
<desc>
Inverse verticalement la totalité du plateau de jeu. 
</desc>
<flavor>
La graine de poirier est réputée pour ne pas être très facile d'utilisation, mais à côté de la souche c'est un jeu d'enfant. 
Dans son genre, la souche de poirier est elle aussi un exemple de l'art particulier de l'école Gemini : parfois on teste un peu trop de mélanges alchimiques et on finit par aller un peu trop loin dans le n'importe quoi. 
</flavor>
<gameHelp>
Inverse verticalement tout le plateau de jeu. 
</gameHelp>
</o>

<o id="Jeseleet(0)" name="Os de distorsion" playable="1" price="35" need="12"> 
<desc>
Que des éléments par 3 pendant plusieurs coups.
</desc>
<flavor>
L'invention de l'os de distorsion est assez vague. La rumeur la plus connue parle d'un étudiant de Jeezara qui avait 3 mois de devoirs en retard. Son mentor le menaçait de s'en servir comme cobaye le lundi suivant s'il ne rendait pas tous ses exercices. 
Pour réussir à faire toutes ses alchimies dans le week-end il inventa l'os le samedi matin.  Il pouvait donc faire ses devoirs 50% plus vite... mais pas sûr qu'il ait pu tout finir à temps. 
</flavor>
<gameHelp>
Les prochains éléments arrivent par trois.
</gameHelp>
</o>

<o id="Jeseleet(1)" name="Côtes de distorsion cubique" playable="1" price="60" need="12"> 
<desc>
Que des éléments par 4 pendant plusieurs coups.
</desc>
<flavor>
L'apparition de l'os de distorsion ne passa pas inaperçue à Jeezara. Tous les étudiants ont vite pris l'habitude de s'en servir pour leurs devoirs, comme ça ils avaient le temps de faire la fête le vendredi. 
Evidemment, ils se sont vite mis à faire la fête aussi le samedi... et l'os ne suffisait plus vraiment pour tout faire le dimanche. 
Un étudiant qui devait être un peu moins décalqué que les autres eu alors la bonne idée de créer les côtes de distorsion cubique ! Cette fois les alchimies pouvaient être faites deux fois plus vite ! 
Cette période très festive entraîna malgré tout un effondrement des résultats de Jeezara à la coupe des écoles, car il est bien connu que s'il y a bien une chose contre laquelle la science alchimique est impuissante, c'est la gueule de bois.
</flavor>
<gameHelp>
Les prochains éléments arrivent par quatre.
</gameHelp>
</o>

<o id="Dollyxir(0)" name="Dollyxir" playable="1" price="90"  need="16"> 
<desc>
Vos 4 prochaines réactions alchimiques génèrent 2 éléments au lieu d'un.
Attention, il peut arriver que l'élément supplémentaire ne soit pas identique en cas de coup de mou alchimique.
</desc>
<flavor>
Grande spécialité jeezariste, cette recette de Dollyxir a filtré à cause d'un étudiant un peu benêt. Elle a été autorisée officiellement par la guilde dans la foulée. Il était hors de question pour les hauts responsables de la Guilde de ne pas profiter au maximum de cette fuite : un objet qui double les résultats des transmutations ça ne se refuse pas.
Bien sûr, on imagine qu'ils l'auraient bien gardée juste pour eux, mais ne pas la diffuser officiellement aurait sûrement entraîné une révolte sans précédent. "C'est pas parce qu'un alchimiste c'est pas très musclé qu'il faut le prendre pour un idiot" comme dit si bien notre spécialiste de l'histoire alchimique. 
Quant à l'étudiant maladroit, personne ne sait ce qu'il est devenu...
</flavor>
<gameHelp>
Les prochaines réactions créent 2 éléments au lieu d'un.
</gameHelp>
</o>

<o id="Dollyxir(1)" name="Dollyxir advanced" playable="1" price="150"> 
<desc>
Vos 6 prochaines transmutations génèrent 2 éléments.
Attention, il peut arriver que l'élément supplémentaire ne soit pas identique en cas de coup de mou alchimique.
</desc>
<flavor>
Après le désastre du Dollyxir (voir notre zoom précédent consacré au Dollyxir. Les archives du Guildian sont consultables dans nos locaux pour les plus radins), toute la haute société alchimique s'accorde pour dire que l'école Jeezara n'a pas dû en rester là. 
Des rumeurs sur une mystérieuse recette nommée "Dollyxir advanced" ont d'ailleurs été entendues dans quelques tripots de la ville. Délires d'étudiants avinés ou vraies fuites.... le doute demeure. Car après la disparition non résolue du gaffeur à l'origine de la fuite du Dollyxir, on peut imaginer que les étudiants jeezaristes se montrent prudents. Ou alors ils sont vraiment pas malins. 
</flavor>
<gameHelp>
Les prochaines réactions créent 2 éléments au lieu d'un.
</gameHelp>
</o>

<o id="Delorean(0)" name="Réglisse de Delorean" playable="1" price="40" need="12"> 
<desc>
La chaîne de transmutation est inversée pour les 4 prochains coups.
</desc>
<flavor>
Grand alchimiste aujourd'hui disparu, Sigismond Delorean était obsédé par les voyages dans le passé. On raconte qu'il a fini transformé en bloc de réglisse lors d'un retour de voyage temporel loupé. 
Enfin...on ne sait pas trop si c'était de la réglisse, mais d'après un témoin qui devait avoir très faim il était tout noir et très difficile à mâcher.
Ses descendants ont profité de cet évènement malheureux pour lancer leur propre marque de bonbons : "la réglisse Delorean, au bon goût d'antan". Disponible dans toutes les bonnes boutiques et reconnaissable à la forme des bonbons, qui reprend les armoiries de la famille Delorean.
</flavor>
<gameHelp>
La chaîne de transmutation est inversée.
</gameHelp>
</o>

<o id="Delorean(1)" name="Réglisse de Delorean extra" playable="1" price="65" need="12"> 
<desc>
La chaîne de transmutation est inversée pour les 8 prochains coups.
</desc>
<flavor>
Après quelques mois d'exploitation, le bonbon "réglisse de Delorean" était déjà en perte de vitesse... Tout responsable marketing vous le dira, cibler les enfants avec des machins sucrés qui éclatent l'émail des dents, c'est efficace mais la concurrence est rude !
Face à ce triste constat, la famille Delorean ne baissa pas les bras : elle mit sur le marché deux choses : une version extra concentrée ("deux fois plus de goût, deux fois plus efficace, deux fois moins d'émail sur les dents !", dit la pub) et une recette alchimique nommée "Pouss pouss quenotte". 
Ainsi, finis les rendez-vous chez le dentiste ! Les alchimistes peuvent eux-mêmes se refaire le dentier quand ils le souhaitent, et donc se gaver de bonbons tous plus destructeurs les uns que les autres. 
De mémoire de journaliste, on a jamais vu campagne de pub plus efficace. 
</flavor>
<gameHelp>
La chaîne de transmutation est inversée.
</gameHelp>
</o>

<o id="Detartrage" name="Balai de détartrage" playable="1" price="45" need="12"> 
<desc>
Détruit les 2 colonnes à gauche et à droite du plateau.
</desc>
<flavor>
Le balai de détartrage est une très ancienne recette qui a été remise au goût du jour. Il y a plusieurs siècles, il s'agissait d'une recette cosmétique utilisée pour le nettoyage du dentier, la lipposuccion, etc. 
Des recettes plus efficaces et moins douloureuses ont fini par la supplanter complètement dans tous les domaines d'application, le balai de détartrage était alors très proche de l'oubli total... 
C'était sans compter sur le talent de recyclage des étudiants en alchimie les plus paresseux ! Alors que le dernier exemplaire connu du balai croupissait dans les catacombes de Jeezara, un étudiant peu scrupuleux qui farfouillait dans les détritus alchimiques a fini par l'en exhumer. 
La recette fut rendue comme compte-rendu de devoir le lendemain. Après l'avoir testée dans une alchimie, le mentor correcteur trouva ça tellement  formidable qu'il reprit la recette à son nom et la fit homologuer par la guilde. 
</flavor>
<gameHelp>
Détruit les 2 colonnes à gauche et à droite du plateau.
</gameHelp>
</o>

<o id="RazKroll" name="RazKröll" playable="1" price="20" need="12"> 
<desc>
Change le prochain coup à jouer.
</desc>
<flavor>
Objet magique fétiche des alchimistes jamais contents, le Razkroll est souvent utilisé comme l'objet de la dernière chance. 
Sa capacité à changer les prochains éléments qui arrivent est très appréciée par les alchimistes... jusqu'à ce qu'ils l'utilisent et se rendent compte que les nouveaux éléments sont tout aussi pourris que les précédents !
</flavor>
</o>

<o id="Grenade(0)" name="Charcleur" playable="1" price="12" need="12"> 
<desc>
Détruit l'élément en dessous de lui.
</desc>
<flavor>
Le charcleur est un petit objet magique très pratique, inventé par l'aspirant alchimiste d'origine nordique Torgul Schrap. La plupart des concurrents de la coupe des écoles s'en mettent d'ailleurs plein les poches avant leurs alchimies. 
Utilisé comme destructeur de précision, son utilisation simple en fait un accessoire très apprécié des débutants... Autant pour la pratique de l'alchimie que pour jouer au "charcleur au prisonnier" à l'heure de la récré, d'ailleurs. 
On reconnait facilement les spécialistes de ce jeu à leur nombre impair de doigts.
</flavor>
<gameHelp>
Détruit l'élément en dessous de lui.
</gameHelp>
</o>

<o id="Grenade(1)" name="Charcleur à retardement" playable="1" price="25" need="jz:12"> 
<desc>
Posez quelque chose sur le gros bouton rouge pour que tout explose autour. 
</desc>
<flavor>
Le charcleur à retardement est une amélioration due aux alchimistes de l'escadron de décapage autoproclamé jeezariste. Ramassis d'étudiants qui passait plus de temps à mettre le boxon à Tiresias qu'à travailler l'alchimie, l'escadron de décapage est à l'origine des plus belles ruines de ce village bien connu des touristes. 
Le besoin d'un système de retardement s'est vite imposé à eux pour répondre à leur utilisation très particulière des charcleurs : A savoir qu'il vaut mieux être bien planqué quand ça pète. 
</flavor>
<gameHelp>
Posez quelque chose sur le gros bouton rouge pour que tout explose autour. 
</gameHelp>
</o>

<o id="Grenade(2)" name="Charcleur téléguidé" playable="1" price="500"> <desc>
Détruisez un élément ciblé sur le plateau de jeu. 
</desc>
<gameHelp>
Choisissez un élément sur le plateau de jeu pour le détruire. 
</gameHelp>
</o>

<o id="Teleport" name="Aztèquéporteur" playable="1" price="200" need="12"> 
<desc>
Echange deux colonnes du jeu au choix.
</desc>
<flavor>
Une seule recette existe pour créer ce formidable objet magique. Et de l'avis de toutes les écoles, on est pas prêt de réussir à en inventer une autre. 
L'aztèquéporteur a la capacité d'échanger deux colonnes complètes dans une alchimie, ce qui offre des possibilités infinies aux alchimistes un tant soit peu réveillés. 
Le style très particulier de cet objet  en fait l'unique vestige d'une civilisation disparue dont on connait... pas grand chose. 
Une thèse shang-kahgaise a émis l'hypothèse d'une ancienne civilisation Catz qui aurait précédé une forte décadence de l'espèce... mais jusqu'à maintenant elle a juste fait rigoler tout le monde. 
</flavor>
<gameHelp>
Echange deux colonnes. Touche espace pour choisir.
</gameHelp>
</o>

<o id="Tejerkatum" name="Tejerkatum" playable="1" price="200" need="16"> 
<desc>
Détruit une ligne d'éléments au choix. 
</desc>
<flavor>
Le Tejerkatum est une création exclusive du Korki Dru Spirazaar, en poste à l'école Gemini de 1145 à 1210. Ermite forestier qui avait malgré tout gardé la fibre commerciale, Spirazaar monnaya la recette du Tejerkatum à prix d'or de son vivant. 
Elle tomba enfin dans le domaine alchimique public il y a quelques années... mais pas de chance, le BAFA déclara la recette officiellement interdite ! La décision n'étonna personne car en bon membre de l'antique confrérie Het, Spirazaar pratiquait l'alchimie sacrificielle. Ce qui est somme toute plutôt dégueulasse. 
Une rumeur persistante parle d'une recette de Tejerkatum inventée par l'école Shang-Kah... Mais tous nos journalistes envoyés sur place sont revenus avec le cerveau étrangement vide. Le mystère reste entier. 
</flavor>
<gameHelp>
Détruit une ligne au choix. Touche espace pour choisir.
</gameHelp>
</o>

<o id="Pistonide" name="Pistonide" playable="1" price="120" need="12"> 
<desc>
Place une ligne au choix au dessus du jeu.
</desc>
<flavor>
Aussi appelée "le gentil Tejerkatum", la pistonide permet de déplacer une ligne d'éléments au dessus de son alchimie (contrairement au Tejerkatum qui fait tout péter comme un malpropre). 
La pistonide est un des rares objets magiques d'invention récente. Il s'agit d'ailleurs d'une création personnelle du Haut Responsable de la Guilde. Elle est très appréciée de beaucoup d'alchimistes, mais difficile de savoir si c'est objectif ou juste du gros fayotage. 
</flavor>
<gameHelp>
Remonte une ligne au dessus du jeu. Touche espace pour choisir.
</gameHelp>
</o>

<o id="PolarBomb" name="Bombe polarisée" playable="1" price="25" need="12"> 
<desc>
Placez deux bombes polarisées sur la même ligne ou colonne pour profiter de leur super action nettoyante électrostatique ! 
</desc>
<flavor>
Sûrement un des plus grands mystères de l'alchimie contemporaine ! La bombe polarisée est un objet alchimique que l"on trouve naturellement sur la plaine qui borde le manoir Audepint. 
Que la bombe polarisée existe à l'état naturel est déjà très particulier. Quand on sait en plus qu'elle ressemble à un objet technologique dernier cri, ça coupe le sifflet à toute la communauté alchimique. 
De nombreuses recherches ont été menées pour expliquer ce phénomène étrange. Des forages à grands coups de dynamites verticales ont été faits pour voir si une usine de robots ou de petits lutins ne se cachait pas sous la plaine, mais rien n'a été trouvé jusqu'à présent. 
On peut aussi noter qu'il s'agit du seul objet magique qui doit être utilisé par 2 pour être efficace. 
</flavor>
<gameHelp>
Deux bombes alignées explosent avec tout ce qui se trouve entre les deux.
</gameHelp>
</o>

<o id="Dalton" name="Au paradis du daltonisme" playable="1" price="40" need="16">
<desc>
Que des éléments identiques pendant les 5 prochains coups.
</desc>
<flavor>
Création de dame Parflaum, spécialiste Geminite incontestée en élixirs volatils aux dénominations lyriques, le "paradis du daltonisme" est aussi pratique que son nom est persiflé. 
Se présentant sous la forme d'une petite capsule à briser, elle permet de profiter d'éléments jumeaux pendant de précieuses secondes. 
Placé dans une armoire, le "Paradis du daltonisme" a aussi la particularité d'éloigner les alchimites. Très pratique pour conserver ses éléments alchimiques les plus précieux. 
</flavor>
<gameHelp>
Les prochains éléments sont toujours identiques.
</gameHelp>
</o>

<o id="Wombat" name="Branle-bas de wombat" playable="1" price="40" need="12">
<desc>
Détruit une série d'éléments dans le jeu, selon son humeur du moment.
</desc>
<flavor>
L'utilisation d'animaux exotiques au sein d'une procédure alchimique est très décriée par la société geminite protectrice du vivant poilu et cromignon. 
Ses membres et sympathisants boycottent donc le "branle-bas de wombat". C'est bien pratique pour ceux que ça ne dérange pas : le "branle-bas de wombat" se vendant plus difficilement, c'est un objet magique qui peut être trouvé à un prix atttractif. 
Son utilisation reste malgré tout assez hasardeuse, mais c'est toujours assez rigolo... Et puis il est tellement mignon.
</flavor>
<gameHelp>
Détruit des éléments. Touche espace pour choisir son arrivée.
</gameHelp>
</o>

<o id="MentorHand" name="Main du mentor" playable="1" price="80" need="12">
<desc>
Ramasse un élément du jeu, gagné en bonus à la fin de la partie.  
</desc>
<flavor>
Inventée dans le but de tricher aux examens finaux de l'école Jeezara, la main du mentor est très utile pour récupérer un élément précis sans trop se fatiguer. 
Finalement, son succès a été tel que plutôt d'essayer de l'interdire aux examens, la main du mentor a été labellisée comme objet magique officiel par la Guilde. Ca représentait moins de boulot. 
Les pires rumeurs courent sur la création de cet objet typiquement jeezariste dans sa conception. 
</flavor>
<gameHelp>
Ramasse un élément du jeu, gagné en bonus à la fin de la partie.  
</gameHelp>
</o>

<o id="Patchinko" name="Patchinkrop" playable="1" price="70" need="sk:12">
<desc>
A vous d'être habile pour récupérer l'élément de votre choix ! A tous les coups on gagne.
</desc>
<flavor>
Objet magique typique de l'école Shang-Kah, le Patchinkrop est d'ailleurs jalousement gardé par ses plus hauts responsables. 
Présenté comme "l'objet idéal pour mettre un peu de piment dans les alchimies", seuls les alchimistes de Shang-Kah le préfèrent à la main du mentor à l'utilisation moins hasardeuse. 
Néanmoins, on ne peut pas enlever à la doctrine Shang-Kah qu'il n'y a pas grand chose de plus rigolo qu'un alchimiste qui vient de louper son Patchinkrop.
</flavor>
<gameHelp>
Touche espace pour retirer un élément, gagné à la fin de la partie.
</gameHelp>
</o>

<o id="Slide(0)" name="Pendulor" playable="1" price="500" >
<desc>
Fait glisser une ligne d'éléments au choix. 
</desc>
<gameHelp>
Choisissez une ligne et faites glisser les éléments dans la position qui vous convient. Espace pour valider.
</gameHelp>
</o>

<o id="Slide(1)" name="Turbulor" playable="1" price="500" >
<desc>
Fait glisser une colonne d'éléments au choix. 
</desc>
<gameHelp>
Choisissez une colonne et faites glisser les éléments dans la position qui vous convient. Espace pour valider.
</gameHelp>
</o>


<o id="Skater" name="Peluchard" playable="1" price="500" >
<desc>
Transforme en skat tous les éléments identiques à celui sur lequel elle atterrit.
</desc>
<gameHelp>
Transforme en skat tous les éléments identiques à celui sur lequel elle atterrit.
</gameHelp>
</o>




<o id="Neutral" name="Skat" inv="0" nocaul="1" playable="1">
<desc>
Ne sert à rien !
</desc>
<flavor>
Les Skats sont des petits êtres élémentaires très casse-pieds. Ils prolifèrent dans certaines friches de la province de Gemini. Très attirés par les effluves élémentaires qui émanent des alchimies en cours, il est très courant d'en croiser quelques-uns en plein travail. 
La guilde considère les Skats comme le problème numéro un du royaume à l'heure actuelle. Une grande campagne d'éradication a été lancée il y peu. 
Tous les analystes prévoient un bras de fer houleux entre la Guilde et la société géminite du vivant poilu et cromignon. Nos journalistes people nous rapportent que la présidente de la société, la bien connue Blancheflor Hostia Vargotte, multiplie en ce moment les réunions de travail. Nul doute que ça va chauffer ! 
</flavor>
</o>


<o id="Block(1)" name="Pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1">
<desc>
Le bloc de pyrite est à l'alchimie ce que le calcaire est aux éviers bouchés. 
</desc>
<flavor>
La pyrite est la forme minérale alchimique la plus primitive. Un temps associée aux éléments de la terre, les recherches alchimiques ont vite démontré qu'il n'y avait rien à en tirer. 
La pyrite est donc considérée comme un élément alchimique "mort", inutilisable. Un membre du conseil Shang-Kah a eu cette phrase pleine de bon sens, considérée comme sa définition la plus juste : 
"La pyrite est à l'alchimie ce que le calcaire est aux éviers bouchés". Une comparaison pleine de sagesse.
</flavor>
</o>

<o id="Block(2)" name="Super pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1">
<desc>
Pensez à gratter fort. 
</desc>
</o>

<o id="Block(3)" name="Mega pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1">
<desc>
Dynamite de rigueur pour décaper tout ça. 
</desc>
</o>

<o id="Block(4)" name="Ultra pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1">
<desc>
A ce stade là, il faut sortir le matériel lourd. 
</desc>
</o>

<o id="Destroyer(null)" name="Crux à vide : à définir" playable="1" price="20" >
<desc>L'élément ajouté à la recette défini la cible du Crux à vide.</desc>
<!--<flavor>
Le multivore est l'un des cruxs les plus pratique. Lancé en pleine alchimie, il se focalise de lui-même sur un élément présent pour vous en débarrasser proprement et sans bavure. 
Nul ne sait où finissent les éléments aspirés par un crux à vide... mais a-t-on vraiment envie de le savoir ? 
</flavor>-->
</o>

<o id="Destroyer" name="Crux à vide : " playable="1" price="20"> <!-- need annulé -->
<desc>L'élément ::element:: en jeu est détruit en totalité.</desc>
<flavor>
Les crux à vide ont été oubliés pendant très longtemps. Ils sont réapparus à cause d'un livre diabolique enfermé dans la bibliothèque du manoir Audepint. 
Petit, Audepint le 3e aurait farfouillé dedans pour y pomper vite fait une recette correcte pour ses devoirs du lendemain... lendemain dont personne dans le royaume ne se souvient vraiment : tout le monde en parle de manière floue en marmonnant des trucs comme "noir absolu", "tentacules gigantesques", ou même "hard rock symphonique". 
Quoi qu'il en soit le petit Audepint a eu 17/20 à son devoir de transmutation. C'est aussi depuis ce jour qu'il n'a plus porté que des bermudas, décision étonnante pour qui connaît la rudesse du climat de Kringdam.
</flavor>
<gameHelp>
Détruit tous les éléments identiques en jeu.
</gameHelp>
</o>

<o id="Catz" name="Catz" price="20" need="12">
<desc>
Un Catz ! Une sale bête particulièrement fourbe et difficile à attraper. Ne lui tournez jamais le dos ! 
</desc>
</o>

<o id="Pumpkin(0)" name="Courgesprit orange" price="5">
<desc>
Les Courgesprits sont des esprits bienveillants de cucurbitacées disparues. La fête des Courgesprits célèbre chaque année leur fugace apparition dans le royaume.
</desc>
</o>

<o id="Pumpkin(1)" name="Courgesprit verte" price="5">
<desc>
Les Courgesprits sont des esprits bienveillants de cucurbitacées disparues. La fête des Courgesprits célèbre chaque année leur fugace apparition dans le royaume.
</desc>
</o>

<o id="Pumpkin(2)" name="Courgesprit blanche" price="5">
<desc>
Les Courgesprits sont des esprits bienveillants de cucurbitacées disparues. La fête des Courgesprits célèbre chaque année leur fugace apparition dans le royaume.
</desc>
</o>

<o id="NowelBall" name="Boule de Noël" action="bopen" price="5">
<desc>
Disséminées dans le royaume par les gentils Poum lutins, chaque boule de Noël renferme une petite surprise. Ils sont sympas ces Poum lutins.
</desc>
</o>


<o id="Empty" name="Potion vide" playable="1" price="10">
<desc>
Une bouteille vide. Souvent pleine de potion alchimique, mais là non.
</desc>
</o>

<o id="Surprise(0)" name="Caisse surprise" playable="0" price="15" action="open">
<desc>
Une caisse fermée avec on ne sait pas quoi dedans. Le plus simple pour le savoir, c'est de l'ouvrir. 
</desc>
</o>

<o id="Surprise(1)" name="Super caisse surprise" playable="0" price="30" action="sopen">
<desc>
Une caisse surprise, mais drôlement plus lourde. Ce qui est dedans doit être vraiment super ! 
</desc>
</o>


<o id="GodFather" name="Chouette d'or" playable="0">
<desc>
La Chouette d'Or Chouettex ! Elle permet de faire tourner la chouette roue de la chance au siège de Chouettex ! Courez-y vite ! 
</desc>
</o>

<o id="Gift" name="Un cadeau !" playable="0" action="gopen">
<desc>
Vous avez reçu un cadeau, ouvrez-le vite ! 
</desc>
</o>

<o id="SnowBall" name="Boule de neige" playable="0" action="throw">
<desc>
Une belle boule comme ça, on a vraiment envie de la balancer sur quelqu'un.
</desc>
</o>

<o id="Choco" name="Chocolat de noël" playable="0" action="ceat">
<desc>
Fourré à la ganache de potion de vigueur. Attention aux kilos ! 
</desc>
</o>




<!-- ###############   QUEST OBJECTS #################### -->


<o id="QuestObj(feuille)" name="Feuille ultra-menthol" inv="0" nocaul="1" weight="1200"  img="elt4">
<desc>
Identique à la feuille menthol standard qu'on peut trouver partout dans le monde, l'ultra-menthol profite d'un taux 30 fois plus élevé de fluor anodisé naturel !
On en trouve beaucoup dans les jardins du palais de Stim-Pounk, pour une raison inconnue qu'on étudie encore.
Participe efficacement à la santé bucco-dentaire, mais à ne pas mettre entre toutes les mâchoires. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(pickSkat)" name="Skat" inv="0" nocaul="1" playable="1" img="neutral">
<desc>
Ne sert à rien !
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(pickRedSkat)" name="Skat rose" inv="0" nocaul="1" playable="1"  img="pickredskat">
<desc>
Ne sert à rien !
</desc>
<!-- <flavor>
Les Skats rouges sont une souche mutante des Skats originaux. Ils sont insensibles aux transmutations des potions ! 
Il faut utiliser des éléments supérieurs comme les feuilles menthols ou mieux pour les détruire. 
</flavor> -->
</o>

<o id="QuestObj(vertForm)" name="Formulaire à rayures verticales" inv="1" playable="0" img="vertform">
<desc>
Propriété de la guilde. Le porteur du présent formulaire dûment complété est autorisé à emprunter du matériel de la guilde pour une durée de 3 jours pleins. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(oblForm)" name="Formulaire à rayures obliques" inv="1" playable="0"  img="oblform">
<desc>
Propriété de la guilde. Le porteur du présent formulaire dûment complété est autorisé à emprunter du matériel de la guilde pour une durée de 15 ans.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(guildian)" name="Guildian Express, édition été 1574" inv="1" playable="0"  img="guildian">
<desc>
Edition spéciale été ! Comment se débarrasser de vos kilos superflus avec juste votre chaudron et un peu de volonté ! 
Les meilleurs conseils minceurs de tous nos journalistes ! Même les moches ! 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(wood)" name="Branche en bois" inv="1" playable="0"  img="wood">
<desc>
Pas de défauts et une longueur idéale pour en faire... euh... un manche quelconque ?
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(wombatBeard)" name="Touffe de poils de wombat" inv="1" playable="0"  img="wombatbeard">
<desc>
Une pleine poignée. Ca sent fort l'animal sauvage.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(amu0)" name="Amulette de la force" inv="1" playable="0"  img="amu0">
<desc>
Une amulette dont semble irradier une magie millénaire.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(amu1)" name="Amulette de la sagesse" inv="1" playable="0" img="amu1">
<desc>
Une amulette dont semble irradier une magie millénaire.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(amu2)" name="Amulette de l'agilité" inv="1" playable="0" img="amu2">
<desc>
Une amulette dont semble irradier une magie millénaire.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(ocarina)" name="Ocarina" inv="1" playable="0" img="ocarina">
<desc>
Un ocarina tout simple, pour faire de la musique beatnik. il y a une fente pour pouvoir le fixer au bout d'un manche. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(broom2)" name="Balai magique niveau 2" inv="1" nocaul="1" playable="0" img="broom2">
<desc>
Un balai parfaitement profilé, qui semble vivant et plein d'une volonté innébranlable de nettoyer le royaume de fond en comble. Il donnerait presque envie de faire le ménage. 
Il est écrit en petit sur le manche : " A Ganondorf product. Made in kingdom of darkness".
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(goldBag)" name="Sac d'or" inv="1" nocaul="1" playable="0" img="goldbag">
<desc>
Un sac de Kubors. Impossible de savoir combien il y a dedans sans l'ouvrir... Heureusement les alchimistes sont foncièrement honnêtes !
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(omite)" name="Alchimite orangée" inv="1" nocaul="1" playable="0" img="omite">
<desc>
Une alchimite bizarroïde. On dirait qu'elle a un peu abusé des potions orange.
</desc>
</o>

<o id="CountBlock(1)" name="Pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1" img="block1">
<desc>
Le bloc de pyrite est à l'alchimie ce que le calcaire est aux éviers bouchés. 
</desc>
</o>

<o id="CountBlock(2)" name="Super pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1" img="block2">
<desc>
Pensez à gratter fort. 
</desc>
</o>

<o id="CountBlock(3)" name="Mega pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1" img="block3">
<desc>
Dynamite de rigueur pour décaper tout ça. 
</desc>
</o>

<o id="CountBlock(4)" name="Ultra pyrite" inv="0" nocaul="1" playable="1" img="block4">
<desc>
A ce stade là, il faut sortir le matériel lourd. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(geminishred)" name="Geminish Red" inv="0" nocaul="1" playable="0">
<desc>
La célèbre bière couivrée inventée par Gemini. Attention, l'abus d'alcool peut entraîner des visions hallucinatoires et rendre gravement idiot et malade. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(geminishregular)" name="Geminish Regular" inv="1" nocaul="0" playable="0" need="3">
<desc>
La bière géminite standard, on la trouve dans tous les tripots de la capitale (et dans toutes les poches des alchimistes géminites).
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(menthol)" name="Concentré menthol" inv="1" nocaul="0" playable="0" img="menthol" need="3">
<desc>
Attention, très très concentré ! Haleine fraîche et dents déchaussées garanties pendant 3 semaines. A conserver au frais.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(anab)" name="Anabolisant mentholé" inv="1" nocaul="0" playable="0">
<desc>
Toute la science de Gemini dans une seule capsule : l'anabolisant mentholé est le plus connu des "compléments pour sportifs" de l'école. Attention ça décoiffe à sec. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(liquid)" name="Un drôle de liquide" inv="0" nocaul="1" playable="0">
<desc>
Un liquide étrange. Ce n'est peut-être pas prudent de mettre le doigt dedans.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(epid)" name="Peau de dessous de pied monstrueux" inv="1" playable="0" >
<desc>
Irk !  beurk ! 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(fiente)" name="10 kilos de fiente de chouette" inv="1" playable="0">
<desc>
C'est lourd, ça pue.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(cage)" name="Cage à bestiole" inv="1" playable="0">
<desc>
Une cage avec une bestiole dedans. Idéale pour les Catz, mais on peut y mettre un peu ce qu'on veut tant que c'est pas trop gros.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(chocapic)" name="Pétale géminite chocolaté " inv="1" playable="0" price="660" need="gm:12">
<desc>
Un élément alchimique expérimental, craquant sous la dent et au bon goût de chocolat.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(milk)" name="Brique de lait" inv="1" playable="0" need="3">
<desc>
Une brique de lait créée par procédé alchimique. Ca ressemble au lait de Rigud, mais sans l'odeur. A consommer sous 3 jours.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(lot)" name="Un lot mystérieux"  >
<desc>
On se demande bien ce qu'il peut y avoir là-dedans.
</desc>
</o>


<o id="QuestObj(tshirt)" name="T-shirt de BHV"  img="goldbag">
<desc>
Bien caché dans un sac pour pas se le faire piquer. Ca sent quand même un peu la transpiration...
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(livre)" name="Un livre" >
<desc>
Un livre. Ecrit tout petit. Pas d'images.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(corb)" name="Un corbeau" >
<desc>
Oiseau de mauvais augure, avec des dents... Des dents ? ! 
</desc>
</o>


<o id="QuestObj(goldTrap)" name="Pépite d'or hypnotisante" >
<desc>
Un piège particulièrement fourbe. Attention à ne pas la regarder ! 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(brosse)" name="Petite brosse" >
<desc>
Une petite brosse de bonne qualité, en poil de Boogaloo piqués à la main.
</desc>
</o>


<o id="QuestObj(k7)" name="Cassette audio pyrite-HD" >
<desc>
60 minutes d'enregistrement haute fidélité ! 
</desc>
</o>


<o id="QuestObj(magneto)" name="Magnétophone" >
<desc>
Lecteur enregistreur first quality ! 
</desc>
</o>


<o id="QuestObj(vortex)" name="Jus de coeur de vortex"  img="questobjliquid">
<desc>
Le dernier élément du vent, passé au mixer pour être plus digeste. Très rare ! </desc>
</o>


<o id="QuestObj(gras)" name="Bloc de gras" >
<desc>
Attention ça glisse.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(michelin)" name="Guide Alchimichelin" >
<desc>
Le célèbre guide touristique du royaume. Totalement indispensable !
</desc>
</o>


<o id="QuestObj(ink)" name="Encrier" img="ink_1">
<desc>
Plein à ras à bord. Attention à ne pas en mettre partout ! 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(loose)" name="Compte-rendu d'incident" img="vertform">
<desc>
Compte-rendu d'un manque de bol chronique. Oula, ça fait mal rien que d'y penser...
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(coords)" name="Feuillet jaune" img="vertform">
<desc>
Coordonnées complètes du cabinet Vorace.
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(kubor1)" name="2000 kubors">
<desc>
2000 kubors très exactement. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(kubor2)" name="1450 kubors">
<desc>
1450 kubors très exactement. 
</desc>
</o>

<o id="QuestObj(kubor3)" name="900 kubors">
<desc>
900 kubors très exactement. 
</desc>
</o>

<!-- ###############   QUEST OBJECTS #################### -->

<o id="Sct(tp)" name="Téléporteur">
<desc>
Permet de se téléporter au puits hermétique.
</desc>
</o>

<o id="Sct(actrec)" name="Dollyxomatic">
<desc>
Permet de doubler un résultat de recette élémentaire ou de combat alchimique. A utiliser au chaudron, après une recette.
</desc>
</o>


<o id="Sct(actpl)" name="Trip menthol">
<desc>
Permet de doubler les gains d'une partie. A utiliser sur la page de résultat d'un partie d'alchimie.
</desc>
</o>


</objects>