<collection>

<o id="runepp" name="Rune sacrée des même-pas-peur" icon="runepp">
La légende raconte que quiconque embrasse cette rune après s'être tartiné les aisselles de confiture pourra sauter de la plus haute tour du manoir Audepint et retomber indemne sur ses pattes. 
Le culte des Même-Pas-Peur cherche toujours un volontaire pour vérifier :
1. si ça marche avec tous les goûts de confiture. 
2. si la légende accepte de fonctionner avec de la margarine. 
3. Si oui, jusqu'à quel pourcentage de matière grasse. 
</o>

<o id="siflex" name="Sifflet Chouettex" icon="siflex">
Le sifflet officiel Chouettex ! Permet d'appeler chouettex partout dans le royaume, à toute heure du jour et de la nuit.
</o>

<o id="apa" name="Aurificateur Portatif Alchimique" icon="apa">
Le compagnon indispensable de tout alchimiste ! 
A chaque partie, l'A.P.A. se synchronise et donne un score à battre. Dépassez ce score pour que l'aurificateur vous fasse gagner plus de Kubors à la fin de la partie !
</o>

<o id="book" name="Grimoire d'alchimie" icon="book">
Aussi appelé livre de recettes. C'est le compagnon indispensable de tout alchimiste. 
</o>

<o id="chxpin" name="Pin's Chouettex édition Collector" icon="chxpin">
Le pin's Chouettex édition spéciale, créé à 50000 exemplaires seulement pour commémorer le chiffre d'affaires historique de l'entreprise en 1765.
Donne accès à quatre smileys ChouettEx exclusifs !
</o>

<o id="morepa" name="Mega-chaussettes anti ampoules" icon="chauss">
Grâce aux Mega-chaussettes anti ampoules, marchez pendant des jours et des nuits sans vous fatiguer ! Finis les petons gonflés et les orteils déformés ! 
+1 à votre maximum de points de déplacement. 
</o>

<o id="cpoum" name="Carte de membre du POUM" icon="cpoum">
Le propriétaire de cette carte est un membre actif du POUM, Partage et Ouverture Universelle aux Moralistes.
</o>

<o id="papote" name="Boule à papote" icon="papote">
Objet indispensable pour tous les alchimistes adeptes de la mode des "réseaux sociaux" ! La boule à papote permet d'accéder aux forums du royaume où que vous vous trouviez.
</o>

<o id="vcup" name="Coupe des écoles" icon="cup_0">
Votre école a remporté la dernière coupe des écoles ! 
Tous les alchimistes de l'école de niveau 4 ou plus profitent d'un point de déplacement bonus cette semaine !
</o>

<o id="bcup" name="Coupe des super balèzes" icon="cup_1">
Votre école a remporté la dernière coupe des super balèzes ! 
Tous les alchimistes de l'école de niveau 4 ou plus profitent d'un bonus de 30% de réputation supplémentaire à chaque partie jouée cette semaine ! 
</o>

<o id="acup" name="Coupe des gros tas de points" icon="cup_2">
Votre école a remporté la dernière coupe des gros tas de points ! 
Tous les alchimistes de l'école de niveau 4 ou plus profitent d'un réduction de 15% dans toutes les boutiques du royaume cette semaine !  
</o>


<o id="gfsa" name="Chouette poche promo 1/4" icon="slot_1">
Le premier morceau de la chouette poche de ceinture promotionnelle Chouettex ! 
Plus que [g]3 morceaux[/g] et elle sera opérationnelle ! 
</o>

<o id="gfsb" name="Chouette poche promo 2/4" icon="slot_2">
Les deux premiers morceaux de la chouette poche de ceinture promotionnelle Chouettex ! 
Plus que [g]2 morceaux[/g] et elle sera opérationnelle ! 
</o>

<o id="gfsc" name="Chouette poche promo 3/4" icon="slot_3">
Les trois premiers morceaux de la chouette poche de ceinture promotionnelle Chouettex ! 
Plus [g]qu'1 morceau[/g] et elle sera opérationnelle ! 
</o>

<o id="gfsd" name="Chouette poche promo" icon="slot">
Votre chouette poche de ceinture promotionnelle Chouettex est complète !
Félicitations, vous pouvez l'utiliser pour y stocker vos objets magiques personnels.
</o>



</collection>