<guildian>


 <g id="puba" title="Publi-information" img="news/povi.jpg" type="pub" />
 <g id="pubb" title="Publi-information" img="news/cex.jpg" type="pub" />
 <g id="pubc" title="Publi-information" img="news/caldron.jpg" type="pub" />
 <g id="pubd" title="Publi-information" img="news/pyram.jpg" type="pub" />
 <g id="pube" title="Publi-information" img="news/Pub_1stbuy.jpg" type="pub" />
 

<g id="zpo" title="Zoom sur les potions" img="/img/inventory/elt0.png" type="object">
Les quatre potions sont les éléments les plus communs. On en trouve absolument partout dans le royaume, ce qui en fait des éléments de peu d'intérêt pour la majorité des alchimistes. 
Manque d'intérêt finalement très paradoxal d'après la société des alchimistes pessimistes (la SAC), car si une seule de ces potions venait à disparaître, c'est toute la science alchimique qui se retrouverait le cul par terre ! 
Heureusement que personne ne s'intéresse aux déclarations de la SAC, ils nous feraient presque peur. 
</g>


<g id="z6" title="Zoom sur le Cranos" img="/img/inventory/elt6.png" type="object">
La structure osseuse du cranos remplit les besoins en calcium de la plupart des créations alchimiques. Des études très sérieuses sont en cours pour répondre à plusieurs questions sur cet élément. 
Notamment : "Mais c'est un crâne de quoi, fichtre de flûte ?", "Où donc est la mâchoire inférieure du crânos ?", et aussi "Beuh, quelqu'un a un truc pour que j'arrête de flipper chaque fois que je crée un crânos dans mes alchimies ?".
</g>


<g id="z7" title="Zoom sur le Flaum" img="/img/inventory/elt7.png" type="object">
Element indispensable à toute recette 100% bio, le Flaum est très prisé par l’école alchimique Gémini. 
Un conseil de la rédaction aux alchimistes qui ne sortent pas assez de chez eux : les Flaums que l'on peut trouver dans les champs accrochés à une tige verte ne sont pas des éléments d'alchimie ! Si vous les cueillez pour faire vos recettes, ça fera boum. 
Faites attention, la nature est parfois piègeuse ! 
</g>

<g id="z11" title="Zoom sur la pépite d'or" img="/img/inventory/elt11.png" type="object">
Base de l’économie, la pépite d'or est l’élément le plus transmuté par les alchimistes quand approche l’âge de la retraite. 
Assurément l'élément le plus important du royaume, car le cours du kubor est directement indexé sur les stocks d'or de la Guilde. On peut rappeler que des accusations d'arrangements entre la Guilde et l'école Audepint pour maintenir le kubor à un cours élevé ont été émises il y a quelques mois.... mais il semblerait que l'alchimiste à l'origine de ces accusations ait disparu !
Une enquête suivrait son cours, nous dit la Guilde des alchimistes. 
</g>



<g id="publi" title="Le Guildian Express vous attend ! " img="/img/help/article_00.jpg" type="object">
Vous êtes journaliste en herbe ? 
Le Guildian Express vous rappelle que vous pouvez lui soumettre vos textes pour publication !

Articles de fond, techniques de jeu, les textes les plus intéressants seront publiés en Une du journal. 
Si vous êtes intéressé, il suffit de vous rendre au siège du Guildian Express,  à côté de la Grande Place.

Si vous avez perdu une pépite, votre catz favori ou que vous avez juste un message à faire passer, n'oubliez pas que nous proposons aussi un service de petites annonces pour une somme modique. 
</g>





</guildian>
