<help>

<box id="bgame" li="GM" title="L'alchimie" icon="skin/icon_play.png">
	<t to="game">Comment jouer ? </t>
	<t to="wins">Score et gains</t>
	<t to="elements">Eléments et objets</t>
</box>

<box id="bmap" li="AP" title="Le monde" icon="skin/icon_move.png">
	<t to="zones">Les lieux</t>
	<t to="move">Se déplacer </t>
	<t to="merchant">Les marchands</t>
</box>

<box id="buser" li="JZ" title="Evoluer" icon="skin/icon_rank.png">
	<t to="level">Niveau et xp</t>
	<t to="quest">Les quêtes</t>
	<t to="goals">Objectifs</t>
</box>

<box id="bcaul" li="SK" title="Le chaudron" icon="inventory/recipe_2.png">
	<t to="recipes">Les recettes</t>
	<t to="cauldron">Utiliser le chaudron</t>
	<t to="ranks">Gagner des rangs</t>
</box>

<box id="bschool" li="GU" title="Les écoles" icon="inventory/tpgu.png">
	<t to="school">Rejoindre une école</t>
	<t to="reput">La réputation</t>
	<t to="cup">La coupe des écoles</t>
</box>


<box id="brace" title="Les classes">
	<t to="team">Rejoindre une classe</t>
	<t to="race">La lutte des classes</t>
	<t to="rtips">Plus d'infos</t>
</box>


<box id="bmore" li="start" title="Mais encore" icon="inventory/joker.png">
	<t to="faq">FAQ et forums</t>
	<t to="bank">+ de parties !</t>
	<t to="support">Support technique</t>
</box>




<h id="game" title="Comment jouer" icon="">

<b title="Commencer une partie" img="help_01.jpg" alt="Bouton jouer">
<t id="desc">L'alchimie est le coeur du jeu. Pour démarrer une partie, cliquez sur le bouton <strong>Jouer</strong>. <br />Chaque partie nécessite <span class="sap"><strong>1 <img src="/img/icons/pyram.gif" /> pyram.</strong></span></t>.
</b>

<b title="But du jeu" img="help_02.jpg" alt="Transmutation en cours">
<t id="desc">Le but du jeu est de créer les <strong>éléments alchimiques les plus rares</strong> pour faire le meilleur score possible !<br /><br />
Pour cela, <strong>assemblez 3 éléments identiques</strong> pour qu'ils se transforment  en un élément de niveau supérieur. </t>
</b>

<b title="Apparition des éléments" img="help_03.jpg" alt="Chaîne alchimique">
<t id="desc">La <strong>chaîne alchimique</strong> visible à gauche du jeu montre les 12 éléments, du plus simple au plus rare.
<br /><br />
Essayez de faire apparaître le 12e élément, la pépite d'or, dans votre partie !</t>
</b>


<b title="Commandes" img="help_04.jpg" alt="Commandes du jeu">
<t id="desc">Utilisez les <strong>touches fléchées</strong> du clavier pour déplacer, tourner et faire tomber les éléments à placer. 
A droite de la zone de jeu, vous voyez les prochains éléments à placer.<br /><br />

Si certains objets spéciaux demandent des actions particulières, les touches nécessaires sont indiquées en jeu. Ouf !</t>
</b>


<b title="Fin du jeu" img="help_05.jpg" alt="Partie perdue ! :/">
<t id="desc">La partie se termine si vous posez des éléments <strong>au delà de la ligne blanche</strong>.</t>
</b>

</h>


<h id="wins" title="Score et gains" icon="">

<b title="Score d'une partie" img="help_06.jpg" alt="Score en jeu">
<t id="desc">Votre score est égal à <strong>la somme des points présents dans la zone de jeu.</strong> 
<br /><br/>
Chaque élément vaut 3 fois la valeur de l'élément précédent, il faut donc créer le plus possible d'éléments de haut niveau pour réussir un bon score. </t>
<t id="tip">Astuce : Transformer 4 éléments en 1 seul nouveau vous fera perdre un peu de points, mais la place gagnée en jeu vous sera peut-être très utile !</t>
</b>

<b title="Gain d'éléments" img="help_07.jpg" alt="Résultats de partie">
<t id="desc">Chaque partie vous fait gagner un nombre d'éléments qui dépend de votre <a href="/help?id=level">niveau d'alchimiste</a>. 
Un alchimiste débutant gagne <strong>6 éléments</strong> par partie, un professeur de niveau 12 en gagne 18 !<br />
Les éléments gagnés sont choisis au hasard parmi ceux débloqués pendant la partie. <strong>Pour gagner des pépites d'or, il faut donc les faire apparaître !</strong></t>
</b>

<b title="Et bien plus encore" img="help_08.jpg" alt="Résultats de partie">
<t id="desc">Chaque partie vous fait aussi gagner :
<ul>
<li>des <strong>kubors</strong> <img src="/img/icons/kubor.gif" />, la monnaie du royaume. </li>
<li>de <a href="/help?id=exp">l'expérience</a> <img src="/img/icons/xp.gif" />, qui vous permet de passer au niveau suivant.</li>
<li>de la <a href="/help?id=reput">réputation</a> envers l'école qui contrôle le lieu où vous vous trouvez. </li>
</ul>
Plus votre score est élevé, plus ces gains sont importants ! </t>

<t id="tip">Astuce : Certains <a href="/help?id=zone">lieux</a> particuliers possèdent leurs propres modes de jeu, avec des règles et des gains différents. A vous de les découvrir !</t>
</b>

</h>


<h id="elements" title="Elements et objets" icon="" >

<b title="Les éléments alchimiques" img="help_09.jpg" alt="Quelques éléments alchimiques">
<t id="desc">Vous manipulez des éléments en jeu et en gagnez toujours à la fin de vos parties.<br />
<br />
La chaîne alchimique de chaque lieu contient toujours les <strong>8 éléments courants</strong>, présents partout, et <strong>4 éléments rares</strong>. 
Il faut donc jouer dans des lieux précis pour espérer gagner certains éléments.</t>

<t id="tip">Tous les éléments gagnés sont stockés dans votre <a href="/act/bag">inventaire</a>. </t>

</b>


<b title="Eléments rares" img="help_10.jpg" alt="Quelques éléments alchimiques... rares">
<t id="desc">Ces éléments rares se divisent en 5 grandes familles : <strong>le métal, la plus courante, mais aussi l'eau, le feu, le vent et la terre.</strong>
<br/><br/>
Si le métal est présent partout, chaque région abrite aussi une ou deux autres familles d'éléments rares. A vous de dévoiler les éléments de chaque lieu pour les trouver !</t>

<t id="tip">Les éléments les plus rares sont très difficiles à trouver dans le royaume. Trouver une recette qui permet de les créer à partir d'éléments plus simples est souvent la solution la plus efficace.</t>
</b>


<b title="Utilisation des éléments" img="help_11.jpg" alt="">
<t id="desc">Une fois dans votre inventaire, les éléments peuvent avoir plusieurs utilités : 
<ul>
<li>Les jeter dans un <a href="/help?id=caul">chaudron</a> pour réaliser une <a href="/help?id=recipes">recette</a> alchimique.</li>
<li>Résoudre une <a href="/help?id=quest">quête</a> en les donnant à un personnage qui vous en demande.</li>
<li>Les revendre à un <a href="/help?id=merchant">marchand</a> si vous avez besoin d'argent.</li>
<li>Echanger des éléments rares auprès d'une <a href="/help?id=school">école</a> contre un gain de <a href="/help?id=reput">réputation</a>.</li>
</ul>
</t>
</b>

<b title="Les objets magiques" img="help_12.jpg" alt="Quelques objets existants">
<t id="desc">Les objets magiques apparaissent parfois en jeu pour vous aider ou vous compliquer un peu la vie. <strong>Ils dépendent toujours du lieu où vous jouez. </strong>
<br/><br/>
Tous ces objets  - et bien d'autres - peuvent être créés pour votre usage personnel grâce à des recettes. Si vous avez au moins une <strong>poche de ceinture</strong> (à débloquer en jeu), vous pouvez utiliser vos objets magiques pendant une partie, dans les lieux autorisés. </t>

<t id="tip">
La <a href="/help?id=cup">coupe des écoles</a> autorise toujours l'utilisation des objets magiques dans la compétition. Indispensable si vous voulez faire gagner votre école ! 
</t>

</b>

</h>



<h id="zones" title="Les lieux" icon="">

<b title="Un monde à découvrir" img="help_13.jpg" alt="La carte du monde">
<t id="desc">Dans Naturalchimie, vous jouez toujours dans un lieu bien défini, comme le <strong>Grenier aux alchimites</strong> ou la <strong>Grande place</strong>.<br/>
Vous pourrez rapidement vous déplacer d'un lieu à l'autre sur la carte du royaume.</t>
</b>

<b title="Un lieu, c'est quoi ? " img="help_14.jpg" alt="Les infos d'un lieu">
<t id="desc">Chaque lieu offre une expérience de jeu différente, pour plusieurs raisons : 
<ul>
<li>Les <strong>4 derniers éléments alchimiques changent</strong> en fonction du lieu. Trouver un élément précis nécessite de jouer au bon endroit. </li>
<li>Des <strong>objets magiques différents</strong> peuvent arriver en jeu. Ne les négligez pas dans vos stratégies ! </li>
<li>Certains lieux proposent un <strong>mode de jeu spécial</strong>, aux règles différentes.</li>
<li>Chaque lieu appartient à une <a href="/help?id=school">école</a>, qui définit la <a href="/help?id=reput">réputation</a> que vous gagnerez à la fin de la partie.</li>
</ul>
</t>
<t id="tip">Chaque lieu indique la réputation qu'il fait gagner, ainsi que les éléments disponibles (à découvrir en jouant pour les lieux éloignés).</t>
</b>


<b title="Je ne peux pas y aller !" img="help_15.jpg" alt="">
<t id="desc">Certains lieux demandent une <a href="/help?id=reput">réputation</a> suffisante envers une école pour pouvoir entrer. 
<br /><br />
Le plus rapide pour <strong>obtenir la réputation manquante</strong> est de faire des quêtes proposées dans la région ou d'y jouer des parties d'alchimies. N'hésitez pas à mettre votre <a href="/help?id=quest">quête</a> actuelle en pause pour gagner de la réputation en en faisant d'autres.</t>
</b>

</h>



<h id="move" title="Se déplacer" icon="">
<b title="Afficher la carte" img="help_16.jpg" alt="carte du monde">
<t id="desc">Pour afficher la carte du royaume et vous déplacer, cliquez sur le bouton <strong>Se déplacer</strong>.
<br/><br/>
La carte vous montre votre emplacement actuel et les lieux que vous pouvez atteindre. Cliquez simplement sur un lieu pour vous y rendre. 
Déplacez votre souris pour faire défiler la carte et voir d'autres lieux.
</t>
</b>


<b title="Les points de déplacement" img="help_17.jpg" alt="Vos points de déplacement disponibles">
<t id="desc">Se déplacer, ça fatigue ! Si vous n'avez plus de <strong>points de déplacement</strong>, vous êtes trop épuisé pour bouger... 
<br/><br/>
La plupart du temps, passer d'un lieu à l'autre <strong>coûte un point de déplacement</strong>.
</t>
<t id="tip">
Deux lieux très proches (dans le même bâtiment) ne demandent pas de point de déplacement. Dans ce cas, le chemin sur la carte est affiché en vert.
</t>
</b>


<b title="Je n'ai plus de points de déplacement !" img="help_18.jpg" alt="Une potion de vigueur et ça repart !">
<t id="desc">Pas de panique, il y a plein de façons d'en gagner: 
<ul class="puce">
<li class="star">Vous récupérez tous vos points de déplacement <strong>chaque jour</strong>, avec votre partie gratuite.</li>
<li class="star">Si vous disposez d'un lieu de repos (dortoir d'école, chambre...), vous pouvez <strong>vous y reposer</strong> pour récupérer vos points.</li>
<li class="star">Boire une <strong>potion de vigueur</strong> vous rend aussi tous vos points. En vente dans toutes les bonnes boutiques et chez Chouettex !</li>
</ul>
</t>
<t id="tip">
Vous êtes épuisé dans un lieu perdu ? Appelez Chouettex pour vous faire livrer une potion de vigueur !
</t>
</b>

</h>


<h id="merchant" title="Les marchands" icon="">
	
<b title="Où les trouver" img="help_19.jpg" alt="La potion joyeuse, célèbre boutique de la Grande place">
<t id="desc">De nombreux marchands tiennent boutique dans différents lieux du royaume. <br/>N'hésitez pas à entrer pour voir ce qu'ils proposent. </t>
</b>

<b title="Chouettex" img="help_20.jpg" alt="Le sifflet chouettex. Indispensable !">
<t id="desc">En plus d'assurer le service postal, Chouettex propose une boutique avec livraison immédiate. 
<br/><br/>
S'il vous manque un objet indispensable et qu'il n'y a aucun marchand à l'horizon, utilisez votre <strong>sifflet Chouettex</strong> pour accéder à la boutique. </t>

<t id="tip">Vous n'avez pas encore votre sifflet Chouettex ? Continuez l'aventure, vous devriez le trouver très rapidement.</t>
</b>
	
<b title="Acheter !" img="help_21.jpg" alt="">
<t id="desc">Cliquez sur un article pour avoir sa description complète et pouvoir l'acheter. <strong>Elements rares, recettes, objets magiques...</strong> Tout peut-être trouvé chez les marchands. 
<br/><br/>
Chaque <a href="/help?id=school">école</a> dispose aussi de sa propre boutique avec des <strong>articles inédits</strong>, réservés à ses étudiants et aux alchimistes qui ont une bonne réputation avec cette école.
</t>
</b>

	
<b title="Vendre !" img="help_22.jpg" alt="">
<t id="desc">Cliquez sur l'onglet <strong>Vendre</strong> pour voir la liste de ce que vous pouvez vous-même revendre au marchand. <br/><br/>
<strong>Tout le contenu de votre inventaire peut-être revendu</strong>, mais tous les marchands ne reprennent pas les mêmes <a href="/help?id=elements">éléments ou objets</a>. 
</t>
<t id="tip">Si vous manquez de kubors pour acheter quelque chose, n'hésitez pas à revendre quelques éléments pour vous débloquer. Ils sont aussi là pour ça. </t>
</b>
</h>


<h id="level" title="Niveau et expérience" icon="">

<b title="Le niveau d'alchimiste" img="help_23.jpg" alt="Votre niveau d'alchimiste">
<t id="desc">Votre niveau indique votre maîtrise de l'alchimie. Plus il est élevé, plus vous <strong>gagnez d'éléments à la fin de vos parties</strong>.
<br/><br/>
Un alchimiste peut être de niveau 15 au maximum. 
</t>
<t id="tip">Un niveau élevé facilite la vie des alchimistes : plus d'éléments gagnés c'est plus de chances de récupérer des éléments rares, des recettes et des quêtes réalisées plus facilement, etc.</t>
	
</b>


<b title="Gagner de l'expérience" img="help_24.jpg" alt="Votre globe d'expérience">
<t id="desc">Pour passer au niveau suivant, il faut gagner de l'expérience <img src="/img/icons/xp.gif" />, représentée par le <strong>globe bleu</strong>
sous votre personnage. Remplissez le globe pour passer au niveau suivant.
<br/><br/>
Pour gagner de l'expérience, vous pouvez : 
<ul>
<li>Jouer des <a href="/help?id=game">parties d'alchimie</a>. Plus votre score est élevé, plus vous gagnez d'expérience !</li>
<li>Accomplir des <a href="/help?id=quest">quêtes</a>. Une quête réussie vous récompensera de nombreux points !</li>
</ul>
</t>
<t id="tip">Pour gagner de l'expérience, il faut aussi appartenir à une <a href="/help?id=school">école d'alchimie</a>. Indispensable pour pouvoir progresser !</t>
</b>


<b title="Passer un niveau" img="help_25.jpg" alt="Choisissez une recette qui vous plaît !">
<t id="desc">Une fois le niveau suivant atteint, Le jeu vous proposera de le valider en choisissant une <strong>recette en récompense</strong>. 
<br/><br/>
Choisissez en fonction de vos envies et de ce qui vous intéresse le plus en jeu : pouvoir créer de nouveaux éléments, un nouvel objet magique, changer de tête... 
A vous d'orienter votre pratique de l'alchimie comme vous l'entendez !</t>
<t id="tip">
En passant certains niveaux, vous gagnerez aussi un <strong>nouvel uniforme</strong> d'alchimiste. Idéal pour frimer auprès des autres !</t>
</b>

</h>


<h id="quest" title="Les quêtes" icon="">

<b title="Accepter une quête" img="help_26.jpg" alt="De nombreux personnages du royaume ont besoin de vous">
<t id="desc">De nombreux personnages ont besoin de votre aide et vous proposeront d'accomplir des quêtes pour eux. <strong>Discutez avec eux</strong> pour accéder aux quêtes qu'il proposent. 
<br/><br/>
Une fois une quête acceptée, elle apparaît sur votre <strong>parchemin de quête</strong>. Passez votre souris dessus pour voir ce que vous devez faire. 
</t>
<t id="tip">Il existe des quêtes journalières, que vous pouvez refaire chaque jour. Elle se reconnaissent à leur icône particulier.</t>

</b>

<b title="Savoir où j'en suis" img="help_27.jpg" alt="Votre parchemin de quête">
<t id="desc">Cliquez sur le <strong>parchemin</strong> pour avoir les détails de la quête : résumé, étapes accomplies et celles qu'il vous reste à faire. 
</t>
<t id="tip">Si une quête vous demande de vous rendre dans un lieu précis, le chemin est mis en évidence sur votre carte. Vous pouvez désactiver cette option dans vos <a href="/user/account">préférences</a> si vous trouvez cela trop facile.</t>
</b>

<b title="Qu'est-ce qu'on gagne ? " img="help_28.jpg" alt="Valider, c'est gagné">
<t id="desc">Une fois la quête accomplie, vous devrez aller <strong>la valider</strong> auprès du personnage qui vous l'a donnée <strong>pour recevoir votre récompense</strong>.
<br/><br/>
Réputation, kubors, expérience sont des récompenses classiques. Mais vous recevrez parfois des recettes ou des objets magiques !</t> 
</b>

<b title="Quête 'en pause'" img="help_29.jpg" alt="Cliquez sur le bouton pour mettre votre quête en pause">
<t id="desc">Vous pouvez à tout moment mettre votre quête <strong>en pause</strong>. Cela vous permet de faire d'autres quêtes avant de reprendre celle-ci. 
<br/><br/>
Mettre une quête en pause est très pratique si vous devez trouver beaucoup d'ingrédients ou s'il vous manque de la réputation pour la finir. 
Faire d'autres quêtes entre temps peut <strong>vous aider à réaliser votre objectif plus vite</strong>.</t>
</b>
	
</h>


<h id="goals" title="Objectifs d'alchimiste">

<b title="C'est moi le meilleur !" img="Help_30.jpg" alt="">
<t id="desc">Dans Naturalchimie, vous essayez comme tout le monde de devenir le <strong>meilleur alchimiste du royaume</strong>. 
<br/><br/>
Mais les alchimistes les plus connus ne sont pas toujours ceux au niveau le plus élevé, ou qui possèdent le plus d'éléments. 
A vous de voir ce qui vous passionne le plus, et <strong>la raison pour laquelle vous aimeriez passer à la postérité !</strong> </t>
</b>

<b title="Chacun sa voie" img="Help_31.jpg" alt="Devenir le plus grand exterminateur, un objectif plein de panache">
<t id="desc">De nombreuses voies sont possibles pour "être le meilleur alchimiste", votre niveau est surtout un moyen d'arriver à vos objectifs plus facilement : 
<ul>
<li>Serez-vous réputé pour vos <strong>scores exceptionnels</strong> ? </li>
<li>A moins que vous vouliez être parmi les rares à avoir <strong>découvert tous les lieux</strong> du royaume ?</li>
<li>La <a href="/help?id=cup">Coupe des écoles</a> vous passionne ? Essayez de la gagner <strong>chaque semaine</strong> ! </li>
<li>Collectionner toutes les <a href="/help?id=recipes">recettes</a> ? Peu d'alchimistes en sont capables...</li>
<li>Vous pouvez même épater les autres joueurs en <strong>peaufinant votre avatar</strong> grâce aux recettes cosmétiques !</li>
</ul>
</t>
</b>

</h>


<h id="recipes" title="Les recettes" icon="">

<b title="Une recette, c'est quoi ? " img="Help_32.jpg" alt="Combinez les éléments pour obtenir le résultat indiqué">
<t id="desc">Tout alchimiste possède un <strong>grimoire pour stocker des recettes.</strong> 
Chaque recette indique quels éléments doivent être mis dans un <a href="/help?id=cauldron">chaudron</a> pour les transformer en quelque chose de nouveau ! 
<br/><br/>
Avec la bonne recette, on peut <strong>créer l'élément ou l'objet magique qui nous manque</strong>, changer de vêtements, s'offrir un petit lifting... Même créer des pyrams ou des kubors !</t>
</b>

<b title="Comment en obtenir ?" img="Help_33.jpg" alt="Votre grimoire, vos recettes sont dedans">
<t id="desc">Les gardiens des chaudrons ou les marchands <strong>vendent des recettes au hasard </strong>pour <span class="sap"><strong>1 <img src="/img/icons/pyram.gif" /> pyram</strong></span>.<br/>
Chaque école possède aussi une boutique réservée à ses étudiants (et aux alchimistes les plus appréciés de l'école), avec des <strong>recettes exclusives !</strong>
<br/><br/>
Enfin, vous gagnez des recettes à chaque passage de <a href="/help?id=level">niveau</a>, ou en récompense de <a href="/help?id=quest">quêtes</a>.</t>
</b>

<b title="Recettes de quête" img="Help_34.jpg" alt="Une recette bien bizarre">
<t id="desc">Certaines <a href="/help?id=quest">quêtes</a> vous proposeront de réaliser des recettes spéciales, que l'on vous prête pour l'occasion. 
<br/><br/>
Ces recettes disparaîtront de votre grimoire une fois la quête accomplie. Mais il existe parfois une recette équivalente récupérable.</t>
</b>

<b title="Recettes interdites" img="Help_35.jpg" alt="Les recettes interdites sont bien définies">
<t id="desc">La <a href="/help?id=school">Guilde</a>, qui gère toute l'alchimie dans le royaume, a <strong>officiellement interdit</strong> plusieurs recettes existantes ! 
<br/><br/>
Notamment, tout alchimiste peut faire les recettes de la Guilde et de son école, mais celles des 3 autres écoles lui sont interdites.
<br/><br/>
Ces recettes interdites sont clairement indiquées dans votre grimoire. En faire une devant un gardien des chaudrons entraînera la <strong>confiscation du résultat</strong>, à moins que vous ne trouviez une solution...</t>
</b>
</h>


<h id="cauldron" title="Utiliser le chaudron" icon="">

<b title="Où trouver un chaudron ? " img="Help_36.jpg" alt="La salle des chaudrons, au centre du royaume">
<t id="desc">Un chaudron est indispensable pour faire vos recettes : c'est là-dedans qu'on <strong>met les ingrédients</strong> d'une recette pour les transformer. 
<br/><br/>
 Tous les chaudrons du royaume sont regroupés dans <strong>la salle des chaudrons</strong>, et surveillés par la <a href="/help?id=school">Guilde des alchimistes</a>.</t>

<t id="tip">Il parait que certains alchimistes pas très satisfaits de ce monopole auraient caché des chaudrons dans le royaume. C'est juste une rumeur, mais bon... </t>
</b>

<b title="Utiliser un chaudron" img="Help_37.jpg" alt="">
<t id="desc">Pour faire une recette, il faut mettre les bons ingrédients dans le chaudron puis <strong>tirer sur la corde</strong>.
<br/><br/>
Tout votre inventaire est accessible autour du chaudron, il suffit de cliquer sur un ingrédient pour le jeter dedans. <br/>
Si vous avez beaucoup de bazar, utilisez <strong>les flèches droite et gauche ou les touches fléchées du clavier</strong> pour faire défiler votre inventaire.</t>
</b>

<b title="Ma recette a explosé ! Ca marche pas !" img="Help_38.jpg" alt="explosion de chaudron">
<t id="desc">L'explosion de chaudron est un classique chez les jeunes alchimistes. Un chaudron explose toujours si vous vous êtes <strong>trompé dans les ingrédients !</strong> 
<br/><br/>
Donc soyez attentifs quand vous préparez vos recettes ! Surtout que les ingrédients sont perdus en cas d'explosion.
<br/><br/>
Tenter une recette que vous n'avez pas dans votre grimoire risque aussi de faire exploser le chaudron.C'est un sport à pratiquer avec prudence... 
</t>
<t id="tip">Les recettes ont une chance sur deux d'exploser si vous ne les avez pas dans votre grimoire. Le risque peut être encore plus grand pour des recettes rares.</t>
</b>

</h>

<h id="ranks" title="Gagner des rangs">

<b title="Catégories de recettes" img="Help_39.jpg" alt="">
<t id="desc">Il existe 5 grandes catégories de recettes, visibles dans votre grimoire :
<ul class="puce">
<li class="gu"><strong>Elémentaire</strong>, pour la création d'éléments alchimiques</li>
<li class="gu"><strong>Cosmétique</strong>, qui permet de transformer son corps</li>
<li class="gu"><strong>Vestimentaire</strong>, pour être à la pointe de la mode</li>
<li class="gu"><strong>Combat alchimique</strong>, pour créer des objets magiques</li>
<li class="gu"><strong>Inutilité publique</strong>, pour toutes les recettes inclassables</li>
</ul>
</t>
</b>


<b title="Rangs de transmutation" img="Help_40.jpg" alt="Vos rangs, sur votre page personnelle">
<t id="desc">Il existe un rang de transmutation pour chaque catégorie de recette. Vos rangs sont visibles sur votre <strong>page personnelle</strong>. 
<br/><br/>
Un rang élevé débloque des titres et peut vous donner accès à plusieurs choses en jeu : <strong>recettes inédites, articles à acheter, lieux secrets...</strong>
</t>
<t id="tip">A chaque rang gagné, allez voir le Chambellan Lapin au palais ! Il vend des articles spéciaux réservés aux spécialistes des chaudrons.</t>

</b>

<b title="Gagner des rangs" img="Help_41.jpg" alt="Et hop, un point de plus !">
<t id="desc">Pour augmenter votre rang, il suffit de faire des recettes de la <strong>catégorie correspondante</strong>. 
<br/><br/>
Mais attention ! Plus vous faites une recette, moins elle pourra vous faire gagner de points.
</t>
</b>

<b title="Indications spéciales" img="Help_42.jpg" alt="L'icône de rang dans votre grimoire">
<t id="desc">Pour chaque recette, votre grimoire vous indique aussi : 
<ul>
<li>Si vous avez les ingrédients ou non pour la faire. Pratique !</li>
<li>La difficulté de gagner des points avec cette recette. Indispensable !</li>
</ul>
</t>
</b>

</h>


<h id="school" title="Rejoindre une école" icon="">

<b title="Les 4 écoles" img="Help_43.jpg" alt="">
<t id="desc">Il exites 5 factions dans Naturalchimie : la Guilde et les 4 écoles d'alchimie.
<ul>
<li>La <strong>Guilde des alchimistes</strong> <img src="/img/icons/icon_gu_small.gif"/> est neutre et supervise l'accès aux chaudrons du royaume</li>
<li>l'école <strong>Audepint</strong> <img src="/img/icons/icon_ap_small.gif"/> est spécialiste en Pépites d'or et en création d'éléments.</li>
<li>l'école <strong>Shang-Kah</strong> <img src="/img/icons/icon_sk_small.gif"/> est douée en objets magiques et en création de vêtements.</li>
<li>l'école <strong>Gemini</strong> <img src="/img/icons/icon_gm_small.gif"/> est très forte pour les fortifiants et la création d'éléments.</li>
<li>l'école <strong>Jeezara</strong> <img src="/img/icons/icon_jz_small.gif"/> est redoutée pour ses pratiques sanglantes et ses objets magiques.</li>
</ul>
</t>
</b>

<b title="Rejoindre une école" img="Help_44.jpg" alt="S'inscrire est gratuit">
<t id="desc">Chaque école est installée dans une région du royaume. Il faut absolument <strong>choisir une école</strong> pour gagner de l'expérience.
<br/><br/>
Rejoindre une école est <strong>totalement gratuit</strong>. Si vous n'avez pas encore d'école, rendez-vous à celle que vous avez choisie. Quelqu'un vous proposera de vous inscrire devant l'école.
</t>
<t id="tip">Si vous ne savez pas où trouver votre école, demandez au <strong>Gardien du donjon</strong>, au Donjon K. </t>

</b>

<b title="Les avantages" img="Help_45.jpg" alt="">
<t id="desc">En plus de permettre de gagner de l'expérience, votre école vous offre plusieurs avantages : 
<ul>
<li><strong>Un lieu de repos</strong>, à l'école, pour récupérer vos points de déplacement.</li>
<li>Un uniforme <strong>aux couleurs</strong> de votre école.</li>
<li>Des <strong>quêtes exclusives</strong> pour progresser.</li>
<li>Une <strong>boutique</strong> avec des recettes et des objets spéciaux ! </li>
<li>Un <strong>forum</strong> pour les membres de l'école.</li>
</ul>
</t>
</b>

<b title="Changer d'école" img="Help_46.jpg" alt="Quitter son école">
<t id="desc">Quitter votre école est possible. <strong>Parlez au gardien du donjon K</strong> pour cela. 
<br/><br/>
Mais lisez bien les petits caractères du contrat, quitter son école n'est pas gratuit et <strong>peut vous faire perdre beaucoup de choses !</strong>
<br/><br/>
En quittant votre école, vous perdrez 15% de votre réputation envers cette école. De plus, chaque désinscription vous coûtera plus cher en kubors (jusqu'à un maximum à la 3e désinscription).
<br/><br/>
Une fois que vous n'appartenez plus à une école d'alchimie, vous pouvez en <strong>rejoindre une autre</strong> en vous y rendant comme d'habitude.</t>
</b>
</h>


<h id="reput" title="La réputation" icon="">

<b title="Réputations et écoles" img="Help_47.jpg" alt="Votre réputation, sur votre page personnelle">
<t id="desc">Vous possédez une réputation auprès des 4 écoles d'alchimie, qui vous apprécient... ou pas.
<br/>
Vous pouvez voir le <strong>niveau de vos réputations</strong> sur votre page personnelle.
<br/><br/>
Votre réputation est très importante ! Elle vous permet <strong>d'accéder à de nouveaux lieux, à de nouveaux articles à acheter...</strong>
<br/>
Si votre réputation avec une école est trop basse, vous ne pourrez plus vous rendre dans la région de cette école.</t>
</b>

<b title="Monter sa réputation" img="Help_48.jpg" alt="Jouez dans le Désert de l'ouest pour monter votre réputation envers l'école Shang-Kah">
<t id="desc">Chaque école est <strong>associée à sa région</strong>. Les parties et les quêtes effectuées dans la région vous font <strong>gagner des points de réputation</strong> de l'école du coin.
<br/><br/>
Le <strong>blason</strong> de chaque lieu vous montre quelle réputation vous gagnerez en y jouant.
<br/><br/>
Pour tout savoir, vous pouvez consulter le <a href="/reputInfo">Guide pour monter sa réputation efficacement</a>.

</t>
</b>

<b title="Ecole adverse et réputation" img="Help_49.jpg" alt="">
<t id="desc">Chaque école possède une <strong>école adverse</strong> : Gemini n'aime pas Audepint et inversement. Idem pour Jeezara et Shang-Kah. 
<br/><br/>
Une partie dans la région de votre école vous fera <strong>gagner plus de points</strong>.<br/>
Alors que vous en gagnerez plus difficilement chez l'école adverse. 
Surtout que jouer chez l'école adverse vous fera aussi perdre quelques points de votre école !
</t>
</b>

</h>


<h id="cup" title="La coupe des écoles" icon="">

<b title="L'origine de la coupe" img="Help_50.jpg" alt="">
<t id="desc">La <strong>compétition</strong> entre les écoles alchimiques est une tradition vieille comme le monde. 
<br/>
D'abord plutôt anarchiques, ces rivalités sont maintenant arbitrées par la Guilde des alchimistes. 
<br/><br/>
Appelée <strong>la Coupe des écoles</strong>, cette compétition est très populaire parmi les alchimistes.
</t>
<t id="tip">Les dernières infos sur la coupe des écoles sont dans le journal du jour ! </t>
</b>

<b title="Qui peut participer ?" img="Help_51.jpg" alt="">
<t id="desc">Tous les alchimistes de <strong>niveau 4 ou plus</strong> et qui appartiennent à l'une des écoles peuvent participer à la Coupe.
<br/><br/>
Si vous quittez votre école,vous ne pourrez pas participer pour votre nouvelle école avant la semaine suivante. Néanmoins, le score réalisé avec votre ancienne école restera valable. </t>
</b>

<b title="Déroulement de la coupe" img="Help_52.jpg" alt="">
<t id="desc">Chaque semaine, un <strong>lieu du royaume</strong> est désigné pour accueillir la coupe des écoles.
<br/><br/>
Toutes les parties d'alchimie jouées dans ce lieu comptent pour la compétition. Votre <strong>meilleur score de la semaine</strong> sera utilisé dans le calcul du classement de votre école.
<br/><br/>
Bon à savoir : une partie jouée pour la coupe des écoles fait toujours gagner de la réputation de sa propre école, quel que soit le lieu retenu. </t>

<t id="tip">Comme les quêtes peuvent modifier les parties, votre score ne comptera pas pour la compétition si vous avez une quête en cours sur le lieu de la coupe.</t>
</b>

<b title="Utilisation des objets magiques" img="Help_53.jpg" alt="">
<t id="desc">Les objets magiques personnels sont <strong>toujours utilisables</strong> dans la Coupe des écoles, même si ce n'est pas le cas dans le lieu retenu en temps normal. 
<br/><br/>
Une bonne raison de débloquer des <a href="/help?id=elements">poches de sa ceinture</a> et de <strong>créer des objets magiques</strong> ! </t>
</b>

<b title="Et qu'est-ce qu'on gagne ?" img="Help_54.jpg" alt="">
<t id="desc">A la fin de la semaine, plusieurs <strong>trophées sont attribués</strong> aux meilleures écoles. 
<br/><br/>
Traditionnellement, à chaque trophée correspond un <strong>avantage</strong> attribué aux élèves de l'école (de niveau 4 ou plus) pour toute la semaine suivante. 
<ul>
<li>La <strong>Coupe des écoles</strong> est attribuée à l'école qui a réalisé le meilleur score moyen de la semaine. Elle fait gagner 1 point de déplacement supplémentaire.</li>
<li>La <strong>Coupe des supers balèzes</strong> est attribuée à l'école dont les 5 meilleurs alchimistes ont fait les meilleurs scores. Elle fait gagner 30% de réputation supplémentaire à chaque partie.</li>
<li>La <strong>Coupe des gros tas de points</strong> est attribuée à l'école dont la somme des scores est la plus élevée. Elle fait gagner 15% de réduction dans toutes les boutiques du royaume.</li>
</ul>

</t>
<t id="tip">Les meilleurs alchimistes de la coupe reçoivent aussi un bonus de réputation pour leurs performances. 
</t>
</b>
</h>



<!-- ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### RACE ### -->



<h id="team" title="Rejoindre une classe" icon="">

<b title="Une classe, qu'est-ce que c'est ? " img="Help_71.jpg" alt="Le nom d'une classe"> 
<t id="desc">Une classe est un regroupement de plusieurs alchimistes d'une même école.<br/><br/> Faire partie d'une classe permet de profiter de nombreux outils communautaires, <strong>mais surtout de participer à la grande compétition inter-école : </strong><a  href="/help?id=race">la lutte des classes</a>.
<br/><br/>
Le <strong>grade</strong> de la classe représente son implication. A chaque lutte des classes, les 10 premières du classement voient leur grade augmenter (de 10 à 1 point).
</t>
<t id="tip">Pour participer à la lutte des classes, une classe doit être constituée de 5 à 20 alchimistes.</t>
</b>

<b title="Rejoindre une classe" img="Help_63.jpg" alt="accès à votre classe">
<t id="desc">Rendez-vous sur la <a href="/sct">liste des classes</a> pour voir celles qui recrutent de nouveaux membres.<br/><br/>
Vous pouvez proposer votre candidature à l'une d'entre-elles dès le <strong>niveau 2</strong>, pour la somme de 400 <img src="/img/icons/kubor.gif" />.<br/><br/>
Vous rejoindrez la classe si votre candidature est acceptée. Sinon, vos kubors vous seront remboursés.
<br/><br/>
Le recrutement n'est possible que pendant la <strong>semaine de trêve</strong>, entre 2 luttes des classes. <br/>
Pendant la lutte, seules les classes nouvellement créées (moins de 48 heures) ou qui n'ont pas encore les 5 membres requis pour participer peuvent accepter de nouveaux alchimistes.

</t>
<t id="tip">Si vous préférez, vous pouvez aussi créer votre classe dès le <strong>niveau 3</strong>. Cette action coûte 1500 <img src="/img/icons/kubor.gif" />.</t>
</b>

<b title="Outils communautaires" img="Help_64.jpg" alt="photos des membres">
<t id="desc">Les classes sont très utiles pour se retrouver entre amis alchimistes. Elles proposent : <br/>
<ul>
<li>Un <strong>forum privé</strong>, réservé aux membres.</li>
<li>Un <strong>coffre commun</strong>. Utile pour la compétition, distribuer des récompenses et passer des petites annonces au nom de la classe.</li>
<li>Un <strong>système de droits </strong> pour s'organiser aux mieux.</li>
<li>Un <strong>arbre des avoirs </strong>, qui permet de profiter de compétences spéciales pendant la lutte des classes !</li>
</ul>

Et pour en savoir plus sur la <a href="/help?id=race">lutte des classes</a>, passez à la page suivante !
</t>
</b>

</h>



<h id="race" title="La lutte des classes" icon="">

<b title="Principe et origine" img="Help_65.jpg" alt="Le puits hermétique"> 
<t id="desc">La lutte des classes est une compétition entre les classes des 4 écoles. <br/>
Chaque classe doit remplir des objectifs pour être la plus méritante dans le sauvetage de la planète et pour obtenir des récompenses. <br/><br/>

La lutte des classes dure <strong>3 semaines</strong>. Elle est suivie d'une semaine de trêve durant laquelle on choisit les récompenses de la classe et on recrute de nouveaux membres.
</t>
<t id="tip">
La lutte des classes est une compétition vitale, mise en place par la Guilde pour assurer la stabilité de la planète ! <br/>
<!--Pour plus d'informations, ne manquez pas ce <a href="#">dossier spécial</a>.-->
</t>
</b>


<b title="Remplir un objectif" img="Help_66.jpg" alt="un objectif en cours de réalisation">
<t id="desc">
Un objectif est un ensemble d'ingrédients que la classe doit apporter au <strong>puits hermétique</strong> de la Guilde.<br/><br/>
Chaque objectif fait gagner des points à sa classe. Il fait aussi gagner à la classe alternativement, soit un <strong>rouage</strong>, soit un <strong>point de savoir</strong>.

</t>
<t id="tip">
Le puits hermétique se trouve au <strong>Donjon K</strong>. Creusé par la Guilde, il va jusqu'au centre de la terre. 
</t>
</b>

<b title="Arbre des savoirs" img="Help_67.jpg" alt="l'arbre des savoirs"> 
<t id="desc">
Les points de savoirs peuvent être dépensés dans <strong>l'arbre des savoirs</strong> de la classe. Un savoir activé donne un avantage immédiat.
<br/><br/>
Avant de dépenser un point, il est bon de connaitre ces quelques règles : 
<ul>
<li>Certains savoirs permettent de dépenser plusieurs points. Chaque point améliore l'effet du savoir.</li>
<li>Chaque école dispose de trois savoirs exclusifs.</li>
<li>La première ligne est accessible dès le début de la lutte. Les lignes suivantes le sont tous les 4 points de savoirs obtenus. </li>
<li>Une flèche entre 2 savoirs indique que le premier doit être activé au maximum pour que le second soit disponible.</li>
<li>L'arbre des savoirs est remis à zéro à chaque nouvelle lutte des classes.</li>
</ul>

</t>
<t id="tip">
Il est possible de définir quels membres de la classe peuvent dépenser les points de savoir. Pour cela, il suffit de se rendre dans la <strong>gestion de la classe</strong>.
</t>
</b>


<b title="Rouages et récompenses" img="Help_68.jpg" alt="la page de choix des récompenses"> 
<t id="desc">
Les rouages gagnés pendant la lutte sont très importants : <strong>c'est à vous de choisir vos récompenses en les dépensant à la fin de la compétition !</strong> <br/><br/>
De nombreuses récompenses exclusives sont disponibles : pyrams, réputation... Mais aussi recettes d'autres écoles, Chronium, même des recettes exclusives à la lutte des classes ! <br/><br/>
Certaines récompenses sont récoltées en quantité limitée. Stockées dans le coffre de la classe, c'est à vous de déterminer quel membre a droit à quoi. 
</t>
<t id="tip">
Attention, <strong>vous devez choisir vos récompenses pendant la semaine de trêve.</strong> Au lancement de la nouvelle lutte des classes, les rouages inutilisés sont perdus.
</t>
</b>

</h>



<h id="rtips" title="Plus d'infos" icon="">

<b title="Taille des classes" img="Help_43.jpg" alt="classement des écoles"> 
<t id="desc">
Une classe peut participer avec un nombre de membres variant de 5 à 20 alchimistes. 
<br/><br/>
Les ojectifs demandés sont définis "par membre". Une classe de 10 alchimistes aura un objectif 2 fois plus gros qu'une classe de 5. <br/>
La difficulté est donc la même avec un effort demandé par alchimiste équivalent, quelle que soit la taille de la classe.
<br/><br/>
C'est donc à vous de vous organiser comme vous avez envie !
</t>


</b>


<b title="Les jokers" img="Help_69.jpg" alt="Un joker">
<t id="desc">
Si un objectif bloque votre classe, il vous reste l'option du <strong>joker</strong>.
<br/><br/>
Vous pouvez acheter un joker grâce aux kubors du coffre commun. <strong>Il permet de rendre un objectif, quels que soient les ingrédients qui restent.</strong>
Chaque classe ne peut acheter qu'un et un seul joker. Si besoin, des savoirs permettent d'en acheter un second ou de baisser le prix demandé.
<br/><br/>
A noter : un joker non utilisé pendant une lutte des classes sera disponible pour la suivante, dans la limite d'un joker maximum. 
</t>
<t id="tip">
En cas de besoin, d'autres savoirs permettent aussi d'éviter certains ingrédients difficiles, de réduire leur nombre voire de les supprimer. A vous de choisir selon vos besoins et les capacités de votre classe.
</t>
</b>


<b title="Participation et récompenses" img="Help_70.jpg" alt="chronium et recettes dans le coffre de la classe"> 
<t id="desc">
Pour que la compétition soit la plus régulière possible, la Guilde a établi quelques règles pour assurer une participation active et honnête de tous les alchimistes : 

<ul>
<li>Les gains uniques à distribuer (comme le Chronium) ne sont accessibles qu'aux alchimistes présents dans la classe depuis le début de la lutte. Si vous arrivez en cours de compétition, vous devrez attendre la suivante. </li>
<li>Toujours si vous êtes arrivés après le début de la lutte, vous ne recevrez les gains attribués à tous que si un objectif entier a été accompli depuis votre arrivée. </li>
<li>Pour les classes créées en cours de compétition, les alchimistes arrivés dans les 24h après sa création sont considérés comme présents depuis le début de la lutte. Ils ne sont donc pas concernés par les deux règles précédentes. </li>
</ul>

</t>
<t id="tip">
Si vous quittez votre classe en cours de compétition, vous aurez un délai de 7 jours avant de pouvoir en rejoindre une autre (d'une autre école ou non). Ce délai ne s'applique pas pour les changements effectués pendant la trêve.
</t>
</b>

</h>




<!-- ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### ### -->


<h id="faq" title="FAQ et forums">
<b title="La Foire aux Questions" img="Help_55.jpg" alt="">
<t id="desc">Si vous n'avez pas trouvé ce que vous cherchiez dans l'aide, consultez la <strong>Foire Aux Questions</strong> de Naturalchimie,
disponible sur notre <strong>site de support</strong>. 
<br/><br/>
<a href="/support">Cliquez ici</a> pour accéder à la Foire aux Questions de Naturalchimie.
</t>
</b>

<b title="Forums du jeu" img="Help_56.jpg" alt="">
<t id="desc">Naturalchimie propose des forums de discussion pour les joueurs, <strong>à différents endroits de la carte</strong>.
<br/><br/>
Le forum général est disponible sur la <strong>Grande place</strong>, au centre du royaume. Chaque école dispose aussi de son propre forum, accessible aux étudiants. </t>
</b>

<b title="Accro à la communauté ?" img="Help_57.jpg" alt="">
<t id="desc">Vous adorez discuter avec les autres alchimistes ? Pensez sérieusement à acquérir une <strong>Boule à papote</strong> ! 
<br/><br/>
Cet objet est disponible à la <strong>boutique du palais de Stime Pounk</strong>. Il vous permet d'accéder à vos forums préférés à tout moment, où que vous soyez dans le royaume.</t>
</b>


</h>

<h id="bank" title="+ de parties" icon="">

<b title="Partie gratuite" img="Help_58.jpg" alt="Votre stock de pyrams">
<t id="desc">Chaque jour, vous disposez d'<strong>un pyram <img src="/img/icons/pyram.gif" /> gratuit</strong> pour jouer une partie.</t>
</b>


<b title="Obtenir des pyrams" img="Help_59.jpg" alt="Accès à la banque">
<t id="desc">La manière <strong>la plus efficace</strong> de jouer davantage est d'acheter des pyrams supplémentaires à la <a href="/bank">banque</a>. 
<br/><br/>
Les pyrams achetés sont crédités sur votre compte immédiatement, et <strong>utilisables sans limite de temps</strong>.
<br/><br/>
Chaque achat fait également gagner des <strong>points fidélité</strong>, leur fonctionnement est expliqué <a href="http://www.naturalchimie.com/fidelity">sur cette page</a>. 
</t>
<t id="tip">Pour tout savoir sur nos moyens de paiement et leur sécurité, rendez-vous sur notre <a href="http://support.naturalchimie.com/help?cat=1">site de support</a>.</t>
</b>

<b title="Des pyrams en jeu" img="Help_60.jpg" alt="Une caisse surprise">
<t id="desc">Il est aussi possible de <strong>trouver ou de créer</strong> des pyrams : <br/>
une recette rare ou un peu de chance en ouvrant une <strong>caisse surprise</strong> peuvent
vous faire gagner des parties supplémentaires.
<br/><br/>
Faire découvrir le jeu à vos amis grâce au <strong>parrainage</strong> peut aussi vous faire gagner des pyrams ! Pour en savoir plus rendez-vous chez <strong>Chouettex</strong>, où on vous expliquera tout. 

</t>
</b>
</h>

<h id="support" title="Support technique" icon="">

<b title="Avant toute chose" img="Help_62.jpg" alt="">
<t id="desc">Si vous avez rencontré un problème en jeu, la première chose a faire est de <strong>vider le cache de votre navigateur. </strong>
<br/><br/>
Jeu ou éléments qui n'apparaissent pas, boutons qui ne font rien... Tout cela peut venir d'un fichier du site mal chargé par votre navigateur.
<br/>
Vider le cache suffit souvent à résoudre ces petits problèmes inhérents à internet.
</t>

<t id="tip">
Si vous n'êtes pas familier avec les options de votre navigateur, rendez-vous sur <a href="http://support.naturalchimie.com/help?lang=fr;site=52;cat=27#142">notre page du support technique</a>, qui récapitule la marche à suivre pour les principaux navigateurs internet.</t>

</b>

<b title="En cas de problème" img="Help_61.jpg" alt="">
<t id="desc">Vous avez rencontré un problème en jeu ou vous n'arrivez pas à jouer, même après avoir vidé le cache de votre navigateur ? 
<br/><br/>
Dans ce cas, vous pouvez nous contacter directement depuis notre site de <a href="/support">support technique</a>.
</t>
</b>



</h>


</help>
