<d place="baobob" name="Don Bao Bob" gfx="baobob">
	<phase id="begin" next="question:nothing">
		Hola, hola, holita. ¿Qué deseas, Maestro de Dinos?
	</phase>

	<a id="question">Tengo una pregunta...</a>
	<a id="nothing">Nada, gracias.</a>

	<phase id="question" next="mission:quest2:quest3:quest4:no">
		¿Una pregunta? Mmmmmm.... ¿Qué dirías de una pequeña Misión para tu Dino? Organizamos un rally con unos amigos
		por todo Dinoland.
	</phase>

	<a id="mission">Sí, buena idea.</a>
	<a id="no" target="nothing">No, gracias.</a>
	<a id="quest2" cond="active(steppes)+!fx(palmes)">¿Y mi pregunta?</a>
	<a id="quest3" cond="active(steppes)+fx(palmes)+!fx(sylkey)">¿Y mi pregunta?</a>
	<a id="quest4" cond="scenario(magnet,8)">¿Y mi pregunta?</a>

	<phase id="nothing">
		¿Ah sí? Entonces perfecto... ¡Buen viaje!
	</phase>

	<phase id="mission" missions="bob"></phase>

	<phase id="quest2">
		Vuelve cuando hayas conseguido las Aletas de Korgones de la Jungla de Grumhel.
		Entonces te responderé a lo que me solicites.
	</phase>

	<a id="bye" target="nothing">Me tengo que ir</a>

	<phase id="quest3" next="where:bye">
		¿Una pregunta? Mmmmm... Veo que tienes las Aletas de Korgones.
		Eso quiere decir que quizás seas capaz de sobrevivir... "allí"... quizás...
	</phase>

	<a id="where">¿"Allí"?</a>

	<phase id="where" next="where2:how:danger:bye">
		Mmmm.... Para ir, tienes que reunir 7 Dinos. No necesariamente los tuyos, también valen los Dinos de los miembros de tu Clan.
		Después, te enviaré... "allí".
	</phase>

	<a id="where2">¿Pero a dónde exactamente?</a>
	<a id="how">¿Cómo lo hago exactamente?</a>
	<a id="danger">¿Es peligroso?</a>

	<phase id="where2" next="how:danger:bye">
		Mmm.... Se trata de un lugar... ¡uich! No puedo decirte más. Pero que sepas que "allí" encontrará una llave. Sí, LA llave.
		Para la puerta de Sylvanegra. Te permitirá continuarla, tu aventura. En fin, si sobrevives, si no, pues no.
	</phase>

	<phase id="how" next="where2:danger:concen:bye">
		¿Que cómo hacerlo? Mmm... Escúchame. Debes reunir 7 Dinos aquí. Los tuyos o los de los miembros de tu clan.
		Cada Dino debe concentrarse. Cuando seáis 7, entonces, solo entonces, podréis ir "allí".
	</phase>

	<phase id="danger" next="where2:how:bye">
		¿Peligroso? Mmm... para abreviar, te diré que tienes pocas probabilidades de sobrevivir "allí"...
		Pero quien no intenta nada no tiene nunca nada, ¿no es así?
	</phase>

	<a id="concen">¡Quiero que mi Dino se concentre!</a>

	<phase id="concen" next="ok:bye">
		Mmm... Bien... voy a hipnotizar a tu Dino. Podrá concentrarse mejor de esta manera...
		No te preocupes, podrás en todo momento detener el proceso si así lo deseas.
	</phase>

	<a id="ok">De acuerdo.</a>

	<phase id="ok" url="/dino/::did::/act/concentrate"></phase>

	<phase id="quest4" next="noingr:ingr:bye">
		¿Una pregunta? Mmmmm... vas a necesitar más ingredientes para que puedas recibir mi ayuda.
		Bueno, eso si adivino la pregunta que querías hacerme...
	</phase>

	<a id="ingr" cond="fx(gshop)+fx(ice)+fx(corail)">¡Aquí están los ingredientes!</a>
	<a id="noingr" cond="!(fx(gshop)+fx(ice)+fx(corail))">¡Aquí están los ingredientes!</a>

	<phase id="noingr">
		Sss Sss Sss.... El Coral que no se rompe nunca, el Hielo que no se funde nunca, y la Rama que nunca se rompe.
		Me parece que te falta algo, querido.
	</phase>

	<phase id="ingr" noeffect="gshop:ice:corail" effect="potion" scenario="magnet:9" next="potion">
		¡Pum pum palalam pum pum pam pum pum palalam pam! ¡Ea! Aquí tienes una magnífica Poción Anti Sehd para ti...
	</phase>

	<a id="potion">¡Eres un Apio Antique!</a>

	<phase id="potion">
		Mmmm... hasta la próxima amigo, ¡vuelve cuando quieras!
	</phase>

</d>