<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- CAUSHEMESH  Agathe et Lechton, habitent l'acropole de Caushemesh --->

<d place="cacrop" name="Pepe Lechuga" gfx="lechton" cond="scenario(caush,42-)">
	<phase id="begin" fast="1">
		La acrópolis está silenciosa. Las puertas y ventanas de las casas están clausuradas.
		Una atmósfera pesada domina el lugar. A pesar de eso sientes miradas hostiles alrededor de ti.
		Distingues a un hombre mayor escondiéndose en una calle oscura, temeroso, no se atreve a venir hacia ti.
	</phase>
</d>

<d place="cacrop" name="Cruji Chocota" gfx="agathe" cond="scenario(caush,19+)+scenario(caush,42-)">
	<phase id="begin" fast="1">
		La niña a la que salvaste se queda cerca a su abuelo, ella te saluda con la mano y no quiere mostrarse.
		Pasará mucho tiempo antes de poder conversar abiertamente con los autóctonos de esta ciudad.
	</phase>
</d>

<!-- Une fois la quête terminée, un des habitants ouvrira une boutique dans le village pour vendre de nouveaux objets. -->

<d place="cacrop" name="Pepe Lechuga" gfx="lechton" frame="sour" cond="scenario(caush,43+)">
	<phase id="begin" fast="1" next="salut">
		La acrópolis ha recuperado sus colores, sus habitantes comienzan a salir de sus casas.
		Una generación de personas que pasó su vida escondiéndose no puede cambiar de la noche a la mañana.
		Aunque el anciano sigue siendo desconfiado, pero te saluda.
	</phase>
	<a id="salut">¿Todo estará mejor?</a>
	<phase id="salut">
		[Sí. Nunca te agradeceremos lo suficiente por todo lo que has hecho por nosotros.
		Las cicatrices se cerrarán en algún tiempo, pero recuperaremos las fuerzas para reconstruir nuestro pueblo.]
	</phase>
</d>

<d place="cacrop" name="Cruji Chocota" gfx="agathe" frame="normal" cond="scenario(caush,43+)">
	<phase id="begin" fast="1">
		La niña ha recuperado la sonrisa.
		Y hasta comienza a jugar con otros niños de la acrópolis.
		El peligro parece tan lejano cuando se ven estas escenas.
	</phase>
</d>

