<d place="camp" name="Dian Korgsey" gfx="dian">
	<phase id="begin" next="korgons:nothing:missions">
		Hola, Maestro... No hagas ruido, ¡no hay que molestar a los korgones!
	</phase>

	<a id="korgons">¿Los korgones?</a>
	<a id="nothing">Oh perdón, ya me iba...</a>

	<phase id="korgons" next="why:wood:tame:interest:missions">
		Sí, son unas pequeñas criaturas que habitan por estos parajes. ¡Unos auténticos bichos si no tienes cuidado! 
		Para empezar, no les mires nunca a los ojos... y si uno se acerca demasiado, hay que intentar darle madera para calmar su hambre.
	</phase>

	<a id="why">¿No se les puede mirar?</a>
	<a id="wood">¿Comen madera?</a>
	<a id="tame">¿Nunca nadie se ha dirigido a ellos?</a>
	<a id="interest" cond="fx(qwhy)+fx(qwood)+fx(qtame)+!fx(dian)">¡Es apasionante!</a>

	<phase id="why" next="wood:tame:interest:missions" effect="qwood">
		Sí, ¡podrían tomarlo como un desafío! Y ahí ya... te dejo imaginar lo que pasaría si a todos los korgones
		del campamento se les metiera en la cabeza que eres un enemigo... Los últimos que lo intentaron acabaron siendo
		la cena en el mismo día.
	</phase>

	<phase id="wood" next="why:tame:interest:missions" effect="qwhy">
		¡Les encanta! Por cierto ésa es la razón por la cual se han instalado en la Jungla de Grumhel. ¿No es fascinante?
		Desafortunadamente para nosotros, son capaces de comer de todo. Viajeros imprudentes incluidos.
	</phase>

	<phase id="tame" next="wood:why:interest:missions" effect="qtame">
		Creo que hace mucho tiempo los korgones llegaron a estar domesticados. Probablemente antes de la caída
		de la Isla de Jazz... Pero hoy en día se han vuelto totalmente salvajes. No hay forma de acercarse sin arriesgarse a 
		perder un brazo. Algunos maestros han intentado domesticarlos, pero nadie ha conseguido nada mejor que un gran mordisco.
	</phase>

	<phase id="interest" next="service">
		¡A que sí! Soy feliz de ver que estos adorables korgones te gusten tanto. Si te interesa, ¿podrías hacerme algunos favores
		en el campamento?
	</phase>

	<a id="service">Claro, ¡sin problema!</a>

	<phase id="service" next="missions" effect="dian">
		¡Perfecto! Esto es lo que necesito...
	</phase>

	<phase id="nothing">
		Vale. ¡Buen viaje!
	</phase>

	<a id="missions" cond="fx(dian)">Consultar la lista de Misiones</a>
	<phase id="missions" missions="dian"></phase>

</d>