<!--  QUETE DE l'appeau : permet l'accés au Dome Soulaflotte -->

<d place="chutes" name="Guardia Atlanteido" gfx="apostoph" cond="admin()|fx(bouee)">

	<phase id="begin" next="rasca:thanks">
		El acceso al Estadio de Sulaflota solo es posible si usas un Rascafandro.
	</phase>

	<a id="rasca"cond="!fx(rasca)">¡¿Un qué?!</a>
	<a id="thanks" cond="fx(rasca)">¡Ok, gracias!</a>

	<phase id="rasca" next="where:thanks">
		Un Rascafandro es un pescado muy grande que tiene muchas espinas. Es capaz de almacenar una gran cantidad
		de oxígeno y así llevar a su maestro hasta las profundidades en las que se sitúa el Estadio de Sulaflota.
	</phase>

	<a id="where">¿Sabes dónde me puedo conseguir uno?</a>

	<phase id="where" next="call:thanks">
		Los Rascafandros son muy numerosos en las aguas que nos rodean. Solo hay que saber llamarlos.
	</phase>

	<a id="call">¡Estupendo!... Hmm... ¿tienes su número?</a>

	<phase id="call" next="appeau:thanks">
		(suspiro)... Necesitas un objeto en particular: un reclamo de Rascafandro. Es una pequeña flauta que se mete en el agua
		y que imita las ondas del gran tiburón maléfico de los abismos pestilentes, el plato preferido de los Rascafandros. Se precipitarán sobre ti y entonces podrás aprovechar para colarte en uno de ellos.
	</phase>

	<a id="appeau">Una flauta...</a>

	<phase id="appeau" next="old:thanks">
		Sí. La flauta de Rascafandro se fabrica con espinas de viejos Rascafandros. Pero cuanto más viejos son, peor carácter tienen
		y entonces más peligrosos son...
	</phase>

	<a id="old">Uhm...</a>

	<phase id="old" next="thanks" effect="jvbz">
		Tengo un amigo pescador en el Puerto de Santa Moría. Si no temes el peligro, le puedo pedir que te lleve a cazar
		al viejo Rascafandro gigante... Ve a verlo de mi parte. Se llama Jovebozé.
	</phase>

	<phase id="thanks">
		Te deseo una buena estancia en las Islas Atlanteidas.
	</phase>

</d>

<d place="port" name="Jovebozé" gfx="joveboze" cond="fx(jvbz)">

	<phase id="begin" next="trad:sry">
		Ho-ho-ho-la, ¡chavalico! ¿Te pi la ves Rasca?
	</phase>

	<a id="sry">... ¡¿perdón?!</a>
	<a id="trad">Ir a buscar un traductor</a>

	<phase id="trad" fast="1">
		Nadie aquí parece comprender lo que dice Jovebozé. Según la información que has obtenido, parece
		que habla un dialecto local de Santa Moría, más bien un dialecto propio a Jovebozé...
	</phase>

	<phase id="sry" next="go:trad">
		Site popre ven pa, sino mot'dan lobatou, k?
	</phase>

	<a id="go">Seguir a Jovebozé</a>

	<phase id="go" next="attack:back" fast="1">
		Jovebozé te lleva al mar, a una parte que parece ser evitada por los otros barcos... Al acercarte, ves
		lo que parece ser un enorme Rascafandro a algunas decenas de metros del barco. Si continúas en esta dirección y si el
		Guardia Atlanteido llevaba razón, vas a ser atacado de un momento a otro... ¡¡cuanto más rápido pase esto mejor!!
	</phase>

	<a id="attack">Continuar</a>
	<a id="back" target="attack">¡¡¡REGRESAR!!!</a>

	<phase id="attack" fight="rasca" bg="rasca" noeffect="jvbz" effect="rasca" fast="1">
		Era de esperar: Jovebozé no ha entendido nada de tus instrucciones...
		Tras un fiero combate, Jovebozé te lleva al Puerto de Santa Moría. No ha dicho una sola palabra desde el
		ataque del Rascafandro pero te observa por el rabillo del ojo con satisfacción. En el momento en el que os separáis
		te estrecha la mano con fuerza. Te confía un Reclamo de Rascafandro que él mismo ha esculpido...
	</phase>

</d>



