<!-- FOU DES COLLINES HANTEES -->

<d place="collin" name="Hombre raro" gfx="fou" cond="!fx(lantrn)">

	<phase id="begin" next="hi:approach:ignore" fast="1">
		Un individuo raro escondido torpemente entre los árboles te mira fijamente con 
		una mirada inquietante... Tiene una linterna que apunta hacia tu dirección.
	</phase>

	<a id="hi">Eh... ¿Hola?</a>
	<a id="approach">Intentar acercarse...</a>
	<a id="ignore">Ignorarlo</a>
	<a id="run">¡Salir corriendo!</a>

	<phase id="hi" next="approach:ignore:run" fast="1">
		El hombre parece inquieto y te mira de arriba a abajo sin decir nada...		
	</phase>


	<phase id="approach" next="hi:ignore:run" fast="1">
		Apenas haces un paso en su dirección y el hombre pega un brinco aterrorizado y 
		se lanza a la maleza. Un instante más tarde, su cabeza emerge de las plantas y
		te echa otra mirada inquietante...
	</phase>


	<phase id="run" fast="1">
		¡Echas a correr!		
	</phase>

	<phase id="ignore" next="intro:run" fast="1">
		Giras la cabeza para intentar ignorarlo. Cuando echas una mirada rápida en su dirección,
		constatas con sorpresa que corre hacia ti como un loco. ¡No puedes evitar lanzar un grito 
		de sorpresa! Te pega la linterna bajo la nariz e intenta sonarte la nariz...
	</phase>

	<a id="intro">¡Argh! ¡Me has asustado!</a>

	<phase id="intro" next="seenWhat:leave">
		¿Tienes miedo? ¿Miedo de qué? ¿Las sombras o las voces? ¿Tú también? ¿Tú también tienes miedo?
		¡Todos tenemos miedo! ¡Yo los he visto!
	</phase>

	<a id="seenWhat">¿Qué has visto?</a>
	<a id="leave">Creo que me marcho...</a>

	<phase id="leave" fast="1">
		Retrocedes lentamente y te vuelves sobre los talones sin más miramientos...
	</phase>

	<phase id="seenWhat" next="show:run">
		¡¡Gorgoth!! ¡¡Ése al que dicen el innombrable comedor de cabezas de la perfidia abisal!!
	</phase>

	<a id="show">¡Erk! ¡Parece peligroso!</a>

	<phase id="show" next="fight:run">
		¡Aterroriza todo lo que vive en la Jungla de Grumhel! Sabiendo además que la Jungla de por sí 
		da mucho miedo a todo el mundo. Anda mira, está justo ahí (señala la vegetación espesa y negra).
	</phase>

	<a id="fight">¡Atacar a Gorgoth (el innombrable comedor de cabezas de la perfidia abisal)!</a>

	<phase id="fight" fight="korgon" fast="1" effect="lantrn">
		Buscas la mirada del hombre raro, pero constatas con sorpresa que ha desaparecido... La buena noticia
		es que ha olvidado su linterna. A partir de ahora podrás usar la linterna para no perderte más en los 
		lugares oscuros.
	</phase>

</d>
