<d place="dnv" name="El guía Michel" gfx="michel">
	
	<phase id="begin" fast="1" next="p1:p2:p3:p4:p5:p6:p7:p8:p9:p10:p11:p12:p13">
		Michel dice que ha sido contratado por el Reino de Dinovilla para guíar a los jóvenes Maestros de Dinos
		en sus aventuras, pero no se sabe si es verdad o si simplemente le gusta que vengan a verlo...
		en todo caso, ¡sus consejos son siempre útiles!
	</phase>

	<a id="p1" cond="!level(5)+!scenario(intro,0)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p2" cond="level(5)+!(fx(bouee)|fx(matesc))">Hablar con Michel</a>
	<a id="p3" cond="fx(bouee)+!fx(matesc)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p4" cond="fx(matesc)+!fx(bouee)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p5" cond="fx(matesc)+fx(bouee)+!fx(plaza)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p6" cond="fx(plaza)+!fx(rasca)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p7" cond="fx(plaza)+fx(rasca)+!fx(gant)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p8" cond="fx(plaza)+fx(gant)+!fx(chutes)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p9" cond="fx(plaza)+fx(chutes)+!fx(palmes)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p10" cond="fx(plaza)+fx(palmes)+!fx(sylkey)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p11" cond="fx(plaza)+fx(sylkey)+!collec(magnet)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p12" cond="fx(plaza)+fx(sylkey)+collec(magnet)">Hablar con Michel</a>
	<a id="p13" cond="!scenario(intro,0)">¡Ya no sé qué hacer!</a>
	
	<phase id="p13" >
		Ay, ay. ¿Estás perdido, Maestro de Dinos?
		¿Por qué no ir al foro a pedir ayuda?
		Cientos de Maestros de Dinos han pasado también por aquí. Su experiencia te será muy útil. ¡Quizás un día seas tú mismo quien comparta tus conocimientos sobre DinoRPG!
	</phase>

	<phase id="p1" next="p1b">
		¡Hola Maestro de Dinos! Ooooh, veo que tu Dino sigue siendo joven... lo mejor por el momento es que vayas
		al noreste para hablar con Papy Jose. Obtendrás algunas misiones y ganarás experiencia...
	</phase>

	<a id="p1b">(continuación)</a>

	<phase id="p1b">
		Estas misiones te permitirán descubrir el Reino de Dinovilla, pero también numerosos nuevos mundos serán accesibles
		una vez avances en tus exploraciones... Vuelve a verme cuando tu Dino haya alcanzado el nivel 5 y te contaré
		más cosas.
	</phase>

	<phase id="p2" next="p2b">
		¡Enhorabuena! Tu Dino ha alcanzado el nivel 5. Podrías ir a ver al Profesor Eugenio en la Universidad, te propondrá
		un desafío... Ten cuidado pues es bastante peligroso... si tu Dino no está en forma, te aconsejo que esperes un poco
		antes de aceptar este desafío.
	</phase>

	<a id="p2b">(continuación)</a>

	<phase id="p2b">
		Una vez que hayas obtenido una victoria y una de las dos recompensas del Profesor Eugenio, vuelve a verme: te explicaré
		para qué te puede servir... ¡buena suerte!
	</phase>

	<phase id="p3" next="p3b">
		¡Oh! ¡Estupendo! Tu Dino ha obtenido el salvavidas... Es un objeto valioso que te permitirá acceder a las Islas Atlanteidas.
		Para usarlo es muy simple: ve al Puerto de Santa Moría en el sur y en el momento en el que se desplace, tu Dino podrá nada hasta
		las islas.
	</phase>

	<a id="p3b">(continuación)</a>

	<phase id="p3b">
		Ya verás, las Islas son magníficas, ¡es un nuevo mundo a descubrir! Pero no lo olvides, cuando tu Dino haya alcanzado el nivel
		7, regresa a ver al Profesor Eugenio en la universidad para obtener nuevos desafíos...
	</phase>

	<phase id="p4">
		¡Ajá! ¡Estupendo! Tu Dino ha obtenido el Material de Escalada... gracias al material, podrás acceder al Gran Señor-Todo-Quema.
		Para usarlo es muy simple: ve a las Colinas Escarpadas en el norte y, en el momento de desplazarte, tu Dino podrá escalar hasta el Gran Señor-Todo-Quema.
	</phase>

	<phase id="p4b">
		Verás el calor que hace por allí... ¡es un mundo nuevo a descubrir!
		Pero no olvides que, cuando tu Dino llegue al nivel 7, puedes volver a ver al Profesor para aceptar nuevos desafíos.
		à l'Université pour un deuxième défi...
	</phase>

	<phase id="p5" next="p5n:p5y">
		¡Oh! Veo que tu Dino tiene el salvavidas y el material de escalada. Estos dos objetos te permiten acceder a las Islas Atlanteidas desde el Puerto de Santa Moría y al Gran Señor-Todo-Quema desde las Colinas Escarpadas. ¿Ya has visitado estos nuevos mundos?
	</phase>

	<a id="p5n">No, todavía no.</a>
	<a id="p5y">Sí, ya me he dado una vuelta por allí.</a>

	<phase id="p5n">
		¿De veras? No sabes lo que te pierdes... intenta nadar desde el Puerto de Santa Moría o de escalar desde las Colinas Escarpadas para poder llegar a estos nuevos lugares: ¡podrás encontrar numerosas misiones para tu Dino!
	</phase>

	<phase id="p5y" next="secret">
		¿De veras? ¡Reconozco en ti el alma de un gran aventurero! Sigue habiendo numerosos secretos que no conoces todavía...
	</phase>

	<a id="secret">¿Ah sí? ¿El qué, por ejemplo?</a>

	<phase id="secret" next="secret2">
		Veamos... ¿sabías que por ejemplo si pasas por las pequeñas calles del barrio antiguo de Dinovilla puedes acceder a la segunda parte del Reino? Se trata de un barrio poco habitado, pero en gran desarrollo estos últimos tiempos. ¡Se llama Dinoplaza!
	</phase>

	<a id="secret2">¡Uaaa!</a>

	<phase id="secret2" effect="plaza">
		¡Te dije que todavía quedaban muchas cosas que descubrir! Ve a visitar Dinoplaza, ¡y vuelve a verme más tarde cuando tengas tiempo!
	</phase>

	<phase id="p6">
		¿No sabes muy bien qué más hacer? En ese caso te aconsejo que vayas a la caza del Rascafandro. Encontrarás algunos indicios en las Islas Atlanteidas. Te permitirán acceder al Estadio Sulaflota, ¡donde un próximo enigma te espera!
	</phase>

	<phase id="p7">
		¡Enhorabuena por haber matado al Rascafandro! Para poder atravesar las Caídas Mutantes, te hará falta obtener un objeto particular.
		Puede que el Archisabio del Estadio Sulaflota pueda decirte algo más...
	</phase>

	<phase id="p8">
		¡Oh! ¡Has obtenido el Guante de Zors! ¡Enhorabuena! Pero todavía te falta algo para poder atravesar las Caídas Mutantes. Un Monje ZenZen podría serte útil si no me equivoco.
	</phase>

	<phase id="p9">
		A partir de ahora puedes acceder al Bosque de Grumhel. Espero que vivas numerosas aventuras en aquel lugar. Vuelve a verme más tarde cuando hayas obtenido el objeto de los Korgones.
	</phase>

	<phase id="p10">
		Las palmas de Korgones te permitirá descubrir el desafío de Bao Bob. Pero te aconsejo estar bien preparado pues no va a ser fácil.
	</phase>

	<phase id="p11">
		Ahora que has obtenido la llave de la puerta de Sylvanegra, ¡podrás al fin a las Estepas Magnéticas! Numerosos peligros te esperan allí, espero que sobrevivas...
	</phase>

	<phase id="p12">
		Ya formas parte de los Grandes Aventureros. Seguro que hay aún más secretos que descubrir en Dinoland, pero no tengo más que aconsejarte por el momento.
	</phase>

</d>