<!-- Gulom, survivant du monde sombre -->

<!---on rencontre un échappé du monde sombre, qui est tombé dans les chutes il y a bien longtemps,
il était l'assistant du gardien disparu qui était parti combattre la source des ténèbres.
Il est resté trop longtemps dans le monde sombre, sa peau et ses yeux ne peuvent plus supporter le soleil,
il est condamné à vivre dans le monde sombre.

Il demande au joueur de lui rapporter des ingrédients pour pouvoir survivre.
Une fois les objets donnés, il propose aux joueurs de retourner dans le monde sombre grâce à un fragment de l'orbe sombre
qu'il a obtenu de la part du gardien qu'il assistait, celui-ci avait trouvé ces fragment par hasard un jour ou il fouillait
les poubelles en quête de nourriture.

Le joueur bat une version amélioré du gardien de la tour et obtient le droit d'y retourner quand il veut.
-->


<d place="chutes" gfx="survivor" name="Gulom" cond="active(gulom)+(admin()|fx(bouee))">
	<phase id="begin" fast="1" frame="ombrestop" background="2" next="rescape:soin">
		Un hombre extraño mira temoroso a su alrededor. Se esconde tras un arbusto, después tras otro, como si huyera de los rayos del sol. Aunque tiene los ojos abiertos,
		parece que no te ve muy bien.
	</phase>

	<a id="rescape" cond="!tag(soin)">¿Hola? Te diri... no, ¡a tu izquierda!</a>
	<a id="soin" cond="tag(soin)" target="vavient">¿Te dirijes al Mundo Sombra?</a>

	<phase id="rescape" next="soleil" frame="ombre" background="2">
		Eeh...
		Buenas... Lo siento, no me siento muy bien, todo este sol, es insoportable para mí...
	</phase>
	<a id="soleil">¡Siempre hace sol por aquí...!</a>
	<phase id="soleil" next="aide" frame="ombre" background="2">
		Ah, verás, yo no soy de aquí, y al vivir todo el tiempo en la oscuridad,
		uno pierde el sentido de la orientación.
	</phase>
	<a id="aide">¿De dónde vienes?</a>
	<phase id="aide" next="clef:noclef" frame="ombre" background="2">
		Tú, que vives en la superficie, no tienes este problema, y sin duda es mejor que sea así.
	</phase>

	<a id="clef" cond="fx(sylkey)">¿Quieres hablar del Mundo Sombra?</a>
	<a id="noclef">¿Puedo ayudarte?</a>

	<phase id="noclef" next="out:clef" frame="ombre" background="2">
		Te lo agradezco pero no quiero ocupar a otras personas con mis problemas.
		La situación podría escapársenos de las manos, el equilibrio es tan frágil...
	</phase>
	<a id="out">Bueno..., hasta luego.</a>
	<phase id="out" fast="1" frame="ombrestop" background="2">
		Te marchas preguntándote, ¿a qué puede estar esperando bajo este sol sofocante?
	</phase>

	<phase id="clef" next="quefaire" frame="ombre" background="2">
		[¿Conoces el terrible Mundo Sombra? Tal vez seas tú la persona que necesito...]
		[He perdido el rastro de la persona a la que acompañaba. Hace muchos años, partí con mi maestro a las profundidades
		del Mundo Sombra para terminar para siempre con ese mundo maléfico.]
		[No imaginábamos que era tan inmenso, nos perdimos, y no lo vi más durante 10 largos años...]
		[Cuando al fin logré salir de ese laberinto,
		me di cuenta que ya no podía vivir en la superficie, mis ojos se volvieron muy frágiles de tanto andar perdido en las tinieblas.]
	</phase>
	<a id="quefaire">¡No se te ve nada bien!</a>
	<phase id="quefaire" next="soigne:nomed" frame="ombre" background="2">
		[Tienes razón, creo que no podré quedarme aquí mucho tiempo, tendré que volver al Mundo Sombra.]
		[¿Podrías darme un elixir de Nimbao?, es el único remedio para quienes pasan tanto tiempo allí.]
	</phase>

	<a id="soigne" cond="hasobject(remed2)">¡Puedes usar este elixir!</a>
	<a id="nomed" cond="!hasobject(remed2)">Lo siento, no tengo uno ahora.</a>

	<phase id="nomed" fast="1" frame="ombrestop" background="2">
		Gulom comienza a voltear los ojos hacia arribla, parece muy agotado, ¡una insolación, vamos a la sombra!
	</phase>

	<phase id="soigne" next="vavient" use="remed2" tag="soin" nocheck="1" frame="ombre" background="2">
		[Gracias, ¡ya estoy mejor!]
		[Ahora puedo volver al Mundo Sombra.
		Debo continuar la misión que me confió mi maestro, debo encontrarlo y ayudarle a liberar a Dinoland de esa amenaza.]
	</phase>

	<a id="vavient">¿Cómo haces para ir y venir del Mundo Sombra?</a>

	<phase id="vavient" next="super" frame="ombre" background="2">
		[Poseo un fragmento del Orbe Sombra que mi maestro me dió, es un poderoso artefacto que te abre un camino hacia el otro mundo.]
		[Solo existen 3 fragmentos del orbe en el mundo, lejos de todas las miradas...]
		[Mi maestro tuvo la suerte de encontrar esos fragmentos, tras un largo periodo de meditación para liberar su alma.]
		[Me siento muy honrado de ser el discípulo de tan sabio ermitaño, capaz de lograr tal nivel de desprendimiento y pureza...]
	</phase>

	<a id="super">¿Podrás continuar solo?</a>
	<phase id="super" next="warpzone" frame="ombre" background="2">
		Ya has estado en el Mundo Sombra, puedes venir conmigo si lo deseas.
	</phase>

	<a id="warpzone">¡Voy contigo!</a>

	<phase id="warpzone" fast="1" moveAll="dkchut" frame="ombrestop" background="2">
		Gulom saca el fragmento y abre un camino hacia las profundidades, es estrecho, imposible de atravesar para el más común de los mortales.
		Te mira, y sonriendo saca otro fragmento, este reacciona con el simple contacto con la otra parte.
		El camino se abre un poco más, ¡ahora puedes saltar!
	</phase>
</d>

<d place="dkchut" gfx="survivor" name="Gulom" cond="active(gulom)+!mission(lumi)+fx(sylkey)">
	<phase id="begin" next="missions:natal" frame="blabla" background="1">
		[Supongo que ya conoces este lugar, sobre todo no te pierdas,
		¡un pie fuera del camino y las consecuencias serán fatales!]
	</phase>

	<a id="missions">Consultar la lista de misiones</a>
	<a id="natal">Pareces más tranquilo</a>

	<phase id="missions" missions="gullom"></phase>
	<phase id="natal" next="but" frame="blabla" background="1">
		[Me duele en las entrañas aceptarlo, pero ahora, siento que este lugar se ha vuelto mi hogar.
		Veo perfectamente en la oscuridad...]
		_(¡Deja de hurgarte la nariz!)_
	</phase>
	<a id="but">Argh...</a>
	<phase id="but" fast="1" frame="stop">
		Gulom empieza a armar su carpa, los monstruosos ruidos alrededor parecen no molestarle.
	</phase>
</d>

<d place="dkchut" gfx="survivor" name="Gulom" cond="active(gulom)+mission(lumi)+fx(sylkey)">
	<phase id="begin" fast="1" next="missions:mieux" frame="stop" background="1">
		Las flamas colocadas en diversos lugares brillan tímidamente en la oscuridad total del Mundo Sombra, las tinieblas tienen un poder aplastante.
	</phase>

	<a id="missions">Consultar la lista de misiones</a>
	<a id="mieux">¡Ahora veo mejor!</a>

	<phase id="missions" missions="gullom"></phase>

	<phase id="mieux" next="sortie" frame="blabla" background="1">
		[¡El Mundo Sombra nos quiere mostrar su lado desconocido! La bruma retrocede, pero no desaparece, peor que eso, se hace más densa, más profunda.]
		[No se si sea una una señal...]
	</phase>
	<a id="sortie">¿Qué podemos hacer?</a>
	<phase id="sortie" next="finish:fragment" frame="blabla" background="1">
		[Podré ir en búsqueda de mi maestro.]
		[Aunque fue uno de los elegidos para recibir el título de guardián, decidió arriesgar su vida para acabar con la maldad que proviene de aquí.]
		[Como buen ermitaño es más terco que una mula, pero a veces olvida cosas simples como comer o dormir... Espero encontarlo a tiempo,
		¡la última vez que le dejé solo acabó más flaco que una aguja!]
	</phase>

	<a id="finish">¡Podré volver a la superficie!</a>
	<a id="fragment" cond="!fx(morsso)">¿Cómo puedo venir a ayudarte?</a>

	<phase id="fragment" next="sortie" effect="morsso" frame="blabla" background="1">
		[Ya no necesitaré este fragmento, te lo regalo, ahora tu Dino podrá ingresar en el Mundo Sombra cuando lo desee.]
		[Sé prudente cuando vengas, ¡quizás no ande por aquí para socorrerte!]
	</phase>
	<phase id="finish" fast="1" frame="stop" background="1">
		Es hora de volver a la superficie, el Mundo Sombra parece pacífico por ahora, pero llegará el día en que tendrás que explorar sus profundidades.
	</phase>
</d>
