
<d place="auree" name="Nicolás Mulot" gfx="hulot">

	<phase id="begin" next="welcome:sick:sickstatus" fast="1">
		Un hombre vestido de safari permanece de pie en la Entrada de la Jungla de Grumhel. Parece que espera algo...
	</phase>
	<a id="welcome" cond="!mission(toxic)|mission(hucure)">Hablar con él</a>
	<a id="sick" cond="!curmission(hucure)+mission(toxic)+!mission(hucure)">Hablar con él</a>
	<a id="sickstatus" cond="curmission(hucure)">Hablar con él</a>

	<phase id="welcome" next="who:better:missions">
		¡La Jungla de Grumhel! "Este espacio salvaje y aún virgen, protegido de toda agresión externa por su fauna
		peligrosa, sigue siendo hoy en día un lugar de misterio y contraste que seduce cada año a
		numerosos exploradores.". Capítulo 1 del documental "Descubrir un Mundo Salvaje".
		(escalofrío) ¡Hoy es un gran día para mí!
	</phase>

	<a id="who" cond="!mission(hucure)">Ejem... ¿Quién es usted?</a>
	<a id="better" cond="mission(hucure)">Parece que ya estás mejor...</a>
	<a cond="fx(humiss)+(!mission(toxic)|mission(hucure))" id="missions">Consultar la lista de Misiones</a>

	<phase id="who" next="role">
		Un servidor Nicolás Mulot, periodista para la revista Ouïaïa y un enamorado de Dinoland.
	</phase>

	<a id="role">¿No crees que estamos en un lugar peligroso para un periodista?</a>

	<phase id="role" next="flora:fauna:myst:missions">
		No para un periodista de aventuras extremas como yo. Aquí tengo todo lo que buscaba:
		un mundo inexplorado, una fauna y una flora ricas. ¡Tantas cosas fabulosas a descubrir
		a cada paso!
	</phase>
	<a id="myst">¿Qué tipo de misterios hay aquí?</a>
	<a id="fauna">Háblame de los animales de la Jungla...</a>
	<a id="flora">¿Hay bonitas plantas por aquí?</a>
	<a id="fear" cond="!fx(humiss)">Ah... ¿Quieres decir que no te atreves a entrar en la Jungla?</a>

	<phase id="myst" next="fear:flora:fauna:missions">
		Eso lo ignoro... pero... pero estoy convencido de que hay cosas fabulosas escondidas en esta jungla.
		Solo hay que atreverse y entrar... Secuencia Miedo azul.
	</phase>

	<phase id="flora" next="whynot:fauna:myst:missions">
		¡Estos árboles milenarios esconden incontables secretos maravillosos! Sin embargo, el que sabe mirar es 
		capaz de apreciar muchas cosas para el mayor gozo. Olores exóticos, flores multicolores, vegetación
		frondosa... La Jungla de Grumhel.
		"Una Aventura en el país de la Madre Naturaleza", secuencia Exploración.		
	</phase>

	<a id="whynot">¿Y por qué no entras ya en la Jungla?</a>

	<phase id="whynot" next="fear:other:missions">
		Digamos que aquí hay algunas plantas compremetedoras... Como la 
		"Toxicae Virulenta Negra" o la "Salvajina Gigante Devoradora de Hígados"...
	</phase>

	<phase id="fauna" next="flora:myst:missions">
		Entre los roncivores, los korgones y los ratones-fiera, la Jungla de Grumhel acoge unos peligros
		que depasan cualquier imaginación. Tierra hostil, Tierra prometida... este lugar de Dinoland
		nunca se dejará dominar...
	</phase>

	<phase id="fear" next="explore:other">
		Eh, cómo decirlo... digamos que se trata de un contratiempo técnico. Sería más prudente planificar en primer lugar una misión
		de reconocimiento. Antes de introducirse en cuerpo y alma, ¡este tipo de acciones son necesarias!		
	</phase>

	<a id="explore">¿Puedo ayudarte?</a>
	<a id="other">Tengo más preguntas...</a>

	<phase id="explore" next="missions" effect="humiss">
		¡Es una buena idea! A decir verdad, no hay mucha actividad por aquí... un poco de ayuda
		vendría bien... secuencia acción.
	</phase>

	<phase id="other" next="flora:fauna:myst:missions">
		¿Tendrías el valor de introducirte en los misterios insondables de la Jungla de Grumhel?
	</phase>


	<phase id="sick" next="problem" fast="1">
		Cuando Nicolás Mulot se vuelve para responderte, ¡constatas con horror que tiene la cara
		hinchada y cubierta de granos!
	</phase>

	<a id="problem">¡Guaaaa! ¿Qué te ha pasado?</a>

	<phase id="problem" next="curesearch">
		Faludos. No te lo tomes a mal pero creo que las plantaf que me haf dado
		eran... cómo decirlo... tóxicaf...
		Creo que mi alergia a las plantaf ha tomado cierta amplitud... ¿Podríaf ayudarme a encontrar un remedio?...
	</phase>

	<a id="curesearch">Bueno, veamos...</a>

	<phase id="curesearch" missions="hulot"></phase>
	<phase id="missions" missions="hulot"></phase>

	<phase id="sickstatus" next="curesearch">
		Entoncef, ¿haf encontrado un remedio?		
	</phase>

	<phase id="better" next="flora:fauna:myst:missions">
		¡El remedio que me has traido ha sido muy eficaz! ¡Oh, mil gracias!
	</phase>

</d>
