
<d place="univ" name="Profesor Igor" cond="scenario(kabuki,5)" gfx="igor">

	<phase id="begin" fast="1" next="speak:bye">
		Ves cómo un profesor de la Universidad se acerca hacia ti. Parece que quiere hablarte de algo importante...
	</phase>

	<a id="speak">Hablar con él</a>
	<a id="bye">Marcharse</a>

	<phase id="bye" fast="1">
		Tienes razón, si te pones a hablar con cualquiera, nunca podrás terminar tu aventura...
	</phase>

	<phase id="speak" next="legend:bye">
		Hola, ¡querido maestro de Dinos! Me presento, ¡soy el Profesor Igor! Estudio desde hace años las leyendas de Dinoland...
	</phase>

	<a id="legend">¿Leyendas?</a>

	<phase id="legend" next="cata:bye">
		Sí, ¡así es! Hay muchas leyendas en nuestro mundo. Algunas son totalmente inventadas, pero otras son especialmente extrañas y auténticos misterios... Por mi parte, me he especializado en el periodo pre-cataclísmico...
	</phase>

	<a id="cata">¿Pre-qué?</a>

	<phase id="cata" next="next:bye">
		¡Pre-Ca-ta-clís-mi-co! Es decir, "antes del Gran Cataclismo"... Te lo recuerdo si lo has olvidado: hace cientos de años la caída de la Isla de Jazz produjo un gigantesco tsunami que destruyó una gran parte de Dinoland... Solo algunos lugares situados en altura se salvaron...
	</phase>

	<a id="next">...</a>

	<phase id="next" next="kabuki:bye">
		Me intereso especialmente en los Dinos que existían ANTES de este Gran Cataclismo. Los Korgones, por ejemplo, volvieron al estado salvaje, y no pueden ser domesticados.
		También, dinos de aspecto simio sobrevivieron en el corazón del bosque de Grumhel... ¡pero los más raros son sin duda los Kabukis!
	</phase>

	<a id="kabuki">¿Los Kabukis?</a>

	<phase id="kabuki" next="oh:bye">
		Sí. Es un dino originario de Caushemesh. Se dice que hay muchos por allí. Sin embargo se han aclimatado a la montaña y ya no bajan nunca como hacían antaño. No obstante, se dice que un pequeño grupo de Kabukis sobrevivió y se resguardó en una de las Islas Atlanteidas...
	</phase>

	<a id="oh">Oooohh</a>

	<phase id="oh" next="yes:no">
		¡Escucha! Voy a ser HONESTO contigo: sé que tienes un pergamino, ¡y que si lo descifro éste nos dará probablemente acceso a la Isla de los Kabukis!
		¡A nosotros dos! ¡Juntos! Gracias a ello, ¡nos haremos muy muy POD... FAMOSOS! ¡Los descubridores de los Kabukis! ¡Los que encontraron una raza declarada extinguida!
		Entonces, ¿aceptas mi ayuda?
	</phase>

	<a id="yes">¡Por supuesto!</a>
	<a id="no">Creo que me lo voy a pensar...</a>

	<phase id="no" fast="1">
		Muy sorprendido por tu rechazo, el Profesor Igor te mira decepcionado con ojos sombríos. Se fuerza a sonreírte ampliamente y te pide que vuelvas más adelante cuando tomes una decisión definitiva.
	</phase>

	<phase id="yes" next="show:bye">
		¡GENIAL! Bueno... entonces... DAME este pergamino....
	</phase>

	<a id="show">Dárselo</a>

	<phase id="show" scenario="kabuki:10">
		Uhm.... es un texto complicado, me llevará un buen rato descifrarlo.
		¿Puedes venir más tarde, por favor? Te esperaré aquí cuando termine.
	</phase>

</d>

<d place="univ" name="Profesor Igor" cond="scenario(kabuki,10)+(admin()|swait(kabuki,35))" gfx="igor">

	<phase id="begin" next="next">
		¡Ah! ¡Al fin aquí! ¡¡Te esperaba!!
	</phase>

	<a id="next">...</a>

	<phase id="next" next="aura">
		He descifrado el pergamino, pero hay un problema... para poder acceder a la Isla de los Kabukis, tenemos que fabricar un Aura Kabuki.
	</phase>

	<a id="aura">¿Un aura?</a>

	<phase id="aura" next="how">
		Sí. La persona que salvó a los Kabukis del Gran Cataclismo protegió el acceso a la isla con un potente sortilegio. Quien quiera acercarse a la isla se perderá en la bruma y dará vueltas durante años sin encontrar salida... Es necesario un Aura Kabuki para poder estar protegido del sortilegio...
	</phase>

	<a id="how">¿Y cómo se hace?</a>

	<phase id="how" next="ingr">
		Es muy simple: las instrucciones están indicadas en el pergamino. La única dificultad va a ser unir los diferentes ingredientes necesarios para la creación del Aura...
	</phase>

	<a id="ingr">¿Cuáles son los ingredientes?</a>

	<phase id="ingr" next="ingr2">
		Sí, escúchame atentamente. La lista es larga...
		5 Meros Lujidané, 5 hojas de Pelinae, 5 Pieles, 2 Sílex tallados, una Energía Aire y una Energía Agua. Tráeme todo eso y ¡sabré transformarlo todo en un Aura Kabuki!
	</phase>

	<a id="ingr2">¿Y cómo encuentro todo eso?</a>

	<phase id="ingr2" next="again:ok">
		Es muy simple. Hay dos formas de obtener ingredientes: la primera consiste en enseñarle a tus Dinos las diferentes competencias de colecta.
		Ya que las cinco competencias de colecta son necesarias, es posible que te lleve tiempo. La otra solución es intercambiar los ingredietnes con otros
		Maestros de Dinos en la Plaza del Mercado.
	</phase>

	<a id="again" target="next">¿Me lo puedes repetir?</a>

	<a id="ok">Ok, ¡lo entendí todo!</a>

	<phase id="ok" scenario="kabuki:11">
		¡Perfecto! ¡Vuelve a verme cuando hayas obtenido los primeros ingredientes!
	</phase>

</d>

<d place="univ" name="Profesor Igor" cond="scenario(kabuki,11+)+scenario(kabuki,16-)" gfx="igor">

	<phase id="begin" next="i1:i2:i3:i4:i5:i6">
		Veamos... ¿por dónde vamos con los ingredientes?
	</phase>

	<a id="begin">Continuación</a>

	<a id="i1" cond="scenario(kabuki,11)">Dar 5 Meros Lujidané</a>
	<a id="i2" cond="scenario(kabuki,12)">Dar 5 Hojas de Pelinae</a>
	<a id="i3" cond="scenario(kabuki,13)">Dar 5 Pieles</a>
	<a id="i4" cond="scenario(kabuki,14)">Dar 2 Sílex Tallados</a>
	<a id="i5" cond="scenario(kabuki,15)">Dar 1 Energía Aire</a>
	<a id="i6" cond="scenario(kabuki,16)">Dar 1 Energía Agua</a>

	<phase id="i1" useingr="fish:5" scenario="kabuki:12" next="begin">
		Oh, ¡qué buenos meros! Rápido, ¡pasemos al siguiente!
	</phase>

	<phase id="i2" useingr="fruitc:5" scenario="kabuki:13" next="begin">
		¡Estas hojas son magníficas! Rápido, ¡pasemos al siguiente!
	</phase>

	<phase id="i3" useingr="chasc:5" scenario="kabuki:14" next="begin">
		Qué suaves pieles... ¿Son ratones-fiera? Rápido, ¡pasemos al siguiente!
	</phase>

	<phase id="i4" useingr="art:2" scenario="kabuki:15" next="begin">
		¡Ouch! Me he pinchado de lo buenos que son estos sílex. Rápido, ¡pasemos al siguiente!
	</phase>

	<phase id="i5" useingr="enair:1" scenario="kabuki:16" next="begin">
		¡Esta energía aire es particularmente pura! ¡Solo un ingrediente más y ya podré fabricar el Aura!
	</phase>

	<phase id="i6" useingr="eneau:1" scenario="kabuki:17">
		¡PERFECTO! ¡¡¡LO CONSEGUISTE!!! Debo hacer algunos preparativos y contactar con... esto.. quiero decir, preparar todo lo que hace falta para el Aura.
		¡Vuelve a verme cuando haya terminado!
	</phase>

</d>

<d place="univ" name="Profesor Igor" cond="scenario(kabuki,17)+(admin()|swait(kabuki,70))" gfx="igor">

	<phase id="begin" next="aura">
		¡Ya está! ¡Te confío el Aura Kabuki que acabo de terminar!
	</phase>

	<a id="aura">Coger el Aura</a>

	<phase id="aura" next="ok">
		He sufrido retrasos en los preparativos... de estudio de Kabukis. Ya sabes, para cuando lleguemos al lugar... recuerda que NO DEBES usar el Aura
		antes de que nos veamos en las Minas de Coral. ¿Lo has entendido bien? ¡Somos SO-CIOS! ¿Ha quedado claro?
	</phase>

	<a id="ok">Sí</a>

	<phase id="ok" fast="1" scenario="kabuki:18">
		Tras la partida del Profesor Igor, abres la caja que te ha dado: ¡está vacía! El profesor Igor habrá olvidado introducir el Aura en la caja...
		a menos que...
	</phase>

</d>

<d place="corail" name="Profesor Igor" cond="scenario(kabuki,18)" gfx="igorBad">

	<phase id="begin" next="why">
		¡Ffiuu! Pues bien, te las has arreglado rápidamente para llegar aquí! Bueno, ¡pues peor para ti! Me has sido útil hasta ahora, pero no tengo tiempo que perder: ¡la riqueza me espera! ¡ja, ja, ja!
	</phase>

	<a id="why">???</a>

	<phase id="why" next="attack">
		¡Qué inocente eres, amigo! ¡Confiar en desconocidos de esa manera!
		¡Que sepas que una vez que obtenga el monopolio de los Kabukis en la Plaza del Mercado, mi fortuna se contará en millones de bonos del tesoro! ¡Ja, ja, ja!
		¡¡AL ATAQUE, fieles aliados!!
	</phase>

	<a id="attack">Defenderse</a>

	<phase id="attack" fast="1" fight="igor" scenario="kabuki:19">
		¿Vas a elegir seguir a Igor hasta la Isla del Tótem? Ten cuidado, pues sin el Aura Kabuki, ¡tu Dino podría perderse durante años!
	</phase>

</d>

