<!-- Mandragore, une fois Nimbao2 terminée-->
<!--On retrouve Mandragore en train de siroter son cocktail sur la plage de sa villa, visiblement, ça ne l'intéresse pas...
-On peut lui demander s'il a toujours l'orbe noire du donjon des steppes, il répond qu'il s'en sert de boule de bowling, et qu'il est impossible qu'il s'en sépare (peut être un jour).
-Mandragore nous apprend un peu le background des gardiens. Il avait été nommé gardien au moment de l'apparition du monde sombre,
-->


<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandrágora" frame="glou" cond="scenario(nimba2,51+)+!(scenario(caush,33+)+scenario(caush,42-))">
	<phase id="begin" fast="1" next="forme:orbe:caush:gardien:merci:quetza:sofia:rebirth">
		Mandrágora está de regreso en su casa, recostado cómodamente en su hamaca, mientras bebe un cóctel hecho por él mismo...
	</phase>
	<a id="forme">¿Hola, qué hay de nuevo?</a>
	<a id="rebirth" cond="fx(lvlup3)">I can reach level 80!</a>
	<a id="orbe">¿Aún tienes el orbe oscuro?</a> <!-- si possible mettre condition avoir fini cavmagnet -->
	<a id="caush">¿Qué sabes de Caushemesh?</a>
	<a id="gardien">¿Y los guardias?</a>
	<a id="merci" cond="scenario(nimba2,51)">¡Gracias por todo!</a>
	<a id="quetza" cond="collec(quetzu)">¿Competencias únicas?</a>
	<a id="sofia" cond="scenario(caush,43+)">¿Cómo va la vida marital?</a>

	<phase id="forme" next="orbe:caush:gardien:merci" frame="bla">
		Todo bien, estaba muy tranquilo hasta que llegaste.
	</phase>
	
	<phase id="rebirth" frame="bla" next="rebirth2">
	[This is great! You were at the top of your game in one of your lives...]	
	</phase>
	<a id="rebirth2">One... of .. my lives?</a>
	<phase id="rebirth2" next="rebirth3">
		[Yes young master. You didn't believe that the perfection of a Dino stopped at the end of its first life did you?]
		[The perfection and the power of our Dinoz is acquired through work, but also through experience. What's better than the experience of a lifetime?]
		[One of the priveliges of those who have reached the ultimate level, is to be reborn even more powerful than before and relive the experiences to really perfection their skills.]
		[But that... that's only for the bravest of men!]
		_(I'm sorry what?  Oh yeah! Of course, or the bravest of women! Figure of speech you see...)_
	</phase>
	<a id="rebirth3" next="rebirth4">Rebirth??</a>
	<phase id="rebirth3" next="rebirth4">
		[Yep... The principle is simple, when your Dino sufferes a crushing defeat and finds itself at 0HP, you're not just going to save it with a potion, but give it the opportunity to rediscover a new path in life.]
		[It's kind of like reincarnation in a way, But much more powerful because your Dino will retain a portion of the knowledge from its previous life.]
		[But it's been a long time since I've taken an interest in such things, I really am too old for this kind of thing...]
	</phase>
	<a id="rebirth4">Ok... ok...</a>
	<phase id="rebirth4" next="rebirth5">
		[I see that you might not be ready right now, however it is the logical next step in the pursuite of perfection for your Dinoz.]
		[Well, all this talking is making me thirsty... I'm a bit out of practice it seems. On that note, get out of here!]
	</phase>
	<a id="rebirth5">See you next time!</a>
	<phase id="rebirth5" fast="1" frame="glou">
		It's time to go, but this "Rebirth" business seems interesting... What could this mean for your Dinoz?
	</phase>

	<phase id="orbe" next="morceaux:forme:caush:gardien:merci" frame="bla">
		[¿El orbe oscuro que encontré en las cavernas de Magnetitas?]
		[Lo uso para jugar bolos, jeje, no me separo nunca de él.]
		[De todos modos, ¿de qué te serviría?, no tienes ni idea del nivel de los monstruos del Mundo Sombra.
		El día en que te pasearás por Caushemesh como Pedro en su casa... te prestaré el orbe...]

		[¡Aprovecharemos para echarnos unas partidas de bolos!]
	</phase>

	<a id="morceaux" cond="fx(morsso)">¿Trozos de Orbe Oscuro?</a>

	<phase id="morceaux" next="forme:caush:gardien:merci" frame="bla">
		[¿Me preguntas cómo puede haber trozos del Orbe Oscuro dispersos en la natualeza?]
		[Veamos, para jugar a los bolos, es necesario que tengan agujeros...]
		[Como en esa época no los encontré por ninguna parte, tiré los 3 fragmentos a la basura...]
	</phase>

	<phase id="caush" next="forme:caush:gardien:merci" frame="bla">
		[He estado ahí varias veces, se puede decir que conozco gente importante por allá...
		Pero prefiero no hablar de eso, podría usarse contra mí...]
		[Si un día vas por allí, te sorprenderá saber lo que realmente pasa.]

		[Sea como sea, no es asunto mío, entonces, si me lo permites , ¡volveré a mi siesta!]
	</phase>

	<phase id="gardien" next="sombre" frame="bla">
		[Ah, los guardias...]
		[Ufff...]
		[La historia debe datar de hace un siglo, era un jovenzuelo en esa época...
		Hubo un tremendo problema en Dinoland.]
		_(Que quede entre nosotros, pero vino del lado de Caushemesh... Ya sabes, ¡en boca cerrada no entran moscas!)_

		[Ese fenómeno particular cambió para siempre la cara de Caushemesh,
		como nadie jamás vio su primer rostro, no cambia nada...]
	</phase>

	<a id="sombre">¿El Mundo Sombra?</a>
	<phase id="sombre" next="super" frame="bla">
		[Exacto, por culpa de este fenómeno, una especie de falla se abrió sobre un mundo paralelo al nuestro , el Mundo Sombra...
		En ese momento asistimos a una invasión masiva de monstruos y Dinos oscuros...]
		[Y cuando se detuvo la invasión, los reyes y el mismo Archidorogón nombraron guardias,
		personas capaces de vigilar y detener los futuros intentos de invasión en nuestro mundo.]
		[Aún en nuestros días quedan 5 guardias que resguardan permanentemente la seguridad de Dinoland.]
	</phase>
	<a id="super">¡Yo conozco uno!</a>

	<phase id="super" next="vous" frame="bla">
		[¡Conoces más bien 2!]
		[Bao es el actual guardián de la zona de las islas, una gran brecha se encuentra ahí, no es la más grande, pero lo suficiente para tener cuidado...]
		[El segundo guardián era Grizorg, Nimbao no fue amenazado por el Mundo Sombra, por eso, el Archidorogón podía tranquilamente asumir esa tarea.]
		[No estoy muy seguro que Pistache sea un buen guardián, ¡al menos para que no meta la pata!]
	</phase>

	<a id="vous">¿Tú no eras guardián?</a>

	<phase id="vous" next="autre" frame="bla">
		Incluso antes que Bao naciese, me encargaron la zona, por suerte, pude delegar la misión a mi discípulo, quien está como pez en el agua en ese trabajo...
		jejeje...
	</phase>

	<a id="autre">¿Y los otros guardianes?</a>

	<phase id="autre" next="forme:caush:orbe:merci" frame="bla">
		[Y bien, hay uno en Caushemesh, seguramente el más poderoso de nosotros, después de todo, la falla que  hay allá es la más grande...
		No sé nada de los otros dos, algunos dicen que uno se perdió en el Mundo Sombra...]
		[Para ser sincero, me deja indiferente.
		Prefiero quedarme tranquilo en casa a beber mi coctelito, mmm...]
	</phase>

	<phase id="merci" next="go" collection="quetzu" scenario="nimba2:52" frame="bla">
		[No te preocupes, es normal, toda esta historia había comenzado hace mucho tiempo.]
		[Por cierto, tengo un regalo para ti, ¿ya conoces a Lucrecio? Mi Dino es de la raza Quetzu, una casta originaria de Nimbao.
		Dejé algunos en la tienda de Dinos, con el trofeo que te doy, *y con un poco de paciencia*, ¡podrás conseguir uno! Pero solamente pude conseguir 5 huevos, entonces piénsalo bien antes de elegir uno.]

		[Disfruta de tus aventuras, vuelve cuando tengas un tiempo, ¡podría darte uno o dos consejos!
		¡Nos vemos!]
	</phase>
	<a id="go">¡Hasta la próxima!</a>
	<phase id="go" fast="1" frame="glou">
		Es hora de ir por nuevas aventuras, ¿cuál será tu próximo destino, Caushemesh? ¿El Mundo Sombra?
		¡Solo el tiempo nos lo dirá!
	</phase>


	<phase id="quetza" next="comp" frame="bla">
		[El Quetzu es una raza llena de misterios, descubrirás fácilmente sus competencias en fuego y agua, pero posee también una competencia propia de su raza que te va a encantar...]
		[Cada Dino tiene un potencial escondido que le permite recurrir a una divinidad en caso de peligro.
		Los Dinos que habitan nuestro mundo han perdido, por desgracia, esta cualidad. Es posible que la recuperen un día, pero ese es otro tema.]
 	</phase>
	<a id="comp" >¿Y el Quetzu?</a>
	<phase id="comp" next="trouve" frame="bla">
		[¡El Quetzu, no ha perdido el contacto con sus ancestros y puede invocarlos si es necesario!
		Deberás encontrar esta competencia milenaria llamada *Invocación* en una de las familias de competencias que conoces.]
		[Cuando el pacto con el Quetzalcoatl, gran ancestro del Quetzu, se haya completado, podrás devastar el terreno de combate con una fuerza prodigiosa.]
		[¡Te deseo buena suerte en tu búsqueda!]
	</phase>
	<a id="trouve" >¡Parece que tendré que ajustarme bien los pantalones!</a>
	<phase id="trouve" fast="1" frame="glou">
		Es hora de partir hacia nuevas aventuras, ¿revelarás los misterios del Quetzu?
	</phase>

<!-- CAUSHEMESH -->
	<phase id="sofia" next="vie">
		[Haaaa, si supieras...]
		[Todos los días es una experiencia nueva, una aventura...]
		[Dicho sea de paso, debo recuperar los 50 años de retraso que he acumulado todo este tiempo...]
		[¡Pero también tiene su lado bueno!]
	</phase>
	<a id="vie">¿Como cuál?</a>
	<phase id="vie" next="parti" gfx="sofia" name="Sofía" frame="plage" background="2">
		[¡Mandrichúúúúú!]
		[Tráeme una copa por favor.]
		[...]
		[¡RÁPIDO!]
	</phase>
	<a id="parti">...</a>
	<phase id="parti" fast="1">
		Mandrágora no ha tenido tiempo de hablar contigo, está muy ocupado complaciendo caprichos.
		Dejemos a esta pareja hacer su vida hogareña y alejémonos discretamente.
	</phase>
</d>