<!--Quête du médaillon à 3 yeux :
Condition d’accès : avoir fini caushemesh et avoir accès au château de Dinoville

Pistache, le nouvel archidorogon de nimbao, nous parle d’un médaillon qui donnerait accès à une zone sur nimbao,
où vivrait un vieil ermite dorogon qui connaîtrait le secret du déblocage de la 2ème limite des dinoz.
Il faut reconstituer le médaillon en le cherchant partout dans Dinoland et ouvrir la porte du ciel à un endroit précis.
Une fois arrivé sur la petite île volante, l’ermite propose de nouvelles missions qui permettront aux dinoz les ayant fini de passer au niveau 70.

-->


<d place="palais" gfx="pistache" name="Pistache el Archidorogón" background="6" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" next="bored:wtf">
		[¡Soy el Archidorogón!]
		[¿Que puedo hacer hoy?...]
		[Ah, mi piscina de chocolate, ¿por dónde empiezo?]
	</phase>
	<a id="bored" cond="scenario(caush,44+)+scenario(fmedal,0)+(active(fmedal)|admin())">¿Cómo va el nuevo Archidorogón?</a>
	<phase id="bored" next="caush">
		[Algo aburrido, Menthos no me deja tranquilo...]
		[Pff, soy joven, ¡tengo apenas cuarenta y cuatro años! Necesito aventura, acción, ¡libertad!]
	</phase>
	<a id="caush">Te puedo hablar de Caushemesh...</a>
	<phase id="caush" next="dos">
		[Sé que has viajado mucho últimamente, desde lo alto de la isla celeste puedo ver todo lo que sucede en Dinoland.]
		[¡Vi que te divertiste sin mí! En cambio yo... yo no puedo moverme de este trono... Snif...]
	</phase>
	<a id="dos">¡Bendita espalda!</a>
	<phase id="dos" next="biblio">
		[Este trono me está matando la espalda, me recomendaron ponerle un cojín de látex de la Jungla de Grumhel, pero no he podido conseguir uno.]
		[¿Tienes alguna idea para hacerme olvidar este dolor?]
	</phase>
	<a id="biblio">Debe haber historias interesantes en a la biblioteca de Dinovilla.</a>
	<phase id="biblio" scenario="fmedal:1">
		[Perfecto, ve a buscarme un relato apasionante y vuelve lo antes posible...]
		[¡Es la única manera de vivir aventuras sin moverme de aquí!]
	</phase>
	<a id="wtf" cond="scenario(fmedal,1)">
		¡No debe ser muy agradable quedarse sentado todo el día!
	</a>
	<phase id="wtf">
		[No lo es, te lo suplico, ¡vé a la biblioteca de Dinovilla!]
	</phase>
</d>

<d place="univ" name="Profesor Eugenio" gfx="eugene" cond="scenario(fmedal,1)">
	<inject id="prof:talk" next="legend" />
	<a id="legend">¡Busco un libro con los cuentos y leyendas de Dinoland!</a>
	<phase id="legend" next="book">
		[Bah, los libros de ciencias abundan aquí, pero ese tipo de historias fantásticas... Mmmm... no me queda ninguno.]
		[Pero de que existe, existe, muchacho. Tal vez lo encuentres en otro lugar, tú eres muy bueno para esas cosas.]
	</phase>
	<a id="book">¡Me extraña que no tengas ni una sola leyenda!</a>
	<phase id="book" next="old">
		[Eres muy perspicaz, Maestro de Dinos. Veamos... Te puedo dar "Me comió un Tiburón Rojo". Una secuencia de historias incompletas, pues todos se hicieron devorar. Demasiado dramático.]
		[...]
		[¡Espera, no te vayas! Tengo otro.
		Mira, "Las Peregrinaciones de un Viejo Dorogón".]
	</phase>
	<a id="old">... ¡No parece muy divertida esa historia!</a>
	<phase id="old" next="doro">
		[¡Pues esta pertenece a la primera generación, algo rarísimo!]
		[De lo poco que pude traducir, habla de un hecho magnífico. Habría que consultar con un experto en el idioma dorogón para saber de qué trata.]
	</phase>
	<a id="doro">¡Yo conozco a la persona indicada!</a>
	<phase id="doro" scenario="fmedal:2)">
		[Bueno, puedes llevarte prestado el libro, pero su pudieras devolverlo con la traducción, te lo agradecería muchísimo. Eso me permitiría justificar su ausencia ante el Consejo de Dinovilla.]
		[Son bastante recelosos, mejor no buscarse problemas.]
	</phase>
</d>

<d place="palais" gfx="sage_mentos" name="Sabio Menthos" cond="scenario(fmedal,2)">
	<inject id="menthos__2:begin" next="biblio" />
	<a id="biblio">¡Necesito tu ayuda y tus conocimientos!</a>
	<phase id="biblio">
		[Aquí no tengo el material para ayudarte, pero si vienes al laboratorio podría intentarlo.]
	</phase>
</d>

<d place="observ" gfx="sage_mentos" name="Sabio Menthos" cond="scenario(fmedal,2)">
	<inject id="menthos:begin" next="ques5"/>
	<a id="ques5">¡Este libro está escrito en un dorogón muy antiguo!</a>
	<phase id="ques5" next="alors">
		[Muéstrame ese libro...]
		[Brbrbrbrr.... Brrbrbrbrrr...]
		[¡Vaya, parece que este libro ya estuvo antes en manos de Mandrágora!]
	</phase>
	<a id="alors">¿Es realmente interesante?</a>
	<phase id="alors" next="ermite">
		[Es la segunda parte de las memorias del Primer Sabio Dorogón, el honorable Rhubarbapapa.]
		[Se dice que pasó su vida recorriendo el mundo entero repertoriando todas las formas de vida primitivas.]
	</phase>
	<a id="ermite">¡Es increíble!</a>
	<phase id="ermite" next="livre">
		[Lo es, ¿verdad?]
		[Consiguió reunir una cantidad fenomenal de conocimiento, y como verás, yo sigo sus pasos.]
		[Si estuviese aquí, ¿te imaginas todo lo que podríamos aprender?]
	</phase>
	<a id="livre">¿Y qué dice el libro?</a>
	<phase id="livre" scenario="fmedal:3)">
		[Veamos...]
		[El primer tomo hablaba de su viaje y de su juventud, el segundo trata de sus fantásticos hallazgos.]
		[Si me lo dejas unas horas, podría descifrar el texto y saber qué fue de él.]
	</phase>
</d>

<d place="observ" gfx="sage_mentos" name="Sabio Menthos" cond="scenario(fmedal,3)+(swait(fmedal,1)|admin())">
	<inject id="menthos:begin" next="missing"/>
	<a id="missing">¿Crees que Rhubarbapapa esté aún vivo?</a>
	<phase id="missing" next="omg">
		[Acabo de traducir una parte del libro, no me vas a creer lo que pude comprender.]
		[Descubrí que él fue uno de los que limitaron el desarrollo de los Dinos para evitar una sobrepoblación de criaturas salvajes que resulte peligrosa para el equilibrio de la naturaleza.]
		[Muy interesante.]
	</phase>
	<a id="omg">Limitar el desarrollo de los Dinos... ¡Debe ser muy poderoso!</a>
	<phase id="omg" next="roche">
		[Un párrafo dice que habría encontrado una forma de inmortalidad usando una neurroca, una piedra capaz de conservar el espíritu de una persona antes de partir al más allá.]
		[¿Te imaginas si pudiésemos hallar el lugar exacto donde guardó su espíritu?]
		[Este es un gran descubrimiento. Nunca estuve tan entusiasmado.]
	</phase>
	<a id="roche">¿El libro da algún indicio?</a>
	<phase id="roche" scenario="fmedal:4)">
		[El último capítulo solo habla de un portal que lleva a un templo secreto. Tal vez se encuentre allí, pero no figura en ningún mapa.]
		[Falta una página, alguien debió arrancarla para guardar el secreto.]
		[Estábamos tan cerca...]
		[Mientas tanto te doy la traducción, así podrás llevarla a la Universidad de Dinovilla.]
	</phase>
</d>

<d place="univ" name="Profesor Eugenio" gfx="eugene" cond="scenario(fmedal,4)">
	<inject id="prof:talk" next="page" />
	<a id="page">Aquí está la traducción del libro.</a>
	<phase id="page" next="part">
		[Ahora entiendo por qué el sabio dorogón quiere conservar el original.]
	</phase>
	<a id="part">¡Descubrimos que le falta una página!</a>
	<phase id="part" next="bao">
		[Puedes preguntarle a la persona que llevó prestado el libro de aquí...]
		[Veamos la lista... Esa persona es Don Bao Bob.]
	</phase>
	<a id="bao">Bao Bob, Mandrágora... ¡Este libro guarda más de un misterio!</a>
	<phase id="bao" scenario="fmedal:5" fast="1">
		Es hora de saber qué pasó con esa página faltante.
	</phase>
</d>

<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandrágora" frame="glou" cond="scenario(fmedal,5)">
	<inject id="mandragore:begin" next="missing" />
	<a id="missing">Busco la página faltante.</a>
	<phase id="missing">
		[....]
		[...........]
		[No sé de que hablas.]
		[Vamos, ¡fuera de aquí!]
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Don Bao Bob" gfx="baobob" cond="scenario(fmedal,5)">
	<inject id="bob:begin" next="envol"/>
	<a id="envol">Busco la página faltante del antiguo libro dorogón.</a>
	<phase id="envol" next="tous">
		[....]
		[...........]
		[¡Jaja, todos buscamos algo en la vida!]
	</phase>
	<a id="tous">No tienes opción, ¡el sabio Menthos la necesita!</a>
	<phase id="tous" next="why">
		¿Le llevaste el libro al Sabio Menthos?
		Tú estás loco, ¡Mandrágora va a estar furioso!
	</phase>
	<a id="why">¿Y qué tiene que ver Mandrágora?</a>
	<phase id="why" next="hasard">
		Es él quien perdió la página...
	</phase>
	<a id="hasard">Para variar...</a>
	<phase id="hasard" next="isee">
		[Imagino que buscas esa página para saber dónde está el templo celeste.]
		[Debes saber que hace más de 20 años, antes de retomar el trabajo de guardián, yo mismo intenté resolver el misterio de ese libro.]
		[No pude leerlo, pero mi maestro aceptó confesarme que había oído hablar de ello en su aprendizaje de Archidorogón.]
	</phase>
	<a id="isee">¿Entonces yo tampoco podré descifrarlo?</a>
	<phase id="isee" next="hopenot">
		[Tienes fama de saber resolver misterios, podrás seguramente encontrar la información sobre ese portal sagrado.]
	</phase>
	<a id="hopenot">¡Encontraré ese portal!</a>
	<phase id="hopenot" scenario="fmedal:6" fast="1" frame="stop">
		¡Te deseo buena suerte!
	</phase>
</d>

<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandrágora" frame="glou" cond="scenario(fmedal,6)">
	<inject id="mandragore:begin" next="missing" />
	<a id="missing">¡El sabio y yo conocemos el libro!</a>
	<phase id="missing" next="rep1:rep2:rep3:rep4" frame="bla">
		[....]
		[...........]
		[No sé de qué estás hablando...]
	</phase>
	<a id="rep1">Falta una página. ¿Qué hiciste con ella?</a>
	<a id="rep2">El sabio ha prometido hacer la vista gorda si nos dices lo que contiene esa página.</a>
	<a id="rep3">Ese cóctel parece rico. ¿De qué es?</a>
	<a id="rep4">La multa por dañar el libro asciende a 1 millón de monedas de oro en el observatorio.</a>

	<phase id="rep1" next="rep1:rep2:rep3:rep4">
		[Yo qué sé. Tal vez escribí mi lista de compras detrás...]
		[Llevo años usando papeles por aquí y por allá, ¿tú qué crees?]
	</phase>

	<phase id="rep2" next="next2" frame="rire">
		[¡JA-JA-JA! Qué gracioso eres Maestro de Dinos.]
		[La vista gorda...]
		[Tal vez no lo sabes, ¡pero el sabio es ciego desde hace varios años!]
	</phase>

	<a id="next2">Es imposible, ¿cómo hizo entonces para traducir libros?</a>

	<phase id="next2" next="rep1:rep2:rep3:rep4">
		[¡Subestimas a los dorogones joven maestro!]
		[A su edad, los ojos son inútiles, él puede adivinar el texto y transcribirlo directamente en un idioma común.]
		[¡No en vano es un Sabio Dorogón!]
	</phase>

	<phase id="rep3" next="next3">
		[Muchas cosas si quieres saberlo: 1 trozo de jengibre en polvo, 1/4 de tequila y 3/4 de ron añejo, ¡y un pimiento para decorar!]
		[Recuerdo haberle hecho probar esto a Bao... jajaja, Bao...
		¡Hubieras visto cómo quedó el tapiz!]
	</phase>

	<a id="next3">Es algo así como un levantamuertos diría yo...</a>
	<phase id="next3" next="ouch:nouch">
		[¿Quieres un poco?]
		[Cuidado, no es para debiluchos, ¡ya muchos han ido a parar a la clínica de Dinoland!]
		[No me haré responsable de lo que suceda.]
	</phase>
	<a id="ouch" cond="clanact(hopita)">Por qué no...</a>
	<a id="nouch">No gracias.</a>

	<phase id="nouch" frame="rire" next="rep1:rep2:rep3:rep4">
		[JAJAJA, lo sabía...]
		[No sabes beber, como Bao... juju.]
	</phase>

	<phase id="ouch" frame="bla" next="sur:pasur">
		[Ya veo, ¡o eres valiente o suicida!]
		[¿Estás seguro?]
	</phase>

	<a id="sur">¡Siempre estoy seguro de mí mismo!</a>
	<a id="pasur" target="nouch">Eh... Pensándolo bien...</a>

	<phase id="sur" scenario="fmedal:7" moveAll="clinik" frame="rire" fast="1">
		Te lo bebes de un tiro el cóctel que Mandrágora te sirvió.
		De pronto, todo se oscurece y te desvaneces.
	</phase>

	<phase id="rep4" next="next4" frame="serieuxbla">
		Es una multa demasiado alta, quizás si tú la pagas en mi lugar, podría revelarte todo lo que sé...
	</phase>
	<a id="next4">Eh... pues... Un millón de monedas de oro...</a>
	<phase id="next4" next="rep1:rep2:rep3:rep4" frame="rire">
		[¡JAJAJA!]
		[Pobre Maestro de Dinos, ¿caes en tu propio juego?]
		[No te preocupes, a los dorogones no les interesa el oro, por lo tanto es imposible que yo les deba dinero.]
	</phase>
</d>

<d place="clinik" gfx="infirmiere" name="Ana Tomía" cond="scenario(fmedal,7)">
	<inject id="infirmiere__10:begin" next="cuite"/>
	<a id="cuite">¿On-toy?</a>
	<phase id="cuite" next="back">
		[Te encontré esta mañana en el arroyo cerca de la clínica, uno de tus Dinos te arrastró hasta allí.]
		[Voy a ponerte en observación durante un tiempo, estás tan pálido, unos lavados gástricos ayudarán...]
	</phase>
	<a id="back">Ah, eh... gracias.</a>
	<phase id="back" next="go">
		[Debes tener cuidado la próxima vez.]
	</phase>
	<a id="go">Era por una buena causa... Eso espero.</a>
	<phase id="go" fast="1" frame="stop">
		¡Debo ver de nuevo a Mandrágora!
		No se va a librar tan fácilmente de mi.
	</phase>
</d>

<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandrágora" frame="glou" cond="scenario(fmedal,7)">
	<inject id="mandragore:begin" next="dur" />
	<a id="dur">¡He sobrevivido a tu licor!</a>
	<phase id="dur" next="medal" frame="bla">
		[Eso veo...]
		[Muy bien, parece que tienes agallas, al menos las suficientes para estar frente a él.]
	</phase>
	<a id="medal">¿Frente a quién?</a>
	<phase id="medal" next="info" frame="bla">
		[Oye bien lo que te voy a decir...]
		[No muy lejos de aquí, existe un portal.]
		[Cuando logres abrir ese portal, serás teleportado muy lejos de Nimbao, a una pequeña isla flotante.]
		[Si llegas allí, encontrarás un templo celeste, no te diré más.]
	</phase>
	<a id="info">¿Pero dónde?</a>
	<phase id="info" next="courage" frame="bla">
		[Es imposible saber dónde está, el lugar exacto del portal varía según la distancia de Nimbao.]
		[En esa época, estaba en medio del cráter del Gran Todo Quema, y ni te cuento lo difícil que es llegar hasta allá.]
		[Deberás encontrar el nuevo lugar... Y por supuesto, ¡necesitarás una llave!]
	</phase>
	<a id="courage">¿Una llave?</a>
	<phase id="courage" next="arf" frame="bla">
		[Ciertamente. Para evitar que curiosos y torpes personajes, como tú... comprenderás, interrumpan el descanso del espíritu que allí habita .]
		[El problema es que esa llave, el medallón de 3 ojos, ha sido fragmentada en 7 partes. Debido a mi paso por el portal, debo admitirlo.]
	</phase>
	<a id="arf">¡En 7 partes!</a>
	<phase id="arf" next="tapluska" frame="bla">
		[Esas partes del medallón han sido diseminadas por todo Dinoland, tienes que escarbar sin descanso y tal vez las encuentres.]
		[Cuando las hayas reunido todas, te aconsejo llevarlas a la herrería del Gran Todo Quema. Entonces solo te quedará probar la llave.]
		[Ahora que te he dicho todo, puedes dejarme tranquilo, tengo cosas que hacer.]
		</phase>
	<a id="tapluska">¡En marcha!</a>
	<phase id="tapluska" fast="1" gfx="sofia" name="Sofía" frame="plage" background="2" scenario="fmedal:8">
		Es hora de ir en busca de esos fragmentos, Mandrágora ha sido claro, no quiere ser molestado, no te queda otra que ajustarte los pantalones y empezar a caminar.
	</phase>
</d>

<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandrágora" frame="glou" cond="scenario(fmedal,8)">
	<inject id="mandragore:begin" next="dur" />
	<a id="dur">¿Qué hago con esos fragmentos?</a>
	<phase id="dur" frame="bla">
		[Cuando tengas todas las partes, te aconsejo llevarlas a la herrería de del Gran Todo Quema para unirlas. Después intenta abrir el portal con el medallón.]
	</phase>
</d>

<!--
Pour chercher les fragments de médaillon, il faut creuser dans différentes zones de dinoland :
-la tombe de l’ancien archidorogon (parler au sage dorogon)
-chez bao (parler à bao)
-le trône de sofia (parler à sofia)
-mine de corail (parler au gobelin)
-demander au roi de fouiller dans le trésor de dinoville
-près du lac céleste de nimbao (parler à un arbori)
-au pied de la tour du monde sombre (parler à gulom)
-->

<d place="observ" gfx="sage_mentos" name="Sabio Menthos" cond="scenario(fmedal,8)">
	<inject id="menthos:begin" next="fragment"/>
	<a id="fragment">Hablarle del medallón.</a>
	<phase id="fragment" next="ou">
		[¿Pudiste averiguar algo sobre la página faltante?...]
		[Un portal hacia el templo celeste que una llave en forma de medallón abriría...]
		[Interesante...]
	</phase>
	<a id="ou">¿No sabes dónde podría comenzar a escarbar?</a>
	<phase id="ou" next="goforit">
		[No, no tengo ni idea...]
		[En general, en esos casos, suelo meditar en la tumba del Archidorogón.]
		[Buena suerte en esta misión. Que te vaya bien.]
	</phase>
	<a id="goforit">Gracias por todo.</a>
	<phase id="goforit" fast="1" frame="stop">
		Ojalá esos consejos sean útiles, mientras tanto hay que reunir los 7 fragmentos del medallón.
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Don Bao Bob" gfx="baobob" cond="scenario(fmedal,8)">
	<inject id="bob:begin" next="picole"/>
	<a id="picole">Hablarle del medallón.</a>
	<phase id="picole" next="creuse">
		[¿Entonces, tú también probaste ese cóctel?]
		[Jajaja, ¡qué recuerdos!]
		[Y buscas la llave del portal...]
		[Creo que había encontrado una parte hace mucho tiempo, pero la volví a perder.]
		[Temo que no podré ayudarte.]
	</phase>
	<a id="creuse">Gracias de todos modos.</a>
	<phase id="creuse" fast="1" frame="stop">
		Ojalá esos consejos sean útiles, mientras tanto hay que reunir los 7 fragmentos del medallón.
	</phase>
</d>

<d place="villa" gfx="sofia" name="Sofía" frame="plage" background="2" cond="scenario(fmedal,8)">
	<inject id="sofia__2:begin" next="stuff"/>
	<a id="stuff">Disculpa, ando buscando una parte del medallón...</a>
	<phase id="stuff" next="dsl">
		[......]
		[.............]
		[...Escúchame pequeño, yo también ando buscando algo, la paz, ¿entiendes lo que quiero decir?]
		[Si quieres, puedes ir a hurgar todo lo que quieras en la pirámide, pero deja de hincharme los oídos si no quieres acabar en el fondo del océano.]
	</phase>
	<a id="dsl">Lo siento, señora...</a>
	<phase id="dsl" fast="1">
		Es mejor marcharse discretamente, estar en el fondo del mar no te ayudará a encontrar esos 7 fragmentos...
	</phase>
</d>

<d place="corail" name="Minero Coraliano" gfx="mineur" cond="scenario(fmedal,8)">
	<inject id="mine:begin" next="medal" />
	<a id="medal">¿Por casualidad tendrás algo brillante?</a>
	<phase id="medal">
		[Bah muchacho, ¡yo solo tengo cosas brillantes!]
		[Si escarbas por aquí, ¡seguro que encontrarás algo!]
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="roi" background="1" name="Rey de Dinovilla" cond="scenario(fmedal,8)+scenario(king,6)">
	<inject id="roi__8:begin" next="roi"/>
	<a id="roi">¡Su majestad, necesito su ayuda!</a>
	<phase id="roi" next="tresor">
		[¿Cómo? ¿Buscas un fragmento de medallón para abrir un portal que lleva a un templo perdido?]
		[Jo-jo-jo. ¡Esa historia es fantástica!]
		[Puedes hurgar en la sala de los cofres, ¡tal vez encuentres lo que buscas!]
	</phase>
	<a id="tresor">¡Gracias su majestad!</a>
	<phase id="tresor" fast="1">
		Veamos lo que encontramos en esta sala...
	</phase>
</d>

<d place="ilac" name="Saúl" gfx="saul" frame="blabla2" cond="scenario(fmedal,8)">
	<inject id="saul__2:begin" next="medal" />
	<a id="medal">Busco un objeto brillante.</a>
	<phase id="medal">
		[No puedo ayudarte, pero si buscas algo brillante, tal vez encuentres el origen de aquel reflejo luminoso en el fondo del lago.]
		[Ahora déjame solo, estoy cansado.]
	</phase>
</d>

<d place="dkchut" gfx="survivor" name="Gulom" cond="scenario(fmedal,8)+fx(sylkey)">
	<inject id="gullom__2:begin" next="medal"/>
	<a id="medal">Busco un objeto brillante.</a>
	<phase id="medal">
		[¿Que si tengo un objeto brillante por aquí?]
		[¡Si lo tuviese no te lo daría!]
		[No pierdes nada buscando en la torre. En general, todo lo que anda en el suelo tarde o temprano cae por ahí.]
	</phase>
</d>

<!--
Une fois réuni, il faut le reforger à la forge de fosselave. 3h d’attente.
Il faut ensuite utiliser le médaillon près du château de dinoplaza pour accéder à une nouvelle zone de nimbao.
-->

<d place="forges" name="Carolina Herrera" gfx="damas" cond="scenario(fmedal,8)|scenario(fmedal,9)">
	<inject id="forgeron:begin" next="medal:sou:nosou"/>
	<a id="medal" cond="scenario(fmedal,8)">Buenos días, ¡deseo unir un objeto!</a>
	<phase id="medal" next="frag:nofrag" frame="blabla">
		[Hola muchachito, ¿quieres soldar algo? Aquí somos los mejores.]
		[Con algunas monedas de oro aquí soldamos lo que quieras.]
		[¿Tienes las piezas que quieres unir?]
	</phase>
	<a id="frag" cond="hasobject(fmedaa)+hasobject(fmedab)+hasobject(fmedac)+hasobject(fmedad)+hasobject(fmedae)+hasobject(fmedaf)+hasobject(fmedag)+scenario(fmedal,8)">¡Claro que sí!</a>
	<a id="nofrag" target="nosou">Aún no las he encontrado.</a>

	<phase id="frag" use="fmedaa:1,fmedab:1,fmedac:1,fmedad:1,fmedae:1,fmedaf:1,fmedag:1" scenario="fmedal:9" next="sou:nosou" frame="blabla">
		[¡Perfecto!]
		[Solo falta que pases por caja, por este objeto son 10 mil monedas de oro... ¿Qué te parece?]
	</phase>

	<a id="sou" cond="scenario(fmedal,9)">Tengo 10 mil monedas de oro para soldar el medallón.</a>
	<a id="nosou" cond="scenario(fmedal,9)">Volveré más tarde.</a>
	<phase id="nosou" frame="blabla">
		La próxima vez, ven con los bolsillos llenos, ¡nosotros no fiamos!
	</phase>

	<phase id="sou" usegold="10000" frame="blabla" scenario="fmedal:10">
		[Muy bien.]
		[¡Vuelve en unas horas para recoger tu medallón!]
	</phase>
</d>

<d place="forges" name="Carolina Herrera" frame="blabla" gfx="damas" cond="scenario(fmedal,10)+(swait(fmedal,3)|admin())">
	<inject id="forgeron:begin" next="medal"/>
	<a id="medal">¿Y mi medallón?</a>
	<phase id="medal" collection="fmedal" frame="blabla" scenario="fmedal:11" next="tcho">
		[Aquí lo tienes, lo he trabajado con esmero, ¡mira, hasta tiene un halo especial!]
		[No sé dónde encontrase eso, pero ten cuidado que no te explote en la cara, muchacho.]
		[Yo vuelvo a mis labores...]
	</phase>
	<a id="tcho">¡Muchas gracias!</a>
	<phase id="tcho" fast="1" frame="vide">
		Ahora queda encontrar el lugar y la manera de utilizar este objeto...
	</phase>
</d>

<!-- il faut verser soit du sang soit du vin sur le médaillon pour l'activer -->

<d place="baobob" name="Don Bao Bob" gfx="baobob" cond="scenario(fmedal,11)">
	<inject id="bob:begin" next="sang"/>
	<a id="sang">¡Encontré la llave!</a>
	<phase id="sang" next="how">
		[Bien Maestro de Dinos, has sabido llegar más lejos que yo.]
		[¿Ya sabes cómo utilizarla?]
	</phase>
	<a id="how">En realidad no...</a>
	<phase id="how" next="yes:no">
		[En las leyendas de antaño, había que hacer un sacrificio y derramar la sangre de un Dino sobre el medallón para activar su poder.]
		[¿Estarías dispuesto a sacrificar a uno de tus criaturas para llegar a ese templo celeste?]
		[¡El alma del Dino debe ser fuerte! Solo funcionaría con un Dino valiente que hayas criado con dedicación.]
	</phase>
	<a id="yes">Estoy decidido a todo.</a>
	<a id="no">No, yo no puedo hacer eso.</a>

	<phase id="yes" next="ready:noready">
		[Veo que estás dispuesto a todo, pero recuerda que no volverás a ver a tu Dino nunca más...]
		[...]
		[Muy bien, entonces voy a elegir a tu Dino más valeroso y lo sacrificaré para que puedas abrir ese camino.]
		[Tendrás que intentar en varios lugares para abrir el portal, si te equivocas más de 5 veces, otro sacrificio será necesario.]
		[¿Estás realmente seguro?]
	</phase>
	<a id="ready">... Yo... acepto.</a>
	<a id="noready" target="no">No estoy listo para hacer ese sacrificio.</a>

	<phase id="no">Vuelve cuando estés listo a ir hasta el final.</phase>

	<phase id="ready" next="noo">
		[Muy bien, veo que nada puede detenerte. Que así sea, no habrá marcha atrás...]
		[...............]
		[...........]
		[.....]
		[...]
		[..]
	</phase>
	<a id="noo">¡Mi Dino nooooo!</a>
	<phase id="noo" next="vin">
		[Demasiado tarde, tu Dino ha mu.......]
		[.............]
		[....]
		[JAJAJAJA, ¡si vieras tu cara!]
		[Es una broma, jaja, como si yo fuese capaz de eso, ¡ya no estamos en esos tiempos!]
		[¿Crees que soy un monstruo o qué?]
	</phase>
	<a id="vin">... ¿Ah?</a>
	<phase id="vin" next="find">
		[Jaja, no te preocupes, vamos a encontrar una solución menos sangrienta.]
		[Las leyendas hablan de un líquido rojo, pero no es sangre necesariamente, intenta encontrar un líquido semejante y seguramente funcionará.]
		[¡Palabra de Bao!]
	</phase>
	<a id="find">Un líquido rojo...</a>
	<phase id="find" fast="1" scenario="fmedal:12" frame="stop">
		Te marchas, aliviado de no haber tenido que sacrificar a uno de tus dinitos. Ahora falta encontrar con qué engañar al medallón...
	</phase>
</d>

<d place="dplaza" name="Vendedor de vino" gfx="sommelier" cond="scenario(fmedal,12)">
	<phase id="begin" next="vin">
		[¡Bouennnn diá a usted amanté del vinó!]
		[¿Qué puedó hacej poj usted hoy?]
	</phase>
	<a id="vin">Necesito un tinto intenso y que tiña muy fuerte.</a>
	<phase id="vin" next="rouge">
		[Ya veó, ya veó, le señoj no importajlé la calidad de las cepas ni del saboj... (Mal cliente)
		En ese casó, puedó dajlé una botellá de Añejó de Dinovillá que me debe quedaj en la jesejva.]
	</phase>
	<a id="rouge">Muy bien.</a>
	<phase id="rouge" next="out">
		[Pejó, pajá cuidaj mi jeputación, soló le puedó vendej una botellá a la vez.]
	</phase>
	<a id="out">No hay pjoblemá, digo, problema, volveré si necesito otra.</a>
	<phase id="out" fast="1" effect="wine">
		Te marchas con una botella de vino de Dinovilla, ahora debes buscar dónde hacer el ritual.
	</phase>
</d>

<!-- il faut trouver le bon lieu -->

<d place="poste" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="2" name="Usar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Un vasto terreno se percibe desde el puesto fronterizo, puede ser el lugar ideal para activar el medallón y abrir el portal.
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" scenario="fmedal:13" noeffect="wine">
		De pronto una maravillosa energía emana del medallón.
		Varios haces luminosos se entrecruzan hasta formar una potente columna de luz.
		Una estrella de 5 puntas se dibuja en el suelo. Lejos en el cielo ves a Nimbao...
		Las nubes se disipan. Una nueva zona se abre ante tus ojos.
		Por desgracia, la columna luminosa no es tan poderosa para transportar a alguien de tu peso hasta los cielos.
	</phase>
</d>

<!--Mauvais lieux, il suffit de changer le lieu, les dialogues ne changent pas.-->

<d place="skull" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="5" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="colesc" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="6" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="rashpk" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="7" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Vous partez de ce lieu, ce n'est sûrement pas le bon endroit.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="gorges" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="8" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="chutes" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="9" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="chemin" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="10" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="scross" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="11" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="spylon" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="12" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="scaush" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="13" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="villa" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="14" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase></d>

<d place="cporte" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="15" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<d place="cpuits" gfx="garde_dnv" frame="vide" background="16" name="Utilizar el vino" cond="scenario(fmedal,12)+fx(wine)">
	<phase id="begin" next="search:nosearch" fast="1">
		Este lugar parece propicio para la apertura del portal...
	</phase>
	<a id="search">Verter el vino sobre el medallón.</a>
	<a id="nosearch">No verter el vino sobre el medallón.</a>

	<phase id="nosearch" fast="1">
		Te vas del lugar, no parece ser el adecuado.
	</phase>

	<phase id="search" fast="1" next="so">
		Viertes el contenido de la botella sobre el medallón de 3 ojos...
	</phase>
	<a id="so">....</a>
	<phase id="so" fast="1" noeffect="wine">
		Pero no pasa nada. Tendrás que volver por otra botella al puesto del comerciante de vinos e intentar en otro lugar.
	</phase>
</d>

<!-- Partie sur Nimbao -->

<d place="chbroc" name="Broc" gfx="broc" background="5" cond="scenario(fmedal,13+)">
	<inject id="broc:begin" next="travel" />
	<inject id="broc__2:begin" next="travel" />
	<inject id="broc__11:begin" next="travel" />
	<a id="travel">¡Hay algo nuevo en Nimbao, Broc!</a>
	<phase id="travel" next="yahoo:payahoo">
		[¿Nuevos confines por explorar?]
		[¡No hay problema, mi Flying Brocky 5 ha demostrado más de una vez que es LA máquina ideal!]
		[Y en parte gracias a ti. ¡Entonces ajustate bien el cinturón que allá vamos!]
	</phase>
	<a id="payahoo">Espera un poco, voy a prepararme.</a>
	<phase id="payahoo">
		[Tu verás. ]
		[Estaré por aquí si me necesitas.]
	</phase>
	<a id="yahoo">¡Allá vamos!</a>
	<phase id="yahoo" fast="1" moveAll="temple">
		¡El Flying Brocky 5 despega como un rayo rumbo al cielo azul de Nimbao!
	</phase>
</d>

<d place="temple" name="Broc" gfx="broc" background="4" cond="scenario(fmedal,13)">
	<phase id="begin" next="tchao">
		[¡Y llegas a una nueva zona de la isla!]
		[Parece bonito, pero me da escalofríos, vuelvo al taller.]
		[¿Me dices como es, eh?]
		[¡Hasta la próxima!]
	</phase>
	<a id="tchao">¡Gracias Broc!</a>
	<phase id="tchao" fast="1" frame="stop" scenario="fmedal:14">
		Broc vuelve a casa y te deja en esa isla desolada.
	</phase>
</d>

<!-- Discussion avec Rhubarbe, voir rhubarbe.xml -->

<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandrágora" frame="glou" cond="fx(lvlup2)">
	<inject id="mandragore:begin" next="lvlup" />
	<a id="lvlup">Vi al sabio del templo celeste.</a>
	<phase id="lvlup">
		[Veo que tu Dino ha evolucionado...]
		[Llegará el día en el que podré considerarte como mi semejante...]
		[... Mientras tanto, ¡ve a buscarme una cerveza!]
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Don Bao Bob" gfx="baobob" cond="fx(lvlup2)">
	<inject id="bob:begin" next="lvlup" />
	<a id="lvlup">Vi al sabio del templo celeste.</a>
	<phase id="lvlup" next="run">
		[Llegaste al final de la misión.]
		[Estamos orgullosos de ti, cada vez eres más poderoso.]
		[Debería entrenarme un poco yo también...]
		[Quién como tú. ¿No te gustaría tomar mi puesto de guardián?...]
		[Tampoco es tan complicado, solo hay que ir de un lado a otro mirando si todo anda bien... Snif...]
	</phase>
	<a id="run">Eh... ¡No gracias!</a>
	<phase id="run" fast="1">
		Te marchas despidiéndote de Bao.
		Mejor dejar todo como está, por ahora.
	</phase>
</d>

<!-- fin de la quête -->

