<!-- QUETE DU MINEUR : pelle utilisable une fois et réparable -->

<d place="corail" name="Minero Coraliano" gfx="mineur" cond="fx(bouee)">

	<phase id="begin" next="yes:nothing:repair:nothing2:repair2:give:no">
		¡Pinc! ¡Pinc! ¡Pinc! Pffff este coral está más duro que el cemento, ¿sabías eso?
	</phase>

	<a id="yes" cond="!fx(pelle)+!fx(brkpel)+!fx(pelle2)+!fx(brkpe2)">Sí</a>
	<a id="nothing" cond="fx(pelle)">Sí</a>
	<a id="repair" cond="fx(brkpel)">Sí</a>
	<a id="nothing2" cond="fx(pelle2)">Sí</a>
	<a id="repair2" cond="fx(brkpe2)">Sí</a>
	<a id="give" cond="scenario(magnet,8)+!fx(corail)">¡Genial!</a>
	<a id="no">No</a>

	<phase id="yes" next="thanks" effect="pelle">
		Ah, ¿ya lo sabías? Ten, te presto una vieja pala para que tú también puedas excavar.
		Está en muy mal estado, ¡se romperá si la usas! Pero se trata de mi gran pala de la buena suerte. Con ella
		podrás encontrar los tesoros más grandes de Dinoland. Bueno, ¿qué se dice?
	</phase>

	<phase id="nothing" next="thanks">
		Entonces, ¿te gusta mi pala? ¿Qué se dice?
	</phase>

	<phase id="repair" next="thanks" effect="pelle" noeffect="brkpel">
		Ah, ¿eres tú? ¿Entonces rompiste mi pala? No te muevas... ¡Mira! ¡Ya te la he arreglado!... ¿No olvidas algo?
	</phase>

	<phase id="nothing2" next="thanks">
		Entonces, ¿te gusta mi pala con mango ergonómico? ¿Qué dices...?
	</phase>

	<phase id="repair2" next="thanks" effect="pelle2" noeffect="brkpe2">
		Ah, ¿eres tú? ¿Entonces rompiste mi pala? No te muevas... ¡Mira! ¡Ya te la he arreglado!... ¿No olvidas algo?
	</phase>
	
	<a id="thanks">¡Gracias!</a>

	<phase id="thanks">
		¡Qué simpático eres! Vuelve cuando se rompa la pala, te la arreglaré.
	</phase>

	<phase id="no" next="next">
		Pfff, pues sí que es duro de excavar. Es por eso que hacen falta tíos grandes y fuertes como yo para cumplir con esta profesión.
	</phase>

	<a id="next">Pues sí...</a>

	<phase id="next" next="next2">
		Sí, ¡por supuesto que sí! ¡Mira mis músculos! Estoy nominado en los Corales Awards, este año en la categoría "Minero de brazos fuertes".
	</phase>

	<a id="next2">¿De verdad...?</a>

	<phase id="next2" next="next3">
		Claro, ¡te lo digo yo! Pero todavía tengo que trabajar muy duro si quiero ser como mi ídolo...
	</phase>

	<a id="next3">...</a>

	<phase id="next3" next="qui">
		¡¿Y entonces?! ¿No me preguntas por mi ídolo?
	</phase>

	<a id="qui">(suspiro)... ¿y quién es tu ídolo?</a>

	<phase id="qui" next="ok">
		¿Pues quién si no? ¡Sylverter Staline por supuesto! Tres veces ganador de los Corales Awards, en las categorías
		"Músculos Definitivos" y "Réplica que mata". Es un tío super guay, ¡siempre consigue eliminar a sus oponentes!
	</phase>

	<a id="ok">¡Pues entonces sí que es fuerte!</a>

	<phase id="ok">
		Sí, es el más fuerte. ¡Aquellos buenos tiempos! Podría hablar de eso durante horas...
		Pero bueno, tengo que dejarte. ¡A trabajar! ¡Pinc! ¡Pinc! ¡Pinc!
	</phase>

	<phase id="give" effect="corail">
		¡Ajá! Veo que a ti también te gusta el Coral duro como el cemento. Ten, aquí tienes una muestra. ¡Lo rompí
		hace un momento!
	</phase>

</d>
