<d place="frcbrt" name="Señora X" gfx="mmex" cond="active(mmex)+(admin()|(mission(fish)+mission(dog)))">

	<phase id="begin" fast="1" next="talk">
		Paseas por Fuerzabruta con tranquilidad y te encuentras con una mujer que aparenta estar precisamente esperándote.
	</phase>

	<a id="talk">Hablar con ella.</a>

	<phase id="talk" next="talk2">
		¡Anda! ¡Mira por dónde! Estoy ante este gran joven Maestro del que tanto he oído hablar.
		Papy Jose habla muy bien de ti. ¿Tanto te aplicas para realizar sus misiones?
	</phase>

	<a id="talk2">...</a>

	<phase id="talk2" next="missions:question">
		Puesto que pareces ser alguien en quien se puede confiar, me gustaría darte algunas misiones.
		¡Eres libre de aceptarlas o no!
	</phase>

	<a id="missions">Lista de Misiones</a>
	<a id="question">¿Podría saber quién es usted?</a>

	<phase id="question" next="question2">
		¿Quién soy? ¡Ja, ja, ja! Perdóname joven, había olvidado presentarme. Soy... ... ...
	</phase>

	<a id="question2">¿Usted es...?</a>

	<phase id="question2" next="double">
		... lo siento... perdona. Acabo de acordarme justamente de que no puedo revelar mi identidad.
		De lo contrario podría suponerme un grave problema. Ya sé que no es precisamente muy educado, así que
		al menos te diré algo interesante...
	</phase>

	<a id="double">¿Y qué es?</a>

	<phase id="double" next="double2">
		Veamos... Supongo que ya habrás aprendido que cada competencia se corresponde con un elemento de los cinco posibles.
		Por ejemplo, Cólera se corresponde con el elemento Fuego, y Percepción se corresponde con el elemento Agua.
	</phase>

	<a id="double2">¡Sí!</a>

	<phase id="double2" next="double3">
		Pues... ¡esto es falso! Hay competencias especiales que no están asociadas a un solo elemento sino a DOS elementos.
		Se llaman competencias-doble. Una competencia-doble se puede aprender a partir de uno de los dos elementos que la compone.
		Sin embargo es necesario conocer al menos una competencia de cada uno de estos dos elementos.
	</phase>

	<a id="double3">!!!</a>

	<phase id="double3" next="learn:already">
		Sí, comprendo tu sorpresa. Es un secreto muy bien guardado. Sin embargo para poder aprender estas competencias es
		necesario controlar la competencia-doble. Es una competencia secreta que solo los Drag... ¡hablo demasiado!
	</phase>

	<a id="learn" cond="!skill(multi)">¿Cómo puedo aprenderla?</a>
	<a id="already" cond="skill(multi)">¿Cómo puedo aprenderla?</a>

	<phase id="learn" next="learn1:learn2:learn3:learn4:learn5:no">
		Oh, bueno. Es más bien simple. Mira, es suficiente con hacer "esto" y...
	</phase>

	<a id="learn1" target="dolearn" cond="(skill(waikk)+skill(cocon))|(skill(combus)+skill(zero))">¿Y?</a>
	<a id="learn2" target="dolearn" cond="(skill(kamikz)+skill(kaos))|(skill(venge)+skill(talona))">¿¿Ah??</a>
	<a id="learn3" target="dolearn" cond="(skill(resmag)+skill(clone))|(skill(etatpr)+skill(gaia))">¿¿¿Cómo???</a>
	<a id="learn4" target="dolearn" cond="(skill(instin)+skill(paumej))|(skill(marecg)+skill(foudre))">¡Oh!</a>
	<a id="learn5" target="dolearn" cond="(skill(sappe)+skill(formev))|(skill(adrena)+skill(elasti))">Pero qué...</a>
	<a id="no">(ya, ya)</a>

	<phase id="dolearn" skill="multi">
		¡Uaaah! ¡Funcionó! ¿Ves cómo era fácil? Tu Dino ya controla la Competencia-Doble. ¡Enhorabuena!
	</phase>

	<phase id="no">
		No... no funciona... si sientes un picor cuando hago "esto" o si tu Dino no ha aprendido todavía las competencias que te permitan controlar la
		Competencia-Doble, no funcionará. ¡Vuelve a verme más adelante para intentarlo de nuevo!
	</phase>

	<phase id="already">
		¿Tú qué piensas?... Pues me parece que ya la has aprendido, ¿no? ¡Ja, ja, ja!
	</phase>

	<phase id="missions" missions="mmex"></phase>

</d>
