<!-- QUETE DE LA PERLE : perle de la fontaine de jouvence -->
<!-- 	+ révélation de l'utilisation du Gant			  -->

<d place="chutes" name="Maestro Hydargol" gfx="hydargol" cond="admin()|fx(bouee)">

	<phase id="begin" next="talk" fast="1">
		Las Caídas Mutantes son uno de los Grandes Lugares de meditación para los monjes Zenzen. Es por
		esta razón por la que se ven muchos monjes por aquí. Se instalan en las grandes hojas de nenúfares
		y meditan el máximo de tiempo que pueden... y todo eso sin ser arrastrados por la corriente.
		Muchos monjes adormecidos han desaparecido en el abismo...
	</phase>

	<a id="talk">Hablar con el Maestro Hydargol</a>

	<phase id="talk" next="hello:help:give:act">
		.........ho.la......
	</phase>

	<a id="hello" target="talk">¡Hola!</a>
	<a id="help" cond="!fx(nenuph)+!collec(perle)">¿Te puedo ayudar en algo?</a>
	<a id="give" cond="fx(nenuph)+!fx(chutes)">Darle hojas de nenúfar</a>
	<a id="act" cond="collec(perle)">¿Qué hay de nuevo?</a>

	<phase id="help" next="get">
		....¿Ah? Eh... sí... podrías... traerme...Zzzz... zzz...
	</phase>

	<a id="get">¿Traerte... ?</a>

	<phase id="get" next="where">
		...¿Ah? Eh... sí... traerme... una hoja... de nenúfar...
	</phase>

	<a id="where">¿Y dónde encuentro eso?</a>

	<phase id="where" effect="zenbro">
		...encuentra... mi... aprendiz padamonje... Zzz... zzz...
	</phase>

	<phase id="give" noeffect="nenuph" collection="perle">
		...gracias.... voy a poder.... al fin... meditar sobre... ¡¡¡las Caídas!!!!
		Te ofrezco esta Perla como recompensa... ¡se añadirá a tu Colección de objetos!
	</phase>

	<phase id="act" next="gant">
		¡¡Yuju!! ¡genial! Mira... ¡floto!
	</phase>

	<a id="gant" cond="fx(gant)+!fx(chutes)">Enseñar el Guante de Zors</a>

	<phase id="gant" next="why">
		¡Oh! ¿Eso que tienes ahí es un Guante de Zors? ¡¡GENIAL!!
	</phase>

	<a id="why">¿Ah? ¿Por qué?</a>

	<phase id="why" next="super">
		Verás, te explico: el Guante de Zors tiene el poder de anular las corrientes de las Caídas.
		De este modo, con una hoja de nenúfar, puedes pasar junto a las Caídas y acceder sin riesgos a la Jungla de Grumhel.
	</phase>

	<a id="super">¡Bien!</a>

	<phase id="super" next="ok:no">
		Bueno, si me prometes dejarme usar tu Guante de vez en cuando, te presto las hojas de nenúfar para que
		puedas pasar por las Caídas Mutantes... ¿te vale?
	</phase>

	<a id="ok">Ok.</a>
	<a id="no" target="why">Ni en sueños.</a>

	<phase id="ok" effect="nenuph:chutes">
		¡Venga! aquí tienes las hojas de nenúfar... ya puedes pasar junto a las Caídas Mutantes sin arriesgar tu vida.
		Ten cuidado porque la Jungla que vas a encontrar después es muy peligrosa.
	</phase>

</d>

<!-- APPRENTIS -->

<d cond="fx(zenbro)" place="port" name="Aprendiz padamonje" gfx="bemol">

	<phase id="begin" next="help">
		Hola, ejem... soy Bemol, el padamonje del Maestro Hydargol. Le tengo que llevar estas hojas de nenúfar. Pero, ejem... tengo un grave problema: siempre me pongo enfermo cuando estoy en el mar... ¡lo peor es que tengo que ir esas Islas Atlanteidas! ¿Qué puedo hacer?
	</phase>

	<a id="help">Precisamente tengo que ir allí. Si quieres, puedo llev...</a>

	<phase id="help" next="get">
		¿De verdad? ¿Me vas a ayudar? ¡Gracias!
	</phase>

	<a id="get">Esto... de nada</a>

	<phase id="get" noeffect="zenbro" effect="nenuph">
		Pareces digno de confianza. Ten, te confío estas hojas de nenúfar, y ¡que la Santa Fuerza esté contigo!
	</phase>

</d>