<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Nox, Dorogon, habitant de la cité Dorogon ----->

<d place="ville2" name="Nox" gfx="nox" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" next="ramolo" fast="1" frame="stop">
		Un imponente Dorogón se cruza en tu camino.
		Más grande y más fuerte que los otros, te mira de arriba a abajo.
	</phase>
	
	<a id="ramolo">Buenos días Maestro Dorogón.</a>
	
	<phase id="ramolo" next="ok:baston">
		[Siempre estoy en búsqueda de un combatiente de élite para medir mi fuerza.]
		[Debemos ser los más poderosos del mundo, la invasión de Caushemesh llegará tarde o temprano, ¡hay que estar preparados!]
		[Pistache, si no haces un esfuerzo, serás débil toda la vida.
		¡Hay que ser recio, si un día quieres ser mejor que tu padre y convertirte en un Archidorogón digno de ese nombre!]
	</phase>
	
	<a id="ok">(Pistache, ¿Archidorogón? jaja...)</a>
	
	<phase id="ok" frame="stop" fast="1">
		Te alejas, ese Dorogón, a diferencia de otros, es más agresivo.
		Más vale no darle mucha cuerda.
	</phase>
	
	<a id="baston" cond="scenario(nimba2,31)">¡Puedo desafiar tu fuerza!</a>
	
	<phase id="baston" next="bravo" give="ptsage" scenario="nimba2:32" fightgroup="dorou">
		[Enhorabuena, has logrado doblegarme.]
		[Tal vez vosotros, habitantes de la superficie podréis resistir mejor y más tiempo las turbas Caushemeshianas.
		Un día lograremos deshacernos de esa plaga de una vez por todas.]
		[De todos modos te entrego este punto de sabiduría.]
	</phase>
	
	<a id="bravo">¡Muchas gracias!</a>
	
	<phase id="bravo" frame="stop" fast="1">
		Te marchas, visiblemente no estima a los Caushemeshianos.
		¿La situación es tan crítica como parece?
		Ahora tienes 3 puntos de sabiduría, ¡solo te faltan 2!
	</phase>
</d>

<d place="ville2" name="Nox" gfx="nox" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop">
		Hola Maestro de Dinos.
		Soy el nuevo guardaespaldas del Archidorogón Pistache, a decir verdad, mi rol consiste principalmente a protegerlo de él mismo...
	</phase>
</d>