<!-- PAPIE JOE -->

<d place="papy" name="Papy Jose" gfx="papy">

	<phase id="begin" next="missions">
		Hola chico, te esperaba. Tengo algunas misiones para ti. Ten, aquí tienes la lista.
	</phase>

	<a id="missions">Consultar la lista de Misiones</a>

	<phase id="missions" missions="papy"></phase>

</d>

<!-- SCENARIO JOUJOU -->

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,0)+mission(magne)+(active(jouetperdu)|admin())" >
	<inject id="papy:begin" next="jouetPerdu" />

	<a id="jouetPerdu">
		¡Pareces cansado!
	</a>

	<phase id="jouetPerdu" next="questionok:questionko">
		Así es, joven, estoy agotado. A Al le ha dado por ponerse a buscar sus juguetes de infancia, y ya hace varios días que buscamos sin descanso.
		Lo había olvidado totalmente, pero hace años hice un pequeño rastro y vendí muchos objetos. ¿Quizás tengas tiempo para ayudarnos?
	</phase>

	<a id="questionko">
		Uy, uy, me viene fatal. Tengo clases de salsa en 30 minutos.
	</a>
	<a id="questionok">
		Siempre me ha gustado partir a la búsqueda de objetos perdidos.
	</a>

	<phase id="questionok" next="gameboy:feminin">
		Estupendo. Pienso que lo mejor es que empecemos por la GameBoy. Eso le tranquilizará por una semana.
	</phase>

	<phase id="questionko" fast="1">
		Te marchas dando saltitos:
		Izquierda-derecha-izquierda-pausa y derecha-izquierda-derecha-pausa... ¡y terminas con un maravilloso paso de 180º!
		Al fin estás listo para tu curso, pero te sientes ridículo con tanto saltito, pasito para adelante y pasito para atrás...
	</phase>

	<a id="gameboy">
		Claro que te ayudaré. Ahora mismo empiezo.
	</a>

	<a id="feminin">
		Ejem... esto... ¿qué es una Game Boy?
	</a>

	<phase id="feminin" next="mouais">
		¿No lo sabes? ¡Es un emisor de ondas diseñado para manipular a las masas y extenderse por todo el mundo!
	</phase>

	<a id="mouais">
		Ah, sí. Eso. Es verdad. Creo que ya sé a qué te refieres...
	</a>

	<phase id="mouais" next="gameboy">
		¿Entonces nos ayudarás?
	</phase>

	<phase id="gameboy" scenario="joujou:1">
		(Suspiro...)
		[Ponte de acuerdo con Al, ¿de acuerdo?
		Para encontrar la Game Boy, busca a un joven que pueda habérsela quedado.]
		[Buena suerte.]
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Fan de Bao" gfx="baofan" cond="scenario(joujou,1)">
	<inject id="wcharm:begin" next="gameboy1" />
	<a id="gameboy1">
		¿Sabes dónde podría encontrar una vieja Game Boy?
	</a>
	<phase id="gameboy1" scenario="joujou:2">
		Hum ... no, lo siento. Ya sabes que mi único héroe es el señor Bao.
		Me entreno durante todo el día y no tengo tiempo para esas cosas de niños.
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Señor Bao Bob" gfx="baobob" cond="scenario(joujou,2)">
	<inject id="bob:begin" next="gameboy" />
	<a id="gameboy">
		¿Te suena de algo haber visto o oído hablar de una Game Boy?
	</a>
	<phase id="gameboy" next="ahbon">
		[Ah. Ni me hables de eso, Maestro de Dinos. Esa máquina echa a perder a todos mis jóvenes discípulos.
		¿Te das cuenta de lo que se exige a los jóvenes, hoy en día? Trabajar duro para convertirse en un gran maestro de renombre, o
		pasar a ser un super héroe a través de esta cajita con imágenes....]
		[En fin. Respondo a tu pregunta: sí, conozco muy bien esta máquina. Habla con mi joven discípulo. Posee una de esas.]
	</phase>
	<a id="ahbon">
		¿Ah, sí? Pues me dijo que con el entrenamiento no tiene tiempo para esas cosas.
	</a>
	<phase id="ahbon" scenario="joujou:3">
		¡Ja, ja, ja! ¡¿Su entrenamiento?! Si consigues que se deshaga de esa máquina, te lo agradeceré.
		Seguro que en mis tiempos de entrenamiento en el que yo mismo era discípulo, mi maestro no habría aceptado eso... hoy en día nadie hace esfuerzos.
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Fan de Bao" gfx="baofan" cond="scenario(joujou,3)">
	<inject id="wcharm:begin" next="gameboy2" />
	<a id="gameboy2">
		Ya, ya... ¿entonces juegas a la Game Boy en vez de entrenarte?
	</a>
	<phase id="gameboy2" next="gameboy2_1:gameboy2_2">
		¿Qué? Pero... qué va, para nada. Solo la guardo... como recuerdo. Es un bello objeto, ¿no lo ves?
		La gané en un combate en el que me enfrenté a 25 MONSTRUOS y salvé la vida de 12 PERSONAS.
		Uno de los rescatados me la dio como muestra de gratitud y de admiración por mi talento.
	</phase>
	<a id="gameboy2_1" target="end_rien">
		¡Waah! Impresionante. Entiendo que quieras guardarla. Al puede ir olvidándose.
	</a>
	<a id="gameboy2_2">
		¿Cómo? Pensaba que era Don Bao quien había salvado a esa gente.
	</a>
	<phase id="end_rien" fast="1">
		Te vas sin la consola.
		¿En qué otro lugar podrías encontrar una Game Boy?
		Habrá que insistir...
	</phase>
	<phase id="gameboy2_2" next="gameboy2_3">
		Ah... esto.. ¿ya habías oído hablar de esta historia?
	</phase>
	<a id="gameboy2_3">
		Sí, lo leí en el Diario Dino la última vez en casa de Papy Jose.
	</a>
	<phase id="gameboy2_3" next="gameboy2_4">
		(¡Mala suerte!)
		Pffff, es que, me gustaría quedármela. Me lo paso muy bien jugando a la consola.
	</phase>
	<a id="gameboy2_4">
		Lo entiendo. ¿Quizás podríamos hacer un intercambio con otra cosa que te interese más?
	</a>
	<phase id="gameboy2_4" next="gameboy2_5">
		Ppssí... quizás. Pero tendría que ser un objeto aún más importante (y no estoy seguro de que encuentres algo, ji, ji).
	</phase>
	<a id="gameboy2_5">
		De acuerdo. Voy a ver si encuentro algo.
	</a>
	<phase id="gameboy2_5" fast="1" scenario="joujou:4">
		Te marchas a la búsqueda de un objeto valioso para hacer el intercambio...
	</phase>
</d>


<d place="vener" name="Señorita Bao" gfx="baobabe" cond="scenario(joujou,4)" >
	<phase id="begin" next="fanbao">
		Hola, joven Maestro. ¿Buscas un objeto personal de Bao?
		¿Puedo saber por qué buscas un objeto así?
	</phase>
	<a id="fanbao">
		Para hacerle un favor a un amigo. Necesito un objeto que solo el Fan de Don Bao Bob tiene.
	</a>
	<phase id="fanbao" next="mince:photo">
		Ajá, entiendo. Necesitas un objeto de valor para él, y no hay nada más importante que un objeto personal de su héroe.
		Lo siento pero no tengo nada que ofrecerte...
	</phase>
	<a id="mince">
		Vaya... ¡gracias de todos modos!
	</a>
	<a id="photo">
		Mmmmm... ¿y si hiciéramos una foto de ti?
	</a>
	<phase id="mince" fast="1">
		Te marchas con las manos vacías. ¿Qué tipo de objeto podría ser más importante para el joven alumno que un objeto personal de su héroe?
	</phase>
	<phase id="photo" next="fan:belle">
		¿Una foto mía? ¿Y por qué podría interesarle eso?
	</phase>
	<a id="belle">
		¡Porque eres bonita!
	</a>
	<a id="fan">
		Los fans aceptan lo que sea con tal de que tenga algo que ver con su ídolo.
	</a>
	<phase id="fan">
		...
		No, lo siento. ¡No puedo hacer nada por ti!
	</phase>
	<phase id="belle" next="allons">
		Oh, ¡eres adorable!
		Escúchame bien. Una vez un turista vino a hacerle una foto al Venerable pero se tostó antes de poder hacer su foto.
		¿Quizás podamos pedirle que haga la foto?
	</phase>
	<a id="allons">
		¡Allá voy!
	</a>
	<phase id="allons" gfx="tourist_grill" name="Turista chamuscado" next="demande">
		¿Qué? ¿Cómo? No, no. Dejadme tranquilo tú y tu amiguito que escupe fuego a los turistas inocentes.
		¡¡Socorro!!
	</phase>
	<a id="demande">
		No, no. ¡No queremos hacerte daño! Sólo queremos hacerle una foto a la Señorita Bao.
	</a>
	<phase id="demande" next="demande2">
		No tengas miedo, no queremos hacerte daño. Por última vez, fue un accidente. ¡El Venerable estaba resfriado!
	</phase>
	<a id="demande2">
		¡Parad de correr así (esto cansa...)!
	</a>
	<phase id="demande2" gfx="tourist_grill" name="Turista chamuscado" next="ramasser">
		Deja de seguirme. ¿Queréis una foto? Toma, *CLIC*. Cogedla y marchaos....
		¡¡¡Aaaaahhhhhhh.....!!!
	</phase>
	<a id="ramasser">
		Coger la foto.
	</a>
	<phase id="ramasser" popup="1" next="merci">
		El turista ha tomado la foto y la ha tirado al suelo.
		@/img/icons/fx_baobabetof.gif@
		No parece muy bien encuadrada, pero debería satisfacer a un auténtico fan.
	</phase>
	<a id="merci"></a>
	<phase id="merci" fast="1" scenario="joujou:5">
		La Señorita Bao está decepcionada por la foto. Te da las gracias y te diriges a ver al joven alumno. ¡Esperemos que esto le convenza!
	</phase>
</d>


<d place="baobob" name="Fan de Bao" gfx="baofan" cond="scenario(joujou,5)">
	<inject id="wcharm:begin" next="gameboy3" />
	<a id="gameboy3">
		¡Tengo una oferta que proponerte! (Enseñarle la foto).
	</a>
	<phase id="gameboy3" next="gameboy3_1">
		Pero... ¡es la hermana del Don Bao! ¡Genial! ¡No había conseguido hacerle una foto de tan cerca!
		¡Ah! Es muy bonita, me gustaría casarme con ella. ¡Además así sería de la familia de Don Bao Bob!
	</phase>
	<a id="gameboy3_1">
		...
	</a>
	<phase id="gameboy3_1" next="gameboy3_2" scenario="joujou:6">
		Toma, aquí tienes mi Game Boy. ¡Me encanta esta foto! ¡Para la colección!
	</phase>
	<a id="gameboy3_2">
		Darle la foto y coger la consola.
	</a>
	<phase id="gameboy3_2" popup="1">
		Obtienes la Game Boy @/img/icons/fx_gameboy.gif@ que perteneció a Al durante su juventud.
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,6)">
	<inject id="papy:begin" next="merci"/>
	<a id="merci">
		Darle la Game Boy.
	</a>
	<phase id="merci" next="tickets">
		¡Eres genial! ¿Cómo lo has hecho? No, guarda tus secretos. ¡Gracias, Al se pondrá super contento!
	</phase>
	<a id="tickets">
		De nada. ¡No ha sido fácil!
	</a>
	<phase id="tickets" next="cadeau:jouer" give="tictac:3" scenario="joujou:7">
		Seguro que no.
		Ten, aquí tienes un regalo para agradecerte por tu ayuda. Vuelve más tarde, tenemos mas objetos que encontrar.
	</phase>
	<a id="cadeau">
		De acuerdo.
	</a>
	<a id="jouer" target="cadeau">
		Eh, ¡espera! ¡quiero jugar!
	</a>
	<phase id="cadeau" popup="1">
		Papy Jose te da 3 Tickets taque: @/img/icons/fx_tictac.gif@. Estos tickets te permiten excavar en su jardín para encontrar tesoros enterrados...
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,7)+(admin()|swait(joujou,24))">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="hochet"/>

	<a id="hochet">
		¿De nuevo tras la búsqueda de un objeto antiguo?
	</a>

	<phase id="hochet" next="hochet_1:hochet_2" >
		Sí. Estoy buscando mi sonajero de madera. Lo usaba cuando era un bebé... pero en realidad es mi amuleto. Si no tienes tu curso de salsa hoy... ¿podrías ayudarnos?
		Pregunta a Papy Jose, creo que podrá darte información.
	</phase>
	<a id="hochet_1">
		Sí, por qué no. Voy a verlo.
	</a>
	<a id="hochet_2" target="bye">
		Ah, lo haría encantado, pero las historias de bebés me dan miedo...
	</a>
	<phase id="bye" fast="1" frame="stop">
		Te vas de manera un poco cobarde...
		¡Habrá que encontrar una excusa mejor la próxima vez!
	</phase>

	<phase id="hochet_1" gfx="papy" name="Papy Joe" next="hochet_3">
		Recuerdo que se lo llevó una chica joven. Pero no era para un bebé, no. Era para un cachorro de Korgon, creo.
		No sé qué ha sido de esta chica desde entonces. Si la encuentras, quizás pueda ayudarte.
	</phase>
	<a id="hochet_3">
		Creo que sé dónde ir.
	</a>
	<phase id="hochet_3" scenario="joujou:8">
		Muy bien entonces, ¡buena suerte y gracias de nuevo!
	</phase>
</d>

<d place="camp" name="Dian Korgsey" gfx="dian" cond="scenario(joujou,8)">
	<inject id="dian:begin" next="hochet_4" />
	<a id="hochet_4">
		¿Cómo domesticaste a tus korgones?
	</a>
	<phase id="hochet_4" next="hochet_5">
		[Ajá, es una pregunta interesante. Nunca antes me habían preguntado esto.]
		[El origen de todo está en mi infancia. En aquel entonces recogí un bebé korgón abandonado por su familia.
		Lo alimenté con un biberón durante los primeros años y pronto pasó a ser muy vivo y agitado.]
		[Entonces encontré un antiguo sonajero para niños y por una razón que desconozco, el ruidito enseguida le calmó.
		Desde entonces es la técnica que utilizo para domesticar a los korgones.]
	</phase>
	<a id="hochet_5">
		¿Este sonajero es el único que tienes?
	</a>
	<phase id="hochet_5" next="hochet_6">
		Por supuesto que no. Tengo muchos en el almacén del campamento, nunca se sabe. Desde los primeros meses comenzaron a devorarlos.
		Estos nuevos modelos que utilizo no resisten bien. Algunos mordiscos y enseguida se los tragan.
		Sin embargo, ese viejo sonajero, aunque está bien usado y dañado, nunca terminó en la barriga de un korgón.
	</phase>
	<a id="hochet_6">
		Entonces, ¿sigues teniendo el sonajero? ¿Me lo puedes prestar?
	</a>
	<phase id="hochet_6" next="hochet_7" scenario="joujou:9">
		Mmmm, por qué no, pero te advierto de que se encuentra en un estado lamentable. Si no es para un bebé, ¡entonces te lo puedes llevar!
		Qué idea tan rara de querer llevarse un objeto así...
	</phase>
	<a id="hochet_7">Es una larga historia, pero créeme, ¡me será muy útil! ¡Gracias!</a>
	<phase id="hochet_7" popup="1">
		Te marchas con este trozo de madera mordisqueado, @/img/icons/fx_hochet.gif@. Veremos si es lo que se esperaba Al...
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,9)">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="hochet_9" />
	<a id="hochet_9">
		Enseñarle el sonajero.
	</a>
	<phase id="hochet_9" next="hochet_10">
		¡¡¡OHHHHH!!!
		¡Mi sonajero! Es un milagro. ¿Quién habría pensado que era posible encontrarlo?
		Qué felicidad encontrar mis objetos de infancia. Mil gracias, amigo.
	</phase>
	<a id="hochet_10">
		Continuar.
	</a>
	<phase id="hochet_10" gfx="papy" name="Papy Joe" next="hochet_11" give="tictac:1" scenario="joujou:10">
		¿Eso es el sonajero? Tengo que ponerme las gafas.
		Para agradecerte, te doy un Ticket Taque. Espero que esto te permita encontrar lo que quieres en el jardín.
		Vamos a ver qué nos falta. Ven más tarde, ¡seguro que necesitaremos tu ayuda!
	</phase>
	<a id="hochet_11">
		¡Gracias!
	</a>
	<phase id="hochet_11" popup="1" >
		Papy Jose te ha dado 1 Ticket taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@. Este ticket permite excavar en su jardín para buscar tesoros enterrados.
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Jose" gfx="papy" cond="scenario(joujou,10)+(admin()|swait(joujou,24))" >
	<inject id="papy:begin" next="robot" />

	<a id="robot">
		¿Qué puedo hacer por ti?
	</a>

	<phase id="robot" next="anorak">
		Gracias, ya sabes que sigo buscando los juguetes de infancia de mi hijo.
		Desde que le dije que nos ayudarías, se ha vuelto loco para que le encontremos una de sus figuritas...
		No sé de cuál me habla, porque le regalé muchas. Eso me enseñará a no mimarle más.
	</phase>

	<a id="anorak">
		Pedir información a Al.
	</a>

	<phase id="anorak" next="go" gfx="al_zaimeur" name="Al Zeimuera"  background="2">
		¡Quiero mi super robot destructor Anorak!
		Con su fulguro-pie, ¡destruía a todos los malos de Caushemesh!
		Estoy seguro de que lo perdí en algún lugar. Debe de estar enterrado, ¡seguro!
		Aunque este juguete lo llevé conmigo a todas partes, así que no puedo decirte un lugar exacto donde buscarlo...
		Si lo encuentras, ¡estaré muy contento!
	</phase>

	<a id="go">
		¡No tengo otra opción!
	</a>

	<phase id="go" fast="1" gfx="al_zaimeur" name="Al Zeimuera" background="2" frame="stop" scenario="joujou:11">
		Te alejas a la búsqueda del robot... buena suerte.
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Jose" gfx="papy" cond="scenario(joujou,12)">

	<inject id="papy:begin" next="trouve" />

	<a id="trouve">
		¡Aquí lo tengo!
	</a>

	<phase id="trouve" next="youpi">
		Muy bien. Encontraste la figurita de Al...
		Que quede entre nosotros. Se está volviendo insoportable. Me pregunto si buscar este objeto era realmente una buena idea.
	</phase>

	<a id="youpi">
		...
	</a>

	<phase id="youpi" next="end" give="tictac:2" scenario="joujou:13">
		Sea lo que sea, ¡te mereces una muestra de agradecimiento por tu esfuerzo!
		Aquí tienes 2 tickets taque para excavar en mi jardín.
	</phase>

	<a id="end">
		¡Muchas gracias!
	</a>

	<phase id="end" popup="1" >
		Papy Jose te ofrece 2 Tickets taque: @/img/icons/fx_tictac.gif@. Este ticket permite excavar en su jardín para buscar tesoros enterrados.
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Papy Jose" gfx="papy" cond="scenario(joujou,13)+(admin()|swait(joujou,24))">
	<inject id="papy:begin" next="walk"/>

	<a id="walk">
		¿Buscas algo?
	</a>
	<phase id="walk" next="end">
		Sí, busco el antiguo walkman de mi hijo.
		Se lo ofrecí para el viaje a las Estepas. ¿Me puedes ayudar?
	</phase>
	<a id="end">
		Claro, sin problema.
	</a>
	<phase id="end" fast="1" scenario="joujou:15">
		Te marchas en busca de un walkman (¿pero este objeto existe todavía?).
	</phase>
</d>

<d place="scaush" name="Jerónimo K." gfx="trader" cond="scenario(joujou,15)">

	<phase id="begin" next="affaire">
		Déjame... quiero morir...
	</phase>

	<a id="affaire">
		Vale, te dejo.
	</a>

	<phase id="affaire" next="troc">
		Espera, tampoco te vayas así. No es porque esté aquí aislado que no tenga nada que ofrecerte.
	</phase>

	<a id="troc">
		¿Ofrecer qué?
	</a>
	<phase id="troc" next="use1:use2:use3">
		Te propongo un intercambio. Te ofrezco un objeto antiguo que encontré curioseando por las Estepas (sí, no tenía nada mejor que hacer).
		Es un objeto taaaaaan exclusivo, que no podría separarme de él... ¡a menos que seas persuasivo!
	</phase>

	<a id="use1">
		Ofrecer 100 monedas de oro.
	</a>

	<a id="use2">
		Ofrecer 1.000 monedas de oro.
	</a>

	<a id="use3">
		Ofrecer 100.000 monedas de oro.
	</a>

	<phase id="use1">
		No me estás tomando en serio, parece ser. Peor para ti. ¡Otro maestro será más listo que tú!
	</phase>

	<phase id="use2" next="end" usegold="1000" scenario="joujou:16">
		Es una oferta interesante. Estoy dudando...
		Bueno, de acuerdo, estoy demasiado perturbado. ¡Acepto!
	</phase>

	<phase id="use3">
		Hum, ¡eres generoso!
		Veo que deseas este objeto, pero no confío en ti. ¿Por qué ofrecer tanto dinero? ¡Seguro que es dinero negro!
		Vete de aquí y búscate a otros que hagan trapicheos de tu estilo, uno de esos me cruzo yo todas las mañana delante de mi espejo.
	</phase>

	<a id="end">
		Dar 1.000 monedas de oro.
	</a>

	<phase id="end" popup="1">
		Jerómino K. te ofrece el objeto antiguo @/img/icons/fx_walk.gif@. Parece un viejo walkman roto.
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,16)">

	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="hi" />

	<a id="hi">¡Hola!</a>

	<phase id="hi" next="walk">
		Hola chico, te esperaba.
	</phase>

	<a id="walk">
		¿Te crees Papy Jose?
	</a>

	<phase id="walk" next="joie">
		Ah, perdón, intento hacerme el sabio. ¡Así me entreno para hablar como mi padre!
		¿Qué te trae por aquí?
	</phase>

	<a id="joie">
		¡He encontrado tu walkman!
	</a>

	<phase id="joie" next="bof">
		¿Cómo, mi walkman?
		¿Mi viejo walkman que perdí hace lo menos 5 años?
		¿Ese tan usado que el cassette se quedó atascado en el interior?
		¿Ese que funciona solo si se le deja el dedo puesto en el play?
		... mmmm, la verdad, no lo necesito.
	</phase>

	<a id="bof">
		Vaya, con todo lo que me he esforzado.
	</a>

	<phase id="bof" next="end" scenario="joujou:17" give="tictac:1">
		Mira, te lo cambio por un ticket de mi padre. ¡Se lo cogí mientras dormía!
		Ja, ja. ¿Sabías que cada vez hay más gente que viene a excavar a su jardín? ¡Esto parece el paraíso de los topos!
	</phase>

	<a id="end">
		Ups, lo siento. Es un poco culpa mía.
	</a>
	<phase id="end" popup="1">
		Al te ofrece 1 Ticket taque: @/img/icons/fx_tictac.gif@. Este ticket permite excavar en su jardín para buscar tesoros enterrados.
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,17)+(swait(joujou,24)|admin())">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="pink"/>

	<a id="pink">
		¿Ya tienes todos tus juguetes?
	</a>

	<phase id="pink" next="honte">
		En realidad, todavía me falta una cosa. Pero me da vergüenza decir el qué.
	</phase>

	<a id="honte">
		¿Pero cómo hago entonces para encontrarlo?
	</a>

	<phase id="honte" next="end">
		Todo lo que te puedo decir es que es rosa y que me siento muy atado a este objeto. Creo que lo perdí al comienzo de mis aventuras.
	</phase>

	<a id="end">
		Esto es misión imposible.
	</a>

	<phase id="end" fast="1" frame="stop" scenario="joujou:18" >
		Te alejas triste... No sabes ni lo que buscas.
	</phase>
</d>

<d place="svillg" name="Oficina de investigaciones" gfx="hogan" cond="scenario(joujou,18)">
	<inject id="dquest:begin" next="rose"/>

	<a id="rose">
		¿Qué es eso rosa detrás de ti?
	</a>

	<phase id="rose" next="grill">
		Ñiaa, ñiaaa. ¡No sé de qué me hablas!
	</phase>

	<a id="grill">
		¡Pues de ese osito de la estantería!
	</a>

	<phase id="grill" next="vu">
		Ñiiiaaaa, ñiaaaa... ¿lo has visto?
	</phase>

	<a id="vu">
		Claro, ¡no veo más que eso!
	</a>

	<phase id="vu" next="end" scenario="joujou:19">
		Ñia, ñia... cof, cof. Hum. Supongo que ya es tarde y no puedo esconder nada...
		Te lo doy. Pero... ¡como se lo digas a alguien, daré una orden de búsqueda y captura contra ti!
	</phase>
	<a id="end">
		¡Guardaré el secreto hasta la tumba!
	</a>
	<phase id="end" popup="1">
		Recibes un osito rosa de peluche @/img/icons/fx_ours.gif@. ¿Será esto el objeto misterioso de Al?
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,19)">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="ours"/>

	<a id="ours">
		Enseñarle el peluche a Al.
	</a>

	<phase id="ours" next="tx">
		Ah, ¡mi oso de peluche! Mi fiel compañero de viaje, ¡mi amigo de toda la vida!
		Tu pelaje sigue tan rosa como lo fue siempre... ¡ahí radica todo tu encanto!
	</phase>

	<a id="tx">
		Continuar.
	</a>

	<phase id="tx" next="suite">
		Gracias por haberlo conseguido, ¡a pesar de la poca información que te di!
		Ve a ver a Papy Jose. ¡Te dará una recompensa!
	</phase>

	<a id="suite">
		Ir a ver a Papy Jose.
	</a>

	<phase id="suite" gfx="papy" name="Papy Jose" next="end" scenario="joujou:20" give="tictac:2">
		Has encontrado el último de los objetos perdidos de mi hijo. Muchas gracias. Así se quedará tranquilo. Al menos hasta el próximo capricho...
		Aquí tienes 2 tickets taque. ¡Seguro que algo bueno te saldrá!
	</phase>

	<a id="end">
		Se puede decir que los merezco...
	</a>

	<phase id="end" popup="1">
		Papy Jose te ofrece los 2 tickets taque: @/img/icons/fx_tictac.gif@. Estos tickets permiten excavar en su jardín para buscar tesoros enterrados.
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,20)+(swait(joujou,24)|admin())">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="diplome"/>
	<a id="diplome">
		¿Qué puedo hacer por ti?
	</a>
	<phase id="diplome" next="diplome_1:diplome_2">
		No, ya nos has ayudado bastante. Estoy mucho mejor, gracias a estos recuerdos de infancia. Por cierto a Papy Jose le gustaría recuperar mi diploma universitario.
		Si tienes un ratito quizás puedas ir a buscarlo.
	</phase>
	<a id="diplome_1">
		No me gusta ir a la universidad, todavía no he entendido el interés.
	</a>
	<a id="diplome_2">
		Bueno, está aquí cerca. Voy a pasarme.
	</a>
	<phase id="diplome_1" fast="1">
		Te alejas tranquilamente. Tampoco te pierdes nada. Mejor luchar contra un coqdur u otros monstruos que charlar con esos intelectuales de camisa blanca que hablan tan raro...
	</phase>

	<phase id="diplome_2" fast="1" scenario="joujou:21" frame="stop">
		Te diriges a la Universidad para buscar el diploma. ¿Pero un diploma de qué en realidad?
	</phase>
</d>


<d place="univ" name="Profesor Eugenio" gfx="eugene" cond="scenario(joujou,21)|scenario(joujou,22)">
	<inject id="prof:begin" next="diplome:diplome1:diplome2"/>

	<a id="diplome" cond="scenario(joujou,21)">
		¿No tendrías el diploma de Al Zeimuera?
	</a>

	<a id="diplome1" cond="scenario(joujou,22)+(swait(joujou,20)|admin())">
		¿Puedo intentarlo de nuevo?
	</a>

	<a id="diplome2" cond="scenario(joujou,22)+!swait(joujou,20)">
		¿Puedo intentarlo de nuevo?
	</a>

	<phase id="diplome1" scenario="joujou:21" next="diplome_10" >
		Vienes a probar tu suerte, ¡eres valiente!
		Concéntrate. No es nada complicado.
	</phase>

	<phase id="diplome2">
		Vienes a probar tu suerte, ¡eres valiente!
		Lo siento, debes esperar un poco. Aprovecha para pensar en el enunciado. Estoy seguro de que puedes lograrlo.
	</phase>

	<phase id="diplome" next="diplome_1">
		Déjame reflexionar, Al Zeimuera... Al Zeimuera. Me suena... ¡Ah, sí! Un alumno modelo, primero de su clase, siempre muy curioso en todo, apasionado de la dinozótica, ¡un genio!
	</phase>

	<a id="diplome_1">
		Hmmm, ¿estás seguro? Al Zeimuera, ¿el hijo de Papy Jose?
	</a>

	<phase id="diplome_1" next="diplome_3">
		Humm...  ¿Ah?  Ah, sí. Me equivocaba.
		Puf, ya recuerdo. Se trataba de un alumno ruidoso, agitador, etc.
		Pero una vez, en un examen, una copia de un examen del año siguiente se coló entre las copias normales. Fue a él a quien le tocó esa copia del año siguiente.
	</phase>

	<a id="diplome_3" >
		¡Vaya! Entonces suspendió.
	</a>

	<phase id="diplome_3" next="diplome_4">
		Ahí es donde llegan las complicaciones.
		Algo que parecía imposible, sucedió: aprobó el examen, incluso con una mención especial. Un auténtico milagro.
		Fue gracias a este error y su buena suerte que se convirtió en el diplomado más joven de la historia de la Universidad.
		El verano siguiente, Al desapareció...
	</phase>

	<a id="diplome_4">
		Parece que quiso esconderse, entonces.
	</a>

	<phase id="diplome_4" next="diplome_5">
		De todos modos, nadie en la Universidad creyó que pudiera aprobar el examen. Siguen las dudas sobre la credibilidad de su aprobado.
		Por eso hemos convenido un procedimiento para que pueda recuperar su diploma.
	</phase>

	<a id="diplome_5">
		¿Un procedimiento?
	</a>

	<phase id="diplome_5" next="diplome_6">
		Así es. Una pregunta que solo una persona diplomada podría responder.
		Si responde correctamente, significa que no ha hecho trampa y que realmente mereció su diploma.
	</phase>

	<a id="diplome_6">
		Está bien. Pero soy yo quien estoy buscando su diploma, no él, para hacerle un favor.
	</a>

	<phase id="diplome_6" next="diplome_7:diplome_8:diplome_9">
		Ya veo.
		Pues hagamos lo siguiente: tenemos que pasar el procedimiento para tener acceso al documento. Si Al te envía, es que confía en ti.
		Por ello es suficiente con que respondas correctamente a esta pregunta.
	</phase>

	<a id="diplome_7">
		No tengo ganas de jugar a las adivinanzas contigo.
	</a>

	<a id="diplome_8">
		¿Y si me equivoco?
	</a>

	<a id="diplome_9" target="diplome_10">
		Venga, ¡dime la pregunta! ¡Estoy listo!
	</a>

	<phase id="diplome_7" next="diplome_7:diplome_9">
		Sí, entiendo. Pero no tengo otra opción. Tenemos que pasar el procedimiento para poder darte el diploma. ¿Vamos allá?
	</phase>

	<phase id="diplome_8" next="diplome_7:diplome_9">
		El procidimiento exige que el acceso esté bloqueado durante 24h.
		Una sola respuesta es posible.
		Al principio pensamos en meter a la persona en la cárcel como castigo a una respuesta errónea, pero el Rey de Dinovilla alegó en contra.
	</phase>

	<a id="diplome_10" >
		De todos modos, no tengo otra opción...
	</a>

	<phase id="diplome_10" next="diplome_10_suite">
		Aquí tienes:
		[Dos Maestros de Dinos se enfrentan en un Torneo. Hace mucho que no han tenido ocasión de enfrentarse.
		Uno anuncia a su adversario que tiene 3 Dinos.
		Curioso, el otro le pregunta sus edades, para estimar su fuerza.]
		[El primer Maestro le responde:]

		*Si multiplicamos sus 3 edades, obtenemos 36...*

		[El otro, perplejo, responde:]
		*No puedo determinar sus edades con tan poca información.*

	</phase>

	<a id="diplome_10_suite">
		Continuación.
	</a>
	<phase id="diplome_10_suite" next="diplome_11:diplome_12:diplome_13:diplome_14:diplome_15:diplome_16:diplome_17:diplome_18:diplome_19:diplome_20:diplome_21:diplome_22:diplome_23:diplome_24" >

		[Entonces, el maestro de Dino le dice:]
		*La suma de sus edades es igual al número de participante de tu Dino más fuerte.*

		[El otro le mira y dice:]
		*No, ¡sigo sin poder determinar sus edades!*

		[El Maestro mira a su amigo a los ojos y dice:]
		*¡¡A mi Dino más viejo no le quedan dientes...!!*

		[La cara de su adversario se ensombrece y dice:]
		*¡Ya sé! ... ¡El combate va a ser duro!*

		[¿Cuál es la edad de sus 3 Dinos?]
	</phase>

	<a id="diplome_11" target="youfail">
		¡¡Son 3!!
	</a>
	<a id="diplome_12" target="diplome_10">
		¿Puedes repetir la pregunta?
	</a>
	<a id="diplome_13" target="youfail">
		Heu... 1 año. 1 año y 36 años.
	</a>
	<a id="diplome_14" target="youfail">
		Heu... 1 año,  2 años y 18 años.
	</a>
	<a id="diplome_15" target="youfail">
		¡Estefanía de Mónaco!
	</a>
	<a id="diplome_16" target="youfail">
		Heu... 1 año, 6 años y  6 años.
	</a>
	<a id="diplome_17" target="youfail">
		¡Blanco! (Ay no, es la respuesta a otro enigma...)
	</a>
	<a id="diplome_18" target="success">
		Heu... 2 años, 2 años y  9 años.
	</a>
	<a id="diplome_19" target="youfail">
		Da igual, ¡de todos modos se lo va a cargar!
	</a>
	<a id="diplome_20" target="youfail">
		Heu... 2 años, 3 años y 6 años.
	</a>
	<a id="diplome_21" target="youfail">
		¡Ya sé! 1 año, 3 años y 12 años.
	</a>
	<a id="diplome_22" target="youfail">
		Heu... 1 año, 4 años y 9 años.
	</a>
	<a id="diplome_23" target="youfail">
		Yo diría: 3 años, 3 años y 4 años.
	</a>
	<a id="diplome_24" target="youfail">
		¡Elefante!
	</a>

	<phase id="youfail" scenario="joujou:22">
		Veamos...
		Es un hecho que no eres un verdadero científico. Quizás deberías plantearte sacar tu calculadora y quitarle un poco el polvo.
		¡Vuelve mañana!
	</phase>

	<phase id="success" next="success2" scenario="joujou:23">
		¡Enhorabuena!
		Hacía años que este enigma esperaba su respuesta en nuestra universidad.
		Ya puedes llevarte el diploma. Envíale saludos a Al de mi parte.
	</phase>

	<a  id="success2">
		Muy bien, ¡gracias!
	</a>

	<phase id="success2" popup="1">
		Obtienes el diploma universitario de Al: @/img/icons/fx_plome.gif@
		¡Ve a llevárselo!
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Al Zeimuera" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,23)">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="diplome"/>
	<a id="diplome">
		(Darle el diploma)
	</a>
	<phase id="diplome" next="diplome_2">
		¡Estupendo!
		Mi diploma. Qué bonito es, ¿no te parece?
	</phase>
	<a id="diplome_2">
		Sí, sí que lo es...
	</a>
	<phase id="diplome_2" gfx="papy" name="Papy Jose" next="diplome_3" give="tictac:3" scenario="joujou:24">
		Qué alegría ver el diploma de mi hijo. ¡Qué orgulloso estoy!
		¿Te das cuenta? Es el diplomado más joven de la Universidad de Dinovilla.]

		[De nuevo tu ayuda ha sido indispensable. Te doy 3 Tickets Taque, espero que tengas suerte.]
	</phase>
	<a id="diplome_3">
		¡Muchas gracias!
	</a>
	<phase id="diplome_3" next="end" frame="stop">
		Obtienes 3 Tickets taque: @/img/icons/fx_tictac.gif@. Estos tickets permiten excavar en su jardín para buscar tesoros enterrados.
	</phase>
	<a id="end">
		¿y ahora?
	</a>
	<phase id="end" gfx="papy" name="Papy Jose" >
		Se acabó. ¡Hemos reunido los objetos de Al! Pasa a vernos cuando quieras, ¡eres bienvenido!
	</phase>
</d>
