<!-- Roi de Dinoville-->
	
<!---
Condition d’accès : avoir fait les missions de gulom.
Le roi invite le joueur dans son château situé sur un plateau de dinoplaza par l’intermédiaire d’un de ses gardes, il veut enfin faire connaissance du sauveur de caushemesh.
Arrivé au cinéma, le garde constate que l’accès au chateau est bloqué depuis son départ.
Les expérimentations sur le mana, acquis grâce à l’effort de guerre, affecte les environs du château.

il faut ensuite aller voir le shaman mou, constituer une potion en assemblant des ingrédients et en allant battre le vénérable (il la faut bien frappé)
Une fois arrivé dans le palais, le roi reçoit le joueur.
Il fait la connaissance du conseiller (aveugle) qui ne lui adresse pas un mot.
Le roi demande de réaliser des missions:

Récompense : item consommable permettant de booster x2 son xp lors d’un combat,
durée nombre de combats 1,2,10 ?
-->

<d place="dnv" gfx="garde_dnv" name="Guardia del Rey" background="3" cond="(admin()|active(roi))+fx(morsso)+scenario(king,0)">
	<phase id="begin" next="humpf" frame="stop" fast="1">
		[Una mujer con un uniforme de la Guardia Real se acerca a ti en la calle.]
		[Te mira con un aire enfadado. ¿Habrás hecho algo malo últimamente? ¿A qué se debe ese gesto?...]
	</phase>
	<a id="humpf">¿...?</a>
	<phase id="humpf" next="pf" frame="talk">
		[¡Maestro de Dinos!]
		[¡Sí, tú! ¡El que va y viene con sus Dinos por las calles! ¿No te has puesto a pensar que esas bestias alteran el orden en Dinovilla?]
		[Yo soy la capitana de la Guardia Real y te encerraría en las mazmorras del castillo en un dos por tres.]
	</phase>
	<a id="pf">¿Algún problema mi capi?</a>
	<phase id="pf" next="chateau" frame="talk">
		[¡Pero qué insolente!]
		[Estos Maestros de Dinos ya no respetan a nadie.]
		[Se dicen héroes, nada más falso... Salvan Dinovilla una vez, y luego la dejan llena de polvo con sus combates.]
		[¡Unos bandidos, eso es lo que son!]
	</phase>
	<a id="chateau">¿Pero qué he hecho?</a>
	<phase id="chateau" next="viens" frame="talk">
		[La Guardia Real se encarga de velar por la seguridad en Dinovilla.]
		[Mucho cuidado con lo que dices o haces, ¡te tengo en la mira!]
		[Aún no entiendo por qué Su Majestad, el Rey, me pidió que venga a buscarte.]
	</phase>
	<a id="viens">¿Estoy invitado al castillo?</a>
	<phase id="viens" next="go" frame="talk">
		[¡A las mismísimas mazmorras, ahí te invitaría yo!]
		[En fin, Su Majestad ha oído hablar mucho de ti y quiere reunirse contigo.]
	</phase>
	<a id="go">¿Y dónde se encuentra el castillo?</a>
	<phase id="go" next="suis" frame="talk">
		[Pfff, solo sigue el camino a Dinoplaza, pasando por el Cinema Paradino encontrarás un puesto de control para entrar al castillo.]
		[No te pierdas en el camino, ¡no hagas esperar al Rey!]
	</phase>
	<a id="suis">¡Pues, allá voy!</a>
	<phase id="suis" fast="1" scenario="king:1" frame="vide">
		La Capitana camina delante de ti, y lo hace murmurando enfadada.
		¡Pero qué cascarrabias! Ojalá la próxima vez esté de mejor humor.
	</phase>
</d>

<d place="poste" gfx="garde_dnv" background="2" name="Capitana de la Guardia" cond="scenario(king,1)">
	<phase id="begin" next="block" frame="vide" fast="1">
		Ves un largo pasaje que lleva a la plataforma que domina todo Dinoplaza. ¡El castillo había estado ahí todo este tiempo!
		Hay una gran cantidad de soldados custodiando la puerta de entrada.
	</phase>
	<a id="block">Veamos que sucede.</a>
	<phase id="block" frame="talk" next="lichen">
		[Ya era hora... ¡Te has tardado!]
		[Tu cita con Su Majestad el Rey deberá esperar, el acceso al castillo ha sido bloqueado.]
	</phase>
	<a id="lichen">¿Bloqueado?</a>
	<phase id="lichen" frame="lichen" next="why">
		[Como puedes ver, una especie de liquen fosforescente nos impide ir más lejos.]
	</phase>
	<a id="why">¿Y cómo apareció esa planta?</a>
	<phase id="why" next="how" frame="talk">
		[Ahora están por todas partes. Ya le había recomendado al Rey de no almacenar tanto maná en su castillo.]
		[Y como era de esperarse, la cantidad de maná recolectado durante vuestras Guerras de Maná alcanzó cantidades astronómicas.]
		[¡Sí y todo gracias a vosotros Maestro de Dinos!]
	</phase>
	<a id="how">¡Yo podría hacer algo!</a>
	<phase id="how" next="oue" frame="talk">
		[Seguramente, ¡el Chamán Lacio debe tener la solución a nuestro problema!]
		[Y apresúrate, ¡que al Rey no le gusta esperar!]
	</phase>
	<a id="oue">¡Vamos a Fosalava!</a>
	<phase id="oue" frame="stop" scenario="king:2" fast="1">
		La capitana mantiene un ojo sobre ti mientras le da instrucciones a los guardias del puesto.
		Si quieres evitar ser el culpable de todas las desgracias del Rey, más vale resolver esto rápidamente.
	</phase>
</d>

<d place="fosslv" name="Chamán Lacio" gfx="shaman" cond="scenario(king,2)">
	<inject id="shaman:begin" next="potion"/>
	<a id="potion">¡Tenemos un problema en el castillo!</a>
	<phase id="potion" next="trankil">
		[Moooment'o... calma amigo... caaalma...]
		[Haz' m'cho que no s' le ve al Rey, ¿ya no se divie'te en su cahhtillo?]
		[La ge'te diz' que tiene con qué, con to'o es' maná que vue'tros combateh produz'n...]
	</phase>
	<a id="trankil">Justamente, ¡esa abundancia parece haber tenido efectos secundarios!</a>
	<phase id="trankil" next="alors">
		[¿Ot'a vé ese liqu'n que crez' alrede'or del cahhtillo?]
		[A mi no m' so'prende t'nto... El m'na no es una m'la cosa, pe'o no hay que abusssr, sino eso afe'ta al ecosi'temmma...]
		[No se qué se t'ae el Rey, pe'o debe sabé lo que hace, deb' estar rodea'o de sabios y gente expe'ta...]
	</phase>
	<a id="alors">¡Eso espero! Pero, dime, ¿cómo resolvemos ese problema?</a>
	<phase id="alors" next="remede" scenario="king:3">
		[Bah, e'cucha, la poción no é muy difí'il de prep'rar, pe'o tiene que ser go'peada con fue'za, ¿entien'es a qué m' refie'o?]
		[...]
		[No, no sa'es de qué stoy hab'ando...]
		[Pues el Vene'able sab'á que hacer. Yo te daré la p'ción y tu irásss a ve'le.]
		[M' ima'ino que ya le venciste, si é así no debe'ías tener p'oblemas.]
	</phase>
	<a id="remede">¿El Venerable? Glup...</a>
	<phase id="remede" popup="1" fast="1">
		Obtienes una poción conteniendo una flama azul @/img/icons/fx_potio1.gif@, ¡parece que tiene que ser golpeada y muy fuerte!
	</phase>
</d>

<d place="vener" name="El Venerable" gfx="dorogon" cond="!(scenario(nimbao,14+)+scenario(nimbao,41-))+scenario(king,3)+(fx(vkill)|admin())">
	<inject id="venerable:begin" next="frappe"/>
	<a id="frappe">Discúlpeme, tengo una poción...</a>
	<phase id="frappe" next="grr:pasgrr">
		[Grumpf... ¡¡¡GROOOOAAARRH!!!]
		[¡Y te atreves a interrumpir mi siesta por una simple poción!]
		[¡Prepárate a sufrir una golpiza! ¡¡¡GROOOOAAARRH!!!]
	</phase>
	<a id="grr">¡Ah pues justo eso es lo que necesitaba!</a>
	<a id="pasgrr">Eh, creo que volveré más tarde.</a>
	<phase id="pasgrr">
		Te alejas del Venerable, es mejor estar bien preparado antes de enfrentarse a él.
	</phase>
	<phase id="grr" fightgroup="vener4" next="cayest" scenario="king:4">
		[Grumpf, eres tan poderoso como siempre.]
		[Bien, quieres que te haga un favor. Pídemelo.]
	</phase>
	<a id="cayest">En realidad, ¡ya está hecho!</a>
	<phase id="cayest" next="done" scenario="king:5">
		[Entonces desaparece, sabes que no me gustan tus visitas, siempre termino adolorido.]
	</phase>
	<a id="done">¡Bueno, hasta pronto!</a>
	<phase id="done"popup="1" fast="1">
		Obtienes una poción conteniendo una flama roja @/img/icons/fx_potio2.gif@, ¡ideal para quemar plantas mana-activas!
	</phase>
</d>

<d place="poste" gfx="garde_dnv" frame="talk" background="2" name="Capitana de la Guardia" cond="scenario(king,4)|scenario(king,5)">
	<phase id="begin" next="etvous">
		[Ya era hora.]
		[Espero que tengas la solución a nuestro problema.]
	</phase>
	<a id="etvous">¡Por supuesto mi Capitana!</a>
	<phase id="etvous" next="lichenpouf">
		[Hemos logrado detener la proliferación de ese liquen mana-activo.]
		[Solo tienes que quemar el origen de esas plantas para acceder al castillo.]
	</phase>
	<a id="lichenpouf">Usar la poción</a>
	<phase id="lichenpouf" next="gocastle" frame="pouf">
		[...........]
		[Bien. Esas plantas ya no son una amenaza, al menos por ahora.]
	</phase>
	
	
	<a id="gocastle">¡Rumbo al castillo!</a>
	<phase id="gocastle" scenario="king:6" fast="1" frame="stop">
		La capitana empieza a caminar delante de ti, al fin conocerás al Rey de Dinovilla.
		Papy Jose estaría muy orgulloso de ti...
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="gardien" frame="stop" background="1" name="Consejero del Rey" cond="scenario(king,6)">
	<phase id="begin" next="rien">
		[...]
		
		[...]
	</phase>
	<a id="rien">Este consejero no habla mucho...</a>
	<phase id="rien">
		El consejero solo le habla al Rey y no te encuentra digno de su atención.
		Esa banda roja sirve para ocultar su ceguera, pero aún así, es capaz de caminar por el castillo sin tropezarse... Bueno, sigamos con la misión.
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="garde_dnv" frame="talk" background="1" name="Capitana de la Guardia" cond="scenario(king,6)">
	<phase id="begin" next="mission:end">
		[¡Por favor, no decepciones a nuestro Rey! Demuéstrale que eres más que un criador de bestias salvajes.]
	</phase>
	<a id="mission" cond="tag(roi)">Consultar la lista de misiones</a>
	<phase id="mission" missions="roi"></phase>
	<a id="end" cond="mission(roif)">He terminado las misiones</a>
	<phase id="end">
		[Humpf, supongo que debo felicitarte.]
		[No es motivo para que hagas tonterías en el castillo, ¡recuerda que te estoy vigilando!]
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="roi" background="1" name="Rey de Dinovilla"  cond="scenario(king,6)+!curmission(roif)">
	<phase id="begin" next="leroi" frame="cottent">
		Entras en un gran salón, y al centro, está el Rey, sentado en su trono, y junto a él, la capitanta y un personaje enigmático.
		El Rey patalea de impaciencia por verte.
	</phase>
	<a id="leroi">Su Majestad...</a>
	<phase id="leroi" next="story:end" frame="blabla">
		[¡Oh, oh, oh!]
		[¡Así que tu eres el Maestro de Dinos del que tanto me han hablado!]
		[Debes tener muchas historias para contarme, por favor, ¡ponte cómodo muchacho y cuéntame!]
	</phase>
	<a id="story">¡Puedo contarle mi aventura en el Mundo Sombra!</a>
	<phase id="story" next="toobad" gfx="gardien" frame="talk" name="Consejero del Rey">
		[Su Majestad, no es razonable perder el tiempo en estas circunstancias.]
		[Los asuntos del reino requieren vuestra atención...]
	</phase>
	<a id="toobad">(...UFF)</a>
	<a id="end" cond="mission(roif)">Terminé las misiones</a>
	<phase id="toobad" tag="roi" frame="blabla">
		[Por desgracia, tienes razón, estimado consejero.]
		[¡Maestro de Dinos!]
		[¡El reino te necesita!]
		[Te confiaré algunas misiones importantes, ¡serás recompensado a la altura de tus esfuerzos!]
		[¡Ve con la capitana de mi guardia para que te indique lo que hay que hacer!]
		[... Ya que lo mencionaste, me gustaría visitar el Mundo Sombra.]
	</phase>
	<phase id="end" frame="blabla">
		[¡Felicitaciones Maestro de Dinos!]
		[Nos has ayudado mucho.]
		[Gracias a ti y a nuestra honorable capitana, Dinovilla está a salvo.]
		[Y además, pude visitar el Mundo Sombra.]
		[Qué mundo tan tenebroso, quién hubiese imaginado que existe un Dinoland paralelo... no dudo que nos seguirá dando más de una sorpresa...]
	</phase>
</d>























