<d place="skull" name="Calaveri" gfx="skully" cond="life(10-)+!fx(skull)">

	<phase id="begin" next="arg:bye:shortcut">
		¡Oh oh oh oh oh oh oh! ¡Tu Dino tiene muy mal aspecto!
	</phase>

	<a id="arg">¡Ahhhh! ¡Un fantasma!</a>
	<a id="bye">Salir corriendo</a>
	<a id="shortcut" target="missions" cond="admin()">(admin)</a>

	<phase id="arg" next="bye:arg2">
		¿¿¿Un FANTASMA??? ¡¡Aaaahh! ¿Dónde? ¿¿Dónde??
	</phase>

	<a id="arg2">¡¡¡Aquí mismo!!! ¡¡¡Tú!!!</a>

	<phase id="arg2" next="diff:bye">
		¿¿QUÉ?? ¿¿Yo?? Pero pero pero pero pero pero... ¡vamos! ¡un poco de respeto, ¡eh!
		¡Soy un E.S.Q.U.E.L.E.T.O! ¡Un esqueleto, sí! Un poco despeinada, quizás, ¡pero no un fantasma!
	</phase>

	<a id="diff">¿Y cuál es la diferencia?</a>

	<phase id="diff" next="free:bye">
		En primer lugar, un fantasma está muerto, y yo estoy... un poco cansada, eso es todo. Tengo ojeras, y eso dice mucho.
		Un fantasma se pasa el día asustando y encantando mientras que yo soy libre de hacer lo que quiera... bueno, casi.
	</phase>

	<a id="free">¿Casi libre? ¿Qué quieres decir?</a>

	<phase id="free" next="haunt:bye">
		Es un pelín... complicado. Digamos que tengo dos cosillas técnicas que resolver.
		Por un lado, solo los Dinos al borde de la muerte y sus maestros pueden verme, por otro lado,
		no puedo abandonar este lúgubre lugar...
	</phase>

	<a id="haunt">¡Entonces estás atada a este lugar por un encantamiento!</a>

	<phase id="haunt" next="do:bye">
		¿¿Encantamiento?? ¿Pero estás de BROMA? ¡Oh oh oh oh oh oh oh! ¡Nada más pensarlo me pone la piel de gallina!
		Tengo mejores cosas en qué pensar, VAMOS HOMBRE...
	</phase>

	<a id="do">¿Ah, sí? ¿Entonces de qué se trata?</a>

	<phase id="do" next="uhm:bye">
		Uhm... es muy... INDISCRETO por tu parte. ¡Oh oh oh oh! ..... Pero te lo cuento de todos modos (una vez
		más no me hará daño). ¡Tengo un... MARIDO! Nadie lo diría, pero cuando era joven tenía unas tibias muy lindas.
	</phase>

	<a id="uhm">¿Ah, sí?</a>

	<phase id="uhm" next="bonne:bye">
		¿Qué hago yo contándote todo esto? ¡oh oh oh! No tiene ninguna importancia, pues de todos modos tengo una
		bonedicción que te hará olvidar lo que te acabo de contar.
	</phase>

	<a id="bonne">Una... ¿bonedicción?</a>

	<phase id="bonne" next="reset:next:bye">
		Sí, ¡oh! ¡oh oh oh ! Es como una maledicción pero en mejor. Estoy protegida por una bonedicción para evitar problemas como los que me suponen los científicos. Estarían encantados de
		descubrir cómo me alimento. Ni siquiera presto atención a mi colesterol. Lo dicho, poco después de verme, ¡la gente olvida mi existencia!
	</phase>

	<a id="reset" target="forgot">No te creo...</a>
	<a id="next">No parece muy práctico...</a>

	<phase id="next" next="help:nohelp:bye">
		¿No te parece? Encima como no puedo alejarme de aquí, ¿cómo quieres que lo encuentre? ¡¡Mi Muldero querido!!
	</phase>

	<a id="nohelp">¿Muldero es tu marido?</a>
	<a id="help">Podría ayudarte...</a>

	<phase id="nohelp" next="forgot">
		No puedes ayudarme de todos modos... ¡oh oh oh! Déjame sola ahora. Voy a pensar en él. No olvides olvidarme...
	</phase>

	<a id="forgot">Estoooo...</a>

	<phase id="forgot" fast="1">
		Te ha parecido haber estado hablando con alguien hace poco, pero ya no te acuerdas de los detalles...
	</phase>

	<phase id="help" next="question:accept:maybe">
		¿¿DE VERDAD?? ¡¡OH OH OH OH OH!! ¿Harías eso por míiiiii? Pero va a ser complicado para ti, y cada vez que nos encontremos no
		te acordarás de casi nada. ¿Estás seguro de que me quieres ayudar?
	</phase>

	<a id="question" target="forgot">No te preocupes, ¡no me olvidaré de nada!</a>
	<a id="accept">¡Claro! ¡Sin lugar a dudas!</a>
	<a id="maybe" target="forgot">Tengo que pensarlo...</a>

	<phase id="accept" next="missions">
		¡¡OH OH OH OH OH!! Entonces, ¡porfi Señor Maestro de Dinos! ¡Ayúdame a encontrar a Muldero y te recompensaré como te mereces!
	</phase>

	<a id="missions">¿Qué puedo hacer por ti, entonces?</a>

	<phase id="missions" missions="skull">
	</phase>

	<phase id="bye" fast="1">
		El esqueleto te mira partir con decepción. Si te volvieras verías que está llorando, pero
		continúas corriendo lo más rápido que puedes; seguro que haces bien.
	</phase>

</d>

<d place="skull" name="Calaveri" gfx="skully" cond="fx(skull)+!mission(skuend)">

	<phase id="begin" next="missions">
		¡¡oh oh Oh Oh OH!! ¡La bonedicción se ha levantado! ¡Ahora me ayudarás a encontrar a Muldero!
	</phase>

	<a id="missions">¿Qué debo hacer ahora?</a>

	<phase id="missions" missions="skull">
	</phase>

</d>

<d place="skull" name="Calaveri" gfx="skully" cond="mission(skuend)">

	<phase id="begin" next="pda:dinoz">
		¡Gracias por todo los que has hecho por nosotros! ¡Muldero y yo disfrutamos al fin de nuestro amor en este magnífico lugar
		con vistas al mar! ¡Qué felicidad tenerte a mi lado cada día!
	</phase>

	<a id="dinoz" cond="!collec(pda)+!dinoz(15)">No ha sido nada</a>
	<a id="pda" cond="!collec(pda)+dinoz(1)">No ha sido nada</a>

	<phase id="dinoz">
		¡Que sí, que sí! Ven a verme cuando tengas más Dinos y te daré un regalo.
	</phase>

	<phase id="pda" collection="pda">
		Sí, ¡has hecho mucho! Ten, para ti... te doy este magnífico Planificador que te ayudará en tu aventura para
		gestionar tus Dinos. Será añadido a tus objetos de colección.
	</phase>

</d>


<d place="rashpk" name="Muldero" gfx="mouldeur" cond="curmission(skuend,2)">

	<phase id="begin" next="you">
		Uhmm.... ¡Qué delicioso olor a Gambas al Napalm! Me recuerda a la cocina de mi querida mujer.
	</phase>

	<a id="you">¿Eres Muldero?</a>

	<phase id="you" next="explain">
		Sí. ¡Encantado! ¿Sabías que en estas ruinas se pueden encontrar marcas de extraños círculos quemados? Estudio este fenómeno desde
		hace tiempo, y he llegado a la conclusión de que existen 2 explicaciones sobre estas marcas...
	</phase>

	<a id="explain">Ah... ¿y cuáles son?</a>

	<phase id="explain" next="other">
		Todo parece apuntar a que se trata de unas criaturas extrañas provenientes del espacio exterior. Cuando vienen a estudiar a los
		humanos, se posan en lugares discretos...  Como sus naves escupen fuego, al partir de nuevo a su planeta de origen, dejan estas extrañas marcas.
		Y por supuesto, el Rey esconde estas informaciones y conspira con ellas. ¿No te parece extraordinario?
	</phase>

	<a id="other">¿Y la otra explicación?</a>

	<phase id="other" next="ok">
		¿Ah? ... uhm... la otra explicación me parece mucho más verosímil. Según el vendedor de salchichas, se trata de marcas de fuego dejadas por los turistas
		que visitan las ruinas.
	</phase>

	<a id="ok">Es muy posible.</a>

	<phase id="ok" next="ok2">
		¡Uhm! ¡Qué suculentas estas Gambas al Napalm! ¡Y saber que no veré nunca más a mi encantadora esposa! Oh, ¡cuánto nos amábamos!
		Por desgracia, está muy muerta mi querida.
	</phase>

	<a id="ok2">Pero... ¡tú también!</a>

	<phase id="ok2" next="skully">
		¿Qué? ¿No estarás bromeando? Sigo en mi juventud... mira qué lisos están mis huesos: ¡ni una arruga!
	</phase>

	<a id="skully">Calaveri te busca...</a>

	<phase id="skully" next="exp">
		¿Cómo? ¡¿Conoces a Calaveri?!
	</phase>

	<a id="exp">(Explicas toda la historia)</a>

	<phase id="exp" next="end">
		¡............. Gracias! Esto quiere decir que mi intuición no me engañaba y que he hecho bien en no buscar
		a otra mujer para reemplazarla. ¡Oooh! ¡Gracias! ¡Mil gracias por tu ayuda!
	</phase>

	<a id="end">No es nada...</a>

	<phase id="end" unlock="skuend">
		¡Sí! ¡¡¡Es una auténtica hazaña!!! Acompáñame hasta mi mujer, ¡qué ganas de volver a verla con mis propios ojos!
	</phase>

</d>

