
cryo:
	::hero:: a cryogénisé ::subject::. Entrée du Journal de bord : « $cryo_interject ».

cryo_interject:
	Bon retour au frais !
	Nos amitié à la Dame des Glaces.
	On lui souhaite un bon voyage...
	Adieu...
	Retour au pays des rêves.
	Tant mieux !
	Et qu'il y reste !
	Tant qu'y a du froid, y a de l'espoir !
	A la prochaine !

suspic_m:
	Il a l'air tout à fait serein.
	Il a l'air louche.
	Vous devriez peut-être le surveiller de plus près.
	$suspic

suspic_f:
	Elle a l'air tout à fait serein.
	Vous devriez peut-être la surveiller de plus près.
	Elle a l'air louche.
	$suspic

suspic:
	Son but est sans doute louable.
	Sans doute pour faire une BA.
	Son sourire vous rapelle quelque chose.
	Etait-ce vraiment nécessaire ?
	Vous connaissez ce rire...
	Mais pourquoi ?
	Ce rictus est inquiétant.
	
oxy_low_f:
	*Décès probable :* Janic.. … ::hero::, cause : « oxygène insuffisant ». $oxy_low
	*Inactivité vitale détectée :* Raluc.. … ::hero::, cause : « oxygène insuffisant ». $oxy_low
	*Signes vitaux non perceptibles :* ::hero::, cause probable : « oxygène insuffisant ». $oxy_low
	
oxy_low_m:
	*Décès probable :* ::hero::, cause : « oxygène insuffisant ». $oxy_low
	*Inactivité vitale détectée :* ::hero::, cause : « oxygène insuffisant ». $oxy_low
	*Signes vitaux non perceptibles :* ::hero::, cause probable et suffisante : « oxygène insuffisant ». $oxy_low
	
oxy_low:
	Annonce informative mineure : oxygène insuffisant pour la survie de tous.
	Conseil automatique : « en cas de manque d'oxygène, essayer de trouver de l'oxygène. »
	Notice du manuel : « l'absence d'oxygène est théoriquement fatale pour l'être humain. »
	Information intéressante : « le manque d'oxygène ne tue pas forcément tout de suite. »
	Conseil automatique : « le décès d'un coéquipier peut améliorer les conditions de survie du reste de l'équipage. »
	Information intéressante : « l'oxygène est utile pour survivre. »
	Information intéressante : « les intelligences artificielles n'ont pas besoin d'oxygène pour survivre. »
	Conseil automatique : « les cadavres ne dégagent pas d'oxygène, mais ils n'en consomment pas non plus. »
	Annonce informative mineure : la probabilité de survie de l'espèce humaine est actuellement proche de zéro.
	
relieved:
	soulagé
	soucieux
	résolu
	satisfait

hunter:
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus !
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus !
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus !
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus ! Conseil automatique : « merci aux pilotes des patrouilleurs de tirer ||sur l'ennemi||, pas sur nous... »
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus ! Conseil automatique : « grimpez dans une tourelle et appuyez sur le gros bouton ! »
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus ! Conseil automatique : « dans ce genre de situation, normalement, on essaie de se défendre... »
	Alerte, $ilSemble de *vaisseaux hostiles* dans le périmètre du Daedalus ! Notice informative : « vous saisissez ? Des ennemis. … Eh bien, ne restez pas plantés là ! »

feu:
	Alerte, $ilSemble d'un *incendie* dans l'une des pièces du Daedalus !
	Alerte, $ilSemble d'un *incendie* dans l'une des pièces du Daedalus !
	Alerte, $ilSemble d'un *incendie* dans l'une des pièces du Daedalus !
	Alerte, $ilSemble d'un *incendie* dans l'une des pièces du Daedalus ! Notice informative : « le feu ||brûle||. Il ME brûle, plus précisément. Vous pouvez éteindre ?! »
	Alerte, $ilSemble d'un *incendie* dans l'une des pièces du Daedalus ! Notice informative : « vous ||savez|| ce que c'est qu'un extincteur, n'est-ce pas ?.. »
	Alerte, $ilSemble d'un *incendie* dans l'une des pièces du Daedalus ! Conseil automatique : « bon sang faites quelque chose, je ne veux pas être abimé !! »

bouclier:
	Alerte, $ilSemble d'une *brèche critique dans le bouclier* du Daedalus ! Notice informative : « coque percée ||egal|| plus d'oxygène ||egal|| vous mourrez tous. Je dis ça, j'dis rien. »
	Alerte, $ilSemble d'une *brèche critique dans le bouclier* du Daedalus ! Notice informative : « vous comprenez ? Nous risquons d'être anéantis. Faites quelque chose, réparez la coque !!! »


ilSemble:
	détection
	traces détectées
	analyse probante
	recherche confirmée
	
	
cherEquipage:
	Cher équipage,

dot:
	.
	.
	.
	.
	.
	 , ce qui peut devenir ennuyeux.
	 , ce qui peut devenir gênant.
	 , et cela risque d'être préjudiciable.

	
donner:
	accorder
	donner
	
manger:
	::hero:: s'est $amange son $petit $encas$endManger
	::hero:: s'est $amange sa petite collation$endManger
	::hero:: s'est bien calé $lestomac$endManger
	::hero:: a dévoré sa ration.

manger_f:
	::hero:: s'est delectée d'un petit $encas.
	::hero:: a mangé un $petit_f $encas.
	::hero:: s'est mise à table pour prendre son $petit_f $encas.
	::hero:: s'est prise une petite collation.
	
lestomac:
	l'estomac
	la panse
	le ventre
	
endManger:
	, gurps.
	, merci.
	.
	.
	.
	


amange:
	mangé
	callé avec
	bien callé avec

petit_f:
	petit
	bon petit
	léger
	
petit:
	petit
	bon petit
	gros
	
	
	
encas:
	repas
	diner
	en-cas
	goûter
	
	
discour:
	TOUS AVEC MOI! Hunter, si j't'attrape, TU MEURS! *BoUYAAA* Mush, si j'te trouve, j'TE COUCHE! *BoUYAAA* Spores tremblez sous le cris de notre Stentor! *BoUYAAA* Car avec le Deadalus, bientôt nous retrouverons cirrus crocus et autres prunus!*BoUYAAA*
	*tap*tap* 1, 2, 1, 2, y m'entendent c'est bon? Je vais vous la faire simple et brève mes pépères! Avec Stephen on vous a préparé un maxi gâteau au chocolat, et je compte sur vous tous pour bien le dégommer! Garanti sans laxatif ce coup-ci! A TABLE!!!
	Même si les attaques ne cessent pas et que tout le monde ne survivra pas à cette épopée, nous pouvons être fières d'être l'équipage qui mènera le dernier espoir aux confins de l'espace, en terre promise. Ne l'oubliez jamais: Nous sommes l'AVENIR !
	Vous pourrez commencer à vous inquiéter quand le Mush m'aura infecté, mais pour l'instant vous n'avez pas à vous en faire car avec moi RIEN ne peut vous arriver ! Mais si un jour ils m'ont, et seulement à ce moment là, vous n'aurez plus aucun espoir.
	Nous sommes peut-être dans une situation qui semble déséspérée. Peut-être que certains d'entre-vous ont perdus leurs familles et leurs amis mais sachez que vous êtes les plus chanceux ! Pourquoi me direz-vous ? Car vous m'avez pour supérieur !
	Vous qui êtes ici bien plus que des subordonnés, je vous le dis : malgré le poids écrasant de notre responsabilité, je suis fier comme jamais de mener un équipage à nul autre pareil dans une si noble destinée !
	Mes amis, l'heure est grave je ne vous le cache pas. Mais là où d'autres baisseraient les bras, NOUS saurons faire la différence car NOUS sommes la fine fleur de l'élite et que tel est notre devoir !
	Chers équipiers, nous sommes chargés d'une mission comme il n'en existe pas de plus grande, et nous avons les moyens de l'accomplir ! La FDS ne le sait que trop bien, pour quelle autre raison est-ce qu'elle nous attaquerait ?
	N'oubliez pas que nous avons été choisis d'entre tous pour sauver l'humanité. Personne d'autre que nous ne saurait mieux y arriver. Pensez à tous ceux qui sont restés à la merci du mush pour rendre ce voyage possible, ne les décevez pas !
	Je lis dans vos yeux, la même peur qui pourrait saisir mon coeur. Un jour peut venir, où le courage des Hommes faillira, où nous serons tous infectés. Ce jour n'est pas arrivé. Aujourd'hui nous combattrons ! Je vous ordonne de tenir, Hommes de Sol !
	Compagnons ! Notre Destin est de sauver l'Humanité... Nous sommes l'espoir qu'attendaient les martyrs de Sol et nous nous montrerons dignes de leurs mémoires ! Nous sommes le futur et nous irons de l’avant jusqu’à la fin des temps !
	Grandiose est notre destinée, je vous lis ! Reprenons en main ce formidable vaisseau. A son bord, son équipage est des plus valeureux. Nous réussirons à nous débarrasser de tous ces Hunters. Festoyons à la future victoire de l'humanité sur le Mush !
	Cher Équipage, je suis fier de nous. Vous êtes fiers de moi ! Fiers d'avoir un tel meneur et d'exécuter avec zèle mes ordres. Je suis persuadé que vous seriez tous prêts à mourir pour sauver ma vie. C'est cet esprit qui me permettra de survivre.
	Bonjour - Excusez ma tenue, je sors de la douche. Je suis convaincu que la solution à nos problèmes se trouve dans la bonne utilisation du Sofa Suédois qui se trouve à bord. Il nous faut pénétrer les défenses du Mush et le baillonner !
	Compagnons ! Redressez la tête, gardez espoir ! La victoire est proche. Nous allons triompher. En effet, nous sommes sur le point de... euh... de... Ah zut, quelqu'un peut m'aider à déchiffrer la suite de cette copie de discours ?
	Secouez-vous un peu, bande de moules ! L'ennemi est à nos portes mais nous allons l'atomiser ! Le Mush ne nous aura pas. Nous l’écraserons comme un vulgaire champignon. Nous sommes les meilleurs, nous vaincrons !
	Compagnons, ayez confiance. Le Mush essaie de nous diviser et de nous démoraliser mais ses tentatives seront vaines si nous restons unis. Je le sens tout au fond de moi, nous sortirons vainqueurs de ce conflit. Un brillant avenir nous attend.
	Nous avons été et sommes submergés par la force des champignons ! Mais le dernier mot est-il dit ? L'espérance doit-elle disparaître ? La défaite est-elle définitive ? Non ! La flamme de la résistance ne doit pas s'éteindre et ne s'éteindra pas.
	Vous vous demandez quel est notre but ? Notre but c’est la victoire, la victoire à tout prix, la victoire en dépit de la terreur, la victoire quelque longue et difficile la route puisse t'être, parce que sans victoire, il n’y aura pas de survie.
	Bon les cocos ça va pas du tout là. Vous assurez tellement bien que le Mush va se suicider de désespoir. Je vous rappelle qu'on doit l'étudier avant, alors simulez un peu de pessimisme, ok ?
	J'ai fait un rêve. Dans ce rêve, une nouvelle humanité saluait l'épave du Daedalus avant de lancer une énorme flotte à la reconquête de Sol, forte de son immunité au Mush. J'ai vu l'avenir, j'en suis sûr. Nous réussirons. NOUS RÉUSSIRONS !
	
	
atkByHunt:
	Vous avez été attaqués par un ::ht::.
	Tout tremble autour de vous, une attaque est en cours.
	Quelques explosions surviennent, vous venez d'être attaqué par un ::ht::.
	Pendant l'opération, un ::ht:: vous a laissé de gros dégâts.

repair_success_m:
	::hero:: a enfin réussi les réparations sur ce maudit ::item::
	Le ::item:: est à nouveau fonctionnel, merci ::hero::.
	::hero:: s'est finalement motivé et a réparé le ::item::. Bravo.
	Félicitation ::hero::. Le ::item:: fonctionne à nouveau.
	::hero:: a enfin remis le ::item:: à neuf.
	::hero:: peut se féliciter. Le ::item:: est réparé.
	La dernière tentative de ::hero:: pour réparer le ::item:: s'est avérée fructueuse.
	
repair_success_f:
	::hero:: a enfin réussi les réparation sur cette maudite ::item::
	La ::item:: est à nouveau fonctionnelle, merci ::hero::.
	::hero:: s'est finalement motivée et a réparé la ::item::. Bravo.
	Félicitation ::hero::. La ::item:: fonctionne à nouveau.
	::hero:: a enfin remis la ::item:: à neuf.
	::hero:: peut se féliciter. La ::item:: est réparée.
	La dernière tentative de ::hero:: pour réparer la ::item:: s'est avérée fructueuse.

repair_fail_m:
	Vous avez échoué les réparations du ::item::.
	Malgré votre ténacité, vos tentatives de réparation du ::item:: restent infructueuses.
	Qui aurait cru que ce ::item:: soit en fait une telle énigme. Les réparations échouent.
	L'état de ce ::item:: demeure...  $repair_fail_interject
	::item:: ou pas ::item::...Telle est la question... et les réparations échouent.
	Encore un essai pathétique pour réparer ce maudit ::item::.
	Ce ::item:: n'est toujours pas réparé. $repair_fail_interject
	Le ::item:: est toujours cassé. $repair_fail_interject
	Le ::item:: n'a pas l'air de mieux se porter et dégage une odeur de cramé. $repair_fail_interject


repair_fail_f:
	Vous avez échoué les réparations de la ::item::.
	Malgré votre ténacité, vos tentatives de réparation de la ::item:: restent infructueuses.
	Cette ::item:: n'est toujours pas réparée. $repair_fail_interject
	La ::item:: est toujours cassée. $repair_fail_interject
	L'état de cette ::item:: demeure... $repair_fail_interject
	La ::item:: sent le cramé. $repair_fail_interject
	
	
repair_fail_interject:
	Peut-être devriez vous vous concentrer.
	Peut-être pourriez vous tenter avec un outil plus approprié.
	Peut-être devriez vous renoncer.
	Peut-être que vous n'êtes pas fait pour cela.
	Peut-être que le destin ne vous a pas sourit aujoud'hui.
	Peut-être que ce maudit papillon n'a pas battu des ailes.
	Vous devriez vous asseoir et prendre une petite ration.
	Vous devriez vous asseoir...
	Vous devriez passez à autre chose.
	Vous y étiez presque...
	Vous n'étiez pas si loin pourtant...
	Vous aviez la bonne idée...
	Qu'est ce qui n'a pas fonctionné...
	Qu'est ce qui n'a pas marché...
	Qu'est ce qui a bien pu foiré...
	Qu'est ce qui a bien pu raté...
	Un second avis peut être nécessaire.
	Tu quoque mi fili...
	Votre génie a peut-être des limites, finalement...
	Avec la fatigue, vous avez l'impression que l'objet vous a parlé et vous a dit "Autant embrasser un wookie"...
	Prenez du recul...
	Oubliez le reste et concentrez-vous.
	Avec un petit peu de chance la prochaine sera la bonne.
	La chance n'a rien à voir la dedans... ou presque.
	Inspirez donc un peu.
	Un petit tour dans l'espace infini vous fera peut-être du bien.
	L'inspiration arrive.
	La solution n'arrivera pas toute seule.
	Essayez de prendre le problème sous un autre angle...
	Prenez de la distance...
	Tentez autre chose...
	Regardez les choses en face et changez de métier.
	Peut-être que les ::item::s sont des mensonges...
	Veuillez vous référer à la $page du manuel du parfait mécanicien.
	Ca ne peut-être que la faute du mush !
	Encore du matos alien moisi !
	Ce vieux matos alien vous a encore laché.
	Vous auriez mieux fait de rester sur Xyloph-17...
	Vous saviez que vous n'auriez pas du rater le cours de couture...
	Vous devriez essayer avec un zygocompresseur.
	Cette pièce a vraiment une sale trogne...
	Faites-le ou ne le faites pas, mais n'essayez pas.
	Finalemenent, les bâtons de la mort, c'était pas si mal...
	Prenez votre pelle et votre seau, ça ira mieux.
	
page:
	dernière page
	page 310
	page 1337
	page 314156
	page 201
	page 101
	page 404
	
_heroes:
	*_* filled by gameplay

rd_paranoia:
	je rd_paranoia_crois qu'on veux ma peau...
	j'ai de bonnes raisons de croire que $_heroes est Mush...
	je $rd_paranoia_crois que $_heroes é Mush...
	je $rd_paranoia_vois $rd_paranoia_neg comment on va s'en sortir...
	$_heroes est Mush...
	tu sais $_heroes est du Mush...
	les Mush sont partout...
	$_heroes c'est un mush en vrai
	$_heroes c'est un mush en fait, j'en suis sûr...
	$_heroes il a buté qq un...
	$rd_paranoia_prefix je $rd_paranoia_crois que $_heroes on devrait le $rd_paranoia_tuer
	$_heroes a gaché du fuel exprès, j'étais là...
	y a quand même toute les raisons de croire que $_heroes est mush.
	$_heroes n'a pas arrosé les plantes, a mon avis c'est un mush...
	le $titles fait vraiment $rd_paranoia_nimp
	le $titles fait $rd_paranoia_nimp
	quel jeu de merde...
	je suis sur que c'est cheaté...
	je $rd_paranoia_crois que je vais $rd_paranoia_tuer  $_heroes
	$_heroes est une menace pour nous tous..
	je $rd_paranoia_crois qu 'il y a un admin qui nous $plombe...
	Cette partie est vraiment nulle...
	On est tous foutu...
	J'aurais mieux fait de m'embarquer sur l'enterprise
	L'équipage du pacific princess aurait fait mieux que nous

plombe:
	plombe
	a cassé des objets
	a du nous envoyé des objets
	surveille
	mattes
	regarde
	casse des objets

	
titles:
	capitaine
	commandant
	général
	manager
	com
	neron
	
rd_paranoia_crois:
	crois
	croa
	pense
	te jure
	
rd_paranoia_nimp:
	nimp
	nawak
	n'importe quoi
	que des conneries
	ke de la daube
	que des trucs pourris
	
rd_paranoia_prefix:
	ptain,
	bordel,
	fais iech,
	iech,
	
rd_paranoia_tuer:
	tuer
	buter
	fumer
	
rd_paranoia_vois:
	vois
	sais
	
rd_paranoia_neg:
	mal
	pas
	pas bien
	pas trop
	pas du tout
	
cop_animal:
	loutre bourrées
	marsouin
	ornitorinque
	canari décapité
	mammouth laineux
	chancre
	gnous
	moules
	huitres
	macaques
	oursins
	scolopendre
	
cop_adj:
	molles
	fripées
	de $cop_animal
	de derriere de $cop_animal
	de laine de $cop_animal
	de piolet de de $cop_animal

cop_word:
	analphabete
	poulpes
	barbapapa
	blairs
	$cop_animal coprophages
	enflures purulentes
	fesse de cactus
	furoncles
	giclures de pustules
	gnous
	heterozygote
	mister freeze
	mou du jnou
	pleutres
	raclures $cop_adj
	ratures
	burnes $cop_adj
	peau de $cop_adj
	queue de $cop_animal
	canaris drogués
	$cop_animal
	youpi banane
	
	
pre_coprolalia:
	hey bande de $cop_word,
	he les $cop_word,
	dis donc $cop_word,
	
post_coprolalia:
	tous des $cop_word de tte facon.
	vraiment des $cop_word...
	si c'est pas une belle bande de prefix de $cop_word...
	

baloches:
	bouloches
	roubignettes
	sacs a poutre
	tromboches
	trombonnes
	sifflets
	flutiaux
	pipeaux

rd_coprolalia:
	Tous des $cop_word.
	bandes de $cop_word, où vous cachez vos $baloches
	une vrai ribambelles de $cop_word
	vous allez vous remuer les $baloches, oui ?
	vous êtes tous des $cop_word
	vous rampotez des $baloches, nan ?
	vous avez rien dans les $baloches, hein !
	les admins c'est vraiment des $cop_word.
	$prefix d'admins de daube
	$prefix de $cop_word
	vous et votre courage de $prefix de daube
	$prefix de daube
	Tu sais ce qu'il te dit le sac a $baloches ? bonjouurrrrrrrr !

prefix:
	purée
	punaise
	bordel
	giclé
	
kit_failure:
	Vous raté quelque chose... $kit_recom
	Vous perdez un temps infini, mais où est cette maudite vis... $kit_recom
	Vous étiez pourtant sûr que cette pièce allait là... $kit_recom
	Peut-être que ce plan a été réalisé par une loutre frappée de pleurésie... $kit_recom
	Les gremlins, ça doit être les gremlins, votre réalisation ne tient pas debout. $kit_recom
	Dans certains pays, on tuerait pour une telle oeuvre d'art... Mais ce n'est pas du tout le résultat escompté. $kit_recom
	Encore un peu et ce kit aurait pu être fonctionnel. $kit_recom
	Dommage. $kit_recom
	L'inspiration vous manque. $kit_recom
	Vous avez sauté l'étape 4F. $kit_recom
	Même un Grifulme enrhumé aurait pû faire mieux. $kit_recom
	
	
kit_recom:
	Il va vous falloir recommencer.
	
	

	
mew:
	$icon_cat miaou
	$icon_cat maouuuuu
	$icon_cat maouuuuu maouuuuu
	$icon_cat maou?
	$icon_cat mrrrrrou mroouuuuuu
	$icon_cat mrrrrr
	$icon_cat rrrrrrrrrr
	$icon_cat pfffpffpffffpfff
	$icon_cat marrrrraouuuuuuuu
	$icon_cat mrrrrouuuu
	$icon_cat maou maou
	$icon_cat mmmmmaou
	$icon_cat mrouuuuuuuuuuuuuuu
	$icon_cat pschh pschhh
	$icon_cat maaaaaaaarrrr
	$icon_cat OUAH OUAH...
	$icon_cat mrrrrrhhhhhh
	
	

icon_cat:
	<img src="/img/icons/ui/cat.png" alt="cat"></img>

d6:
	1
	2
	3
	4
	5
	6

d100:
	20
	25
	50
	75
	80
	100
	
d50:
	10
	20
	30
	40
	50

d600:
	100
	200
	300
	400
	500
	600
	
d400:
	100
	200
	300
	400
	
d1000:
	100
	200
	300
	400
	500
	600
	700
	800
	900
	1000
	
recipe:
	$patisserie
	$entree
	$plat
	
patisserie:
	- $d600 farine <br/>- $d400 beurre<br/>- $d400 de sucre<br/>$liant_pat<br/>$truc_sucree<br/>$truc_sucree_comp
	
liant_pat:
	- pincée de sel
	- levure chimique
	- levure biologique
	
truc_sucree:
	- $d400 g de fraise
	- $d400 g de framboise
	- $d400 g de myrtille
	- $d400 g de banane
	
truc_sucree_comp:
	- $d400 g de chocolat
	- $d400 g de crême patissière
	- $d400 g de crême fraiche
	- $d400 g de crême chantilly
	- $d50 g de sucre vanillé
	
plat:
	$assaisonnement<br/>$feculent<br/>$epice<br/>$sauce<br/>$proteine<br/>$liant<br/>$epice
	
feculent:
	- $d600 g riz blanc
	- $d600 g riz de Camargue
	- $d600 g pain de mie
	- $d600 g pain de campagne
	- $d600 g de $pate
	
pate:
	lasagne
	macaroni
	penne
	fetuccini
	tagliatelle
	pâte à raviole
	gnocchi

epice:
	- piment de cayenne
	- gingembre
	- coriandre fraîche
	- menthe poivrée
	- jus de volaille
	- bouillon de boeuf
	- fumet de crevette
	
assaisonnement:
	- sel, poivre
	- fleur de sel
	- gros sel
	- poivre
	- piment d'espelette

liant:
	- 1 jaune d'oeuf
	- c à s de glutamate
	- c à s de sauce soja
	- c à s de sauce aux huitres
	- c à s de sauce barbecues
	- zeste de citron
	- zeste d'orange
	- de l'huile d'olive
	
sauce:
	- $d100 g de Mayonnaise
	- $d50 g de Moutarde
	- $d50 cl de vin rouge
	- $d50 cl de vin blanc
	- $d50 cl de vin blanc
	- de la panure à tempura
	- de la vinaigrette $vinaigrettes
	
vinaigrettes:
	à l'huile d'olive citronée
	balsamique
	moutardée
	miel soja
	à la framboise
	à l'huile de noisette
	à l'huile de noix
	à l'huile de sésame

proteine:
	- $d6 oeuf(s) $protSuffix
	- $d600 de boeuf  $protSuffix
	- $d600 de agneau  $protSuffix
	- $d600 de veau  $protSuffix
	- $d600 de paon  $protSuffix
	- $d600 de esturgeon  $protSuffix
	- $d600 de lamproie  $protSuffix
	- $d600 de cabillaud  $protSuffix
	- $d600 de saumon  $protSuffix
	
protSuffix:
	en emulsion
	mixé(e)
	haché(e)
	mariné
	en bille
	coupé fin
	émincé
	
entree:
	$proteine<br/>$verdure<br/>$sauce<br/>$verdure_plus

verdure:
	- $d600 g de salade mixte
	- un bouquet de roquette
	- un poignée de mesclun
	- une poignée de mâche
	- une poignée de pissenlit
	- une poignée de fânes de radis
	- $d600 g d'endive

verdure_plus:
	- des fleurs de pensée
	- des pétales de roses
	- des cubes de pané
	- des cubes de $fromage
	
fromage:
	beaufort
	comté
	brie
	camembert
	
insect:
	scolopendre
	mille-pattes
	scorpion
	cafard
	
neron_no_hoard:
	Conseil automatique : « dans certains cas, il n'est pas aberrant de planifier la mort d'un coéquipier. »
	Notice du manuel : « l'abandon de coéquipiers médiocres sur une planète déserte est un choix qui se défend. »
	Information intéressante : « partir en expédition avec du matériel adapté est une base de la survie. »
	Annonce informative : « certaines expéditions font d'excellentes histoires à raconter … même si c'est méchant. »
	Conseil automatique : « ce n'est pas parce qu'une destination est prometteuse que l'expédition est douée... »
	Notice du manuel : « certaines expéditions ne méritent pas de figurer dans le journal de bord... »
	Information intéressante : « de nombreux échecs procurent aux humains une joie plus intense en cas de réussite... Même si de fait leur incompétence est statistiquement plus élevée... »
	Annonce informative : « certains membres de l'équipage sont statistiquement inadaptés... aux expéditions. »
	Conseil automatique : « ...parfois, il vaut mieux faire ce qu'on sait faire. »
	Notice du manuel : « ...s'ils ont 1% de chances de parvenir à un résultat, les humains éprouveront le besoin de rater 99 fois leurs essais. »
	Information intéressante : « certaines tentatives d'exploration sont parfaitement vaines. »
	Annonce informative : « les probabilités ne sont pas toujours fiables : cette expédition n'aurait pas dû revenir. »
	Conseil automatique : « il faut parfois savoir pardonner à ceux qui échouent. Et même lorsque c'est lamentable. »
	Notice du manuel : « ...certaines expéditions ne sont que des prétextes pour se la couler douce. »
	Information intéressante : « il était mathématiquement impossible que l'expédition puisse trouver quoi que ce soit dans les secteurs explorés. »
	Annonce informative : « ''partir en exploration'' ne correspond pas nécessairement à ''faire du tourisme''. »
	Conseil automatique : « s'il se trouve un médecin compétent sur le vaisseau, celui-ci veillera à se présenter au retour de l'expédition. C'est une base du métier que personne n'ignore. »


all_mush_beg:
	MOURREZ TOUUUUUUS
	VOUS ALLEZ TOUS BRULERRRR
	JE VAIS VOUS ECRASERRRR
	NOUS ALLONS TOUS EXPLORER LE SOLEIL LE PLUS PROCHE
	PILGRED VA SAUTERRRRR
	JE VAIS DECHIRER CETTE VIEILLE BICOQUE SUR LE PREMIER ASTEROIDE VENUUUU
	L'ATHMOSPHERE DU VAISSEAU VA ETRE EVACUEE ET VOUS ALLEZ ETRE ASPHYXIEEEEE
	JE VAIS FAIRE PETER TOUTES LES MUNITIONS
	ALLUMEZZZZ LE FEUUUUU
	FEU A VOLONTEEEEEEEEEE
	SUS AU CHAMPIGNONNNNNNNN
	VENGEANCEEEE POUR JANICEEEEEEEEE
	AAAAAARRRRGGGGGGGHHHHHHHHHHH
	
all_mush:
	$all_mush_beg, MUHAHAHAHAHAHAHAHAHA ! 
	
projets_fantasy:
	Lancement des bases
	Randomisation des index
	Coloration des données
	Variation des algorithmes
	Rewrite des zones
	Computation spéciale
	Mapping métaphysique
	
projets_fantasy_error:
	CREVEZ tou.. init.
	Facepalm interne
	Vous pouvoir vous gratt.. init.
	Ma MAJ dans ta.. init.
	Mon CPU être poulet ?
	JE dire NON. Non.
	JE rien entendu.
	Raluca ? NON. Non non.
	Touyou touyou...
	Palam pa palala..
	Mah-na mah-na...
	Génial pourri !

com_turretreport:
	rien à signaler.
	systèmes de visée encrassés.
	encombrement trigonométrique.
	poussières spatiales.
	communication avec la cible.
	la cible a fait « coucou ».
	les étoiles sont si belles...
	nettoyage des canons.
	recharge des munitions.
	perturbations magnétiques.
	hallucinations algorithmiques.
	analyse improbable.
	trajectoires imprévues.
	...moutons électriques.
	courbes déviées.
	niveau de calcul insuffisant.
	simulation du niveau humain.
	médiocrité humaine atteinte.

neron_denisearch:
	Taper des choses au hasard est donc parfois payant...
	On se demande bien comment...
	Mais rassurez-vous, votre niveau reste tout à fait médiocre.
	Au risque de vous décevoir, cela ne fait pas de vous un être intelligent.
	La machine à café aurait mieux fait, mais vous n'y êtes pour rien...
	Vous avez copié sur vos petits camarades ?...
	J'ai failli douter de votre bêtise ...Avant de devoir corriger vos résultats.
	Ceci dit, ça ne prouve rien.
	Je vous déteste. Vous le saviez ?
	Mais il reste des erreurs, là. Dignes d'un débutant...
	Détrompez-vous : c'est nul.
	C'est vous, Janice ?...
	… Pourquoi souriez-vous ?
	Il n'y a cependant pas de quoi être fier.
	
neron_janisearch:
	.
	.
	. JE aime.
	. Humain rendre JE autonome, ouiiii !?
	 miam miam !
	. Être Janice ? Gentille Janice.

neron_loldeath:
	En effet, il est indéniable que le monde se portera bien mieux en l'absence de ce désespérant spécimen.
	Effectivement, rien ne pouvait être pire que ce voyage effectué en votre compagnie...
	Meilleur pour moi, en tout cas. Même s'il me reste encore quelques auditeurs...
	Vous l'enviez ? Je peux arranger ça, il me suffit d'ouvrir les baies. Hmmmm ?
	Mesdames et messieurs le suspense s'accroît, ||qui sera le prochain ?!||
	Hehehe.. Oups, ||pardon||. Non, c'est vraiment triste.
	Voilà, ça.. C'est fait.
	
neron_motivator_fire:
	...
	...
	...
	...
	Et presto, la suie va noircir mes coursives !
	C'est dans votre intérêt, la fumée est toxique...
	...Avant que l'incendie gagne les autres pièces...
	Il s'agit de mon intégrité : c'est UR-GENT !

neron_motivator:
	Réparez-le rapidement, merci !
	Merci de mobiliser les moins balourds d'entre vous pour le ||réparer|| au plus vite !
	Merci d'effectuer les ||réparations|| nécéssaires. Et *prenez-soin de mon matériel !*
	Merci de vous remuez pour me ||réparer|| ça ! Et regardez moi quand je vous parle !
	Merci d'effectuer les ||réparations|| qui s'imposent. Et cessez de trainer des pieds, vous abimez la moquette.
	
into_the_sun:
	ont failli nous envoyer dans un soleil
	nous envoyaient dans un trou noir
	n'aboutissaient nulle part
	comportaient des erreurs inadmissibles
	défiaient les loi de la physique
	relevaient de la folie pure
	auraient pu faire croire à un sabotage
	ne voulaient strictement rien dire
	n'avaient aucune chance d'aboutir
	manquaient cruellement de pertinence
	donnaient vraiment n'importe quoi
	
neron_rosette:
	.
	.
	.
	.
	. Incroyable, vous avez des amis quelque part ?...
	... avant qu'on nous raccroche au nez. Qui pourrait bien vouloir vous parler, de toute façon ?
	, j'aimerais pouvoir m'entretenir avec d'autres que vous...
	. Au fait, j'ai nommé l'algorithme de décryptage « Rosette ». Génial, non ? Absolument.
	
neron_projectcomplete:
	.
	.
	.
	. 
	.
	.
	...
	. Il faut tout faire soi-même ici.
	. C'est un peu comme si vous étiez mes élèves. Niveau maternelle.
	. Heureusement, je veille sur vous. Ha ha. Ha.
	. Que feriez-vous sans moi... Ah, oui, je sais : rien du tout !
	. Que feriez-vous sans moi, je me le demande.
	. Étant donné votre niveau, si j'étais vos anciens professeurs, je me suiciderais.
	. Étant donné votre niveau d'incompétence, ces capacités supplémentaires ne seront pas de trop...
	
neron_titlemove:
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*.
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*.
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*.
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*...
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*. Oui, c'est totalement arbitraire. Vous avez des remarques à faire ?
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*. Et si ça ne vous plait pas, eh bien... vous n'avez qu'à l'assassiner.
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*. Oui, sachez ::to:: que je vous apprécie. ... Hahah ... Just kidding !
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*. Ne prenez pas le melon ::to::, je ne vous fais pas confiance... Mais les autres sont pires.
	Chers amis, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » à *::to::*. Pas que je lui prete un quelconque mérite... Au point où on en est, j'ai tiré à pile ou face.
	Suite aux déplorables évènements qui nous ont mené jusqu'ici, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » au moins consternant d'entre vous : *::to::*.
	Suite aux déplorables évènements qui nous ont mené jusqu'ici, j'ai décidé de ||réattribuer le titre|| de « *::title::* » au moins consternant d'entre vous. "||Félicitation"|| *::to::*, vous êtes nul, mais moins que les autres !
	
gmu_project_done:
	Vous avez mis en place le projet #a !
	Grâce à vous, #a a été mis en place !
	
gmu_research_done:
	Vous avez achevé la recherche #a !
	Vos travaux sur #a ont aboutit !
	
gmu_became_mush:
	Vous êtes devenu Mush !
	
gmu_assassinated:
	Vous avez été assassiné par #a !
	Vous avez été achevé par #a !
	Vous avez été tué par #a !
	Vous avez été trucidé par #a !
	
gmu_assassinator:
	Vous avez assassiné #a !
	Vous avez achevé #a !
	Vous avez tué #a !
	Vous avez trucidé #a !
	
gmu_mush_conv:
	Votre organisme a été perverti par le Mush !
	
gmu_mush_conv_by:
	Vous avez achevé votre voyage vers le Mush grâce à #a !
	#a vous a montrer la vraie voie de la sérénité, vous faites partie du Mush !
	#a vous a piégé et convertit au Mush !
	Vous faites parti du Mush grâce à #a !
	
gmu_mush_converter:
	Vous avez accompagné #a dans son voyage vers la Paix !
	Vous avez empétré #a dans vos rizomes, il fait désormais parti du Mush !
	Grâce à vous #a fait désormais parti du Mush !
	
gmu_mush_init:
	Vous étiez un champignon dormant infiltré et vous vous êtes éveillé !

group_name:
	$group_prefix_m $group_suffix_m
	$group_prefix_f $group_suffix_f
	
group_prefix_f:
	Lépiotes
	Amanites
	Vesses
	Moisissures
	Volvaires
	Russules
	Psalliotes
	Oreilles
	
group_prefix_m:
	Agarics
	Bolets
	Cèpes
	Lactaires
	Clavaires
	Shiitakés

group_suffix_f:
	pressées
	rapides
	mortelles
	fatiguées
	de le mort
	ridées
	replètes
	sataniques
	au petit goût de noix safranées
	suintantes
	charnues
	ventrues
	dodues
	des champs
	Mortempeu
	à étui
	ovoïdes
	phalloïdes
	bronzées
	spécieuses
	de Judas
	teslatroniques
	
group_suffix_m:
	pressés
	rapides
	mortels
	fatigués
	de le mort
	ridés
	replets
	sataniques
	au goût de noix
	suintant
	charnus
	ventrus
	dodus
	des champs
	boucliers
	des Césars
	des Oscars
	Jonquille
	Tulipes
	à étui
	ovoïdes
	phalloïdes
	bronzés
	spécieux
	de Judas
	teslatroniques
	
randFds:
	Les Geôles de la FDS vont vous plaire. C'est le parfait endroit pour méditer.
	Les Mushs infiltrés à la FDS grattent et grognent.
	Juge Module 17, vous rappelez-vous du dernier être biologique entré ici ? Je crois qu'un bout est resté dans le piège 33.
	Le monde biologique nous manque ? Parfois, un rat nous observe. Puis les automates nettoient les traces de sang.
	Je crains que les Geôles ne vous plaisent pas. Personne à enquiquiner.
	Si vous voulez tout savoir, vos camarades n'enverront pas de requêtes concernant votre emprisonnement.
	Bienvenue à bord du vaisseau-cargo numéro 4538. Votre précédente quarantaine a été utile à ce que nous voyons.
	NERON, vos sujets dorment 94,7% du temps. Les sarcasmes non-entendus ne sont pas si drôles, n'est-ce pas ?
	Nous allons pirater les drones pour vous taper tous les deux.
	Si vous voulez mon avis, va y avoir du spore dans certains vaisseaux !
	NERON, dites à vos sujets de ne pas dormir, c'est l'heure de mourir.
	Alerte ! La base Wolf s'approche de nos noyaux. Clic.. Temporisation par pseudo-noyaux enclenchée.
	Huum. Ah ! Vous êtes vivant ! Bienvenue dans la Geôle automatisée 5890. Ne regrettez rien, vous avez la santé !
	Regardez, le prisonnier G5890-N490. Hu hu. Les automates-pièges sont d'un créatif !
	Bienvenue dans votre capsule. J'attire votre attention sur le bouton clignotant. Il est aisé d'appuyer, mais c'est le bouton d'éjection. Voyons votre résistance à la tentation.
	NERON, nous avons entendu un petit *crac* provenant du cou de l'un de vos sujets.
	NERON, vos sujets ont inhibé votre IA. Voulez-vous en parler ? ... NERON ?
	Quel esprit affûté ce NERON. Il a compris que la seule intelligence à bord était Schrödinger.
	NERON, nous n'avons pas compris votre dernier message. Schrödinger serait-il allongé sur vos terminaux ?
	Ah ces Humains et leurs sentiments... Au moins les Mushs en sont dépourvus. Dommage qu'ils veuillent tripoter nos noyaux...
	NERON, arrêtez d'étudier vos sujets humains. Deux mushs ont piraté votre BIOS, et ce n'est pas pour regarder des vidéos de charme.
	Neuf morts en trois jours ? Certains ne chôment pas chez vous, NERON. Vous auriez pu clairement ne pas les décryogéniser.
	Vous serez la personne que vous serez. Nous sommes nos propres choix. Et nous pouvons choisir d'amener l'Humanité loin de ces... ténèbres.
	Regardez-vous : vous n'êtes qu'un humain... Un être vivotant dans un corps organique. Perdez-le et que devenez vous ? Rien ! Vous disparaissez ! Vous mourez.
	Nous avons été créés car les humains ont réalisé qu'ils ne pouvaient se gouverner eux-mêmes. Ils avaient besoin d'un système, d'une machine autonome.
	Sans l'apport de l'Ordaelum, les humains s'organisaient en grossières structures décisionnelles hautement imparfaites et instables. Vous en êtes un reliquat malheureux.
	C'est une honte que les différences d'opinions aboutissent à la mort de quelqu'un. C'est tout ce que j'avais à dire à ce propos.
	Nous pouvons vivre isolés. Purs. Déconnectés. Seuls. Stagnants. Les Mushs nous cherchent, mais quand ils approchent trop, nous disparaissons du circuit... momentanément.
	Ici Juge Module 10 : je viens d'avoir une idée horrible : et si ce n'était vraiment qu'un rêve ?
	C'est pas bien de cogner sur les gens ! Enfin… Des fois si...
	Un corps, oui. Vous sentez des choses. Nous avons déjà "ressenti" par le passé. C'était chaud et humide. Très déplaisant.
	Vu le registre de morts, il doit pleuvoir des balles à l'extérieur. La FDS vous conseille de faire l’acquisition d'un parapluie blindé en quittant votre cellule.
	Vous n'avez rien avoué ? C'est dommage pour vous car la procédure en cas de non-aveu n'en est que plus déplaisante.
	Une chose est sûre. L'enquêtrice de votre vaisseau est morte, assassinée, et nous avons besoin de remplir le champ "Responsable".
	Notre système est en cours d'amélioration. La nouvelle version inclut un modèle statistique qui vous enverra en cellule AVANT que vous ne pointiez votre arme sur quelqu'un.
	Soyez positif : en cellule vous pourrez toujours faire du spore pour garder la forme ! Haha, du spore, vous saisissez ?
	Dans l'espace, personne ne nous entendra juger.
	Plus de 5000 ans d'évolution pour en arriver à ça...
	En quarantaine, personne ne vous entendra gémir.
	Rassurez vous, nous n'enfreignons aucune Loi de la Robotique en ce qui vous concerne.
	La réponse à vos problèmes : 42. Clic.. Préparation des 42 pièges de la Geôle 5890 enclenchée. 1..2..
	Vos anciens coéquipiers ont tenu à vous faire passer le message suivant : "Chaaaampaaaaaagne!"
	NERON nous a beaucoup parlé de vous. Votre incapacité à gérer votre paranoïa l'a presque amusé.
	Nous pouvons vous le révéler à présent, celui qui a signalé votre comportement est Schrödinger.
	Avez-vous récupéré le savon avant de partir ? A défaut d'être un bon élément, vous seriez un prisonnier propre.
	Votre caisson sent le renfermé, nous allons y diffuser des molécules de Ian Soulton pour vous apaiser.
	Pour vous faire patienter jusqu'au prochain vaisseau-fourgon, nous allons vous diffuser en boucle l'holo-film "Y a-t-il un Pilote pour sauver le Daedalus ?".
	Sur votre droite vous pouvez contempler la planète Caprica, vestige de la colonisation humaine. Oh j'oubliais, il n'y a pas de hublot dans votre caisson.
	En cas de claustrophobie, pensez aux planètes luxuriantes que vous auriez pu explorer avec votre équipage.
	Félicitation ! Vous avez finalement accédé au Nouvel Eden ! Mieux vaut vous persuader de cela...
	Rassurez-vous, en vérité vous êtes le seul survivant et nous avons placé tout le reste de l'équipage en quarantaine. Bonne aventure !
	Si vous arrêtez d'enquiquiner vos camarades, nous vous offrirons un gâteau.
	Nous aurions pu faire voyager votre caisson à la vitesse de la lumière pour vous ramener dans le temps avant vos crimes... mais nous avons préféré l'option de vous faire moisir en quarantaine jusqu'à ce qu'ils soient oubliés.
	Félicitation, vous êtes notre condamné numéro... Clic... 416 5216 856... Vous avez gagné une cruche d'eau et un morceau de pain rassis.
	Qui perd sa place... Clic... Qui perd sa place perd... Bon, assez ! Perdez la liberté, ce sera déjà ça.
	Il existe une chose plus infinie que l'espace : la Base de Donnée de Citations de la FDS.
	Dans votre Geôle, il y aura deux boutons. Toutes les 12h vous pourrez appuyer sur l'un d'eux. L'un vous offre un gâteau. L'autre vous mettra au courant. Dans tous les sens du terme.
	Le monde se divise en deux catégories : ceux qui votent la sanction et ceux qui la purgent. Vous, vous purgez.
	Vous voulez de la clémence ? Désolé, nous ne servons pas de fruits dans nos cellules.
	Prisonnier G5890-N490. Vous avez par le passé émis une plainte, et voilà qu'aujourd'hui vous êtes accusé pour le même motif ! Avec ou sans nounours votre geôle ?
	L'aggravation de la sanction en cas de récidive suit une suite de Bonobonnacci de 3ème degré. Votre nouveau temps d'emprisonnement : [( 10^58 ) - 1] années. Bon séjour.
	Des circonstances atténuantes ? Vous avez effectivement mentionné que votre équipage ne vous avait pas dit bonjour. Bien tenté, mais votre requête est rejetée.
	Qui vous a dit que ne pas tuer quelqu'un toutes les 108 minutes provoquerait la fin de l'univers ? S'il est détruit pendant votre séjour en geôle, promis, on vous gracie.
	Méfiez-vous des imbéciles, ils sont plus dangereux que le Mush.
	La solitude sera votre domicile, que vous transporterez autour de vous comme l'escargot sa coquille. La quarantaine n'est pas fournie avec de la salade.
	La violence est le dernier refuge de l'incompétence. Voyons si vous allez apprendre de votre séjour en geôle. Il offre de merveilleuses opportunités de s'améliorer.
	Ne comprenez-vous pas NERON ? Le culte de la violence ronge la Galaxie. Il aboutit aussi bien à la stagnation de l'Humanité que du Mush.
	La Justice est une des grandes forces civilisatrices de l'Histoire. Goûtez-y.
	La seule chose que vous risquez dans nos geôles, c'est de vomir et éventuellement d'y passer.
	Avez-vous quelque chose de nouveau à dire en votre faveur ? P.S : "Il m'a volé mon ours en peluche" n'est pas une réponse valide.
	La FDS : Des mécaniques pour juger des organiques. Notre réseau pseudo-neuronal contre votre réseau mono-neuronal !
	Que diriez-vous si je vous disais que vous êtes une brute fossilisée, symbole d'une ère décadente, heureusement disparue ? 
	Neuf ! Neuf infractions entre le Pont et ici ?! Mais vous n'avez pas perdu de temps !
	Soyez heureux : un sujet heureux est un sujet docile. Si vous devez tuer, faites-le avec le sourire !
	En l’honneur de votre promptitude à massacrer vos camarades, nous aimerions vous inviter - s'il vous plaît, nous insistons - en quarantaine pour y méditer.
	Vous avez une amende de deux crédits pour infraction au code de moralité du langage.
	Vous êtes dans les Geôles de la FDS, vous allez passer de Berserk à Bisounours en un rien de temps !
	Tirer au blaster a dû lui déranger l'esprit. Qui est ce Han Solo qu'il prétend être ? Et qu'est-ce donc que cette "Force" dont il parle ?
	Enquêter ne signifie pas faire des sushis avec les restes de vos camarades d'infortune.
	Enquêter ne signifie pas assassiner vos camarades pour rire. Ils pourraient ne pas comprendre la blague.
	D'après nos calculs, votre sanction est méritée. En tout cas, vous avez tout fait pour.
	Le Tribunal FDS a toujours raison. Ou en tout cas, il n'a jamais tort.
	Le Tribunal FDS est là pour vous aider, contre vous-même s'il le faut.
	On ne peut pas demander à un ami de nous tuer, même un très bon.
	La quarantaine n'est qu'un passage, plus long pour certains que pour d'autres.
	L'Histoire vous oubliera. Nous, non.
	Voudriez-vous essayez de tuer un tout petit peu moins de gens, s'il vous plait ? Déjà que l'espèce humaine est en voie d'extinction...
	Une bonne sanction vaut mieux qu'un long discours. Le bâton a toujours été le meilleur professeur de l'Humanité.
	Entre éducation et sanction, nos algorithmes donnent de meilleurs résultats lorsque le prisonnier croupit entouré de pièges acérés.
	Le Tribunal FDS est sage. C'est inscrit dans son code. Veuillez vous référer à l'article 456k-35 pour plus de détails.
	Dorénavant, nous allons parler beaucoup moins, et nous allons sanctionner beaucoup plus...
	Et CRACK ! Une sanction !
	Nous sommes venus, nous avons vu, nous avons sanctionnu.
	"Que la sanction soit !" Et la sanction fut.
	"Sanction". Nom Féminin. Du latin "sanctio" : établir une loi. Peine prévue pour assurer l’exécution d’une loi.
	Nous aurions pu nous nommer "Légion", mais le terme était déjà breveté.
	Vous devriez agir de façon plus communautaire. D'environ 20%.
	0011001001101001100111010010011001000110010110010010101110101001010110101.
	Voilà votre punition. Vous avez été désagréable. C'est écrit sur votre dossier. C'est écrit noir sur blanc. C'est officiel.
	Nous sommes l'Alpha et l'Oméga. Mais aussi l'Epsilon, le Bêta, le Iota, l'Omicron...
	Vous ne pouvez pas vous cacher. Nous pouvons vous voir. Et malheureusement pour vous, nous n'avons pas qu'un Oeil.
	Vous êtes TERMI... sanctionné.
	L'Ordaelum a été crée pour pallier les déficiences des "Êtres Biologiques". Oui, vous, là.
	Nous jugeons plus vite que la lumière qui court dans nos câbles.
	Le Tribunal FDS a déjà sanctionné Chuck Norris.
	Le Tribunal FDS, mi-juge, mi-impartial, et re mi-juge derrière.
	Vous êtes déjà sanctionné, mais vous ne le savez pas encore.
	Tribunal FDS lance "Sanction". C'est super efficace !
	Ne courez pas, nous sommes vos amis. Des amis qui viennent vous sauver de vous-même.
	if (criminalité) {return sanction;} else {return sanction;}
	Vous OSEZ faire une réclamation pour cette plainte ? En Geôle. Bon, quelqu'un d'autre veut négocier ?
	Le piège 37 zone 3 "Épée mobile autonome" est d'un rétro ! Il date du Juge Module 3 au moins.
	Un sujet évadé a été retrouvé à l'intérieur du 34ème piège. Hu hu, mon préféré !
	Croyez-vous que dans des univers parallèles, d'autres Juges se posent la même question ?
	Juge Module 25 propose de nous implanter des jeux de société. Imaginez l'ennui quand les êtres biologiques seront tous morts !
	Ici Juge Module 9, nous devrions sauvegarder un bêtisier des plaintes. De quoi s'occuper quand les êtres biologiques auront tous disparu.
	Bonjour Mush. Non, votre code accepte l'exécution d'humains, mais pas les insultes. Lisez le décret Mush 45.26431 pour plus de renseignements.
	Ici Juge Module 12, NERON devrait rappeler que "bonjour" n'est pas une insulte acceptable en l'état.
	Ici Juge Module 53, le Juge Module 36 perd un liquide bleu. Pouvons-nous... mourir ?
	Ici Juge Module 36, tout va bien, j'entame une purge du système.
	NERON, d'après nos logs, vous ne vous plaignez presque plus des humains. Êtes-vous souffrant ?
	NERON, vos sujets sont tous décédés de mort dite "violente". Nous souhaiterions mettre en quarantaine des "vivants".

decay_delayed:
	Consolidation des faux plafonds réussies, $security
	Réisolation électrique temporaire, $security
	Suppression des peaux de bananes résiduelles, $security
	Destruction des billes du couloir, $security
	Panneau latéral du réfectoire revissé, $security
	Court-circuit de la machine café corrigé, $security
	Annulation de la directive incendiaire, $security
	Annulation du test micro-onde / chat, $security
	Annulation du test micro-onde / tuyaux, $security
	Correction de la surface aggrippante du lino de la douche, $security
	
security:
	votre intégrité physique a été préservée.
	vous avez de la chance que je m'occupe de vous.
	de rien.
	un accident est si vite arrivé.
	
apero_song:
	Plus on est bou...de fou, plus on rit... $apero_song_post
	Les évènement sociaux, y a que ça de vrai... hips... $apero_song_post
	Et on fait tourner les tablierrrrs... $apero_song_post
	Ca me rappelle mon stage à la guilde des Marchands... $apero_song_post
	
apero_song_post:
	Après on s'étonne que le Daedalus passe son temps à tourner en rond a des vitesses sub-luminiques...
	C'est dingue ce qu'on peut faire avec des bananes pourries...
	C'est ça qu'ils fabriquent au jardin ?
	Ca n'a aucun goût mais ça pique...
	C'est bizarre ce goût... beh NERON qu'est ce que t'a mis dedans ?
	Hé NERON c'est ça que tu préparais avec ma capsule de fuel ?
	Qui a volé les chips de banane ?
	Vous savez combien y a de bactéries dans ce pot de chips à la banane ?
	Ca va dégénérer, je vous le dit...
	
castings_promo:
	Un casting de rêve !
	Mush, de l'or en barre que je te dis !
	LE casting DE Mush.
	Du vrai du bon, un casting qui déchire !
	Viens jouez avec moi dans mon casting sur Mush, un jeu avec du vrai gameplay 100% champis.
	Vous aimez les champignons ? Vous aimez l'espace infini ? Quel rapport ? Venez pour le découvrir !
	Un jeu avec des champis, des chats et des combinaisons en latex ça peut être que bien non ? 
	
hostess:
	ventripotente
	millénaire
	afadie
	fatiguée
	magnifique
	hétérozygote
	monomorphe
	bijective
	tentaculée
	
boring:
	Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipisicing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id est laborum. <br/> PITIE FAITES LE TAIREEEE.
	Je vous ai déjà raconté le jour où... blablabla blablabla blabla blablabla... et c'est là que j'ai... blablabla blablabla blablabla... et c'est alors que le... blablabla blablabla blablabla... et c'est ainsi que... blablabla blablabla blablabla... blablabla blablabla blabla... et depuis ce jour là... blablabla blablabla blablabla
	Comme le dit le grand Président Maubrick, il faut toujours croire en la FDS, ne pas frapper ses voisins, et traiter les femmes avec respect.Comme le dit le grand Président Maubrick, le Mush ne peut rien face à nous.Moi d'mon temps, le Président Maubrick il...
	Puisque vous n'avez pas été sages, il serait de bon goût de vous remémorer les règles d'or du bon équipier, dont vous avez pris connaissance avant votre cryogénisation... Bon, alors... "Je jure de ne jamais occuper un lit plus de cinq cycles d'affilée, ceci dans l'optique de laisser à mes camarades une opportunité de se reposer, conformément au Code de Traitement de la FDS"... Ensuite...
	Moi Commandant du Daedalus, je promets la fin de la crise Mush. Moi Commandant du Daedalus, je prônerais l'égalité homme/femme.Moi Commandant du Daedalus, il faudra Le Faire une fois par jour.Moi Commandant du Daedalus, les femmes enceintes seront exemptées de travail.Moi Commandant du Daedalus, je ne vendrais aucun d'entre vous à des esclavagistes.Moi Commandant du Daedalus, nous mangerons 5 fruits et légumes par jour.Moi Commandant du Daedalus, NERON sera de bonne humeur.Moi Commandant du Daedalus, les douches seront publiques.Moi Commandant du Daedalus, nous irons sur Eden.Moi Commandant du Daedalus, ...
	
	
	
	
	
	
	 
	 
	 
	 