<d place="baobob" name="Hr. Bao Bob" gfx="baobob">
  <phase id="begin" next="question:nothing"> Hallo, hallo, hallo, was
  möchtest du von mir, Zuchtmeister?</phase>

  <a id="question">Ich habe eine Frage...</a>

  <a id="nothing">Gar nichts.</a>

  <phase id="question" next="mission:quest2:quest3:quest4:no">Eine Frage?
  Mmmhhmm....Was hältst du stattdessen von einer kleinen Mission für deinen
  Dinoz? Wir organisieren mit Freunden eine Rally rings um das
  Dinoland!</phase>

  <a id="mission">Ja, sehr gerne.</a>
  <a id="no" target="nothing">Nein danke.</a>
  <a id="quest2" cond="active(steppes)+!fx(palmes)">Und was ist mit meiner Frage?</a>
  <a id="quest3" cond="active(steppes)+fx(palmes)+!fx(sylkey)">Und was ist mit meiner
  Frage?</a>
  <a id="quest4" cond="scenario(magnet,8)">Und was ist mit meiner Frage?
  Wirklich? Dann ist ja alles perfekt... Gute Reise!</a>

  <phase id="nothing">
		Wirklich? Dann ist ja alles perfekt... Gute Reise!
	</phase>

  <phase id="mission" missions="bob"></phase>

  <phase id="quest2">Such mich wieder auf, sobald Du die korgonesischen
  Flossen aus dem Grumhel-Wald erhalten hast. Ich könnte dann deinen
  Lieblingswunsch erfüllen.</phase>

  <a id="bye" target="nothing">Ich muss gehen.</a>

  <phase id="quest3" next="where:bye">Eine Frage? Mmhhhmmm....Ich sehe, dass
  Du die korgonesischen Flossen erhalten hast. Das bedeutet, dass Du nun in
  der Lage sein solltest zu überleben....dort....na ja, vielleicht...</phase>

  <a id="where">Dort?</a>

  <phase id="where" next="where2:how:danger:bye">Mhmm...Um dort hingehen zu
  können, wirst Du sieben Dinoz versammeln müssen. Das müssen nicht zwingend
  deine sein. Es können auch Dinoz deiner Klanmitglieder sein. Anschließend
  werde ich euch dort hinschicken...dorthin.</phase>

  <a id="where2">Ja, aber wohin genau?</a>
  <a id="how">Wie soll ich das machen?</a>
  <a id="danger">Und ist das gefährlich?</a>

  <phase id="where2" next="how:danger:bye">Mmmhmmm....Es handelt sich um einen
  Ort...Ich kann Dir nicht mehr sagen. Aber du sollst wissen, dass Du dort
  einen Schlüssel finden wirst, ja, DEN Schlüssel. Es ist der Schlüssel für
  die Pforte zum Schwarzwald. Er wird dir erlauben, dein Abenteuer fortzuführen.
  Na ja, natürlich nur wenn Du überlebst. </phase>

  <phase id="how" next="where2:danger:concen:bye">Wie? Hmm... Hör zu. Du musst
  sieben Dinoz hier versammeln. Das können deine oder die deiner
  Klanmitglieder sein. Jeder Dinoz muss sich dann gedanklich konzentrieren.
  Wenn ihr dann sieben seid, ab diesem Moment, werdet ihr dorthin gehen können.
  </phase>

  <phase id="danger" next="where2:how:bye">Gefährlich? Mhmmm...einfach
  ausgedrückt würde ich sagen, dass Du dort sicherlich nur eine sehr geringe
  Chance hast zu überleben... Aber wer nichts wagt, der nichts gewinnt,
  richtig?</phase>

  <a id="concen">Ich möchte meinen Dinoz meditieren lassen!</a>

  <phase id="concen" next="ok:bye">Mhhmm...Gut...Ich werde deinen Dinoz
  hypnotisieren. Auf diese Weise wird er sich besser konzentrieren
  können...Keine Sorge, Du wirst das jederzeit abbrechen können, wenn du es
  wünscht. </phase>

  <a id="ok">Einverstanden.</a>

  <phase id="ok" url="/dino/::did::/act/concentrate"></phase>

  <phase id="quest4" next="noingr:ingr:bye">Eine Frage? Mhhmm...Du wirst ein
  paar Zutaten brauchen, damit ich Dir helfen kann. Kurzum, insofern ich
  errate, welche Frage du mir stellen wolltest... </phase>

  <a id="ingr" cond="fx(gshop)+fx(ice)+fx(corail)">Hier sind die Zutaten!</a>
  <a id="noingr" cond="!(fx(gshop)+fx(ice)+fx(corail))">Hier sind die
  Zutaten!</a>

  <phase id="noingr">Tss tss tss... Die Koralle, die niemals bricht, das Eis,
  das niemals schmilzt und der Zweig, der niemals welkt. Mir scheint, dass Dir
  etwas fehlt, mein Lieber.</phase>

  <phase id="ingr" noeffect="gshop:ice:corail" effect="potion" scenario="magnet:9" next="potion">Pum pum palalam pum pum pum pam pum pum palalam pam! Voila, ein wunderbarer Anti Sed Trank für Dich...</phase>

  <a id="potion">Dann sind Sie also ein Antiker Affe!!!</a>

  <phase id="potion">Mhmm...auf Wiedersehen mein Freund. Such mich bei
  Gelegenheit wieder auf!</phase>
</d>
