<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Boulo, Nimbao l'île volante ----->
	
<d place="ipont" name="Soldat von Grizorg" gfx="boulo" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" next="non:non2:oui:mot" dialect="arbori">
		Hallo.
		[Ich heiße Fleißig. Und eins sage ich dir - das ist kein einfacher Name, wenn man sein Leben lang schuften muss!]
		[Seit 10 Jahren bin ich nun schon in der Wache. Und ganz ehrlich, diese Zeit kommt mir wie eine Ewigkeit vor...
		Ich sehne mich danach, endlich mal einen freien Tag zu bekommen!]
		Aber genug davon... Ich bewache diese Brücke. Und muss jeden anhalten, der sie überqueren will!
	</phase>
	
	<a id="non" cond="scenario(nimbao,24)">Ich verstehe nicht...</a>
	<a id="non2" cond="scenario(nimbao,25+)">?</a>
	<a id="oui" cond="uvar(dicarb)">Du lässt niemals jemanden passieren?</a>
	<a id="mot" cond="scenario(nimbao,34)">vcbdr QpObmc? vcbdr QpObmc?</a>
	
	<phase id="oui" dialect="arbori">
		Seit Mandragores Rückkehr ist die ganze Insel in Alarmbereitschaft versetzt. Es wurde sogar ein Ausgehverbot ausgerufen.
		Es ist verboten, sich ohne Erlaubnis draußen aufzuhalten. Nicht dass das für mich was geändert hätte... Ich muss natürlich weiter Wache halten.
		Ich bin ja so frustriert. Wenn ich doch nur einen richtigen Job hätte...
	</phase>
	
	<phase id="non" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:25">
		Schnell entfernst du dich wieder. Diese Wache hat offenbar kein Interesse daran, dich aufzuhalten.
		Trotzdem hindert sie dich daran, deine Reise fortzusetzen...
	</phase>
	
	<phase id="non2" fast="1" frame="stop">
		Schnell entfernst du dich wieder. Diese Wache hat offenbar kein Interesse daran, dich aufzuhalten.
		Trotzdem hindert sie dich daran, deine Reise fortzusetzen...
	</phase>
	
	<phase id="mot" fast="1" frame="stop">
		Er hat verstanden was du gesagt hast, aber er weiß nicht, was er darauf antworten soll...
		Offenbar sagt ihm dieses Wort nichts.
	</phase>
</d>

<d place="icite" name="Soldat von Grizorg" gfx="boulo" cond="scenario(nimbao,28+)+scenario(nimbao,32-)">
	<phase id="begin" next="non" dialect="arbori">
		Hallo.
		[Ich heiße Fleißig. Und eins sage ich dir - das ist kein einfacher Name, wenn man sein Leben lang schuften muss!]
		[Seit 10 Jahren bin ich nun schon in der Wache. Und ganz ehrlich, diese Zeit kommt mir wie eine Ewigkeit vor...
		Ich sehne mich danach, endlich mal einen freien Tag zu bekommen!
		Doch als Wächter dieser Brücke muss ich jeden anhalten, der sie überqueren will!]
	</phase>
	
	<a id="non" >Ich kann also nicht weiter...</a>

	<phase id="non" fast="1" frame="stop">
		Schnell entfernst du dich wieder. Offenbar hat diese Wache kein Interesse daran, dich aufzuhalten.
		Trotzdem hindert sie dich daran, deine Reise fortzusetzen...
	</phase>
</d>

<d place="ipont" name="Fleißig" gfx="boulo" frame="happy" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin">
		Seid gegrüßt
		[Ich heiße Fleißig. Und eins sage ich dir - das ist kein einfacher Name. Aber hey, Arbeit ist gut für die Gesundheit!]
		[10 Jahre war ich in der Wache. Aber nun bin ich beim Tourismusverband angestellt und heiße Gäste auf unserer schönen Insel willkommen.
		Manchmal machen sie sogar Fotos von mir!]
	</phase>
</d>
	