<d place="camp" name="Dian Korgsey" gfx="dian">
  <phase id="begin" next="korgons:nothing:missions">Sei gegrüßt, Züchter… Gib
  keinen Laut von dir. Du darfst auf keinen Fall die Korgonen stören!</phase>

  <a id="korgons">Die Korgonen?</a>

  <a id="nothing">Oh Verzeihung, ich gehe wieder...</a>

  <phase id="korgons" next="why:wood:tame:interest:missions">Ja, das sind die
  kleinen Kreaturen, die sich hier niedergelassen haben. Das sind richtige
  kleine Giftzwerge, wenn man nicht aufpasst! Gleich vorweg: Schau ihnen ja
  nicht in die Augen...und wenn sich einer von ihnen allzu sehr nähert, kannst
  du versuchen, ihm ein Stück Holz zum Knabbern zu geben.</phase>

  <a id="why">Man darf sie nicht anschauen?</a>
  <a id="wood">Sie essen Holz?</a>
  <a id="tame">Und es hat noch nie jemand einen dressiert?</a>

  <a id="interest" cond="fx(qwhy)+fx(qwood)+fx(qtame)+!fx(dian)">Das ist ja
  alles wirklich spannend!</a>

  <phase id="why" next="wood:tame:interest:missions" effect="qwood">Sie
  könnten das als eine Herausforderung auffassen! Und dann... das können Sie
  sich ja vorstellen, was passieren würde, wenn alle Korgonen aus dem Lager
  sich einbildeten, dass Sie ein Feind sind... Die Letzten, die es
  versucht haben, wurden noch am selben Abend als Abendbrot
  serviert.</phase>

  <phase id="wood" next="why:tame:interest:missions" effect="qwhy">Sie lieben
  das! Das ist nebenbei bemerkt auch der Grund, warum sie sich im
  Grumhel-Urwald angesiedelt haben. Faszinierend, nicht wahr? Für uns jedoch
  bedauerlich ist, dass sie im Stande sind, alles und jeden zu essen,
  einschließlich unvorsichtiger Reisender. </phase>

  <phase id="tame" next="wood:why:interest:missions" effect="qtame">Ich denke, dass die Korgonen vor sehr langer Zeit domestiziert gewesen sind. Wahrscheinlich war das lange vor dem Untergang der Jazzinsel....Heute sind sie jedoch wieder total verwildert. Es gibt keine Möglichkeit sich ihnen zu nähern, ohne dabei zu riskieren, einen Arm zu verlieren. Einige Züchter haben sich auch mit ihnen angelegt, aber niemand hat bisher je etwas besseres von ihnen erhalten als einen großen Biss.</phase>

  <phase id="interest" next="service">Nicht wahr?! Es macht mich glücklich zu
  sehen, dass diese liebenswürdigen Korgonen Ihnen so sehr gefallen! Wenn Sie
  daran Interesse haben: Könnten Sie mir vielleicht im Camp ein paar Gefallen
  erweisen? </phase>

  <a id="service">Ja, sehr gerne!</a>

  <phase id="service" next="missions" effect="dian">Perfekt! Das ist alles, was
  ich brauche...</phase>

  <phase id="nothing">Geht in Ordnung, gute Reise!</phase>

  <a id="missions" cond="fx(dian)">Auf der Missionsliste nachsehen.</a>
  <phase id="missions" missions="dian"></phase>
  
</d>
