<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Freze, femme Dorogon, habitante de la cité Dorogon ----->

<d place="ville1" name="Freze" gfx="freze" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" fast="1" next="mlle:mlle2" frame="stop">
		Ein weiblicher Dorogon schaut dich an. Sie ist sehr elegant gekleidet, wirkt aber auch überaus schlau.
		Es wird schwer sein, sich ihr auf eine ungezwungene Art zu nähern.
	</phase>
	<a id="mlle" cond="scenario(nimba2,30-)">Ich freue mich sie zu treffen, werte Dame.</a>
	<a id="mlle2" cond="scenario(nimba2,32+)">Guten Tag.</a>
	
	<phase id="mlle" frame="blabla" next="ouech:gift">
		[Erfreut euch zu treffen, junger Trainer domestizierter Geschöpfe.]
		[Fremde in unserer schönen Stadt zu begrüßen, ist heutzutage ein seltenes Vergnügen... Ah, wie ich sehe, werdet ihr von Meister Pistazie begleitet.]
		[Dieser Umstand erfreut mich. Andernfalls hätte ich die unangenehmen Aufgabe gehabt, euch der Stadtwache zu melden.]
	</phase>
	<phase id="mlle2" frame="blabla" next="ouech:gift2">
		[Erfreut euch zu treffen, junger Trainer domestizierter Geschöpfe.]
		[Fremde in unserer schönen Stadt zu begrüßen, ist heutzutage ein seltenes Vergnügen... Ah, wie ich sehe, werdet ihr von Meister Pistazie begleitet.]
		[Genießt euren Aufenthalt in unserer wundervollen Stadt und lasst euch berauschen von der reinsten Luft, die hier durch unsere Straßen strömt.]
		[Ich wünsche euch einen vollkommen angenehmen Tag.]
	</phase>
	
	<a id="ouech">Danke vielmals. Ich freue mich schon auf ein Wiederzusehen.</a>
	<a id="gift" cond="scenario(nimba2,29)">Gibt es etwas Bestimmtes, das ihr mögt?</a>
	<a id="gift2" cond="scenario(nimba2,32)">Kann ich euch irgendwie helfen?</a>
	
	<phase id="gift" next="nogot:got">
		[Ein Geschenk?]
		[Was für eine hervorragende Idee. Ich habe schon seit einer Ewigkeit kein Geschenk mehr bekommen.
		Wenn ich mir ein kleine Aufmerksamkeit wünschen könnte, würde ich mich über ein Schokoladenhorn freuen!
		Ich mag allerdings nur feinste Schokolade. Und die Originalität der Präsentation ist mir ebenfalls äußerst wichtig.]
	</phase>
	
	<phase id="gift2" next="parfum">
		Nun, es gibt da diesen Dorogon, der mir nicht die geringste Beachtung schenkt...
		Wenn ich doch nur seinen Blick erhaschen könnte. Aber ich habe keinen Schimmer, wie ich das anstellen soll...
	</phase>
	
	<a id="nogot" cond="!hasingr(chas1)">Ich werde es euch sofort bringen!</a>
	
	<phase id="nogot" fast="1" frame="stop">
		Beim Gedanken an diese Köstlichkeit, strahlen ihre Augen mit dem Feuer von 1000 Fackeln.
		Was immer du auch tust, du solltest sie besser nicht enttäuschen. Du könntest es bereuen.
	</phase>
	
	<a id="got" cond="hasingr(chas1)">Ich habe die Schokolade!</a>
	
	<phase id="got" next="tx" useingr="chas1" scenario="nimba2:30" give="ptsage">
		[Habt vielen Dank, mein junger Freund. Es ist sehr lange her, dass ich etwas so Köstliches gegessen habe.]
		[Ihr könnt euch glücklich schätzen, dass ihr auf der Oberfläche lebst. Ihr habt dort fast alles, was Mutter Natur zu bieten hat.
		Manchmal beneide ich euch sogar ob eurer Freiheit.]
		[Als Dankeschön gebe ich euch einen Weisheitspunkt!]
	</phase>

	<phase id="ouech" fast="1" frame="stop">
		Du verlässt Freze. Ein falsches Wort hätte dich dein Leben kosten können. Vergiss nicht, immerhin ist sie ein Dorogon...!
	</phase>
	
	<a id="tx">Habt Dank, freundliche Dame!</a>
	
	<phase id="tx" frame="stop" fast="1">
		Du hast deinen ersten Weisheitspunkt verdient!
		Noch vier weitere und du kannst den Erzdorogon treffen.
	</phase>
	
	<a id="parfum">	Was halten sie von einem Parfüm, um ihn zu betören?</a>
	
	<phase id="parfum" next="noget2:get2">
		Ausgezeichnete Idee! Wenn ich all die herrlichen Gerüche, die ich bereits habe, mit einer Wasserenergie vermische, sollte ich in der Lage sein, 
		ein Parfüm zu kreieren, mit dem ich jeden Dorogon berauschen kann!
	</phase>
	
	<a id="noget2" cond="!hasingr(eneau)">Ich werde losziehen und ein gleich eine Wasserenergie besorgen!</a>
	<a id="get2" cond="hasingr(eneau)">Ich habe eine Wasserenergie!</a>
	
	<phase id="noget2" fast="1" frame="stop">
		Freze wartet ungeduldig auf ihre Wasserenergie.
		Ist es wirklich so einfach, ihre Aufmerksamkeit zu gewinnen?
		Das ist ja überhaupt kein Problem.
	</phase>
	
	<phase id="get2" next="tx2" useingr="eneau" scenario="nimba2:33" give="ptsage">
		[Ich danke euch ein weiteres Mal, mein junger Freund. Dank euch sollte ich ohne Probleme seine Aufmerksamkeit erregen können. 
		Offen gesagt, er redet ja über nichts anderes als Caushemesh. Aber ich werde ihn schon auf andere Gedanken bringen.]
		[Als Dankeschön gebe ich euch einen weiteren Weisheitspunkt!]
	</phase>
	
	<a id="tx2">Danke! (Armer Nox, da kommt ein ebenbürtiger Gegner auf ihn zu.)</a>
	
	<phase id="tx2" frame="stop" fast="1">
		Du hast einen weiteren Weisheitspunkt erworben.
		Wer kann dir nur helfen, den fehlenden fünften Weisheitspunkt zu erhalten?
	</phase>
</d>


<d place="ville1" name="Freze" gfx="freze" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop">
		Seid gegrüßt, Abenteurer! Wie geht es euch?
		Ist das Leben auf unserer schönen Insel nicht zauberhaft?
	</phase>
</d>