<!-- Mandragore, une fois Nimbao2 terminée-->
<!--On retrouve Mandragore en train de siroter son cocktail sur la plage de sa villa, visiblement, ça ne l'intéresse pas...
-On peut lui demander s'il a toujours l'orbe noire du donjon des steppes, il répond qu'il s'en sert de boule de bowling, et qu'il est impossible qu'il s'en sépare (peut être un jour).
-Mandragore nous apprend un peu le background des gardiens. Il avait été nommé gardien au moment de l'apparition du monde sombre,
-->
	
	
<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandragore" frame="glou" cond="scenario(nimba2,51+)+!(scenario(caush,33+)+scenario(caush,42-))">
	<phase id="begin" fast="1" next="forme:orbe:caush:gardien:merci:quetza:sofia">
		Mandragore ist wieder zurück zu Hause...
		Ganz entspannt hat er es sich in einem Sessel gemütlich gemacht und nippt an einem Cocktail nach eigenem Rezept...
	</phase>
	<a id="forme">He, was gibt's Neues?</a>
	<a id="orbe">Hast du den dunklen Orb noch?</a> <!-- si possible mettre condition avoir fini cavmagnet -->
	<a id="caush">Was weißt du über Caushemesh?</a>
	<a id="gardien">Wer sind die Wächter?</a>
	<a id="merci" cond="scenario(nimba2,51)">Danke für alles!</a>
	<a id="quetza" cond="collec(quetzu)">Einzigartige Fähigkeiten?</a>	
	<a id="sofia" cond="scenario(caush,43+)">Eine eheähnliche Partnerschaft also??</a>
	
	<phase id="forme" next="orbe:caush:gardien:merci" frame="bla">
		Mir geht's gut, danke der Nachfrage. Ich habe mich schön entspannt. ...bis du hier aufgetaucht bist.
	</phase>
	
	<phase id="orbe" next="morceaux:forme:caush:gardien:merci" frame="bla">
		[Diesen schwarzen Orb, den ich in den Magnetischen Höhlen gefunden habe?]
		[Den benutze ich als Bowlingkugel. Ich will mich einfach nicht davon trennen.]
		[Was würdest du schon damit anstellen? Du hast gerade mal einen Bruchteil der Monster gesehen, die sich in dunklen Welt herumtreiben.
		An dem Tag, an dem du entspannt durch Caushemesh schlenderst... Dann werde ich dir den Orb leihen...]
		
		[Yeah, das wird eine bemerkenswerte Bowlingpartie werden!]
	</phase>
	
	<a id="morceaux" cond="fx(morsso)">Ein Bruchstück der dunkeln Welt?</a>
	
	<phase id="morceaux" next="forme:caush:gardien:merci" frame="bla">
		[Fragst du mich ernsthaft, wie Gegenstände aus der dunklen Welt in unser Reich gelangen können?]
		[Schau, es ist doch offensichtlich. Wenn du mit einer Kugel Bowling spielen willst, müssen Löcher darin sein...]
		[Anderseits, du dürftest Probleme haben, sie zu finden. Ich habe die drei Bruchstücke nämlich vor einiger Zeit in den Müll geworfen...]
	</phase>
	
	<phase id="caush" next="forme:caush:gardien:merci" frame="bla">
		[Ich bin einige Male dort gewesen. Man kann sagen, dass ich dort einige einflußreiche Leute kenne...
		Ich will nicht darüber sprechen. Ich könnte sonst eines Tages Ärger deswegen bekommen...]
		[Falls du jedoch irgendwann einmal dorthin kommen solltest, wärst du sicher überrascht, was dort alles vor sich geht.]
		
		[Es ist jedenfalls nicht mein Problem. Entschuldige mich, ich werde jetzt meinen Mittagschlaf fortsetzen!]
	</phase>
	
	<phase id="gardien" next="sombre" frame="bla">
		[Ha, die Wächter...]
		[Diese Geschichte ist wirklich alt...]
		[Sie trug such vor etwa 100 Jahren zu. Damals war ich noch ein Jungspund...
		Eines Tages gab es einen Zwischenfall, der Dinoland regelrecht in seinen Grundfesten erschütterte.]
		_(Das bleibt unter uns. Aber der Ursprung war Caushemesh... Nochmal zum Mitschreiben, das hast du nicht von mir, klar?!)_
		
		[Dieses besondere Ereignis veränderte das Antlitz von Caushemesh.
		Aber angesichts der Tatsache, dass niemand sein vorheriges Aussehen kannte, ist das auch nicht weiter schlimm...]
	</phase>
	
	<a id="sombre">Die dunkle Welt?</a>
	<phase id="sombre" next="super" frame="bla">
		[Genau, durch diesen Zwischenfall öffnete sich eine Art Tor aus einer Parallelwelt, die wir als die dunkle Welt kennen, zu unserer eigenen Welt...
		Als das geschah, gab es eine gewaltige Invasion von Monstern und dunklen Dinoz...]
		[Sobald diese Invasion zurückgeschlagen war, ernannten die verschiedenen Könige und der Erzdorogon die Wächter. 
		...Leute, die willig und fähig waren, jeden Invasionsversuch aus der dunklen Welt zurückzuschlagen.]
		[Noch heute gibt es fünf Wächter, die pausenlos über die Sicherheit von Dinoland wachen.]
	</phase>
	<a id="super">Ich kenne einen von ihnen!</a>
	
	<phase id="super" next="vous" frame="bla">
		[Eigentlich kennst du sogar zwei von ihnen!]
		[Bao ist der aktuelle Wächter der Inselzone. Es gibt dort einen ziemlich großen Spalt. Nicht der größte, aber groß genug, dass ein Wächter die ganze Zeit darüber wachen sollte...]
		[Der zweite Wächter war Grizorg. Nimbao macht sich nicht wirklich Sorgen wegen der dunklen Welt. Deswegen hat der Erzdorogon die Aufgabe auch weitergegeben.]
		[Ich bin überzeugt, dass Pistazie ein hervorragender Wächter sein wird. Oder zumindest ein Wächter, der nichts Schlimmes anrichtet!]
	</phase>
	
	<a id="vous">Warst du nicht auch ein Wächter?</a>
	
	<phase id="vous" next="autre" frame="bla">
		Richtig. Lange bevor Bao geboren wurde, wurde ich als Wächter über die Inseln eingesetzt. Glücklicherweise war mein Schüler verrückt genug, diese Aufgabe zu übernehmen...
		Hehehe...
	</phase>
	
	<a id="autre">Und die anderen Wächter?</a>
	
	<phase id="autre" next="forme:caush:orbe:merci" frame="bla">
		[Nun, es gibt einen Wächter in Caushemesh. Vermutlich ist er der stärkste von uns allen. Der Spalt bei Caushemesh ist nämlich der größte...
		Die anderen beiden Wächter kenne ich nicht. Man sagt, dass sich einer von ihnen in der dunklen Welt verirrt hat...]
		[Ehrlich gesagt, ich bin kein bisschen beunruhigt.
		Ich bleibe lieber hier, ruhe mich aus und nippe an meinen Cocktails.]
	</phase>
	
	<phase id="merci" next="go" collection="quetzu" scenario="nimba2:52" frame="bla">
		[Mach dir keine Sorgen, das ist normal. Diese ganze Geschichte begann vor langer, langer Zeit.]
		[Ach, nebenbei... Ich habe ein Geschenk für dich. Lucette kennst du ja schon, nicht wahr? Mein Dinoz ist ein Quetzu, diese Rasse stammt von Nimbao.
		Ich habe einige Eier aus dem Dinoz-Geschäft bei mir. Mit der Auszeichnung, die ich dir geben werde und *etwas Geduld* wirst du dir einen Quetzu kaufen können! Ich konnte nur fünf Eier ergattern. Also wähle mit Bedacht, ehe du dich für eines entscheidest.]
		
		[Ich wünsch dir weiterhin viel Glück auf deinen Abenteuern! Schau ruhig mal wieder vorbei, wenn du in der Nähe bist. Ich habe vielleicht einige Ratschläge für dich.
		Bis später!]
	</phase>
	<a id="go">Wir sehen uns!</a>
	<phase id="go" fast="1" frame="glou">
		Es ist Zeit für ein neues Abenteuer... Was ist dein nächstes Ziel? Caushemesh? Die dunkle Welt?
		Die Zukunft wird es zeigen!
	</phase>
	
	<phase id="quetza" next="comp" frame="bla">
		[Die Quetzu sind eine sagenumwobene Rasse. Ihre einzigartigen Feuer- und Wasserfähigkeiten fallen sofort ins Auge. Doch sie haben noch eine ganz besondere Fähigkeit, die dich interessieren wird...]
		[Jeder Dinoz hat ein verborgenes Potential: In Momenten großer Gefahr können sie einen Gott beschwören.
		Die heutigen Dinoz haben diese Fähigkeit leider verloren. Doch vielleicht werden sie ja eines Tages einen Weg finden, wie man diese Fähigkeit wiedererweckt.]
 	</phase>
	<a id="comp" >Und die Quetzu?</a>
	<phase id="comp" next="trouve" frame="bla">
		[Die Quetzu haben die Fähigkeiten ihrer Vorfahren nicht vergessen und können sie rufen, wenn es nötig ist!
		Du musst dazu nur die Fähigkeit *Beschwörung* in ihrem Fähigkeiten-Baum finden.]
		[Hast du erst einmal einen Pakt mit Quetzalcoat, dem mächtigen Vorfahren des Quetzu, geschlossen, kannst du das Schlachtfelt mit einem gewaltigen Sturm verwüsten.]
		[Viel Glück beim Finden der Fähigkeit!]
	</phase>
	<a id="trouve" >Noch während wir sprechen, kremple ich mir meine Ärmel hoch!</a>
	<phase id="trouve" fast="1" frame="glou"> 
		Und wieder brichst du auf zu neuen Abenteuern. Wird es dir gelingen, alle Geheimnisse der Quetzu aufzudecken?
	</phase>

	<!-- todo -->
	<phase id="sofia" next="vie">
		[Haaaa, si tu savais...]
		[Tous les jours, c'est une expérience nouvelle, une aventure au quotidien directement chez soi...]
		[Faut dire, je dois rattraper les 50 années de retard que j'ai accumulé depuis le temps...]
		[Mais il y a des bons côtés aussi !]
	</phase>
	<a id="vie">Comme quoi ?</a>
	<phase id="vie" next="parti" gfx="sofia" name="Sofia" frame="plage" background="2">
		[Mandrachou !]
		[Apporte moi un autre verre s'il te plaît.]
		[...]
		[VITE !]
	</phase>
	<a id="parti">...</a>
	<phase id="parti" fast="1">
		Mandragore n'a pas eu le temps de vous répondre, il se dépêche de remplir sa tâche avec application.
		Laissons ce petit couple vaquer à ses occupations et éloignons nous discrètement.
	</phase>	
</d>