<!-- QUETE DU MINEUR : pelle utilisable une fois et réparable -->
	
<d place="corail" name="Korallenbergarbeiter" gfx="mineur" cond="fx(bouee)">
	
  <phase id="begin" next="yes:nothing:repair:nothing2:repair2:give:no">Pling! Pling! Pling!
  Ufff, diese Korallen sind härter als Stein. Wusstest du das?</phase>

  <a id="yes" cond="!fx(pelle)+!fx(brkpel)+!fx(pelle2)+!fx(brkpe2)">Ja.</a>
	<a id="nothing" cond="fx(pelle)">Ja</a>
	<a id="repair" cond="fx(brkpel)">Ja</a>
	<a id="nothing2" cond="fx(pelle2)">Ja</a>
	<a id="repair2" cond="fx(brkpe2)">Ja</a>
  <a id="give" cond="scenario(magnet,8)+!fx(corail)">Das ist genial!</a>
  <a id="no">Nein.</a>

  <phase id="yes" next="thanks" effect="pelle">Ach echt? Das wusstest du
  schon? Hier, ich leihe dir eine alte Schaufel, damit du auch graben kannst.
  Sie ist in einem sehr schlechten Zustand, weswegen sie bei erstem Gebrauch
  kaputt gehen wird. Aber es ist meine Glücksbringerschaufel! Mit ihr wirst du die
  größten Schätze im Dinoland finden! Na, wie sagt man?</phase>

  <phase id="nothing" next="thanks">Und gefällt sie dir, meine Schaufel? Was
  sagt man?</phase>

  <phase id="repair" next="thanks" effect="pelle" noeffect="brkpel"> Ah, bist
  du's? Du hast also, mir nichts, dir nichts, meine Schaufel kaputt gemacht?
  Beweg dich nicht....da schau, ich hab sie dir repariert! Hop! Hast du nicht
  etwas vergessen?</phase>
  
  <phase id="nothing2" next="thanks">
		Und? Wie gefällt dir meine Schaufel mit diesem ergonomischen Stiel gegen Sehnenzerrungen? Darfst dich ruhig bedanken!
  </phase>

  <phase id="repair2" next="thanks" effect="pelle2" noeffect="brkpe2">
		Ach du bist es? Du hast also einfach meine Schaufel zerstört? Warte mal kurz... hier, ich hab sie dir wieder repariert! Wie sagt man gleich nochmal...?
  </phase>

  <a id="thanks">Danke!</a>

  <phase id="thanks">Du bist sympathisch! Schau wieder vorbei, wenn deine
  Schaufel wieder kaputt geht. Ich werde sie dir reparieren.</phase>

  <phase id="no" next="next">Pfff, ja, das Graben ist sehr, sehr anstrengend.
  Deswegen brauchst du für diesen Job auch kräftige Jungs wie mich. </phase>

  <a id="next">Na sowas...</a>

  <phase id="next" next="next2">Ja, tatsächlich! Schau dir mal diese Muskeln
  an! Ich bin für den Korallen-Award nominiert. Dieses Jahr für die Kategorie
  "Starkarmiger Minenarbeiter".</phase>

  <a id="next2">Wirklich...</a>

  <phase id="next2" next="next3">Ja, wenn ich es dir doch sage! Ich muss noch
  viel arbeiten, wenn ich eines Tages wie mein Idol aussehen will....</phase>

  <a id="next3">...</a>

  <phase id="next3" next="qui">Was los?!!? Fragst mich nich mal wer mein Idol
  ist?</phase>

  <a id="qui">Äh... und wer ist ihr Idol?</a>

  <phase id="qui" next="ok">Jetzt schlägt's aber Neune! Sylverter Stalin
  natürlich! Dreimaliger Gewinner des Korallen-Awards in den Kategorien
  "Grenzwertige Muskeln" und "Schlagfertiges Antworten". Er ist wirklich zuuu geil, und er hat es immer geschafft seine Gegner zu besiegen!</phase>

  <a id="ok">Der macht einen starken Eindruck!</a>

  <phase id="ok">Ja, er ist der Stärkste! Oh Mann, die guten alten Zeiten...ich
  könnte stundenlang davon erzählen....Aber gut, jetzt lass mich mal in Ruhe, ich muss arbeiten! Pling! Pling! Pling! </phase>

  <phase id="give" effect="corail">Ah! Wie ich sehe, liebst du auch dieses
  steinharte Korallenmaterial! Hier, ich gebe dir eine Probe. Das habe ich
  gerade eben herausgehauen!</phase>
</d>
