<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Nox, Dorogon, habitant de la cité Dorogon ----->

<d place="ville2" name="Nox" gfx="nox" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" next="ramolo" fast="1" frame="stop">
		Ein imposanter Dorogon beobachtet dich.
		Er ist größer und stärker als die anderen Einwohner und mustert dich in aller Ruhe.
	</phase>
	
	<a id="ramolo">Hallo, werter Dorogon.</a>
	
	<phase id="ramolo" next="ok:baston">
		[Ich suche nach einem außergewöhnlichen Krieger, mit dem ich meine Kräfte messen kann.]
		[Wir müssen die stärksten Kreaturen auf der ganzen Welt werden. Denn wenn früher oder später die Caushemesh-Invasion stattfindet, müssen wir vorbereit sein!]
		[Pistazie, wenn du dir nicht endlich mehr Mühe gibst, wirst du dein Leben lang schwach sein.
		Du musst aber stark sein, wenn du eines Tages die Herrschaft deines Vaters übernehmen und ein würdiger Erzdorogon werden willst!]
	</phase>
	
	<a id="ok">(Pistazie als Erzdorogon? haha...)</a>
	
	<phase id="ok" frame="stop" fast="1">
		Du gehst weiter. Dieser Dorogon ist überaus aggressiv. Ganz anders als die anderen...
		Wahrscheinlich ist es das beste, wenn du ihn nicht weiter belästigst.
	</phase>
	
	<a id="baston" cond="scenario(nimba2,31)">Du kannst dich mit mir messen!</a>
	
	<phase id="baston" next="bravo" give="ptsage" scenario="nimba2:32" fightgroup="dorou">
		[Gratuliere. Du hast es immerhin geschafft, dass ich ins Schwitzen gekommen bin.]
		[Vielleicht kann ja der Rest von euch auf der Oberfläche den Horden aus Caushemesh eine Weile standhalten.
		Aber glaubt ja nicht, dass wir euch zu Hilfe kommen werden!]
		[Trotzdem hast du dir deinen Weisheitspunkt redlich verdient.]
	</phase>
	
	<a id="bravo">Vielen Dank!</a>
	
	<phase id="bravo" frame="stop" fast="1">
		Du verlässt diesen Dorogon. Er hat wirklich nicht gerade viel für das Volk der Caushemesh übrig.
		Ist die Lage wirklich so ernst wie er sagt?
		Du hast nun drei Weisheitspunkte, fehlen bloß noch zwei!
	</phase>
</d>

<d place="ville2" name="Nox" gfx="nox" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop">
		Hallo Dinozmeister.
		Ich bin der neue Leibwächter von Erzdorogon Pistazie. Auch wenn meine Aufgabe vor allem darin besteht, ihn vor sich selbst zu beschützen...
	</phase>
</d>