<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Oldbot, Nimbao l'île volante ----->
	
<d place="iroche" name="Alter Roboter" gfx="oldbot">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop" next="bzi1:bzi2:bzi3:bzi4:bzi5:bzi9:bzi6:bzi7:bzi8">
		Ein alter Roboter scheint fest mit einem der Hörner am Inselkopf verwachsen zu sein.
		
		Niemand weiß, seit wie vielen Jahrhunderten er dort schon ist. Doch eines ist sicher: In dieser lange Zeit muss er Zeuge vieler Ereignisse auf der Insel geworden sein. Er kann sicher von Nutzem sein. Du musst ihm nur die richtigen Fragen stellen...
	</phase>
	
	<a id="bzi1" cond="scenario(nimbao,23)"> Ist da jemand?</a>
	<a id="bzi2" cond="scenario(nimbao,24+)"> Wie wird das Wetter morgen?</a>
	<a id="bzi3" cond="scenario(nimbao,24+)"> Ist hier in letzter Zeit jemand vorbeigekommen?</a>
	<a id="bzi4" cond="scenario(nimbao,24+)"> Wann wurde Grizorg zum Erzdorogon?</a>
	<a id="bzi5" cond="scenario(nimbao,25)"> Wie kann ich die Insel durchstreifen, ohne angehalten zu werden?</a>
	<a id="bzi9" cond="scenario(nimbao,33)"> Ich verstehe die Sprache der Einwohner von Nimbao nicht.</a>
	<a id="bzi6" cond="scenario(nimbao,35)"> Wo ist der heilige Berg?</a>
	<a id="bzi7" cond="scenario(nimbao,35+)"> Halten deine Batterien eigentlich ewig?</a>
	<a id="bzi8" cond="scenario(nimbao,42+)"> Wie gelange ich auf die 2. Ebene der Insel? </a>
	
<!-- Réponse à la 1ère question -->	
	
	<phase id="bzi1" next="gzi1" >
		Ja, es ist jemand hier.
		Bzzz... Hallo Fremder....Rrzzz...
	</phase>
	<a id="gzi1">
		Wa... ein sprechender Toaster!
	</a>
	<phase id="gzi1" next="tzi1">
		[Ich bin kein Toaster, Bzzz, ich bin ein Roboter, neuestes Modell...]
		Bzzzoooo... Bzzziiii....
	</phase>
	<a id="tzi1">
		Ja, das sieht man...
	</a>
	<phase id="tzi1" next="gzu1">
		Es ist meine Aufgabe, Auskunft zu geben an... Gziii, PSHHH....PAF
		... an jedermann. Falls du eine Frage hast, stell sie mir.
		Danke aber daran, ich kann wirklich nur auf konkrete Fragen antworten. Gzzzziiiiiish....
	</phase>
	<a id="gzu1">
		Ich werde es mir merken.
	</a>
	<phase id="gzu1" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:24">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Was für Antworten er wohl für dich bereithält?
	</phase>
	
<!-- Réponse à la 2ème question -->		
	
	<phase id="bzi2" next="gzi2" >
		Im gesamten Süden der Insel trocken und sonnig. Nach Nordwesten hin kühler. Darunter wolkig.
		Wie eigentlich jeden Tag seitdem ich hier bin... Die Temperatur wird...
		[Moment mal - ICH BIN DOCH NICHT DER WETTERKANAL! Gziiiii....]
	</phase>
	<a id="gzi2">
		Entschuldige, ich habe ja nur gefragt...
	</a>
	<phase id="gzi2" fast="1" frame="stop">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Was für Antworten wird er wohl noch für dich bereithalten?
	</phase>

<!-- Réponse à la 3ème question -->		
	
	<phase id="bzi3" next="gzi3" >
		Gzii, Bzii... Crash....
		[Nun... Ich habe bemerkt, wie jemand vorbeiging... Aber wann das war, kann ich nicht sagen.
		Die Jahrhunderte, die ich nun schon hier bin, haben ihre Spuren an meiner inneren Uhr hinterlassen...]
	</phase>
	<a id="gzi3">
		Kannst du mir mehr über diese Person erzählen?
	</a>
	<phase id="gzi3" next="gzu3">
		Gzii....Pshhhh...
		[Nun, dieser Mann war sehr in Eile. Ein riesiger Dinoz begleitete ihn, aber sie trennten sich, als sie die Insel erreichten.
		Er überquerte die Brücke so schnell, dass die Wachen in alle Richtungen fortrannten.]
		[Seitdem sie die Wachen verstärkt haben, ist es viel schwieriger geworden, sich auf der Insel zu bewegen.
		Für mich hingegen hat sich nicht viel geändert. Niemand kommt hierher zum Drachenkopf.]
	</phase>
	<a id="gzu3">
		Das muss Mandragore gewesen sein.
	</a>
	<phase id="gzu3" fast="1" frame="stop">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Was für Antworten wird er wohl noch für dich bereithalten?
	</phase>	
	
	<!-- Réponse à la 4ème question -->		
	
	<phase id="bzi4" next="gzi4" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Grizorg wurde erst kürzlich Erzdorogon. Ich glaube vor so etwa 3 Tagen...
		Oder vielleicht vor 30 Jahren... Oder vor 300 Jahren? Ich weiß es nicht mehr.]
	</phase>
	<a id="gzi4">
		Wie kam es dazu?
	</a>
	<phase id="gzi4" next="gzu4">
		Gzii....Pshhhh...
		[Der frühere Erzdorogon war ein ruhigerer, entpannterer Typ. Er regierte friedlich mit den anderen Mitgliedern des Dorogon-Rates.
		Er hatte zu der Zeit 2 Schüler, die oft zum Meditieren oder Trainieren hierherkamen. Einer war ein Dorogon, der andere ein Mensch.
		Ein solches Arrangement würde es heute gar nicht mehr geben.]
		[Das Verschwinden des alten Erzdorogon bleibt ein Rätsel. Einige sagen, dass er seine sterbliche Hülle nicht freiwillig verlassen hat, sondern bedrängt wurde...
		Leider weiß ich nicht mehr darüber. Nachdem das passierte, habe ich mich nicht mehr von diesem Fleck bewegt.]
		Gziii, PSHHH....PAF
	</phase>
	<a id="gzu4">
		Könnte das etwas mit Mandragore zu tun haben?
	</a>
	<phase id="gzu4" fast="1" frame="stop">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Was für Antworten wird er wohl das nächste Mal für dich bereithalten?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 5ème question -->		
	
	<phase id="bzi5" next="gzi5" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Grizorgs Soldaten kontrollieren fast die gesamte Insel.]
		[Es ist dadurch wirklich schwierig geworden, sich fortzubewegen. Aber glücklicherweise gibt es eine Mö.........]
		[........glichkeit. Wenn du dich zu Fuß durch Nimbao fortbewegen willst, dann musst du einen Wachposten zu infiltrieren!]
	</phase>
	<a id="gzi5">
		Was meinst du mit Inflitrieren?
	</a>
	<phase id="gzi5" next="gza5">
		Gzii....Pshhhh...
		[////...Tutorial mode ON...00100011111001010 ////]
		Wenn du den Befehl *Bewegen* verwenden willst, ersetze ihn durch den Befehl *Infiltrieren*, der im Navigationsmenü erscheint.
		[////...Tutorial mode OFF... 00100011111001010 ////]
	</phase>
	<a id="gza5">
		Und dann?
	</a>
	<phase id="gza5" next="gzu5">
		[Du brauchst dann nur noch einen Weg dahin finden, wo du hin willst.]
		[Behalte trotzdem die Wachen im Auge. Sie beobachten alles... Falls sie dich fänden, würden sie dich sofort wieder zurück zum Anfang der Passage bringen.]
		[Sobald du die Wächter aber erst einmal infiltriert hast, wirst du dich ohne weitere Probleme von einem Ort zum anderen bewegen können.]
		Gzii, Bzii... Crunch....
	</phase>
	<a id="gzu5">
		Danke für deine Hilfe!
	</a>
	<phase id="gzu5" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:26">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Was für Antworten wird er wohl das nächste Mal für dich bereithalten?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 6ème question -->	
	
	<phase id="bzi9" next="gzi9" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Das ist normal...Bip... Die Inselbewohner sprechen eine Sprache, die auf der Oberfläche schon vor langer Zeit verschwunden ist.]
		[Es wird aber sicher noch irgendwo jemanden geben, der ihre Sprache kennt.
		Du machst dich besser auf die Suche.]
		Gzii....Pshhhh...
	</phase>
	<a id="gzi9">
		Danke für deine Hilfe!
	</a>
	<phase id="gzi9" fast="1" frame="stop">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Wer weiß, was er noch alles für dich bereithält?
	</phase>
		
		
	<!-- Réponse à la 7ème question -->	
		
	<phase id="bzi6" next="gzi6" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Der heilige Berg?]
		[Er befindet sich auf dem weißen Teil der Insel. Dort ist es so bitter kalt, dass jeder diese Gegend meidet. Ich glaube, der Ex-Erzdorogon hatte dort einen Ort, wo er all von ihm hergestellten Tränke lagerte.]
		[Irgendein riesiger Saal aus Eis...]
	</phase>
	<a id="gzi6">
		Wie komme ich dorthin?
	</a>
	<phase id="gzi6" next="gzu6">
		Gzii....Pshhhh...
		[Hinter der Pforte zur 2. Ebene, gibt es einen Tunnel zu den verschneiten Ebenen.
		Von dort wirst du sicher einen Weg finden.]
		[Auf dem Weg zu deinem Ziel musst du allerdings durch den gefrorenen Wald reisen. Sei auf der Hut, dass du nicht auf der Stelle festfrierst.]
	</phase>
	<a id="gzu6">
		Danke, ich werde vorsichtig sein!
	</a>
	<phase id="gzu6" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:36">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Wer weiß, was er das nächste Mal für dich bereithält?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 8ème question -->		
	
	<phase id="bzi7" next="gzu7" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Ich laufe mit Sonnenenergie...
		Ich bin ein leuchtendes Beispiel für regenerative Energieversorgung! Damals war das der letzte Schrei...]
		[Meine Batterien laden sich tagsüber auf und entladen sich nachts...
		Zum Glück scheint hier immer die Sonne. Aber manchmal, wenn eine Wolke vorbeizieht, halte ich abrupt in einer Unter.......]
		[..............haltung inne.]
	</phase>
	<a id="gzu7">
		Ja, das ist mir schon aufgefallen.
	</a>
	<phase id="gzu7" fast="1" frame="stop">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Was wird er wohl beim nächsten Mal für dich bereithalten?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 9ème question -->		
	
	<phase id="bzi8" next="gza8" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Die 2. Ebene der Insel ist für Dorogons reserviert. Du kannst ihre Stadt nur durch die Pforte betreten.]
		[Nur einige wenige, von den Dorogons ausgewählte Arborianer, können sie durchqueren. Leider kenne ich keinen anderen Weg, wie man durch die Pforte kommen kann.]
	</phase>	
	
	<a id="gza8">
		Dann kann ich wohl niemals dorthin gelangen...
	</a>
	<phase id="gza8" next="gzu8" >
		[Es gibt noch eine 3. Ebene auf Nimbao. Diese ist für den Erzdorogon und seine Wächter reserviert.]
		[Der Palast befindet sich am höchsten Punkt der Insel. Der aktuelle Erzdorogon empfängt nur selten Besucher. Und falls doch, dann nur unter besonderen Umständen.]
	</phase>
	<a id="gzu8">
		Das alles scheint außer meiner Reichweite zu sein...
	</a>
	<phase id="gzu8" fast="1" frame="stop">
		Der alte Roboter schaltet wieder auf Standby. Wer weiß was er noch alles für dich bereithält?
	</phase>
	
</d>
	