<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Paum, Dorogon, habitant de la cité Dorogon ----->

<d place="ville1" name="Paum" gfx="paum" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop" next="salut">
		Du betrachtest einen Dorogon.
		Obwohl viel größer als ein normaler Mensch oder ein Arborianer, wirkt er doch kleiner als ein durchschnittlicher Dorogon.
		Er scheint mit dir reden zu wollen.
	</phase>
	<a id="salut" >Guten Tag, Meister Dorogon.</a>
	
	<phase id="salut" next="derien:service" frame="bla">
		[Guten Tag, junger Dinozmeister.]
		[Es ist lange her, dass wir jemanden wie euch in Nimbao gesehen haben.]
		[Wie ich sehe, liebt es Meister Pistazie, sich mit den erstaunlichsten Kreaturen zu umgeben.]
	</phase>
	
	<a id="derien">(Wer ist hier erstaunlich?)</a>
	
	<phase id="derien" frame="stop" fast="1">
		Ihr entfernt euch von Paum. Er scheint euch ohnehin nicht mehr zu beachten.
		Wie es aussieht, führt jeder Einwohner in der Nähe des Stadtzentrums ein ruhiges Leben.
	</phase>
	
	<a id="service" cond="scenario(nimba2,30)">Kann ich etwas für euch tun?</a>
	
	<phase id="service" next="nodon:don:fdon">
		[Du willst mir behilflich sein?]
		[Das Angebot deines Dieners ist überaus reizvoll, Pistazie. Ich nehme seinen Vorschlag an.
		Ich gebe dir einen Weisheitspunkt, wenn du mir Blumen von der Oberfläche für einen Blumenstrauß bringst. Damit werde ich mit Sicherheit aus der Masse der Leute herausstechen.]
	</phase>
	
	<a id="fdon" cond="(hasingr(fruit1,1+)|hasingr(fruit3,1+))+!(hasingr(fruit1,3+)+hasingr(fruit3,3+))">Das hier wirst du für einen hübschen Blumenstrauß brauchen!</a>
	<a id="don" cond="hasingr(fruit1,3+)+hasingr(fruit3,3+)">Das hier wirst du für einen hübschen Blumenstrauß brauchen!</a>
	<a id="nodon" cond="!(hasingr(fruit1,3+)+hasingr(fruit3,3+))">Ich werde mit Blumen von der Oberfläche zurückkehren!</a>
	
	<phase id="fdon">
		[Sadiquae, Orchideen, welche vorzügliche Idee!]
		[Aber er ist noch nicht komplett. Damit er richtig Eindruck macht, fehlt noch etwas.]
		[Ich kann es kaum erwarten, was du mir noch bringst!]
	</phase>
	
	<phase id="don" next="trente" useingr="fruit1:3,fruit3:3" give="ptsage" scenario="nimba2:31">
		[Sadiquae, Orchideen, welche vorzügliche Idee! Das wird ein prächtiger Strauß werden!]
		[Wenn doch nur auch Flaureolae darin wären... Damit würde ich mit Sicherheit ihr Herz gewinnen! 30 Stück sollten dafür ausreichen.]
		[Ich kann es kaum erwarten, dass du diesen Strauß fertig stellst!]
	</phase>
	
	<a id="trente">(30 Flaureolae....?)</a>
	
	<phase id="trente" next="job">
		[Hahaha, keine Bange. Ich habe bereits so viele Flaureolae, wie ich brauche.]
		[Du hast dir deinen Weisheitspunkt redlich verdient!]
		[Nun muss ich nur noch den Mut aufbringen und zu ihr gehen!]
	</phase>
	
	<phase id="nodon" frame="stop" fast="1">
		Um das Vertrauen des Dorogon zu gewinnen, musst du ihm noch eine besondere Blume besorgen.
	</phase>
	
	<a id="job">Vielen Dank!</a>
	
	<phase id="job" frame="stop" fast="1">
		Du hast deinen zweiten Weisheitspunkt in der Tasche!
		Fehlen noch 3!
	</phase>
</d>

<d place="ville1" name="Paum" gfx="paum" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop" >
		Was für eine Freude... Seit der Befreiung der Arborianer und der Öffnung unserer Grenzen, hat der Handel mit den Reichtümern unserer Welt zugenommen und viel Gutes bewirkt.
		Was führt dich hierher, Dinozmeister?
	</phase>
</d>