<!--	QUETE DU PROFESSEUR : bouee & materiel d'escalade
			+ infos sur les différentes zones
			+ infos sur le gant des zors
			+ transforme pierre en totem ashpouk
 -->
<d place="univ" name="Professor Eugen" gfx="eugene">
	
  <phase id="begin" next="talk" fast="1">In der Universitätsbibliothek triffst
  du den berühmten Professor Eugen. Er ist für sein großes Interesse an den
  Dinozmeistern bekannt. Er stellt dir oft viele Fragen, aber im Gegenzug kann er dir einige, für deine Dinoz sehr nützliche Techniken beibringen, und er kann dir sehr wichtige Informationen über das Dinoland geben.</phase>

  <a id="talk">Mit Professor Eugen sprechen.</a>

  <phase id="talk"
  next="question:nothing:nothing2:learn:learn_water:learn_fire:learn_done">Guten
  Tag junger Mann, na wie läuft's? Die Abenteuer sind bestimmt richtig
  cool, was? Ach, ich erinnere mich, als ich noch in deinem Alter war, da bin
  ich kilometerweit im Dinoland umhergeschweift! Zögere nicht, mir Fragen zu
  stellen, wenn du Hinweise zu den großen Rätseln brauchst. Außerdem kann ich
  deinem Dinoz einige nützliche Techniken beibringen. Natürlich nur unter der Voraussetzung, dass er bereit dafür ist. Denn meine Ausbildung ist alles
  andere als gemütlich und dies könnte für deinen Dinoz tödlich enden, wenn er
  nicht gut genug trainiert ist.</phase>

  <a id="question">Eine Frage stellen</a>

  <!-- APPRENTISSAGE -->

  <a id="nothing" cond="!level(5)">Lernen</a>
  <a id="learn" cond="level(5)+!fx(bouee)+!fx(matesc)">Lernen</a>
  <a id="nothing2" cond="!level(7)+(fx(bouee)|fx(matesc))">Lernen</a>
  <a id="learn_water" cond="level(7)+fx(matesc)+!fx(bouee)">Lernen</a>
  <a id="learn_fire" cond="level(7)+fx(bouee)+!fx(matesc)">Lernen</a>
  <a id="learn_done" cond="fx(bouee)+fx(matesc)">Lernen</a>

  <phase id="nothing">Gut, setz dich hier hin und setz deinen Dinoz
  dorthin...Voila, perfekt. (er holt eine kleine Lampe aus seiner Tasche
  hervor)...Die Pupillen reagieren richtig...Lass mich mal einen Blick auf
  sein Gebiss werfen, mach mal "Aaaahhh!"...Mmhhmm...dein Dinoz ist noch ein
  wenig jung...Im Moment kann ich ihm noch nichts beibringen. Suche mich
  wieder auf, sobald dein Dinoz Level 5 erreicht hat.</phase>

  <phase id="nothing2">So, lass uns mal nachsehen...(er untersucht den
  Dinoz...) Gut, es sieht so aus, als ob sich dein Dinoz im Vergleich zum letzten Mal
  wirklich verbessert hat. Nichtsdestotrotz ist er noch nicht kräftig
  genug, um eine zweite Technik zu erlernen...sein Körper würde das nicht
  verkraften. Ich denke wir sollten Level bis 6 abwarten...Mhhmm, nein, Level 7,
  das ist sicherer.</phase>

  <phase id="learn" next="water:fire">Was soll das bitte heißen, dein Dinoz
  möchte eine Technik erlernen? Dazu muss er erst mal gegen ein Monster
  kämpfen. Ich werde ihn nur trainieren, wenn er diesen Kampf gewinnt. Und
  überhaupt, welche Technik soll ich ihm beibringen?</phase>

  <a id="water">Das Schwimmen mit einem Schwimmreifen</a>
  <a id="fire">Das Klettern</a>

  <phase id="water" next="water_fight:back">Sehr gut. Wenn dein Dinoz diesen
  Kampf gewinnt, werde ich ihm beibringen, den Schwimmreifen zu benützen. 
  Damit wird er in der Lage sein, kurze Entfernungen im Wasser
  zurückzulegen.</phase>

  <phase id="fire" next="fire_fight:back">Die Kletterei beherrscht man nicht
  so leicht, und außerdem braucht man eine Kletterausrüstung, um damit anfangen zu können. Wenn dein Dinoz es schafft, dieses Monster zu besiegen, werde ich
  ihm die Grundtechniken zeigen und ihm das entsprechende Material geben.
  Damit dürfte er in der Lage sein, auf den Vulkan der Großen Dauerhitze zu
  steigen. </phase>

  <a id="water_fight">Kämpfen</a>
  <a id="fire_fight">Kämpfen</a>
  <a id="back" target="learn">Zurück</a>

  <phase id="water_fight" fight="ewater" effect="bouee">Bravo, gut gekämpft!
  Wie versprochen, habe ich deinem Dinoz soeben den Schwimmreifen übergeben.
  Jetzt müsste er imstande sein, die Atlantinischen Inseln im Süden des Dinolandes zu erreichen. Viel Glück und sei vorsichtig!</phase>

  <phase id="fire_fight" fight="efire" effect="matesc">Bravo, gut gekämpft!
  Dein Dinoz ist nun im Besitz der Kletterausrüstung. Mit dieser Ausrüstung
  dürfte er jetzt in der Lage sein, die steilen Vulkanhänge der Großen
  Dauerhitze hinaufzusteigen. Die Monster dort sind sehr heiß, also pass auf, wenn du dich dort hin begibst!
 </phase>

  <phase id="learn_water" next="water_fight">Du bist gekommen um den
  Schwimmreifen zu erhalten, richtig? Du musst zuerst gegen dieses Monster
  kämpfen, bevor ich ihn deinem Dinoz geben kann.</phase>

  <phase id="learn_fire" next="fire_fight">Du bist gekommen um die
  Kletterausrüstung zu erhalten, richtig? Um sie zu bekommen, musst du zuerst
  gegen dieses Monster hier kämpfen.</phase>

  <phase id="learn_done">Ich kann deinem Dinoz nichts mehr beibringen. Aber
  mach dir keine Sorgen, es gibt andere Personen im ganzen Dinolanduniversum,
  die ihm eine Menge Techniken beibringen können.</phase>

  <!-- QUESTIONS -->

  <phase id="question" next="dinoville:gtc:atlante:stone:gant:noquestion">Aah,
  ich liiiebe Fragen! Was willst du wissen, mein Kleiner?</phase>

  <a id="dinoville">Das Königreich von Dinoville</a>
  <a id="atlante" cond="level(8)">Die Atlantinischen Inseln</a>
  <a id="gtc" cond="level(5)">Die Große Dauerhitze</a>
  <a id="gant" cond="fx(gant)">Der Handschuh der Zors</a>
  <a id="stone" cond="fx(astone)">Dieser Alte Stein?</a>
  <a id="noquestion">Nichts von all dem</a>
  <a id="menu" target="question">Zurück</a>

  <phase id="dinoville" next="menu">Das Königreich von Dinoville ist seit den alten Zeiten mehrmals zerstört und wieder aufgebaut worden. Heute ist es ein wohlhabender und zivilisierter Ort, wenn man ihn mit den wilden Orten vergleicht, die an ihn angrenzen. Aus diesem Grund ist Dinoville der perfekte Ort für einen kleinen Dinomeister wie dich! Zögere nicht, deine Dinoz hier gut auszubilden, ehe du sie neue Abenteuer an anderen Orten im Dinoland bestreiten lässt, denn die Monster dort sind viel gefährlicher als hier. </phase>

  <phase id="atlante" next="menu">Lange vor unserer Zeit gab es eine Insel im Süden des Dinolandes. Sie war infolge einer Unterwassereruption auf die Spitze eines Unterwasservulkans geschleudert worden, die sich mehrere hundert Meter über der Meeresoberfläche befand. Man nannte sie die "Jazzinsel"....Allerdings haben Meereswellen das Gestein im Laufe der Zeit nach und nach abgetragen, so dass sie schließlich versank. Ein gigantischer Tsunami hat daraufhin gut die Hälfte des Dinolands verschlungen, wobei ein Großteil der ehemaligen menschlichen Zivilisation ausgelöscht wurde. Nachdem inzwischen einige Jahrhunderte vergangen sind, beginnt Dinoland sich nach und nach wieder zu organisieren. Allerdings bleiben große Teile davon noch immer wild und gefährlich. Um wieder zum Hauptthema zurückzukehren: Die Atlantinischen Inseln sind die Überbleibsel der untergegangenen Jazzinsel. Man erzählt sich, dass sich nur der Klebrige Sumpf nicht verändert hätte. </phase>

  <phase id="gtc" next="menu">Hey mein Kleiner, siehst du das kleine schwarze
  Dreieck dort im Norden? Das ist ein riesiger Vulkan. Er wird "Große
  Dauerhitze" genannt. Ich empfehle dir einen kleinen Ausflug dorthin zu
  machen. Man kann dort sehr gute Würstchen essen, die genau richtig gegrillt
  sind. Als ich noch jünger war, habe ich viel zu den Ruinen der alten
  Zivilisationen geforscht. Wusstest du zum Beispiel, dass es auf dem Gipfel
  der "Großen Dauerhitze" vor Tausenden von Jahren eine Zivilisation von
  Aschpucks gab? Und dann eines Tages: Boom! Ein Vulkanausbruch, und alles
  war weg! Findest du das nicht traurig? Jedenfalls empfehle ich dir ein
  bisschen in den Ruinen herumzugraben. Manchmal findet man dort alte Reliquien.
  Und vergiss nicht, von den Würstchen zu kosten! </phase>

  <phase id="gant" next="menu">Oh! Der Handschuh der Zors! Das ist ein echt
  seltener Gegenstand, den dein Dinoz da hat! Es wird erzählt, dass der
  Handschuh der Zors etwas mit den Mutierenden Sturzfluten zu tun habe und
  dass man mit ihm Zugang zum Grumhel-Wald bekäme, jedoch weiß niemand,
  wie er zu gebrauchen ist.... </phase>

  <phase id="stone" next="stone_yes:stone_no">Ohhhhh!! Na das ist ja mal
  interessant! Mir scheint, es handelt sich um... mmmhh... ich bin mir nicht
  sicher... (er schaut starr auf den Stein)... Kannst du mir diesen Stein
  geben, damit ich ihn ein bisschen näher untersuchen kann?</phase>

  <a id="stone_yes">Na klar, hier</a>
  <a id="stone_no" target="question">Hey da! Nicht anfassen! Ich möchte zuerst
  etwas wissen...</a>

  <phase id="stone_yes" noeffect="astone" effect="totem">Ohhhhhh!! Ja... Es ist
  genauso wie ich dachte... Sieh her! (er reinigt vorsichtig den Stein)... Das
  ist ein Aschpuck-Totem! Der ist sehr viel wert, weißt du... Pass sehr gut
  darauf auf!</phase>

  <phase id="noquestion">Ach was, schade, zögere nicht, mich ab und zu zu besuchen, wenn du mehr über das Dinolanduniversum erfahren möchtest.
  </phase>
  
</d>
