<d place="marche" name="Isabella" gfx="isabella">
	
	<phase id="begin" next="intro:no:twin">
		Grüß dich! Na wie geht's? Mir geht's gut!
		Ich habe eine Methode gefunden, mit der ich ganz viele Goldmünzen verdienen
		kann! Hast du daran Interesse?
	</phase>

	<a id="intro" cond="!active(twinoid)" >Goldstücke? Na klar interessiert mich das!</a>
	<a id="no">Na ja, nicht wirklich, ich habe eh schon zu viele davon...</a>
	<a id="twin" cond="active(twinoid)" >Ich möchte Freunde werben!</a>
  
	<phase id="no" fast="1" frame="stop">
		Das Mädchen geht in eine andere Richtung auf und davon. Offensichtlich mag sie lieber gut gelaunte Menschen...
	</phase>
	
	<phase id="twin">
		[Hast du Lust, einen weiteren Dinoz-Meister anzuwerben?]
		[Das ist super. ...aber leider kannst Du das im Moment nicht machen. Freundschaftswerbung ist nämlich vorübergehend nicht möglich. 
		Keine Sorge, es geht schon bald weiter. Mit einer schönen Überraschung für alle Dinozmeister!]
 	</phase>
	
	<phase id="intro" next="start:no">
		Kennst du die *Freundschaftswerbung*? 
		Das ist ein sehr einfaches Mittel, um Goldstückmillionär zu werden, so wie ich!
	</phase>

  <a id="start">Aha, und was muss ich dafür tun?</a>

  <phase id="start" next="tix:win:how:no">Das Prinzip ist ganz einfach: Du
  forderst deine Freunde dazu auf, sich bei DinoRPG anzumelden. Für jeden
  einzelnen deiner Freunde, der sich anmeldet und anschließend spielt,
  gewinnst du ein *Werbungsticket*. Das Ticket taucht dann direkt
  in deinem Inventar auf! Mit diesen Tickets kannst du zahlreiche Schätze
  gewinnen!</phase>

  <a id="tix">Werbungstickets?</a>
  <a id="win">Und was kann man gewinnen?!?</a>
  <a id="how">Wie kann ich jemanden werben?</a>

  <phase id="tix" next="win:how:no">Ja. Sobald du ein
  Werbungsticket erhalten hast, kannst du zum Markplatz gehen, um
  es einzulösen. Du kannst für jedes Ticket ein Feld ausgraben und so
  vielleicht einen großen *Schatz* finden!</phase>

  <phase id="win" next="tix:how:no">Mit der Mehrzahl der Tickets wirst du ein
  paar Goldmünzen erhalten, aber man erzählt sich,  dass es auch die Möglichkeit gibt, ein extrem seltenes und vor allem sehr mächtiges *Dinoz-Ei* zu finden. Dieses Ei ist auf jeden Fall von allen Dinomeistern heiß begehrt...
</phase>

  <phase id="how" next="out:tix:win:no">Um jemanden richtig zu werben, brauchst
  du nur das *Handbuch der Freundschaftswerbung* zu lesen, das ich
  geschrieben habe. Darin findest du alle praktischen Informationen!</phase>

  <a id="out">Danke, ich werde gleich mal einen Blick darauf werfen!</a>

  <phase id="out" url="/user/parrain">
	</phase>
	
</d>
