<d place="frcbrt" name="Meister Zenit" background="2" gfx="zenit" cond="(active(dojo)|admin())">

	<phase id="begin" fast="1" next="talk:talk2:aide" frame="stop">
		Du erblickst einen alten Mann, der gedankenversunken in einer Ecke meditiert.
		Der alte Mann wirft einen stoischen Blick auf dich und zwirbelt an seinem Bart...
		Du hast den Eindruck, dass es ihm Spaß macht dir zuzusehen, wie du dich ratlos im Kreis drehst... 
	</phase>

	<a id="talk" cond="scenario(dojo,0)">Hey, Alterchen!</a>
	<a id="talk2" cond="scenario(dojo,0)">(Sich vor dem Meister verbeugen)</a>
	
	<phase id="talk">
		Du bist noch nicht so weit, du junger, unverschämter Lümmel.
	</phase>
	<phase id="talk2" next="ouep">
		Gehe ich davon richtig aus, dass du deine Kampfkunst verbessern möchtest ?
	</phase>
	
	<a id="ouep">Ja, in der Tat! Ich trainiere, um eines Tages der beste Kämpfer zu werden!</a>
	
	<phase id="ouep" next="hm:hm2:hm3">
		Haha, dein ungestümer Kampfeswille erinnert mich an meine Jugend, als ich in den Steppen jeden Tag ein paar Monster verdroschen habe...
	</phase>
	
	<a id="hm" target="insol">(Schon wieder so ein alter Sack, der mir was erzählen möchte...)</a>
	<a id="hm2">(Nicht bewegen!)</a>
	<a id="hm3" target="insol">(So tun, als ob du beeindruckt wärst.)</a>
	
	<phase id="insol">
		Aus deinen Augen lese ich Ungläubigkeit und Zweifel... wenn nicht gar Verdruss!
		Was für ein Pech für dich.
	</phase>
	
	<phase id="hm2" next="dojo">
		Schön, du scheinst ein reines Herz zu haben.
		Bist du bereit deinen eigenen Dojo zu gründen ?
	</phase>
	
	<a id="dojo">Meinen eigenen Dojo ? Wozu das denn ?</a>
	
	<phase id="dojo" next="va">
		[Ja, dein Dojo! Mit meiner Hilfe kannst du überall im Dinoland einen Dojo gründen.]
		[An diesem Ort der Meditation und der Vervollkommnung kannst du gegen andere Dinozüchter kämpfen.]
		[Mit deinem Dojo kannst du außerdem am Großen Dojo Turnier teilnehmen. Dadurch kannst du dein Ansehen und deinen Ruhm steigern und die anderen Dinozüchter mit deinen Fertigkeiten beeindrucken.]
	</phase>
	
	<a id="va">
		Was muss ich tun, um mein eigenes Dojo gründen zu können?
	</a>
	
	<phase id="va" next="bien">
		Suche dir einen geeigneten Ort aus und komme anschließend wieder zu mir zurück, um weitere Hilfe zu erhalten. Gehe nun...
	</phase>
	
	<a id="bien">Sehr gut!</a>
	
	<phase id="bien" fast="1" scenario="dojo:1" frame="stop">
		Furchtlos und entschlossen ziehst du von dannen. Bist du bereit den zukünftigen Herausforderungen entgegen zu treten?
	</phase>


	<a id="aide" cond="scenario(dojo,1)">Meister, ich brauche eure Hilfe!</a>
	<phase id="aide" frame="aide" next="aideurl:noaide:maitre">
		Soso, meine Hilfe...
		Nun, ich respektiere deine Bitte. Wie kann ich dir helfen?
	</phase>
	<a id="aideurl">Könnt ihr mir mehr über das Dojo erzählen?</a>
	<a id="noaide">Äh... eigentlich gar nichts.</a>
	<a id="maitre">Sind Sie auch ein Dinozüchter?</a>
	
	<phase id="aideurl" url="/help?id=dojos">
		Lies dir bitte die Spielhilfe durch.
	</phase>
	
	<phase id="maitre" frame="aide" next="dinoz">
		[Ja, auch ich züchte Dinoz. Ich habe eine Gattung gezähmt, die niemand anders bisher gezähmt hat.]
		[Wenn es dir gelingt, dein Dojo im ganzen Dinoland berühmt zu machen, werde ich dir einen dieser Dinoz schenken.]
	</phase>
	
	<phase id="noaide" fast="1" frame="stop">
		Du verlässt Meister Zenit. Das Dojo ist ab sofort kein Geheimnis mehr für dich.
	</phase>
	<a id="dinoz">Was ist das für eine Art Dinoz?</a>
	
	<phase id="dinoz" frame="aide" next="sustense">
		Das wirst du bald selbst herausfinden können. Auch wenn du sie noch nicht gesehen hat... es gibt sie!
	</phase>
	
	<a id="sustense">Au ja! Ich werde mein Bestes geben!</a>
	
	<phase id="sustense" frame="stop" fast="1">
		Der alte Meister schaut dir verschmitzt lächelnd hinterher...
	</phase>
	
</d>