<antivirus>
	<v id="avslot"		diff="9999"	minLvl="99">Slot</v>
	<v id="syslock"		diff="9999"	minLvl="3">Bloque les redémarrages.</v>
	<v id="passwd"		diff="9999"	minLvl="5">Bloque l'accès au dossier actuel par un mot de passe.</v>

	<v id="mine"		diff="2"	minLvl="3" p="15">Inflige des dégâts lorsque vous quittez ce dossier.</v>
	<v id="fantassin"	diff="2"	minLvl="3" p="2">Inflige des dégâts si vous lancez un virus alors que vous êtes dans le même dossier que lui.</v>
	<v id="brouilleur"	diff="6"	minLvl="4">Limite l'utilisation des scanners.</v>
	<v id="repurgator"	diff="5"	minLvl="4" p="10">Inflige des dégâts lorsque vous effacez un fichier (quelconque).</v>
	<v id="glue"		diff="3"	minLvl="4">Empêche de quitter le dossier courant.</v>
	<v id="couveuse"	diff="3"	minLvl="4">Bloque la copie et l'extraction de fichiers.</v>
	<v id="paladin"		diff="4"	minLvl="4">Protège les fichiers simples (documents, librairies, données, ...) contre tous dégâts.</v>
	<v id="harmonie"	diff="2"	minLvl="4">Protège les fichiers CONTROL contre toute forme de corruption.</v>
	<v id="sysdef"		diff="1"	minLvl="5" p="15">Inflige de lourds dégâts si vous supprimez un fichier COEUR, GARDIEN ou CONTROL. Bloque les reboots.</v>
	<v id="oxy"			diff="4"	minLvl="5" p="6">Inflige des dégâts légers à chaque fois que vous ouvrez ou quittez un dossier.</v>
	<v id="mask"		diff="5"	minLvl="6">Masque le nom des fichiers de ce dossier et de tous les sous-dossiers.</v>
	<v id="shield"		diff="6"	minLvl="6">Absorbe une partie des dégâts infligés aux fichiers.</v>
	<v id="bigoxy"		diff="10"	minLvl="7" p="10">Inflige de lourds dégâts à chaque fois que vous ouvrez ou quittez un dossier.</v>
	<v id="eject"		diff="3"	minLvl="7">Vous déconnecte du système s'il détecte des dégâts infligés dans le dossier qu'il protège.</v>
	<v id="bomb"		diff="10"	minLvl="8" p="10">Inflige des dégâts lorsqu'un certain nombre de virus auront été exécutés sur ce système.</v>
	<v id="tique"		diff="4"	minLvl="8" p="1">Inflige des dégâts légers si vous infligez des dégâts à un autre fichier.</v>
	<v id="inferno"		diff="25"	minLvl="8" p="150">Augmente les dégâts infligés par tous les anti-virus présents sur le système.</v>
	<!-- 10 8 -->
</antivirus>
