<chipsets>
	<c id="turbo" pr="3500" name="Overclock">Accélère la vitesse d'exécution de tous les virus.</c>
	<c id="regen" pr="7500" l="5" name="Phoenix">Vous récupérez 1 point de ressource périodiquement.</c>
	<c id="thief" pr="7500" l="5" name="Deadly Shadows">Les virus masquant vos attaques ou déplacement (invisibilité par exemple) coûtent moins de ressources.</c>
	<c id="brute" pr="15000" l="7" name="Force Brute">Tous les dégâts que vous infligez sont augmentés, mais le coût en ressources des virus de type dégâts augmente lui aussi.</c>
	<c id="mana" pr="12500" l="5" name="Extension ressources">Vous disposez de plus de points de ressource.</c>
	<c id="smana" pr="20000" l="6" name="Flamboiement">Vous disposez de beaucoup plus de points de ressource, mais votre armure subit des dégâts périodiquement (non bloquables).</c>
	<c id="combo" pr="7500" l="6" name="Combo Kick">Vous pouvez accumuler jusqu'à 5 points de combo (au lieu de 3).</c>
	<c id="unmask" pr="12500" l="6" name="Révélation">Vous pouvez partiellement lire le nom des fichiers masqués.</c>
	<c id="nox" pr="10000" l="6" name="Nox">Les anti-virus OXY et leurs variantes vous infligent moins de dégâts.</c>
	<c id="sscan" pr="5000" l="6" name="Super Scan">Les anti-virus BROUILLEUR ne bloquent plus vos scanners et vos scanners peuvent afficher le contenu des dossiers protégés par mot de passe.</c>
	<c id="scout" pr="7500" l="6" name="Scout">Permet d'explorer le réseau avant une mission. Cette exploration est très limitée (il est notamment impossible d'y remplir l'objectif de mission) mais elle ne réduira pas la prime de mission.</c>
	<c id="storag" pr="2200" name="Stockage">Vous pouvez copier plus de fichiers au cours d'une même mission (avec le virus COPIER).</c>
	<c id="deciph" pr="11000" l="7" name="Decipher">Vos virus servant à décoder ou démasquer des fichiers coûtent moins de ressources.</c>

	<!-- TODO -->
	<!--<c id="rep" pr="5000" name="Optimisation REPURGATOR">Booste les dégâts sur les REPURGATOR.</c>-->
</chipsets>
