<tutorial>
	<t id="first">
		<s id="welcome" auto="1">Bienvenue, agent ::name::. Je m'appelle *Circé*. J'ai été chargée de vous guider au cours de *ce petit rappel des bases de votre métier*.</s>
		<s id="welcome2" auto="1" y="1">Vous êtes ici connecté(e) au réseau informatique de votre cible.</s>
		<s id="entrance" auto="1">C'est par ici que vous êtes arrivé(e), il s'agit du point d'entrée et de votre sortie (*pour se déconnecter une fois votre mission remplie*).</s>
		<s id="connect">Connectez-vous au *terminal d'entraînement* en cliquant dessus.</s>
		<s id="showDock" auto="1">Vous trouverez ici tous vos virus. *Vous pouvez utiliser des virus pour réaliser différentes tâches en jeu* : infliger des dégâts, copier un fichier, détecter les anti-virus... </s>
		<s id="showDmgVirus" y="0">Ce virus par exemple sert à *infliger des dégâts* : cliquez dessus pour l'activer.</s>
		<s id="damageExp" auto="1">La plupart des virus nécessitent une *cible* pour fonctionner. Dans le cas d'un virus comme celui-ci (*dégâts*), *la cible sera le fichier qui subira l'attaque*.</s>
		<s id="askTarget">Choisissez *l'un des fichiers DOC* ci-dessous pour cible.</s>
		<s id="fileDestroyed" auto="1" y="1">Un fichier qui subit une trop grande quantité de dégâts est détruit. Les fichiers DOC sont de simple documents : ils ont donc une résistance très faible.</s>
		<s id="mana" auto="1">Lancer un virus *coûte des ressources*. Votre réserve de ressources est ici : il s'agit de la barre bleue.</s>
		<s id="briefing" auto="1">Mais revenons à notre mission ! Votre objectif est décrit *en dessous de la fenêtre de jeu*.</s>
		<s id="briefing2" auto="1">Ici, votre client vous demande de *planter le terminal d'entraînement*. Vous y êtes actuellement connecté(e).</s>
		<s id="briefing3" auto="1">Pour planter un système, il vous suffit *d'en effacer tous les fichiers portant l'extension COEUR* (c'est à dire dont le nom se termine par "COEUR").</s>
		<s id="briefing4" auto="1" y="1">Comme il n'y en a aucun ici, il vous faudra *explorer les dossiers* de ce terminal d'entraînement pour les localiser.</s>
		<s id="cd">Cliquez sur l'icône du *dossier* pour l'ouvrir.</s>
		<s id="core">Voici un *fichier COEUR* ! Détruisez-le en vous servant de votre virus de dégâts.</s>
		<s id="shield" auto="1" y="1">Malheureusement, la tâche est rarement aussi simple : *les fichiers COEUR sont souvent bien gardés*.</s>
		<s id="shield2" auto="1">Cette icône est un *effet* : il indique que le fichier COEUR est protégé contre les dégâts.</s>
		<s id="guardian" auto="1" y="1">Ce sont les fichiers GARDIEN qui protègent le COEUR. *Détruisez-les tous pour pouvoir éliminer tranquillement le COEUR du système* (il n'y en qu'un seul dans cette mission).</s>
		<s id="targetGuardian" y="1">Cliquez sur le fichier GARDIEN pour le cibler.</s>
		<s id="attackGuardian" y="1">Cliquez plusieurs fois sur le virus de dégâts pour répéter des attaques contre lui.</s>
		<s id="coreExposed">Le fichier COEUR n'est plus protégé : *détruisez-le*.</s>
		<s id="crashed">Beau travail ! Votre mission est terminée, il ne vous reste plus qu'à vous *déconnecter* pour recevoir votre prime.</s>
	</t>

	<t id="second">
		<s id="hiAgain" auto="1">Tout d'abord, félicitations pour avoir passé votre *premier test* avec succès.</s>
		<s id="avIntro" auto="1">Au cours de cette nouvelle mission, nous allons vous placer en *situation réelle*. Aussi, vous risquez de rencontrer des *anti-virus*.</s>
		<s id="avIntro2" auto="1">Ces programmes sont utilisés par les administrateurs comme *défenses contre vos virus*. Infligez leur des *dégâts* pour vous en débarrasser.</s>
		<s id="avIntro3" auto="1">La plupart des anti-virus *réagissent à vos actions*. Exemple : l'anti-virus *MINE* vous infligera des dégâts *si vous sortez du dossier où il est installé*. Il est alors dans votre intérêt de supprimer cet anti-virus avant tout déplacement, pour *limiter la casse*...</s>
		<s id="life" auto="1">Les dégâts subis vous enlèvent des *points d'armure* (la barre verte sur votre écran). Si votre armure venait à tomber à *zéro*, votre terminal serait mis hors-service et vous n'auriez plus alors qu'à *abandonner votre mission*.</s>
		<s id="avIntro4" auto="1">D'autres anti-virus sont plus *passifs* : ils *protègent d'autres fichiers* ou *perturbent vos actions*.</s>
		<s id="endSecond" auto="1">A vous de jouer, maintenant. *Effacez les fichiers qui vous ont été demandés*.</s>
		<s id="waitConnect">Connectez-vous sur un des terminaux présents sur ce réseau, *c'est probablement là que vous trouverez des fichiers MAIL*.</s>
		<s id="scanner">Nous vous recommandons fortement d'utiliser votre scanner pour *vous repérer dans le système*. Il peut s'avérer très utile.</s>
		<s id="scannerDone" auto="1" y="1">Le SCANNER permet d'obtenir la carte du système. *Certaines versions plus évoluées du SCANNER permettent même de localiser les anti-virus !* Mais encore faut-il avoir les moyens de se procurer ces fameuses versions.</s>
		<s id="scannerDone2" auto="1" y="1">Comme il vous est demandé d'effacer des fichiers MAIL, les endroits à fouiller sur ce système tombent plus ou moins sous le sens...</s>
		<s id="scannerDone3" auto="1" y="1">Localisez *dans la liste à gauche* un dossier susceptible de contenir quelques fichiers MAIL.</s>
		<s id="mapDone" y="1">Quand vous aurez fini *d'examiner la carte*, cliquez ici pour fermer le SCANNER.</s>
		<s id="mapAfter" y="1" auto="1">Bien. Savez-vous quel dossier ouvrir pour trouver des fichiers MAIL ?</s>
		<s id="userProfile">Ce dossier ressemble fortement à un *dossier utilisateur*... C'est généralement là que se trouvent les fichiers personnels du propriétaire de ce poste (documents, mails, vidéos...).</s>
		<s id="waitDelete" y="1">Localisez puis détruisez les fichiers demandés.</s>
		<s id="showLog" auto="1">Notez la présence d'un REGISTRE à cet endroit. *Il est de la plus haute importance, car il vous indique tout ce qui se déroule en jeu* : dégâts subis, évolution de la mission, évènements divers...</s>
		<s id="showLog2">Vous pouvez à tout moment consulter les derniers messages du registre en cliquant ici.</s>
		<s id="showLog3">Vous pouvez refermer l'historique en cliquant ici, ou en appuyant sur la touche *Echap* de votre clavier.</s>
		<s id="showLog4" auto="1" y="0">Gardez toujours un oeil sur le *registre*. Continuez le travail.</s>
		<s id="waitKillMail">-</s>
		<s id="deletedAll" auto="1" y="1">Beau travail ! Votre mission est terminée, il ne vous reste plus qu'à vous *déconnecter* pour recevoir votre prime.</s>
		<s id="exit1" y="1">Cliquez sur cette icône pour *revenir au dossier parent*.</s>
		<s id="exit2" y="1">Cette icône vous permet de vous *déconnecter de ce système*.</s>
		<s id="nowExit">Cliquez sur le *point d'entrée* pour vous *terminer la mission*.</s>
	</t>

	<t id="third">
		<s id="bypassIntro" auto="1">Au cours des missions précédentes, nous n'avons rencontré que des cas "simples" : quelques anti-virus ou des gardiens pour vous empêcher d'agir librement.</s>
		<s id="bypassIntro2" auto="1">Dans la réalité, il arrivera très souvent que le système que vous devrez atteindre *se trouve caché derrière un autre système*.</s>
		<s id="showTargetTerm" auto="1">Prenons le terminal d'entraînement qui se trouve ici.</s>
		<s id="showFirewall" auto="1">Il se trouve derrière ce firewall et il n'est donc pas accessible directement.</s>
		<s id="showTargetTerm2">Cliquez sur le terminal d'entraînement.</s>
		<s id="unreachable" auto="1" y="1">La ligne rouge entre le point d'entrée et ce terminal indique que vous ne pouvez pas vous y connecter.</s>
		<s id="needBypass" auto="1">La seule solution consiste à *trouver un moyen de passer au travers de ce firewall*.</s>
		<s id="bypassMethods1" auto="1">Il y a 2 façons de procéder : la méthode brutale consiste à *détruire tous les fichiers COEUR* de ce firewall.</s>
		<s id="bypassMethods2" auto="1">L'approche subtile consiste à *corrompre tous les fichiers CONTROL* présents dans ce firewall. Cette méthode nécessite toutefois un *virus CORRUPTION* que vous n'avez pas encore en votre possession.</s>
		<s id="connectFirewall">Nous allons donc opter pour la *méthode brutale* (suppression des fichiers *COEUR*). Connectez-vous sur le firewall.</s>
		<s id="openSys" auto="1">Optionnellement, vous pouvez *détruire les anti-virus* qui pourraient vous gêner. Sinon, ouvrez le dossier contenant les fichiers *COEUR*.</s>
		<s id="waitOpenSys">-</s>
		<s id="killCore" auto="1" y="1">*Détruisez le fichier COEUR*. Pensez à vous débarrasser des *fichiers GARDIEN* pour y parvenir.</s>
		<s id="waitKillCore">-</s>
		<s id="bypassed" auto="1" y="1">Parfait, *vous avez provoqué un plantage du firewall !* La voie vers votre cible est libre.</s>
		<s id="copyFile" y="1">Récupérez le fichier qui vous a été demandé.</s>
		<s id="copyFile2">Utilisez votre virus COPIE sur le fichier demandé.</s>
		<s id="copied" y="1">*Vous avez atteint votre objectif !* Déconnectez-vous pour valider la mission.</s>
	</t>

</tutorial>
