<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<tutorials start-text="Tutoriel" next-text="Cliquez sur cette boite pour continuer." close-text="Fermer">

	<tutorial id="journal-0" title="Tutoriel">
		<part title="Bienvenue">
			<p>Vous voila lancé dans votre premier championnat de Bourinette&nbsp;!</p>
			<p>Ceci est le journal de votre ligue, il récapitule les résultats de la veille ainsi que le classement actuel.</p>
		</part>

		<part title="Vos Brouzoufs" element="#money" width="250" height="150" left="-200" top="40" arrow="NE">
			<p>Votre argent sur La Bourinette. Utilisez-le judicieusement.</p>
			<p>Le seul moyen d'en avoir plus est de participer à des matches.</p>
		</part>

		<part title="Vos Points d'Action" element="#actions" width="250" height="150" left="-250" top="40" arrow="NE">
			<p>Ils représentent le temps qui s'écoule, vous en aurez besoin pour effectuer diverses actions entre deux matches.</p>
		</part>

		<part title="Manager" element="ul#menu li:nth-child(2)" arrow="NW" left="200" top="190">
			<p>Vous permet d'accéder à votre bureau de Manager, vos récompenses, votre apparence, vos statistiques.</p>
			<p>Cette section est réservée à votre équipe Multi.</p>
		</part>

		<part title="Équipe" element="ul#menu li:nth-child(3)" arrow="NW" left="200" top="190">
			<p>Gérez, soignez, entraînez et équipez vos Maraveux dans cette section.</p>
		</part>

		<part title="Marché" element="ul#menu li:nth-child(4)" arrow="NW" left="200" top="190">
			<p>Engagez de nouveaux Maraveux et achetez de nouveaux équipements au marché.</p>
		</part>

		<part title="Match" element="ul#menu li:nth-child(5)" arrow="NW" left="200" top="190">
			<p>Préparez et lancez le prochain match de votre équipe et re-visionnez les matches passés.</p>
		</part>

		<part title="Classement" element="ul#menu li:nth-child(6)" arrow="NW" left="200" top="190">
			<p>Cette section contient un palmarès des meilleurs "Défieurs" Multi.</p>
			<p>Nous espérons que vous aurez l'occasion de tester le mode Multi !</p>
		</part>

		<part title="C'est parti" width="350" height="250">
			<p>Nous vous recommandons :</p>
			<ol>
				<li>De faire connaissance avec votre équipe dans <strong>la section équipe</strong>,</li>
				<li>De faire <strong>un tour au marché</strong> afin de voir comment il fonctionne,</li>
				<li>De <strong>paramétrer et lancer</strong> votre premier match pour apprendre sur le terrain les bases de ce merveilleux sport dans la <strong>section Match</strong> !</li>
			</ol>
			<p>Amusez-vous bien !</p>
		</part>
	</tutorial>


	<tutorial id="journal-1">
		<part title="Bravo">
			<p>Vous venez de participer à votre premier match&nbsp;! L'issue était-elle favorable ? Le journal vous informe des résultats de cette journée.</p>
			<p>En mode SOLO vous pouvez lancer deux matches par jour, il vous reste donc un match aujourd'hui.</p>
		</part>
	</tutorial>

	<tutorial id="games">
		<part title="Préparez votre match" arrow="N" x="451" y="200">
			<p>Cliquez sur le point d'interrogation pour configurer votre équipe pour le prochain match.</p>
		</part>
	</tutorial>

	<tutorial id="game-config-1">
		<part title="Introduction">
			<p>Cette section vous permet de déterminer les position de vos joueurs ainsi que d'autre paramètres de match.</p>
			<p>La Bourinette est assez proche du BaseBall humain, il y a donc des phases de défense et des phases d'attaque.</p>
		</part>
		<part title="Onglets" arrow="N" x="292" y="216">
			<p>Vous pouvez configurer les phases d'attaque et de défense via ces onglets.</p>
		</part>
		<part title="Déplacer" arrow="N" x="384" y="302">
			<p>Pour changer un joueur de position, cliquez sur la tête du joueur, laisser le bouton de votre souris appuyé et déplacez le joueur sur sa nouvelle position.</p>
		</part>
		<part title="Corruption adversaire" arrow="N" x="465" y="133">
			<p>Vous pourrez accéder à l'équipe adverse et utiliser les vices de ses joueurs en cliquant sur ce bouton.</p>
		</part>
		<part title="Corruption arbitre" arrow="E" x="383" y="504">
			<p>Vous pourrez corrompre l'arbitre en utilisant cette interface.</p>
		</part>
		<part title="Premier match" arrow="S" y="404" x="303">
			<p>Comme vous devez être impatient de voir à quoi ressemble un match, nous vous proposons de rentrer dans le vif du sujet.</p>
			<p>Cliquez sur le bouton GO pour visionner votre premier match.</p>
		</part>
	</tutorial>

	<tutorial id="maravision-0">
		<part title="La Maravision">
			<p>Le petit bijou technologique qui vous permet de voir la retransmission des matches de votre équipe.</p>
		</part>
		<part title="Play / Pause" arrow="NW" x="133" y="113">
			<p>Le bouton indispensable, cliquez dessus pour mettre en pause la retransmission, cliquez de nouveau dessus pour relancer l'action.</p>
		</part>
		<part title="Barre de temps" arrow="N" x="118" y="73">
			<p>Vous pouvez cliquer sur la barre pour vous télé-porter à n'importe quelle tentative de la partie.</p>
			<p>Vous pouvez aussi cliquer-déplacer la petite pancarte indiquant le numéro de la tentative en cours !</p>
		</part>
		<part title="Fin de partie" arrow="NE" x="245" y="103">
			<p>Lorsque la partie est terminée (ou que vous estimez que les jeux sont faits) cliquez sur ce bouton pour afficher le tableau de fin de partie et passer au jour suivant.</p>
		</part>
		<part title="Le terrain" arrow="W">
			<p>Cette belle pelouse sera bientôt envahie par 10 Maraveux désireux d'en découdre et d'écraser des Picorons.</p>
		</part>
		<part title="La zone sauve" arrow="W" y="273">
			<p>Le lanceur (défense) envoi des Picorons sur des piques mortelles en bas du terrain.</p>
			<p>Il sera opposé aux batteurs qui tenteront de renvoyer ses lancers sur le terrain.</p>
		</part>
		<part title="La zone du batteur" arrow="SW" x="340" y="213">
			<p>Trois Maraveux de l'équipe attaquante vont se succéder et tenter de renvoyer la balle (le Picoron).</p>
			<p>Chaque batteur a trois tentatives.</p>
		</part>
		<part title="Des piques mortelles" arrow="NW" y="129">
			<p>Si le Picoron est renvoyé jusqu'ici par le batteur c'est un <strong>Picostar</strong> et un point automatique pour l'attaque.</p>
		</part>
		<part title="Le champ" arrow="W" x="459" y="132" height="300">
			<p>Cette partie sera le champ de bataille de 4 défenseurs (désarmés) et de 2 attaquants écraseurs (armés).</p>
			<p>Si le Picoron est renvoyé ici, les écraseurs tenteront de marquer un point en l'écrasant.</p>
			<p>Les défenseurs tenteront eux d'attraper le Picoron et de l'amener en zone sauve pour mettre fin à la tentative d'attaque.</p>
		</part>
		<part title="Tableau de score" arrow="SW" y="273">
			<p>Les scores de chaque équipe.</p>
			<p>Seule l'équipe en phase d'attaque peut marquer des points en tuant le Picoron ou lorsque la défense fait un faute.</p>
		</part>
		<part title="Onglets" height="250" arrow="NE" y="84" x="360">
			<ul>
				<li><strong>Ambiance : </strong> de jolies images décrivant un peu l'action.</li>
				<li><strong>Boris & cie : </strong> usez du bouton pause pour avoir le temps de lire les commentaires hilarants de Boris !</li>
				<li><strong>Info : </strong> cliquez sur un Maraveux sur le terrain pour avoir quelques informations sur sa personne.</li>
			</ul>
		</part>
		<part title="Go go go">
			<p>En quelques matches vous maîtriserez toutes les subtilités du sport, c'est le genre de chose qui se pratique plus que s'étudie :) </p>
			<p>Vos Maraveux en ont marre d'attendre, fermez vite ce tutoriel et cliquez sur le bouton vert pour démarrer le match !</p>
		</part>
	</tutorial>

</tutorials>
