<d place="baobob" name="M. Bao Bob" gfx="baobob">
	<phase id="begin" next="question:nothing">
		Bonjour, bonjour, bonjour, que me veux-tu, Maître Eleveur ?
	</phase>

	<a id="question">J'ai une question à vous poser...</a>
	<a id="nothing">Rien du tout</a>

	<phase id="question" next="mission:quest2:quest3:quest4:no">
		Une question ? Mmmmmm.... Que dirais-tu plutôt d'une petite Mission pour ton Dinoz ? Avec des amis, on
		organise des rallyes tout autour de Dinoland !
	</phase>

	<a id="mission">Oui je veux bien</a>
	<a id="no" target="nothing">Non merci</a>
	<a id="quest2" cond="active(steppes)+!fx(palmes)">Et ma question ?</a>
	<a id="quest3" cond="active(steppes)+fx(palmes)+!fx(sylkey)">Et ma question ?</a>
	<a id="quest4" cond="scenario(magnet,8)">Et ma question ?</a>

	<phase id="nothing">
		Ah bon ? Alors parfait... Bon voyage !
	</phase>

	<phase id="mission" missions="bob"></phase>

	<phase id="quest2">
		Reviens me voir quand tu auras obtenu les palmes des Korgons de la Forêt de Grumhel.
		Je pourrais alors répondre à ton voeu le plus cher.
	</phase>

	<a id="bye" target="nothing">Je dois partir</a>

	<phase id="quest3" next="where:bye">
		Une question ? Mmmmm... Je vois que tu as obtenu les palmes des Korgons.
		Cela veut-dire que tu devrais être capable de survivre... là-bas... peut-être...
	</phase>

	<a id="where">Là-bas ?</a>

	<phase id="where" next="where2:how:danger:bye">
		Mmmm.... Pour y aller, tu devras rassembler sept Dinoz. Pas forcément les tiens non, ils peuvent aussi
		être des Dinoz des membres de ton Clan. Et aprés je vous y enverrai... là-bas...
	</phase>

	<a id="where2">Mais où exactement ?</a>
	<a id="how">Comment dois-je faire ?</a>
	<a id="danger">Et c'est dangereux ?</a>

	<phase id="where2" next="how:danger:bye">
		Mmm.... Il s'agit d'un lieu... Je ne peux pas t'en dire plus. Mais sâche que tu y trouvera une clé, oui,
		LA clé. Pour la porte de Sylvenoire. Elle te permettra de la continuer, ton aventure. Enfin, si tu survis
		bien entendu.
	</phase>

	<phase id="how" next="where2:danger:concen:bye">
		Comment ? Mmm... Ecoute moi. Tu dois rassembler sept Dinoz ici. Les tiens ou ceux de membres de ton Clan.
		Chaque Dinoz doit se concentrer. Quand vous serez sept, alors, à ce moment, vous pourrez aller là-bas.
	</phase>

	<phase id="danger" next="where2:how:bye">
		Dangereux ? Mmm... pour faire simple, je dirais que tu n'as surement que peu de chance de survivre là-bas...
		Mais qui ne tente rien n'a rien, n'est-ce pas ?
	</phase>

	<a id="concen">Je veux faire concentrer mon Dinoz !</a>

	<phase id="concen" next="ok:bye">
		Mmm... Bien... je vais hypnotiser ton Dinoz. Il pourra mieux se concentrer de cette façon...
		Ne t'inquiete pas, tu pourras à tout moment arrêter cela, si tu le désires.
	</phase>

	<a id="ok">D'accord</a>

	<phase id="ok" url="/dino/::did::/act/concentrate"></phase>

	<phase id="quest4" next="noingr:ingr:bye">
		Une question ? Mmmmm... Il va te falloir des ingrédients pour que je t'aide.
		Enfin, si je devine bien quelle question tu voulais me poser...
	</phase>

	<a id="ingr" cond="fx(gshop)+fx(ice)+fx(corail)">Voilà les ingrédients !</a>
	<a id="noingr" cond="!(fx(gshop)+fx(ice)+fx(corail))">Voilà les ingrédients !</a>

	<phase id="noingr">
		Tsss tsss tsss.... Le Corail qui jamais ne se brise, la Glace qui jamais ne fond, et la Branche qui jamais ne fane.
		Il me semble qu'il te manque quelquechose, mon cher.
	</phase>

	<phase id="ingr" noeffect="gshop:ice:corail" effect="potion" scenario="magnet:9" next="potion">
		Poum poum palalam poum poum pam poum poum palalam pam ! Et voila, une magnifique Potion Anti Sedh pour toi...
	</phase>

	<a id="potion">Vous êtes donc un Singe Antique !!!</a>

	<phase id="potion">
		Mmmm... au revoir mon ami, reviens me voir à l'occasion !
	</phase>

</d>