<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Caushemesh (Condition d'accès : Avoir terminé le scénario des steppes) --->
	
<!-- Partie 0 La brume d'éher -->

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(magnet,13)+scenario(caush,0)+scenario(intro,6)+(admin()|active(caush))">
	<phase id="begin" next="quest:noquest">
		[Cher ami ! hum...]
		[Avez vous remarqué cette épaisse brume provenant des confins des steppes ?]
		[Je suis très inquiet à ce sujet. Jamais auparavant la brume n'avait pris ces proportions.]
		[Peux tu aller enquêter sur les lieux le plus tôt possible ?]
	</phase>
	<a id="quest">J'y vais de ce pas.</a>
	<a id="noquest">Je suis trop occupé pour le moment.</a>
	
	<phase id="noquest" fast="1">
		Vous n'avez malheureusement pas le temps de vous inquiéter du devenir des steppes, après tout, cette brume n'est peut-être pas dangeureuse.
	</phase>
	<phase id="quest" fast="1" scenario="caush:1">
		Vous partez en direction des confins des steppes, il faut absolument savoir ce qui se passe là bas...
	</phase>
</d>

<d place="scaush" name="..." gfx="rodeur3" background="6" frame="gone" cond="scenario(caush,1)">
	<phase id="begin" next="zarbe">
		Vous faîtes face à une brume opaque.
		Elle n'était pas là la dernière fois où vous êtes venu ici...
		Que peut-il bien se passer...
	</phase>
	<a id="zarbe">Je dois continuer mon enquête.</a>
	<phase id="zarbe" fast="1" scenario="caush:2">
		cette brume est inquiètante, il vaut mieux récolter un maximum d'information à ce sujet.
		Peut-être obtiendrez vous plus de renseignement en demandant aux personnes aux alentours.
	</phase>
</d>

<d place="scampw" name="Capitaine" gfx="wteamc" cond="scenario(caush,2)">
	<phase id="begin" next="info" fast="1">
		Le capitaine de la Team-W observe silencieusement la brume au loin.
		L'air soucieux, il tourne en rond en marmonnant.
	</phase>
	<a id="info">Cette brume vous inquiète tant que ça ?</a>
	<phase id="info" next="plus">
		[Bonjour maître dinoz.]
		[Non seulement elle m'inquiète, mais elle annonce surtout des évènements qui vont nous faire traverser des moments difficiles dans un futur proche.]
	</phase>
	<a id="plus">Que savez vous au sujet de cette brume ?</a>
	<phase id="plus" next="retour">
		[Elle a toujours été présente aux frontières des steppes, elle recouvrait Caushemesh pour voiler son visage aux yeux des habitants de Dinoland.]
		[Depuis peu, sa densité a augmenté, elle recouvre peu à peu les steppes.]
		[Bientôt un épais nuage recouvrira le désert, nous ne verrons plus la lumière du jour, ce sera la mort des steppes.]
	</phase>
	<a id="retour">Ce serait la fin de Dinoland !</a>
	<phase id="retour" scenario="caush:3">
		[Exactement, après les steppes, la forêt serait elle aussi touchée, puis les îles et enfin Dinoville...]
		[Il faut absolument réagir pour éviter ce cataclysme, il ne faut pas que notre monde soit touché par un désastre aussi violent.]
		[Retourne auprès du Roi, dis lui que tous les habitants de Dinoland doivent se mobiliser pour enrayer cette menace !]
	</phase>
</d>

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(caush,3)">
	<phase id="begin" next="joke" fast="1">
		Vous racontez au Roi le fruit de votre enquête.
		Son visage se durcit...
	</phase>
	<a id="joke">Difficile de faire plus dur pour un rocky !</a>
	<phase id="joke" next="action">
		[Que dis tu maître dinoz ?]
		[Aurais tu trouvé un moyen de sauver notre monde ?]
	</phase>
	<a id="action">Haha, euh non pas encore désolé.</a>
	<phase id="action" next="broc">
		[Je suis malheureusement dépassé par les évènements.
		Rien dans les anciens écrits ne nous avait préparé à cette menace.]
		[Il faut sans doute se tourner vers la nouvelle génération, de nouvelles perspectives s'offriront à nous.]
	</phase>
	<a id="broc">Qui pourrait nous venir en aide ?</a>
	<phase id="broc" fast="1" scenario="caush:4">
		Qui pourrait avoir une solution à ce grave problème ?...
		Vous sortez de la citadelle perplexe.
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="M. Bao Bob" gfx="baobob" cond="scenario(caush,4)">
	<inject id="bob:begin" next="rien" />
	<a id="rien">Bao ! L'heure est grave !</a>
	<phase id="rien" next="qui">
		[Je ne peux malheureusement pas t'aider.]
		[Je ne peux lutter contre toutes les menaces qui pèsent sur Dinoland et j'ai déjà fort à faire avec le monde sombre.]
		[Heureusement, je connais un maître dinoz qui n'a pas froid aux yeux, et qui a montré son courage et sa détermination au fil de ses aventures.]
	</phase>
	<a id="qui">C'est vrai ? Qui ça ?</a>
	<phase id="qui">
		[...]
		[Et bien, toi, jeune maître.]
		[Je suis sûr que tu trouveras la solution par toi-même.]
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(caush,4)">
	<inject id="papy:begin" next="rien" />
	<a id="rien">Papy Joe ! L'heure est grave !</a>
	<phase id="rien">
		[Je le sentais.]
		[Mes rhumatismes me font souffrir le martyr.]
		[Je ne peux pas t'aider malheureusement.]
		[Peut-être auras tu plus de chance en te remettant à cette nouvelle magie dont tout le monde parle...]
		[Cette technologie pourrait peut-être nous sauver tous !]
	</phase>
</d>

<d place="chbroc" name="Broc" gfx="broc" background="5" cond="scenario(caush,4)+hourrand(24,4+)">
	<inject id="broc__2:begin" next="id" />
	<inject id="broc__11:begin" next="id" />
	
	<a id="id">Broc ! L'heure est grave !</a>
	<phase id="id" next="mais">
		[Tiens, salut, qu'est ce qui t'arrive ?]
		[Une brume recouvre les steppes tu dis ?]
		[C'est marrant ça, j'ai justement inventé une machine à faire des nuages pour faire pleuvoir sur mon potager.
		Tu veux que je t'explique comment...]
	</phase>
	<a id="mais">Pas le temps pour ça !</a>
	<phase id="mais" next="doute">
		[C'est dommage, regarde, tu appuies sur ce bouton, et pouf un nuage sort.]
		[...]
		[quoi ?]
	</phase>
	<a id="doute">Ce n'est quand même pas ta faute ?</a>
	<phase id="doute" next="engin">
		[...]
		[Haha, que vas tu penser là, absolument pas !]
		[Penses tu..., bon..., peut-être que si la machine s'était enrayée...]
		[bref, tu dis que cette brume pourrait recouvrir la totalité de Dinoland ?
		C'est grave ça ! Heureusement, je peux inverser le processus de la machine, elle pourra pomper la brume !
		Par contre, il faudra que je l'installe là bas !]
		[Ensuite, il faudra demander un peu d'aide, il en faudra du monde pour arriver à absorber toute cette brume !]
	</phase>
	<a id="engin">Allons y !</a>
	<phase id="engin" next="fin">
		[Je te suis !]
		(...Si j'avais su, je ne l'aurais pas laissé tourner toute la nuit...)
	</phase>
	<a id="fin">Tu as dit quelque chose ?</a>
	<phase id="fin" fast="1" scenario="caush:5" frame="stop">
		Broc est parti devant, la machine entre ses mains, il ne vous reste plus qu'à retourner aux steppes et à l'actionner.
	</phase>
</d>

<d place="scaush" name="Broc" gfx="broc" background="8" cond="scenario(caush,5)+!clanact(pompe)">
	<phase id="begin">
		[Nous voilà arrivé.]
		[Bien, laisse moi le temps d'installer la machine,
		pendant ce temps, tu peux demander de l'aide à tes amis ou aux membres de ton clan.
		Il va nous falloir des bras pour pomper !]
	</phase>
</d>

<d place="scaush" name="Broc" gfx="broc" background="8" cond="scenario(caush,5)+clanact(pompe)">
	<phase id="begin" next="ombre">
		[Félicitations !]
		[Tu peux désormais souffler, la brume vient de se lever.]
		[Tu peux même aller au delà des confins des steppes à présent.]
	</phase>
	<a id="ombre">Super !</a>
	<phase id="ombre" fast="1" scenario="caush:6" frame="stop">
		Pendant que vous vous félicitez de cette réussite, vous apercevez une ombre se faufilant entre les dunes.
		Cette silouhette vous semble familière...
	</phase>
</d>

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(caush,6)+scenario(caush,7)+scenario(caush,8)">
	<phase id="begin">
		[Merci à toi, mon ami.]
		[Grâce à toi, les steppes sont préservées, le danger est maintenant écartée.
		Il te faut remonter à la source pour mettre un terme à cette menace.
		Dans tous les cas, tout Dinoland te remercie pour ton courage et ta volonté !]
	</phase>
</d>

<!-- Partie 1 Les portes de Caushemesh -->

<d place="sporte" name="Rôdeur Etrange" gfx="rodeur3" frame="wrap" cond="scenario(caush,6)">
	<phase id="begin" fast="1" next="rod:ouch">
		Le Rôdeur étrange fait face à un imposant édifice, une porte visiblement vieille de plusieurs siècles se dresse devant lui.
		Il gesticule et vocifère en soulevant une énorme quantité de sable...
		Hormis ses cris, seul le vent et le sable sont animés, la porte, elle, reste close.
	</phase>
	<a id="rod" cond="!tag(baston)">(Observer le rôdeur...)</a>
	<phase id="rod" next="infos">
		[Cette brume provenant de Caushemesh est le signal que j'attendais pour rentrer, j'en suis sûr !]
		[Je ne pouvais pas la traverser, et maintenant que je peux enfin rentrer, je suis bloqué ici !]
	</phase>
	<a id="infos">(Continuer à l'observer...)</a>
	<phase id="infos" next="but">
		[Grrr...]
		[Mais qui est l'imbécile qui a fermé les portes, je dois absolument faire mon rapport à mes maîtres !]
		[...]
		[Voilà déjà 50 ans que je suis parti, ils doivent se poser des questions... J'espère qu'ils ne me puniront pas d'avoir mis autant de temps à collecter toutes mes informations sur Dinoland !]
	</phase>
	<a id="but">Humm...Excusez moi...?</a>
	<phase id="but" next="eclat:noeclat">
		[J'aimerais aussi rentrer chez moi, mes chaussettes sont trouées... et ma cape sent le renfermé...]
		[snif...]
		[Si seulement, j'avais pu mettre la main sur la magnétite, j'aurai pu ouvrir ces satanées porte...]
	</phase>
	<a id="eclat">Lui montrer l'éclat de magnétite</a>
	<a id="noeclat">Le laisser seul</a>
	
	<phase id="noeclat">
		Il vaut mieux le laisser seul, qui sait quel mauvais coup il prépare...
	</phase>
	<phase id="eclat" next="close">
		[Qui est là ?]
		[Encore toi ? Tu me suis jusqu'aux portes de Caushemesh, tu ne veux donc pas me laisser faire mon rapport ?]
		[De toute façon, il est impossible d'ouvrir les portes.]
		[...Je peux savoir ce que tu tiens dans la main ?]
	</phase>
	<a id="close">L'éclat de magnétite.</a>
	<phase id="close" next="baston">
		[Celui là même dont j'ai essayé de m'emparer ?]
		[Si j'avais su que le roi Rocky le donnerait au premier venu, je lui aurais peut-être demandé plus gentiment au lieu de magouiller...]
		[...Bref... Donne le moi maintenant !]
	</phase>
	<a id="baston">Même pas en rêve !</a>
	<phase id="baston" next="ouch" fightgroup="rodeur:darki1:darki4" tag="baston">
		[Ouch... Aie...]
		[Grrr...Toi, t'es un coriace... Tu as fait des progrès depuis la dernière fois où l'on s'est vu...]
		[Très bien, j'abandonne, je sais que je n'ai aucune chance contre toi...]
	</phase>
	<a id="ouch" cond="tag(baston)">Je suis invincible.</a>

	<phase id="ouch" scenario="caush:7">
		[Nous verrons bien quand tu te retrouveras face aux puissants maîtres de Caushemesh...]
		[Tu rigoleras moins, hinhinhin...]
	</phase>
</d>
	
<d place="sporte" name="Rôdeur Etrange" gfx="rodeur3" frame="wrap" cond="scenario(caush,7)">
	<phase id="begin" next="open:nopen">
		[Hm, et sinon, tu ne voudrais pas utiliser ton éclat de magnétite pour ouvrir les portes par hasard ?]
	</phase>
	<a id="open">Si j'accepte, que va t'il se passer ?</a>
	<a id="nopen">Je refuse !</a>
	
	<phase id="open" next="hum">
		[Rien d'extraordinaire, tu vas juste libérer toute la puissance de Caushemesh sur les pauvres terres sans défense de Dinoland.]
		[Mais ne t'inquiète pas, je refermerai derrière moi. L'invasion ne commencera que lorque j'aurai fait mon rapport.]
		[Et oui, je suis quelqu'un d'important MOI !]
	</phase>
	
	<phase id="nopen" next="mefie">
		[Je vois que tu ne veux rien entendre...]
		[Bon dans ce cas, je n'ai pas d'autre choix...]
	</phase>
	
	<a id="mefie" target="tik">Que va tu trouver comme combine cette fois ci ?</a>
	<a id="hum" target="tik">Bon en gros, il ne faut pas ouvrir les portes...</a>
	
	<phase id="tik" next="creuse">
		[Bon, tu ne me laisses pas le choix...]
		[...Ha ! J'ai égaré un 2ème Bracelet en Tik dans le sable, le premier qui le trouve peut le garder !]
	</phase>
	<a id="creuse">Un bracelet ? Où ça ? Où ça ?</a>
	
	<phase id="creuse" next="vol:novol">
		[Il faut creuser par là, je ne souviens plus exactement l'endroit exact où je l'ai perdu...]
	</phase>
	
	<a id="vol">Chercher le bracelet</a>
	<a id="novol">Ne pas chercher le bracelet</a>
	
	<phase id="novol">
		[Comme si vous alliez tomber dans le panneau, haha, un deuxième Bracelet en Tik, qui va croire ça ?]
		[... Et si c'était vrai ?]
	</phase>
	
	<phase id="vol" fast="1" scenario="caush:8" rmcollection="magnet">
		Vous commencez à creuser le sable comme un fou, un deuxième Bracelet en Tik, c'est une chance inespérée !
		Il va vous falloir au moins 1 heure pour chercher dans ce secteur !
	</phase>
</d>

<d place="sporte" name="..." frame="gone" gfx="rodeur3" cond="scenario(caush,8)+(swait(caush,1)|admin())">
	<phase id="begin" fast="1" next="pigeon">
		Vous avez fouillé en long en large et en travers, mais vous n'avez rien trouvé, pas de Bracelet en Tik, ni même un quelconque trésor...
		Quel frustration... Le rôdeur va passer un sale quart d'heure !
	</phase>
	<a id="pigeon">Où est il passé celui là ?</a>
	<phase id="pigeon" next="note">
		[Personne...]
		[Mais... votre éclat de magnétite !]
		[Il a disparu !]
	</phase>
	<a id="note">Ma magnétite !</a>
	<phase id="note" fast="1" scenario="caush:9">
		Les lourdes portes de Caushemesh sont entrouvertes, un souffle violent provenant du haut des monts Caushemeshens fouette votre visage.
		Vous apercevez le rodeur entrer au loin. Impossible de le rejoindre aussi vite, les portes sont déjà en train de se refermer !
	</phase>
</d>

<d place="sporte" name="..." frame="gone" gfx="rodeur3" cond="scenario(caush,9)">
	<phase id="begin" fast="1" next="eclat">
		Vous arrivez trop tard...
		Les immenses ports se sont refermées sur vous dans un fracas assourdissant.
		Vous êtes coincés devant, le rôdeur est finalement rentré chez lui...
	</phase>
	<a id="eclat">Rah ! Je savais que je ne pouvais pas lui faire confiance...</a>
	<phase id="eclat" next="note" collection="magnet">
		_(Une note traîne par terre :)_
		[Merci beaucoup maître dinoz, je te rassure, avec ta naïveté, tu n'aurais pas survécu longtemps dans mon monde.]
		[Allez, sans rancune, je te rend même ton éclat de magnétite, elle ne me sert plus à rien. A toi non plus d'ailleurs, j'ai consommé toute son énergie !]
		[Hin Hin Hin !]
	</phase>
	<a id="note">La lueur de ma magnétite a disparu !</a>
	<phase id="note" fast="1" scenario="caush:10">
		L'éclat de magnétite ne peut plus ouvrir la porte, y a t'il un moyen de la récharger ?
		Seule une personne pourrait sans doute vous aider...
	</phase>
</d>

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(caush,10)">
	<phase id="begin" next="recharge">
		[Cher ami ! Comment allez vous ?]
		[Vous avez une mine bien déconfite...]
	</phase>
	<a id="recharge">La magnétite a perdu son éclat...</a>
	<phase id="recharge" next="else">
		[Ce n'est que ça ?]
		[Ne vous inquiètez pas, il suffit d'attendre une petite centaine d'années et elle sera comme neuve !]
	</phase>
	<a id="else">100 ans ?</a>
	<phase id="else" next="ben">
		[Vous êtes bien impatient vous les maîtres dinoz...]
		[Vous devriez suivre le cours de la vie, son long chemin menant vers la voie de la sagesse.]
	</phase>
	<a id="ben">Quand même 100 ans...</a>
	<phase id="ben" next="action">
		[Tu te tracasses pour rien, regarde, elle n'est pas entièrement déchargée.]
		[Preuve en est, tu as pu encore franchir le syphon des steppes. Si l'éclat ne t'avait pas protégé, tu aurais fini sous l'eau !]
	</phase>
	<a id="action">Il n'y a rien à faire d'autre ?</a>
	<phase id="action" next="baston">
		[Il y a bien un moyen, mais pourquoi tiens tu donc à aller à Caushemesh ?]
		[Penses tu avoir le niveau nécessaire pour défier les monstres de cette lointaine contrée ?]
	</phase>
	<a id="baston">Je ferai tout pour y arriver !</a>
	<phase id="baston" next="go:nogo">
		[Dans ce cas, permets moi de te tester.]
		[Nous avons capturé un Rocky du monde sombre que nous essayons de sauver de cette terrible malédiction.
		Si tu parviens à le battre, nous te trouverons un moyen de recharger l'éclat de magnétite.]
	</phase>
	<a id="go">Je suis prêt</a>
	<a id="nogo">Je ne suis pas encore prêt</a>
	
	<phase id="nogo">
		Le Roi vous laisse vous préparer correctement pour ce combat.
		Le bottage de fesse du rôdeur devra encore attendre.
	</phase>
	<phase id="go" next="ouep" fightgroup="darkia" scenario="caush:11">
		[Bravo, tu as réussi à vaincre ton adversaire malgré son niveau.]
		[N'oublie pas que ce Rocky n'est qu'une infime partie de ce qui t'attend quand tu pénétreras dans ce monde coupé de Dinoland depuis déjà maintes et maintes générations.]
	</phase>
	<a id="ouep">Je n'ai pas peur.</a>
	<phase id="ouep">
		[Je n'en doute pas...
		Bien, passons aux choses sérieuses !]
	</phase>
</d>

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(caush,11)">
	<phase id="begin" next="how">
		[Il faut trouver le moyen de recharger l'éclat de magnétite.]
		[Il va être très difficile d'y arriver. Et même si on parvient à la recharger un peu,
		vu l'état de la porte menant à Caushemesh, il faudra surement employer la manière forte après.
		Tu ne pourras y arriver seul.]
	</phase>
	<a id="how">Que dois-je faire en premier ?</a>
	<phase id="how" next="pylone">
		[Dans un premier temps, il faut te rendre aux Pylônes de Magnétites, y déposer l'éclat et attendre au moins 1 journée, le temps que l'éclat se recharge un peu.]
		[Ensuite, tu devras aller aux portes de Caushemesh, utilise le peu d'énergie emmagasinée pour entrouvrir légérement la porte. Il te faudra l'aide de tous les membres de ton clan pour
		pousser les portes suffisamment pour que toi et tes dinoz puissent entrer dans ce monde mystérieux.]
	</phase>
	<a id="pylone">C'est une tâche difficile...</a>
	<phase id="pylone" scenario="caush:12">
		[Maintenant, va.]
		[Que le courage soit avec toi maître dinoz.]
	</phase>
</d>

<d place="spylon" name="..." gfx="rodeur3" frame="gone" background="2" cond="scenario(caush,12)">
	<phase id="begin" next="syph" fast="1">
		Vous venez de déposer l'éclat de magnétite sur une stèle constamment frappé par la foudre.
		Il ne reste plus qu'à attendre...
	</phase>
	<a id="syph">Sans l'éclat, il vaut mieux que j'évite le syphon...</a>
	<phase id="syph" rmcollection="magnet" scenario="caush:13">
		Mieux vaut attendre patiemment une journée entière que la pierre se recharge.
	</phase>
</d>

<d place="spylon" name="..." gfx="rodeur3" frame="gone" background="2" cond="scenario(caush,13)+(swait(caush,24)|admin())">
	<phase id="begin" fast="1" next="porte">
		Vous retrouvez votre éclat de magnétite.
		Bien qu'il ait été frappé par la foudre à de nombreuses reprises, la lueur émanant de la pierre n'a vraiment pas la même intensité qu'auparavant.
		Il y a peu de chance que l'énergie stockée suffise à ouvrir les portes à fond. Essayons quand même...
	</phase>
	<a id="porte">Dirigeons nous vers les portes.</a>
	<phase id="porte" collection="magnet" scenario="caush:14">
		En route vers les portes, espérons que la magnétite soit suffisamment rechargée !
	</phase>
</d>

<d place="sporte" name="..." gfx="rodeur3" frame="gone" cond="scenario(caush,14)">
	<phase id="begin" next="ouvre:nouvre" fast="1">
		Vous vous tenez enfin face à la gigantesque porte.
		Rien n'a changé depuis votre dernière visite, les portes sont toujours immobiles, le sable transporté par le vent fouette votre visage et celui de vos dinoz.
		Que va t'il se passer si vous utilisez la magnétite...
	</phase>
	<a id="ouvre">Utiliser l'éclat de magnétite.</a>
	<a id="nouvre">Ne pas utiliser l'éclat de magnétite.</a>
	
	<phase id="nouvre" fast="1">Peut-être vaut-il mieux attendre encore un peu avant de faire une bêtise...</phase>
	<phase id="ouvre" next="clan" fast="1">
		Vous brandissez la magnétite, elle commence a réagir.
		Un mécanisme bruyant résonne partout dans le désert, toute l'architecture de l'édifice tremble.
		Les portes s'enfoncent lourdement de quelques centimètres...
	</phase>
	<a id="clan">Oui, encore un peu et je pourrais passer !</a>
	<phase id="clan" next="force" fast="1">
		Tout s'arrête d'un coup, le bruit s'estompe, les portes sont figées...
		La magnétite a épuisé ces dernières forces.
	</phase>
	<a id="force">Que faire à présent ?</a>
	<phase id="force" fast="1" scenario="caush:15">
		La magnétite ne vous sera plus d'aucun secours maintenant.
		Même si vous deviez la recharger une nouvelle fois, il est peu probable qu'elle ait suffisamment d'énergie pour mouvoir un édifice de cette importance.
	</phase>
</d>

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(caush,15)">
	<phase id="begin" next="soluce">
		[Bonjour, cher ami !]
		[Ainsi donc, la magnétite a perdu une nouvelle fois son éclat...]
	</phase>
	<a id="soluce">Que puis-je faire pour terminer d'ouvrir la porte ?</a>
	<phase id="soluce" next="brute">
		[En dehors d'attendre un siècle ?]
		[Je ne vois qu'une chose... La force brute !]
		[il suffit que quelques maîtres dinoz s'y mettent, et ils pourront enfoncer la porte...]
	</phase>
	<a id="brute">Rien ne vaut la manière forte !</a>
	<phase id="brute" scenario="caush:16">
		[Réunis dans ce même lieu 14 dinoz !]
		[Avec leurs forces réunies, tu pourras franchir les portes.]
	</phase>
</d>

<d place="sporte" name="..." gfx="rodeur3" frame="gone" cond="scenario(caush,16)">
	<phase id="begin" next="ok:ko">
		Il est temps de se mettre au travail.
		Il faut maintenant réunir au moins 14 dinoz pour pouvoir enfoncer l'immense porte.
	</phase>
	<a id="ko">Mieux vaut attendre un meilleur moment.</a>
	<a id="ok">C'est parti, l'union fait la force !</a>
	
	<phase id="ko" fast="1">
		Il faut prévenir tous vos amis ou les membres de votre clan pour accomplir cet exploit !
	</phase>
	<phase id="ok" url="/dino/::did::/act/union"></phase>
</d>

<d place="sporte" name="..." gfx="rodeur3" frame="gone" cond="scenario(caush,17+)">
	<phase id="begin" fast="1">
		La porte est enfin ouverte, démolie plus exactement, elle ne pourra plus être fermée à nouveau.
		le mécanisme permettant son ouverture ayant succombé aux assauts répétés des dinoz.
		Quelles conséquences cela va-t-il engendrer par la suite ?
	</phase>
</d>

<!-- Partie 2 La visite de Caushemesh et l'arrivée au palais -->

<d place="cacrop" name="Gégé Lechton" gfx="lechton" cond="scenario(caush,16)">
	<inject id="caushville:begin" next="ville"/>
	
	<a id="ville">Excusez moi, que s'est il passé ici ?</a>
	<phase id="ville" next="titan">
		[...Chut...Faîtes moins de bruit !]
		[Vous êtes complétement fou, vous allez attirer les Colosses si vous continuez à crier aussi fort.]
	</phase>
	<a id="titan">Les Colosses ?</a>
	<phase id="titan" next="peur">
		[Bien sur, les Colosses, vous débarquez de quel monde pour ignorer que ce sont les Colosses qui font la loi à Caushemesh !]
		[Sûr que vous venez pas d'ici, je ne vous ai jamais vu au ravitaillement souterrain de l'Acropole.]
		[Depuis la catastrophe du complexe d'extraction, personne n'ose sortir de chez soi.]
		[Nous sommes obligés de vivre terrés dans nos maisons, sans espoir de revoir la vie comme autrefois dans notre belle Acropole...]
	</phase>
	<a id="peur">Quelle catastrophe ?</a>
	<phase id="peur" next="heros">
		[Tous les Caushemeshens ont entendu parler de cette histoire !]
		[Il y a très longtemps, une explosion transforma Caushemesh en cette gigantesque mare d'éher,
		Je ne sais pas quelles expériences nos Maîtres voulaient mener, mais quelque chose a mal tourné...]
		[Depuis, des monstres gigantesques font régner la terreur ici, et tout le monde vit caché.]
	</phase>
	<a id="heros">Et personne ne remet de l'ordre ?</a>
	<phase id="heros" next="door">
		[C'est le chaos total, nous n'avons plus de nouvelles du palais depuis de nombreuses années.]
		[De toute façon, la vie à Caushemesh n'a jamais été simple, avant on était opprimé par nos maîtres, maintenant qu'ils ne sont plus là, ce sont les monstres qui s'en chargent...]
		[On ne peut pas fuir, la porte de Caushemesh sont closes depuis longtemps, nous ne nous rappelons plus de ce qu'il y a au-delà...]
	</phase>
	<a id="door"> Euh... Les portes sont ouvertes maintenant.</a>
	<phase id="door" next="tache:notache">
		[Les portes sont ouvertes ? C'est incroyable, vous venez donc de l'extérieur ?]
		[Peut-être êtes vous celui qui nous libérera du joug des monstres !]
		[Si c'est le cas, pourrais je vous demander un service ?]
	</phase>
	<a id="tache">Bien sûr</a>
	<a id="notache">Désolé je n'ai pas le temps</a>
	
	<phase id="notache">
		[Désolé de vous avoir importuné avec mes histoires, je vous souhaite bon courage et beaucoup de chance si vous croisez un des Colosses.]
	</phase>
	<phase id="tache" next="count">
		[Merci beaucoup.]
		[Je ne retrouve pas ma petite fille, elle a voulu aller me chercher un médicament en dehors de l'Acropole, et elle n'est pas rentré depuis plusieurs jours.
		Je vous en prie, pouvez vous la ramener ici, je m'inquiète énormément pour elle.]
	</phase>
	<a id="count">Vous pouvez compter sur moi !</a>
	<phase id="count" fast="1" scenario="caush:17">
		Voilà une occasion de faire un premier tour de ce monde fascinant en proie au chaos.
		Où peut donc se trouver cette fillette...
	</phase>
</d>

<d place="cporte" name="..." gfx="agathe" frame="hide" background="4" cond="scenario(caush,17)">
	<phase id="begin" fast="1" next="plus">
		Il n'y avait déjà personne la dernière fois où vous êtes passé par là...
	</phase>
	<a id="plus">Chercher les moindres recoins.</a>
	<phase id="plus" fast="1">
		Toujours rien à portée de vue.
		Il serait bon de ne pas s'éterniser, il ne faudrait pas rencontrer de Colosses prématurément.
	</phase>
</d>

<d place="ctecno" name="..." gfx="agathe" frame="hide" background="5" cond="scenario(caush,17)">
	<phase id="begin" fast="1" next="plus">
		Pas d'âmes qui vivent dans les environs...
	</phase>
	<a id="plus">Chercher partout.</a>
	<phase id="plus" fast="1">
		Rien de rien.
		Il s'est passé des trucs louches quand même par ici...
	</phase>
</d>

<d place="ccrane" name="..." gfx="agathe" frame="hide" background="3" cond="scenario(caush,17)">
	<phase id="begin" fast="1" next="plus">
		Pas de trace de qui que ce soit par ici...
	</phase>
	<a id="plus">Continuer à chercher.</a>
	<phase id="plus" fast="1">
		Caushemesh est plus vaste qu'on pourrait le penser de prime abord.
		Et vous avez vu ce crâne ?
		Il a vraiment existé un démon de cette taille ?
	</phase>
</d>

<d place="cpuits" name="..." gfx="agathe" frame="hide" background="2" cond="scenario(caush,17)">
	<phase id="begin" fast="1" next="plus">
		[Rien ici non plus...]
		[...]
	</phase>
	<a id="plus">Approfondir les recherches.</a>
	<phase id="plus" fast="1" scenario="caush:18">
		Cet îlot est plus vaste que les autres, la fouille va durer plus longtemps.
		Espérons qu'un monstre n'en profite pas pour faire une apparition.
	</phase>
</d>

<d place="cpuits" name="..." gfx="agathe" frame="hide" background="2" cond="scenario(caush,18)">
	<phase id="begin" fast="1" next="voila">
		Vous n'abandonnez pas espoir.
		Vous sentez qu'il y a une présence dans ces lieux.
		Peut-être qu'en faisant un peu de bruit ?
	</phase>
	<a id="voila">OHE, QUELQU'UN EST LA ?</a>
	<phase id="voila" next="gaaah">
		Alors que vous attendez une réponse, un souffle acide derrière vous glace d'un coup l'atmosphère !
		Une ombre menacante se penche sur vous. Il n'aurait finalement peut-être pas fallu faire tant de bruit que ça...
	</phase>
	<a id="gaaah">HAAAAAA !</a>
	<phase id="gaaah" fightgroup="serpe2" fast="1" next="alors" scenario="caush:19">
		Après un combat épuisant, vous avez réussi à repousser les attaques de ce monstre gigantesque, mais vous savez que vous le rencontrerez à nouveau.
	</phase>
	<a id="alors">Alors c'est ça un colosse...</a>
	<phase id="alors" next="fille" frame="peur" name="Crousti Chocotte">
		[Euh...]
		[Pardon... Je vous ai vu vous battre. Vous êtes fort.]
		[Je suis loin de l'Acropole, peut-être pourriez vous me ramener là-bas ?]
	</phase>
	<a id="fille">Je suis justement là pour ça !</a>
	<phase id="fille" fast="1" frame="peur" scenario="caush:19">
		La fillette est ravie.
		Elle vous suit maintenant jusqu'à sa maison.
	</phase>
</d>

<d place="cacrop" name="Gégé Lechton" gfx="lechton" cond="scenario(caush,19)">
	<inject id="caushville:begin" next="merci"/>
	
	<a id="merci">Mission accomplie !</a>
	<phase id="merci" next="chut">
		[Chut !...]
		[Une rencontre avec un Colosse ne vous a pas suffit ?]
		[Bon, je vous remercie énormément d'avoir pu secourir ma petite fille. Mais s'il vous plait, n'en faîtes pas trop.]
	</phase>
	<a id="chut">Oups, désolé.</a>
	<phase id="chut" scenario="caush:20" fast="1">
		Voilà une bonne chose de faite.
		Peut-être pouvez vous continuer votre périple sur les terres de Caushemesh ?
	</phase>
</d>
	
<!-- Dialogue avec les amazones scenario(caush:20,21&22) -->
<!-- Dialogue avec Sofia scenario(caush:23&24) -->
<!-- Missions des amazones -->

<!-- Partie 3 Les Monstres suprêmes -->

<d place="cpyra2" name="Sofia" gfx="sofia" cond="scenario(caush,25)+mission(gifta)">
	<inject id="sofia:begin" next="mdone"/>
	<a id="mdone">Madame !</a>
	<phase id="mdone" next="story" frame="fixe">
		[Ha, c'est toi... Tu m'as rendu quelques petits services...
		Je t'accorde une audience courte pour te récompenser.]
		[Pose donc vite tes questions, qu'on en finisse rapidement, et que je puisse retourner à ma sieste !]
	</phase>
	<a id="story">Je vais faire vite !</a>
	<phase id="story" next="cata:colosse:sofia:brume:maitre:fin" frame="fixe">
		[Sofia, la gardienne caractérielle, est disposée à répondre à quelques unes de vos questions, profitez en pour percer le mystère qui entoure les terres de Caushemesh.]
	</phase>
	<a id="cata">Que s'est il passé ici ?</a>
	<a id="colosse">D'où viennent ces monstres surpuissants ?</a>
	<a id="sofia">Comment êtes vous arrivée là ?</a>
	<a id="brume">D'ou vient cette brume ?</a>
	<a id="maitre">Qui sont les maîtres de Caushemesh ?</a>
	<a id="fin" cond="tag(qte5)">Merci pour toutes ces réponses.</a>
	
	<phase id="cata" next="ether" frame="fixe">
		[Humpf, je veux bien te le dire, et ne me jette pas de regard noir, ce n'est absolument pas ma faute !]
		[Les maîtres de Caushemesh était en guerre depuis longtemps avec l'île céleste de Nimbao.]
		[Ils avaient créé de leurs vivants un laboratoire secret pour donner naissance à des monstres surpuissants afin de combattre les Dorogons.]
		[Ils ont disparu suite à la catastrophe qui a ouvert les portes du monde sombre.]
	</phase>
	<a id="ether">le monde sombre ?</a>
	<phase id="ether" next="cata:colosse:sofia:brume:maitre:fin" frame="fixe">
		[Ces fous ont voulu exploiter les ressources infinies du monde sombre en créant un portail entre nos deux mondes...]
		[Evidemment, leurs ambitions se sont retournées contre eux, ils n'ont pu maîtriser cette force inconnue...]
		[Une explosion sans précédent à détruit le laboratoire, agrandit la faille du monde sombre et déversé ce lac d'éther sur Caushemesh.]
		[Depuis, le sol a été englouti et seul quelques ilots ont survécus, ils sont dorénavant suspendus dans le vide, l'éther ayant modifié les propriétés de la roche.]
	</phase>
	
	<phase id="colosse" next="cata:colosse:sofia:brume:maitre:fin" frame="fixe">
		[Les monstres drogués à l'éther ont ravagés les installations extrayant le flux d'éther provenant du monde sombre et se sont échappés.]
		[Ils se balladent dans la nature, je les croise de temps en temps, mais ils ont appris à m'éviter. Je n'aime pas être dérangée quand je fais mes courses.]
		[Depuis que tu as ouvert les portes, ça ne m'étonnerait pas qu'ils soient sortis de Caushemesh.]
		[Quel ironie, dans leur folie, les maîtres de Caushemesh avaient au moins pensé à fermer les portes pour ne pas rayer Dinoland de la carte !]
	</phase>
	
	<phase id="sofia" next="palais" frame="fixe">
		[Après la grande explosion, des crevasses plus ou moins grosses sont apparues un peu partout sur Dinoland.]
		[Un conseil de vieux croulants a désigné arbitrairement les personnes les plus puissantes de Dinoland et leur a assigné la tâche pénible de surveiller ces failles.]
		[Tiens, ça me rappelle qu'on m'avait donné ce boulot à faire...
		Peu importe, ça fait longtemps que je ne m'en occupe plus...]
	</phase>
	<a id="palais">Et ce palais ?</a>
	<phase id="palais" next="cata:colosse:sofia:brume:maitre:fin" frame="fixe">
		[He bien, vu que je devais passer un peu de temps à Caushemesh et que le palais était vide. J'en ai fait ma résidence.]
		[Ce ne sont pas les pseudos maîtres de Caushemesh qui y trouveront à redire, ils ont complétement disparu de la circulation...]
	</phase>
	
	<phase id="brume" next="cata:colosse:sofia:brume:maitre:fin" frame="fixe">
		[La brume qui s'est répendue sur les steppes provient du Technodôme, c'est étrange, il n'y avait pas âme qui vive la dernière fois que j'ai eu le loisir d'aller y faire un tour.]
		[Quel cerveau dérangé se cache encore dans ces ruines... Décidemment, Caushemesh est remplie de fous et d'incapables.]
	</phase>
	
	<phase id="maitre" tag="qte5" next="cata:colosse:sofia:brume:maitre:fin" frame="fixe">
		[Ce sont les doyens Caushemeshens, depuis l'effondrement de l'île de Jazz, ils ont l'impression que tout le monde leur en veut.]
		[Une sacré bande de parano si tu veux mon avis...]
		[Enfin, je doute qu'il y en ai encore un seul vivant, depuis le temps, ils seraient venu réclamer leur trône.
		Enfin, si tu veux en savoir plus, il faudra te diriger vers leur usine de monstres plus loin.
		Tu verras que ce n'est pas un coin de villégiature...]
	</phase>
	<phase id="fin" next="avant" frame="nocare">
		[Je n'ai plus rien à te dire.]
		[Laisse moi maintenant, cette conversation m'a épuisée.]
	</phase>
	<a id="avant">Très bien !</a>
	<phase id="avant" fast="1" scenario="caush:26" frame="nocare">
		Si vous voulez en savoir plus, il faut retrouver un des maîtres de Caushemesh.
		Direction le Complexe d'extraction...
	</phase>
</d>

<d place="cextra" name="Vieillard égard" gfx="master" cond="scenario(caush,26)">
	<phase id="begin" next="brume" fast="1">
		Une personne étrange, les cheveux hérissés sur la tête, vous fait face.
		Il vous fixe d'un air béat, aucune émotion ne se lit sur son visage.
		Son regard vitreux vous donne la chair de poule. Qui peut-être ce vieil homme...
	</phase>
	<a id="brume">Monsieur ?</a>
	<phase id="brume" next="bah">
		[Bahhhh, beuh.... bi bo bu.]
	</phase>
	<a id="bah">Pardon ?</a>
	<phase id="bah" next="rodeur">
		[BAAAhhhhh !]
		[HAHAHAHA, paf, CRASH !]
	</phase>
	<a id="rodeur">Mais il est complétement fou !</a>
	<phase id="rodeur" name="Rôdeur Etrange" gfx="rodeur3" frame="fixe" background="4" next="arf">
		[Maître ! Maître !]
		[Enfin je vous retrouve !]
		[Vous êtes seul ? Où sont les autres éminences ?]
	</phase>
	<a id="arf">...</a>
	<phase id="arf" next="fou">
		[BAAAAAHHHHH !]
	</phase>
	<a id="fou">...He ben...</a>
	<phase id="fou" next="ether" name="Rôdeur Etrange" gfx="rodeur3" background="4" frame="susp">
		[Les yeux perdus, une perte de la parole, des propos incompréhensibles...]
		[Ne me dîtes pas que vous avez été exposé à de l'éther pur !]
	</phase>
	<a id="ether">Lors de l'explosion peut-être ?</a>
	<phase id="ether" next="ben">
		[POUEEERK !]
	</phase>
	<a id="ben">On est pas sorti de l'auberge...</a>
	<phase id="ben" next="war" name="Rôdeur Etrange" gfx="rodeur3" frame="stun" background="4">
		[Imbibé serait plus juste...]
		[Et vous faîtes quoi maintenant ?]
		[...Vous vous servez de la machine d'extraction pour vaporiser l'éther et le répandre sur Dinoland sous forme de brume ?]
		[Ouah, même fou, vous avez gardé un petit côté espiègle...]
		[Cela dit, je ne suis pas sûr que ça plaise à beaucoup de monde là-bas...]
	</phase>
	<a id="war">Il faut l'arrêter !</a>
	<phase id="war" next="fight" name="Rôdeur Etrange" gfx="rodeur3" frame="stun" background="4">
		[Bon, qu'est ce que je suis sensé faire maintenant ? J'imagine que vous êtes le seul survivant ?
		A qui je vais faire mon rapport moi...]
		[Mais... Une minute... S'il n'y a plus personne à qui faire mon rapport... Ca veut dire que je suis libre !]
		[Ma mission est terminée, et je n'aurais plus jamais mes maîtres derrière moi !]
		[Génial, je retourne à Dinoville, je vais me chercher un petit endroit calme près de la mer, ce sera parfait !]
		[YAhoooooo !]
	</phase>
	<a id="fight">Y'en a au moins un de content...</a>
	<phase id="fight" fast="1" scenario="caush:27">
		Le maître de Caushemesh retourne près de la machine et augmente le débit du nuage d'éther !
		Il faut absolument le stopper !
	</phase>
</d>

<d place="cextra" name="Maître déchu" gfx="master" cond="scenario(caush,27)">
	<phase id="begin" next="stop">
		[GNAGNAGNAGNA !]
		[Huhu, Gros PAF !]
		[GROOOOOS PAFFFFF !]
	</phase>
	<a id="stop">C'est quoi un paf ? euh... HAAAAAA !</a>
	<phase id="stop" fast="1" fightgroup="behem2" scenario="caush:28" frame="dead">
		Vous avez réussi à surivre à l'attaque du Monstre.
		Malheureusement, le maître n'a pas eu cette chance. Lui et sa machine ont été écrasés d'un coup.
		C'est triste, mais au moins il ne fera plus de mal à personne...
	</phase>
</d>

<d place="cpyra2" name="Sofia" gfx="sofia" cond="scenario(caush,28+)+scenario(caush,31-)" frame="fixe">
	<inject id="sofia:begin" next="master:colosse"/>
	
	<a id="master">Le dernier maître a fini écrasé...</a>
	<phase id="master" next="tout" frame="fixe">
		[Haha, bon débarras...]
		[Par contre, je ne te félicite pas, tu as fait fuir un deuxième colosse hors de Caushemesh...]
		[Tu as intérêt à réparer tes bêtises !]
	</phase>
	<a id="tout">Mais je fais déjà tout ici !</a>
	<phase id="tout" tag="jump" next="colosse" frame="silence">
		[SILENCE !]
		[Je t'ordonne de pourchasser les 3 colosses qui se balladent dans Dinoland.]
		[Hop ! Execution !]
	</phase>
	<a id="colosse" cond="tag(jump)">Où sont les colosses ?</a>
	<phase id="colosse" next="autaf" frame="fixe">
		[Décidemment, tu ne peux rien faire sans mon aide !]
		[Le Serpether se nourrit d'éther, tu aurais pu le deviner tout seul, il doit donc toujours être à Caushemesh.]
		[Le Behemotin vient de fuir en direction des steppes, tu le trouveras surement là-bas.]
		[Pour fini, l'Archelion a du revenir à ses origines, si tu connais bien le monde dans lequel tu vis, tu sauras de quoi je parle...]
		[Maintenant va ! Accomplis ta mission !]
		[Et fiche moi la paix...]
	</phase>
	<a id="autaf">Bien Madame !</a>
	<phase id="autaf" fast="1" frame="fixe">
		Vous voilà parti à la recherche des colosses, il vous faudra beaucoup de patience pour les combattre.
		Ils sont dur à débusquer et ne reste jamais longtemps au même endroit...
	</phase>
</d>

<!-- Combat contre les 3 colosses scenario="caush,29,30&31) -->

<d place="sking" name="Roi des Rockies" gfx="rocking" cond="scenario(caush,31+)+!race(rocky)">
	<phase id="begin" next="gg:caushdone" fast="1">
		Vous êtes dans la salle du trône du Roi des Rockies, il semble très occupé à sa tache :
		empiler des petits cubes sur d'autres...
	</phase>
	<a id="gg" cond="scenario(caush,42-)">Lui raconter toute l'histoire</a>
	<a id="caushdone" cond="scenario(caush,43+)">Caushemesh est sauvé !</a>
	
	<phase id="gg" next="paix">
		[Félicitation mon cher ami !]
		[Grâce à toi, la paix repose à nouveau à Dinoland.]
		[Mais d'après ce que tu viens de me raconter, les Caushemeshens ont encore besoin de toi.]
		[Eux aussi ont droit à la paix.
		Je te le demande, viens leur en aide !]
	</phase>
	<a id="paix">Je vais faire de mon mieux.</a>
	<phase id="paix" fast="1">
		Il faut s'occuper de ces pauvres Caushemeshens, que pourrait-on faire pour les aider...
		Peut-être demander au gardien de faire son boulot ?
		Malheureusement, elle ne veut rien entendre...
	</phase>
	
	<phase id="caushdone">
		[Félicitation cher ami.]
		[Décidément, tu résouds tous les problèmes autour de toi !]
		[Tu mérites ton titre de maître dinoz !]
		[Je te souhaite une longue et heureuse aventure !]
	</phase>
</d>

<d place="cpyra2" name="Sofia" gfx="sofia" cond="scenario(caush,31)" frame="fixe">
	<inject id="sofia:begin" next="done"/>
	
	<a id="done">Les colosses ne sont plus !</a>
	<phase id="done" next="chien" frame="fixe">
		[Tu me surprends, jeune maître dinoz]
		[Je ne te pensais pas aussi capable. Tu ferais un bon serviteur...]
		[J'aime que les gens qui travaillent à ma place soient compétents.]
	</phase>
	<a id="chien">Euh non merci...</a>
	<phase id="chien" next="job:end" frame="fixe">
		[Maintenant que la menace des colosses est écartée, que dirais tu de continuer à me ramener des choses de Dinoville ?]
		[Je n'ai déjà plus de parfum, et la nourriture d'ici est fade.]
	</phase>
	<a id="job" cond="collec(quetzu)">Si vous voulez, mais... et votre travail de gardien ?</a>
	<a id="end">Fuyons discrètement...</a>
	
	<phase id="end" fast="1">
		Prenant votre courage à deux mains, vous vous éclipsez du palais le plus vite possible !
		Les colosses et la brume d'éther ne menacent plus Dinoland.
		Mais peut-on dire que tout va bien à Caushemesh pour autant...
	</phase>
	<phase id="job" next="mandra" frame="fixe">
		[Et voilà, tu deviens rasoir...]
		[Je ne veux pas faire ce boulot, je n'ai jamais voulu et ça ne m'intéresse pas.]
		[Combattre des monstres à longueur de journée c'est trop fatiguant, et je ne me fais plus toute jeune.]
		[Tout ce que je voudrais c'est retrouver mon mari...]
	</phase>
	<a id="mandra">Vous êtes mariée ?</a>
	<phase id="mandra" next="choc" frame="fixe">
		[... Mince, j'ai trop parlé...]
		[Bon oui, voilà, je suis mariée, mais cet énergumène m'a abandonné le jour de nos noces pour partir à l'aventure !]
		[Quand je vais le retrouver, il va passer un sale quart d'heure !]
	</phase>
	<a id="choc">Qui est l'heureux veinard ? (haha)</a>
	<phase id="choc" next="obvious" frame="fixe">
		[Tu ne dois pas le connaître, il n'est jamais deux fois au même endroit, il s'amuse à me fuir depuis longtemps.]
		[Je suis si malheureuse sans lui. Je suis obligée de dépenser tout mon argent pour compenser le manque affectif !]
	</phase>
	<a id="obvious">Je vois ça...</a>
	<phase id="obvious" next="ouch" frame="fixe">
		[Si tu arrives à le retrouver et à ramener son fessier ici, j'envisagerai peut-être de faire mon boulot de gardienne.]
		[Je te souhaite bon courage pour le retrouver, il s'appelle Mandragore.]
	</phase>
	<a id="ouch">!...</a>
	<phase id="ouch" fast="1" scenario="caush:32" frame="fixe">
		De toutes les personnes, ce sera le plus difficile à convaincre...
		On peut dire qu'ils se sont bien trouvés, ce sont deux caractères bien trempés...
	</phase>
</d>

<!-- Partie 4 Mandragore et la gardienne de Caushemesh Sofia -->
	
<d place="villa" gfx="mandragore" name="Mandragore" cond="scenario(caush,32)|scenario(caush,33)">
	<inject id="mandragore:begin" next="caush:fond"/>
		
	<a id="caush" cond="scenario(caush,32)">Je reviens de Caushemesh.</a>
	<phase id="caush" next="gloup">
		[Ha tu as enfin pu y mettre les pieds, je te félicite.
		Ce n'est pas donné à n'importe qui !]
		[Tu as vu du beau monde la-bas ?]
	</phase>
	<a id="gloup">J'ai rencontré la gardienne...</a>
	<phase id="gloup" next="letsgo">
		_(Flotch, Mandragore renverse son verre.)_
		[Tu as rencontré Sofia ?...]
		[...Gloups... Et... Elle va bien ?]
		[Elle a parlé de moi ?]
	</phase>
	<a id="letsgo">Elle m'a chargé de vous emmener.</a>
	<phase id="letsgo" next="bienvu">
		[Alors là c'est hors de question !]
		[Je ne peux pas m'attacher à une femme, j'ai besoin de liberté, j'ai besoin de parcourir le monde...]
		[Quoique, j'ai déjà fait le tour du monde... Là j'ai surtout besoin de tranquilité, et je suis sûr qu'elle a encore son fichu caractère.]
	</phase>
	<a id="bienvu">C'est pas faux...</a>
	<phase id="bienvu" next="fight">
		[Non, vraiment, je n'irais pas.]
		[Et s'il le faut, il faudra me passer sur le corps !]
	</phase>
	<a id="fight">S'il faut en arriver là !</a>
	<phase id="fight" fightgroup="mandr3" scenario="caush:33" next="fond">
		[Ok, ok, j'abandonne. Tu as gagné.]
	</phase>
	<a id="fond" cond="scenario(caush,33)">Vous n'y êtes pas allé à fond !</a>
	<phase id="fond" next="go">
		[HAHAHA, tu as du flair...]
		[Tu as touché la corde sensible en réveillant la nostalgie enfouie en moi...]
		[Notre combat m'a rappelé mes disputes avec Sofia, on se battait à en faire trembler la terre aux alentours...]
		[C'était pas si mal finalement...]
		[Ok, je viens avec toi.]
	</phase>
	<a id="go">c'est parti !</a>
	<phase id="go" fast="1">
		Mandragore vous accompagne, en route vers Caushemesh. Mais le connaissant, il est presque sûr qu'il va s'arrêter en chemin !
	</phase>
</d>

<d place="sporte" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="11" frame="glou" cond="scenario(caush,33)">
	<phase id="begin" next="paf">
		[He ben, tu n'y es pas allé avec le dos de la cuillère !]
		[Et tu comptes réparer ça comment ?]
	</phase>
	<a id="paf">Ha, il faut la réparer ?</a>
	<phase id="paf" scenario="caush:34">
		[On verra, si nos retrouvailles ne se passe pas bien, tu voudras de toi-même fermer à jamais l'accès à Caushemesh...]
		[Elle est coriace la poulette quand même...]
	</phase>
</d>

<d place="cpyra1" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="10" frame="serieuxbla" cond="scenario(caush,34)">
	<phase id="begin" next="cadeau">
		[Attend, attend un peu !]
		[Je le sens pas...]
		[Ca fait quand même 50 ans que je ne l'ai pas vu...]
		[Je pense pas qu'elle m'accueille les bras ouverts !]
		[...]
		[Il me faut un cadeau ! Voilà la solution !]
	</phase>
	<a id="cadeau">Quel genre de cadeau ?</a>
	<phase id="cadeau" frame="serieuxbla" next="idee">
		[Pfiou, he bien, peut-être que si je lui offrais une fleur de nimbao ?]
		[Peux-tu aller chercher ça pour moi ?]
		[...Tu ne veux pas ? Ok, je retourne à ma villa...]
	</phase>
	<a id="idee">D'accoooord, je vais en chercher une !</a>
	<phase id="idee" fast="1" scenario="caush:35" frame="glou">
		Vous êtes à la recherche d'une fleur de Nimbao...
		Qui aurait cru que l'avenir de Caushemesh allait se jouer sur les retrouvailles d'un vieux couple...
	</phase>
</d>

<d place="cpyra1" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="10" frame="rire" cond="scenario(caush,35)">
	<phase id="begin" next="nofound:found" fast="1">
		Vous trouvez Mandragore en pleine conversation avec les deux amazones, l'une d'elle glousse bêtement et l'autre semble s'ennuyer...
	</phase>
	<a id="found" cond="hasingr(fruit4)">J'en ai trouvé une !</a>
	<a id="nofound" cond="!hasingr(fruit4)">Je cherche encore.</a>
	
	<phase id="nofound" next="moue" frame="bla">
		[Allez, il faut y aller, je compte sur toi, ne me déçoit pas !]
		_(Mandragore se retourne vers une des amazones)_
		[Haha, ce petit gars, je lui ai tout appris, sans moi, il serait encore à chercher son premier dinoz...]
	</phase>
	<a id="moue">Ce n'est pas vrai du tout !</a>
	<phase id="moue" next="resigne" frame="bla">
		[Mais si voyons, haha, qu'il est taquin ce maître dinoz]
		_(Mandragore Marmonne)_
		[(Tu veux que j'appelle Lucette ?)]
	</phase>
	<a id="resigne">Gloups, euh... Il dit la vérité...</a>
	<phase id="resigne" next="snif" frame="bla">
		[HAHAHA, qu'est ce que je vous avais dit !]
		[Allez, ramène à ton maître ce qu'il t'a demandé !]
	</phase>
	<a id="snif">Oui...</a>
	<phase id="snif" next="tss" frame="bla">
		[OUI QUI ?]
	</phase>
	<a id="tss">Oui, Maître... Snif...</a>
	<phase id="tss" fast="1" frame="glou">
		Mandragore abuse de sa situation, mais comment lui en vouloir, il vous a tiré d'affaire trop souvent...
	</phase>
	
	<phase id="found" next="motiv" frame="serieuxbla" useingr="fruit4" scenario="caush:36">
		[Bravo petit gars !]
		[Bon, y'a plus qu'à, comme on dit...]
	</phase>
	<a id="motiv">C'est si émouvant !</a>
	<phase id="motiv" fast="1"  frame="glou">
		Mandragore pénètre dans le palais, la fleur à la main, un sourire crispé sur le visage.
		Ses pas sont de plus en plus lent, l'atmosphère devient glaciale...
	</phase>
</d>

<d place="cpyra2" name="Sofia" gfx="sofia" frame="fixe" cond="scenario(caush,36)">
	<phase id="begin" next="pouf">
		[Que me veux-tu maître dinoz ?]
		[J'espère que tu as une raison valable pour m'avoir réveillée !]
		[Tu sais ce qu'il en coûte de venir sans raison !]
	</phase>
	<a id="pouf">J'ai retrouvé Mandragore !</a>
	<phase id="pouf" next="joke" name="..." gfx="mandragore" background="9" frame="parti">
		[......]
		[...]
		[..]
	</phase>
	<a id="joke">Ouak, où est-il ?</a>
	<phase id="joke" next="la">
		[Je n'apprécie pas du tout ton humour.]
		[Veux tu que je te donne une correction ?]
	</phase>
	<a id="la">(Sortir Mandragore de sa cachette)</a>
	<phase id="la" next="poupougne" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="9" frame="serieuxbla">
		[.....]
		[Poupougnette ?]
		[C'est moi...]
	</phase>
	<a id="poupougne">(Poupougnette ? Mouarf...)</a>
	<phase id="poupougne" next="raison" frame="happy">
		[Mandrachou ?]
		[C'est bien toi ?]
	</phase>
	<a id="raison">(C'est beau l'amour... Mandrachou haha)</a>
	<phase id="raison" frame="fixe" next="heure">
		[...]
	</phase>
	<a id="heure">(Gloups, ça va péter...)</a>
	<phase id="heure" next="dsl" frame="silence">
		[C'est à ce jour-ci que tu rentres ?]
		[Tu t'es pt-être perdu en chemin !]
		[Tu pensais me faire attendre encore combien d'année ?]
		[Mari indigne, époux absent, homme au rabais !]
		_(Les verres de coktail font de bonnes munitions, mieux vaut se mettre à l'abris)_
	</phase>
	<a id="dsl">Ouille...</a>
	<phase id="dsl" next="menteur" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="9" frame="serieuxbla">
		[Mais... Poupougne, tu sais bien que j'ai la responsabilité de la faille des îles Atlantéinées.
		Ca fait beaucoup de boulot tu sais !]
	</phase>
	<a id="menteur">Bouh le menteur, il a refilé la tâche à Bao !</a>
	<phase id="menteur" next="voyage">
		[Je sais très bien que tu ne gardes plus la faille depuis longtemps !]
		[Tu m'as laissé pour partir à l'aventure !]
		[Et tu crois qu'une misérable petite fleur de rien du tout va pardonner ton absence !]
	</phase>
	<a id="voyage">hé, j'ai eu du mal à l'avoir !</a>
	<phase id="voyage" next="bon" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="9" frame="serieuxbla">
		[Bon, écoute, ça suffit maintenant !]
		[Je suis là, c'est le principal, alors arrête de chouiner !]
	</phase>
	<a id="bon">(Voyons voir ce que ça donne...)</a>
	<phase id="bon" frame="happy" next="good">
		[...]
		[Grand fou va, j'aime quand tu es en colère...]
		[Viens là tout de suite ! Et ne t'avise plus de me laisser en plan, je te garde à l'oeil !]
	</phase>
	<a id="good">Ouf, on y arrive...</a>
	<phase id="good" fast="1" scenario="caush:37">
		Vous les laissez ensemble, ils ont surement des tas de choses à se dire et à faire...
		Et vous ne voulez sûrement pas voir ça...
		Il vaux mieux revenir demain...
	</phase>
</d>

<!-- Partie 5 La réconciliation -->

<d place="cpyra1" name="Cassandre" gfx="cassandre" cond="(scenario(caush,37)|scenario(caush,38))+(swait(caush,24)|admin())">
	<inject id="amazones__2:begin" next="super"/>
	
	<a id="super">Comment ça s'est passé ?</a>
	<phase id="super" scenario="caush:38">
		[Oh là là. Nous n'avons pas fermé l'oeil de la nuit.]
		[Ils ont fait un de ces boucans...]
		[Et maintenant, il va falloir tout ranger...]
		[Je vais me casser un ongle avec ces histoires !]
	</phase>
</d>

<d place="cpyra1" name="Chrysanthe" gfx="chrysanthe" cond="(scenario(caush,37)|scenario(caush,38))+(swait(caush,24)|admin())">
	<inject id="amazones:begin" next="super"/>
	
	<a id="super">Comment ça s'est passé ?</a>
	<phase id="super" scenario="caush:38">
		[Une nuit où le volume sonore a atteint ce que mes pauvres oreilles pouvaient tolérer.]
		[Il va falloir que je pense à me reconvertir.]
	</phase>
</d>

<d place="cpyra2" name="Mandragore" gfx="mandragore" frame="glou" background="9" cond="scenario(caush,38)">
	<phase id="begin" next="love" fast="1">
		Vous retrouvez les deux amants un verre à la main, assis l'un à côté de l'autre.
		Mandragore semble avoir des bosses sur la tête, et Sofia est décoiffée... Tout deux ont des cernes... La nuit a dû être agitée...
	</phase>
	<a id="love">Salut !</a>
	<phase id="love" next="oeil">
		[Salut petit gars !]
		[Je te raconte pas la nuit de folie !]
		[On a pas dormi, et j'ai écoulé tout mon stock de cocktail...]
		[On a bien rigolé !]
	</phase>
	<a id="oeil">Ca se voit...</a>
	<phase id="oeil" next="hep">
		[Bon, vu que j'ai plus rien à boire, je vais rentrer chez moi hein...!]
	</phase>
	<a id="hep">Vous êtes sûr ?</a>
	<phase id="hep" next="collier" name="Sofia" gfx="sofia" background="1" frame="fixe">
		[Toi, tu bouges pas !]
		[Comme si je te voyais pas venir, tu restes ici.]
		[Tiens d'ailleurs tu vas mettre ce collier.]
		_(Sofia sort un collier de Nimbao, ceux que portait les Arboris.)_
	</phase>
	<a id="collier">Dur dur !</a>
	<phase id="collier" next="chien">
		[HA, non pas ce collier !]
		[Au secours !]
	</phase>
	<a id="chien">...</a>
	<phase id="chien" fast="1" scenario="caush:39">
		Mandragore est désormais à la merci de sa femme, lui avez-vous vraiment rendu service ?
	</phase>
</d>

<d place="cpyra2" name="Sofia" gfx="sofia" cond="scenario(caush,39)">
	<inject id="sofia:begin" next="love"/>
	<a id="love">Alors ça boom ?</a>
	<phase id="love" next="but"  frame="fixe">
		[Chéri, tu veux pas donner une leçon à ce petit prétentieux ?]
		[Moi j'ai la flemme.]
		[Et quand tu auras fini, apporte moi un verre de Manzagora !]
	</phase>
	<a id="but">...Je peux peut-être faire quelque chose pour vous maîtresse ?</a>
	<phase id="but" next="faille"  frame="fixe">
		[Humm... Tu t'es bien rattrapé...]
		[Et bien, tu tombes bien en effet !]
		[Je ressens des ondes négatives... OUI encore plus négatives que les miennes...
		dans la direction de la faille de Caushemesh.]
		[Pars enquêter et reviens faire ton rapport ici !]
	</phase>
	<a id="faille">J'y vais de ce pas.</a>
	<phase id="faille" next="courage" name="Mandragore" gfx="mandragore" frame="serieuxbla" background="9" >
		[Méfie-toi, ces ondes proviennent d'un être extrémement puissant.]
		[Tu ne veux pas que j'accompagne le petit gars ? Il pourrait avoir besoin de moi !]
	</phase>
	<a id="courage">Ce serait pas de refus.</a>
	<phase id="courage" next="demerde"  frame="fixe">
		[Toi, tu bouges pas !]
		[Il est assez grand pour régler ça lui même, et je n'ai pas envie de marcher aussi loin.]
	</phase>
	<a id="demerde">Bon, j'y vais !</a>
	<phase id="demerde" fast="1" scenario="caush:40" name="Mandragore" gfx="mandragore" background="9" frame="glou">
		Mandragore vous voit repartir, il a la larme à l'oeil, lui aussi aurait voulu s'amuser.
		En avant pour le complexe d'extration d'éther...
	</phase>
</d>

<d place="cextra" name="..." gfx="belius" frame="blabla" cond="scenario(caush,40)">
	<phase id="begin" next="monstre" frame="stop" fast="1">
		Un monstre gigantesque, ressemblant à un énorme Santaz infernal surgit de la faille, une aura malsaine entoure son corps sombre.
	</phase>
	<a id="monstre">Quelle aura surpuissante...</a>
	<phase id="monstre" next="moi">
		[Enfin, l'air de la surface...]
		[Gofofofo....]
		[Taurus avait raison, il est temps d'envahir ce monde.
		Je me lasse de notre monde sombre...]
		[La porte de Caushemesh est bel et bien ouverte, la voie menant vers Dinoland est libre.]
		[Gofofofo....]
		[Qui est là ? Qui est l'insecte qui ose s'opposer à moi ?]
	</phase>
	<a id="moi">Je suis là pour t'arrêter !</a>
	<phase id="moi" next="baston">
		[Que peux tu faire contre Belius, le santaz infernal ?]
		[Gofofofo....]
		[Tu vas regretter ton arrogance !]
	</phase>
	<a id="baston">Je ne me laisserais pas faire !</a>
	<phase id="baston" next="surprise" fightgroup="belius" scenario="caush:41">
		[Keuf...]
		[Comment un simple habitant du monde de la surface peut-être aussi puissant...]
	</phase>
	<a id="surprise">Retourne d'où tu viens !</a>
	<phase id="surprise" gfx="taurus" name="???" frame="gone" next="aide">
		[Gufufufu...]
		[Aurais-tu besoin d'aide Belius ?]
	</phase>
	<a id="aide">Cette voix !</a>
	<phase id="aide" gfx="taurus" name="Taurus" frame="stop" fast="1">
		Un deuxième monstre infernal fait son apparition...
		Comment allez vous faire pour vous débarrasser de ces monstres surpuissants...
	</phase>
</d>

<d place="cextra" name="Belius" gfx="belius" frame="blabla" cond="scenario(caush,41)|scenario(caush,42)">
	<phase id="begin" next="combat" frame="stop" fast="1">
		Deux dinoz infernaux se dressent en face de vous.
		Leurs rires bruyants couvrent les chutes inverses du complexe d'extraction.
	</phase>
	<a id="combat">C'est une affaire mal engagée...</a>
	<phase id="combat" next="mandra" name="Taurus" gfx="taurus" frame="blabla">
		[Gufufufu...]
		[Je me souviens de toi, tu étais aux îles la dernière fois que j'ai vu la surface...]
		[Je vois que tu es seul cette fois... Sans ton ange gardien, tu ne pourras rien faire...]
		[Gufufufu...]
	</phase>
	<a id="mandra">Grrr... Je ne peux pas fuir...</a>
	<phase id="mandra" name="Mandragore" gfx="mandragore" frame="serieuxbla" background="12" next="help">
		[Alors petit gars, on a failli faire dans son pantalon ?]
		[T'inquiète pas, on prend la relève !]
	</phase>
	<a id="help">Mandragore !</a>
	<phase id="help" name="Sofia" gfx="sofia" frame="fixe" background="3" next="petage" >
		[Pfff, trembler devant deux petits dinoz un petit peu sombre !]
		[Je me demande pourquoi je me suis levée...]
		[Sûrement parce que vos ondes négatives faisaient tourner ma boisson.]
	</phase>
	<a id="petage">Sofia ?</a>
	<phase id="petage" name="Mandragore" gfx="mandragore" frame="bla" background="12" fightgroup="tauru2:beliu2|mandra:sofia" scenario="caush:42" next="villa">
		[Voilà ça s'est fait.]
		[Et si on retournait à Dinoplaza ?]
		[Tout mon stock de boisson est là-bas.]
	</phase>
	<a id="villa">C'est fini ?</a>
	<phase id="villa" name="Sofia" gfx="sofia" frame="fixe" background="3" next="heben">
		[Pas bête, j'en ai marre de toute façon de ce trou.]
		[On passe vite fait au palais, et on y va.]
		[Appelle ton dinoz histoire que je n'ai pas à marcher.]
	</phase>
	<a id="heben">Impressionnant...</a>
	<phase id="heben" next="gone">
		[Erk, ne vous rejouissez pas aussi vite...]
		[L'invasion de votre monde ne fait que commencer.]
		[Nous sommes nombreux à gouverner les terres du monde sombre.]
		[Vous n'en échapperez pas...]
		[Gufufufu...]
		[...]
		[Erk....]
		_(Belius et Taurus tombent au fond de la faille du monde sombre. En est t'on vraiment débarrassé ?)_
	</phase>
	<a id="gone">Mais c'est terrible !</a>
	<phase id="gone" fast="1" name="Mandragore" gfx="mandragore" frame="parti" background="12" collection="belius" scenario="caush:43">
		De toute façon, les deux gardiens sont déjà partis depuis longtemps...
		Ce serait possible d'avoir un peu d'attention ?
		Enfin, la menace du monde sombre est une nouvelle fois écartée pour le moment.
		Profitons de ce moment d'accalmie pour repartir à l'aventure !
	</phase>
</d>
	
<!-- Fin de la quête -->

<d place="cpyra2" name="..." gfx="sofia" frame="gone" cond="scenario(caush,44+)">
	<phase id="begin" next="recomp">
		Un silence règne dans la salle du trône...
		On devine aisément le caractère de l'ancienne locataire en faisant rapidement l'état des lieux...
	</phase>
	<a id="recomp" cond="!collec(caush)">Voyons voir cette récompense...</a>
	<phase id="recomp" collection="caush">
		Vous trouvez sous un tas de babioles sans intérêt la récompense promise par Sofia.
		Vous comprenez enfin ce qu'elle voulait dire par avoir retrouvé le "vrai"...
		[Hormis le fait de pouvoir passer ses nerfs dessus, cet objet semble ne servir à rien...]
	</phase>
</d>


