<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Agathe et Lechton, habitent l'acropole de Caushemesh --->

<d place="cacrop" name="Gégé Lechton" gfx="lechton" cond="scenario(caush,42-)">
	<phase id="begin" fast="1">
		L'acropole est silencieuse. Les portes et fenêtres de chaque habitat sont condamnées.
		Il règne une atmosphère lourde sur la ville. Vous sentez malgré tout des regards hostiles sur vous.
		Vous distinguez un homme d'âge mûr se cachant dans une ruelle sombre, apeuré, il n'ose pas venir vers vous.
	</phase>
</d>

<d place="cacrop" name="Crousti Chocotte" gfx="agathe" cond="scenario(caush,19+)+scenario(caush,42-)">
	<phase id="begin" fast="1">
		La fillette que vous avez sauvé reste auprès de son grand-père, elle vous salue de la main mais ne veut surtout pas se montrer.
		Il va vous falloir encore un peu de temps avant de pouvoir pleinement discuter avec les autochtones de cette ville.
	</phase>
</d>

<!-- Une fois la quête terminée, un des habitants ouvrira une boutique dans le village pour vendre de nouveaux objets. -->

<d place="cacrop" name="Gégé Lechton" gfx="lechton" frame="sour" cond="scenario(caush,43+)">
	<phase id="begin" fast="1" next="salut">
		L'acropole a retrouvé ses couleurs, les habitants commencent petit à petit à sortir de chez eux.
		Même si une génération entière passée à se cacher ne peut être balayé en si peu de temps.
		Le vieil homme reste méfiant, mais vous salue tout de même.
	</phase>
	<a id="salut">Tout va pour le mieux ?</a>
	<phase id="salut">
		[Oui, nous ne te remercierons jamais assez pour ce que tu as fait pour nous tous.
		Les cicatrices du passé vont mettre du temps à se refermer, mais nous avons regagné l'espoir qui nous permettra de reconstruire
		notre pays.]
	</phase>
</d>

<d place="cacrop" name="Crousti Chocotte" gfx="agathe" frame="normal" cond="scenario(caush,43+)">
	<phase id="begin" fast="1">
		La jeune fille a retrouvé son sourire.
		Elle ne fait plus attention à vous et joue avec les autres enfants sur la place de l'acropole.
		Le danger semble lointain quand on assiste à ce genre de scène.
	</phase>
</d>

