<!-- ANIMATION DE NOEL 2011 -->

<!-- LISTE DE JOZE BOVE -->

<d place="port" name="Atchoz" gfx="lutin" cond="(active(xmasavent)|admin())+gvar(xavent,0)+event(xmasavent)">
	<phase id="begin" frame="atchoz" background="1">
		[Bonjour, jeune maître dinoz !]
		[Je suis le lutin chargé de récupérer *la liste de cadeaux de JovéBozé*.]
		[Je dois remettre cette liste en mains propres à l’assistant du Père Noël qui se montrera suffisamment digne de confiance, en résolvant au plus vite, et avant ce soir minuit, cette énigme :]
		_(Avant-hier, Smog avait 17 ans ; l'année prochaine, il aura 20 ans. Comment est-ce possible ?)_
		_(Pour envoyer la réponse à cette énigme, rends-toi sur le forum, dans la section "Discussions autour du jeu", sur le topic Tournée du Père Noël.)_
		[Pour la question suivante, *va dès demain à la Fontaine de Jouvence* !]
	</phase>
</d>

<!-- LISTE DE L'ETRE ETRANGE -->

<d place="fountj" name="Simploz" gfx="lutin" cond="gvar(xavent,1)+event(xmasavent)">
	<phase id="begin" frame="simploz" background="2">
		[Bonjour à toi maître dinoz !]
		[Je suis le lutin chargé de remettre en mains propres à un assistant de confiance la liste de cadeaux de *l’Être Etrange*.]
		[Pour me prouver tes aptitudes à remplir cette mission, tu devras répondre à quelques questions.]
		[Et ici, la question: Un père a 54 ans et un fils en a 60. Comment est-ce possible ?]
		
		_(Pour envoyer la réponse à cette énigme, rends-toi sur le forum, dans la section "Discussions autour du jeu", sur le topic Tournée du Père Noël.)_
		[*Reviens me voir demain, ici-même*, pour la seconde question.]
	</phase>
</d>

<d place="fountj" name="Simploz" gfx="lutin" cond="gvar(xavent,2)+event(xmasavent)">
	<phase id="begin" frame="simploz" background="2">
		[Bonjour à toi maître dinoz !]
		[Voici l’indice pour la deuxième question :]
		_(Un bateau avec 15 personnes à son bord va couler d'ici vingt minutes. Il n'y a qu'un canot de sauvetage qui ne peux contenir que 5 personnes à la fois. L'eau est infestée de requins et l'île est à neuf minutes aller-retour. Combien de personnes vont être sauvées ?.)_
		_(Pour envoyer la réponse à cette énigme, rends-toi sur le forum, dans la section "Discussions autour du jeu", sur le topic Tournée du Père Noël.)_
		[Reviens me voir demain, ici-même, pour la question suivante.]
	</phase>
</d>

<d place="fountj" name="Simploz" gfx="lutin" cond="gvar(xavent,3)+event(xmasavent)">
	<phase id="begin" frame="simploz" background="2">
		[Bonjour à toi maître dinoz !]
		[Voici l’indice pour la troisième question :]
		_(5 chats sont capables d'attraper 5 souris en 5 minutes. Sachant cela, combien de chats faut-il pour attraper 100 souris en 100 minutes ?.)_
		_(Pour envoyer la réponse à cette énigme, rends-toi sur le forum, dans la section "Discussions autour du jeu", sur le topic Tournée du Père Noël.)_
		[Reviens me voir demain, ici-même, pour la dernière question.]
	</phase>
</d>

<d place="fountj" name="Simploz" gfx="lutin" cond="gvar(xavent,4)+event(xmasavent)">
	<phase id="begin" frame="simploz" background="2">
		[Bonjour à toi maître dinoz !]
		[Voici l’indice pour la quatrième question :]
		_(Dans un petit village, il y a deux coiffeurs, l'un a les cheveux bien coupé tandis que l'autre non. Tous les villageois vont toujours se faire couper les cheveux chez un des coiffeurs. Si vous étiez un villageois, chez quel coiffeur iriez-vous ?.)_
		_(Pour envoyer la réponse à cette énigme, rends-toi sur le forum, dans la section "Discussions autour du jeu", sur le topic Tournée du Père Noël.)_
		[Si tu reviens demain, tu auras peut-être une surprise...]
	</phase>
</d>