<!-- FOU DES COLLINES HANTEES -->

<d place="collin" name="Homme bizarre" gfx="fou" cond="!fx(lantrn)">

	<phase id="begin" next="hi:approach:ignore" fast="1">
		Un individu bizarre maladroitement caché entre les arbres vous fixe
		avec un regard inquiétant... Il brandit une lanterne dans votre direction.
	</phase>

	<a id="hi">Euh... Bonjour ?</a>
	<a id="approach">Tenter de s'approcher...</a>
	<a id="ignore">L'ignorer</a>
	<a id="run">Partir en courant !</a>

	<phase id="hi" next="approach:ignore:run" fast="1">
		L'homme a l'air inquiet et continue à vous toiser sans rien dire...
	</phase>


	<phase id="approach" next="hi:ignore:run" fast="1">
		A peine faites-vous un pas dans sa direction que l'homme bondit,
		terrorisé, et se jette dans un fourré un peu plus loin ! Un instant plus tard,
		sa tête émerge du feuillage et vous fixe à nouveau avec inquiétude...
	</phase>


	<phase id="run" fast="1">
		Vous prenez vos jambes à votre cou !
	</phase>

	<phase id="ignore" next="intro:run" fast="1">
		Vous tournez la tête ailleurs pour essayer de l'ignorer. Mais tandis que vous jetez
		à nouveau un coup d'oeil dans sa direction, vous constatez avec surprise qu'il se
		dresse face à vous droit comme un piquet !! Vous ne pouvez vous empêcher de pousser
		un cri de surprise ! Il vous colle alors sa lanterne sous le nez et vous renifle
		bruyamment...
	</phase>

	<a id="intro">Argh ! Vous m'avez fait peur !</a>

	<phase id="intro" next="seenWhat:leave">
		Peur ? Peur de quoi ? Les ombres ou les voix ? Vous avez peur aussi ? On a tous peur !
		Moi je les ai vus !
	</phase>

	<a id="seenWhat">Vu quoi ?</a>
	<a id="leave">Euh je vais vous laisser...</a>

	<phase id="leave" fast="1">
		Vous reculez lentement puis vous tournez les talons sans prendre la peine de jeter
		un regard derrière vous...
	</phase>

	<phase id="seenWhat" next="show:run">
		Gorgoth !! Celui qu'on appelle l'innommable mangeur de têtes de la noirceur abyssale !!
	</phase>

	<a id="show">Erk ! Il a l'air dangereux !</a>

	<phase id="show" next="fight:run">
		Il terrorise tout ce qui vit dans la Jungle de Grumhel !! Sachant que la Jungle terrorise déjà
		tout le monde. Tenez regardez, il est juste là (il pointe du doigt la végétation épaisse et
		noire) !
	</phase>

	<a id="fight">Attaquer Gorgoth (l'innommable mangeur de têtes de la noirceur abyssale) !</a>

	<phase id="fight" fight="korgon" fast="1" effect="lantrn">
		Alors que vous recherchez du regard l'homme bizarre, vous constatez sans grand surprise qu'il
		a disparu... La bonne nouvelle c'est qu'il a laissé sa lanterne en prenant ses jambes à
		son cou. Vous pourrez utiliser cette lanterne pour ne plus perdre votre chemin dans les
		endroits obscurs.
	</phase>

</d>
