<d place="dnv" name="Leguide Michel" gfx="michel">

	<phase id="begin" fast="1" next="p1:p2:p3:p4:p5:p6:p7:p8:p9:p10:p11:p12:p13">
		Michel raconte qu'il a été embauché par le Royaume de Dinoville pour guider les jeunes Maîtres Dinoz
		dans leurs aventures, mais on ne sait pas trop si c'est vrai ou s'il aime juste aider les gens
		qui viennent le voir... En tout cas, on peut se fier à ses conseils !
	</phase>

	<a id="p1" cond="!level(5)+!scenario(intro,0)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p2" cond="level(5)+!(fx(bouee)|fx(matesc))">Parler avec Michel</a>
	<a id="p3" cond="fx(bouee)+!fx(matesc)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p4" cond="fx(matesc)+!fx(bouee)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p5" cond="fx(matesc)+fx(bouee)+!fx(plaza)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p6" cond="fx(plaza)+!fx(rasca)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p7" cond="fx(plaza)+fx(rasca)+!fx(gant)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p8" cond="fx(plaza)+fx(gant)+!fx(chutes)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p9" cond="fx(plaza)+fx(chutes)+!fx(palmes)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p10" cond="fx(plaza)+fx(palmes)+!fx(sylkey)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p11" cond="fx(plaza)+fx(sylkey)+!collec(magnet)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p12" cond="fx(plaza)+fx(sylkey)+collec(magnet)">Parler avec Michel</a>
	<a id="p13" cond="!scenario(intro,0)">Je ne sais plus quoi faire !</a>

	<phase id="p13" >
		Bonjour Maitre-Dinoz ! Oulala, on est perdu ?
		Et si tu allais voir le forum pour demander de l'aide ?
		Des centaines de maîtres Dinoz sont passés avant toi, leur expérience te sera fortement utile. D'ailleurs un jour ce sera à ton tour de partager ta grande connaissance de l'Univers DinoRPG !
	</phase>
	
	
	<phase id="p1" next="p1b">
		Bonjour Maitre-Dinoz ! Oooh : je vois que ton Dinoz est encore jeune... Le mieux pour l'instant, c'est
		de te rendre au Nord-Est et d'aller parler à Papy Joe pour obtenir quelques missions et gagner de
		l'experience...
	</phase>

	<a id="p1b">(suite)</a>

	<phase id="p1b">
		Ces missions te permettront de découvrir le Royaume de Dinoville, mais de nombreux autres mondes
		te seront ensuite accessibles... Reviens me voir dès que ton Dinoz aura atteint le Niveau 5 et je
		t'en dirai plus à ce moment !
	</phase>

	<phase id="p2" next="p2b">
		Félicitations ! Ton Dinoz a atteint le Niveau 5 ! Tu devrais aller parler au Professeur
		Eugène à l'Université, il te proposera un défi... Mais fait bien attention, c'est assez dangereux...
		Si ton Dinoz n'est pas en pleine forme, je te conseille d'attendre un peu avant de relever ce
		défi !
	</phase>

	<a id="p2b">(suite)</a>

	<phase id="p2b">
		Une fois que tu auras remporté une victoire et obtenu l'une des deux récompenses du Professeur Eugène,
		reviens me voir pour que je t'explique comment t'en servir... Bonne chance !
	</phase>

	<phase id="p3" next="p3b">
		Oh ! Bravo ! Ton Dinoz a obtenu la Bouée... C'est un objet qui va te permettre d'accéder aux Iles Atlantéinées !
		Pour t'en servir c'est très simple : rends toi au Port de Prêche au sud, et au moment de se déplacer ton Dinoz
		pourra nager jusqu'aux Iles Atlantéinées.
	</phase>

	<a id="p3b">(suite)</a>

	<phase id="p3b">
		Tu verras, les Iles sont magnifiques, c'est un nouveau monde à découvrir ! Mais n'oublie pas, quand ton Dinoz aura
		atteint le Niveau 7, de retourner voir le Professeur Eugène à l'Université pour un deuxième défi...
	</phase>

	<phase id="p4">
		Oh ! Bravo ! Ton Dinoz a obtenu le Matériel d'Escalade... C'est un objet qui va te permettre d'accéder
		au Grand Tout Chaud ! Pour t'en servir c'est très simple : rends toi aux Collines Escarpées au nord, et
		au moment de se déplacer, ton Dinoz pourra escalader jusqu'au Grand Tout Chaud.
	</phase>

	<phase id="p4b">
		Tu verras, le Grand Tout Chaud est... chaleureux, c'est un nouveau monde à découvrir !
		Mais n'oublie pas, quand ton Dinoz aura atteint le Niveau 7, de retourner voir le Professeur Eugène
		à l'Université pour un deuxième défi...
	</phase>

	<phase id="p5" next="p5n:p5y">
		Oh ! Je vois que ton Dinoz possède déjà la Bouée et le Materiel d'Escalade. Ces deux objets te permettent d'accéder aux Iles Atlantéinées à partir du Port de Prêche et au Grand Tout Chaud à partir des Collines Escarpées. As-tu visité ces deux nouveaux mondes ?
	</phase>

	<a id="p5n">Non, pas encore</a>
	<a id="p5y">Oui j'en ai déjà fait le tour</a>

	<phase id="p5n">
		Vraiment ? Tu ne sais pas ce que tu perds... Essaye de nager à partir du Port de Prêche ou d'Escalader à partir des Collines Escarpées pour pouvoir te rendre dans ces nouveaux endroits : tu pourras y trouver de nombreuses missions pour ton Dinoz !
	</phase>

	<phase id="p5y" next="secret">
		Vraiment ? Je reconnais en toi l'âme des Grands Aventuriers ! Mais il existe à mon avis de nombreux secrets que tu ne connais pas encore...
	</phase>

	<a id="secret">Ah ? Et quoi par exemple ?</a>

	<phase id="secret" next="secret2">
		Voyons voir... Savais-tu par exemple qu'en passant par les petites rues du quartier antique de Dinoville, on peut accéder à la seconde partie du Royaume ? Il s'agit d'un quartier encore peu habité, mais en plein développement ces derniers temps... Dinoplaza !
	</phase>

	<a id="secret2">Woaahh !</a>

	<phase id="secret2" effect="plaza">
		Je t'avais bien dit qu'il te restait plein de choses à découvrir ! Va visiter Dinoplaza, et reviens me voir plus tard quand tu auras le temps !
	</phase>

	<phase id="p6">
		Tu commences à t'ennuyer ? Dans ce cas, je te conseille d'aller à la chasse au Rascaphandre. Tu trouveras des indices dans les Iles Atlantéinées, et cela te permettra d'accéder au Dôme Soulaflotte, ou la prochaine énigme t'attend !
	</phase>

	<phase id="p7">
		Félicitations pour avoir tué le Rascaphandre ! Pour pouvoir traversé les Chutes Mutantes, il te faudra obtenir un objet particulier. Peut-être que l'ArchiSage du Dôme Soulaflotte pourra t'en dire plus à ce sujet...
	</phase>

	<phase id="p8">
		Oh ! Tu as obtenu le Gant des Zors ! Félicitations ! Mais il te manque encore quelque chose pour pouvoir traverser les Chutes Mutantes. Un Moine ZenZen pourrait t'être utile si je me rappelle bien.
	</phase>

	<phase id="p9">
		Tu peux désormais accéder à la Forêt de Grumhel. J'espère que tu y vivras de nombreuses aventures. Reviens me voir un peu plus tard quand tu auras obtenu l'objet des Korgons.
	</phase>

	<phase id="p10">
		Les palmes Korgons vont te permettre de relever le défi de Bao Bob. Mais je te conseille d'être bien préparé car ça ne sera pas du gâteau !
	</phase>

	<phase id="p11">
		Maintenant que tu as obtenu la clé de la porte de Sylvenoire, tu vas enfin pouvoir accéder aux Steppes Magnétiques ! De nombreux dangers t'y attendent, j'espère que tu y survivras...
	</phase>

	<phase id="p12">
		Tu fais désormais parti des Grands Aventuriers. Il existe sûrement encore de nombreux secrets cachés de Dinoland, mais je n'ai plus rien à te conseiller pour l'instant. Reviens me voir à l'occasion, peut-être que j'aurai de nouvelles informations à ce moment-là !
	</phase>
	
</d>