<!-- Gulom, survivant du monde sombre -->
	
<!---on rencontre un échappé du monde sombre, qui est tombé dans les chutes il y a bien longtemps,
il était l'assistant du gardien disparu qui était parti combattre la source des ténèbres.
Il est resté trop longtemps dans le monde sombre, sa peau et ses yeux ne peuvent plus supporter le soleil,
il est condamné à vivre dans le monde sombre.

Il demande au joueur de lui rapporter des ingrédients pour pouvoir survivre.
Une fois les objets donnés, il propose aux joueurs de retourner dans le monde sombre grâce à un fragment de l'orbe sombre
qu'il a obtenu de la part du gardien qu'il assistait, celui-ci avait trouvé ces fragment par hasard un jour ou il fouillait
les poubelles en quête de nourriture.

Le joueur bat une version amélioré du gardien de la tour et obtient le droit d'y retourner quand il veut.
-->

<d place="chutes" gfx="survivor" name="Gulom" cond="active(gulom)+(admin()|fx(bouee))">
	<phase id="begin" fast="1" frame="ombrestop" background="2" next="rescape:soin">
		Un homme étrange complétement hagard regarde dans toutes les directions. Il se cache sous le feuillage du plus grand
		arbre, comme s'il fuyait les rayons du soleil. Son regard semble inexpressif et bien qu'il ait les yeux complétement ouvert,
		il vous distingue très mal.
	</phase>
	
	<a id="rescape" cond="!tag(soin)">Monsieur ? bonjour... non, sur votre gauche !</a>
	<a id="soin" cond="tag(soin)" target="vavient">Vous retournez dans le monde sombre ?</a>
	
	<phase id="rescape" next="soleil" frame="ombre" background="2">
		Geuuuuuuh....
		Bonjeeeouur... Désolé, je ne me sens pas bien, tout ce soleil, ce n'est plus supportable pour moi...
	</phase>
	<a id="soleil">Il fait toujours soleil par ici...!</a>
	<phase id="soleil" next="aide" frame="ombre" background="2">
		Ha, mais figurez-vous que je ne viens pas d'ici, et à rester trop longtemps dans l'obscurité,
		on perd toute notion d'orientation.
	</phase>
	<a id="aide">D'où venez vous ?</a>
	<phase id="aide" next="clef:noclef" frame="ombre" background="2">
		Vous, qui habitez à la surface, devez être épargné par ce problème, et sans doute vaut-il mieux qu'il en reste ainsi.
	</phase>
	
	<a id="clef" cond="fx(sylkey)">Vous voulez parler du monde sombre ?</a>
	<a id="noclef">Je peux peut-être vous aider ?</a>
	
	<phase id="noclef" next="out:clef" frame="ombre" background="2">
		Je te remercie mais je ne veux pas impliquer des personnes innocentes dans mes problèmes...
		La situation pourrait nous échapper complétement, l'équilibre est si précaire...
	</phase>
	<a id="out">Très bien, au revoir...</a>
	<phase id="out" fast="1" frame="ombrestop" background="2">
		Vous vous éloignez de lui, que peut-il bien attendre sous ce soleil de plomb...?
	</phase>
	
	<phase id="clef" next="quefaire" frame="ombre" background="2">
		[Vous connaissez donc le terrible monde sombre ? Vous êtes peut-être la personne que je cherche...]
		[J'ai perdu la trace de l'homme que j'accompagnais. Il y a de longues années, je suis parti avec mon maître dans les tréfonds
		du monde sombre pour sceller à jamais ce pays maléfique.]
		[Nous n'imaginions pas qu'il était aussi immense, nous nous sommes égarés, et j'ai fini par le perdre de vue il y a une dizaine d'années...]
		[J'ai enfin trouvé la sortie de ce dédale, mais malheureusement,
		je ne peux plus vivre à la surface, mes yeux sont devenus trop fragiles à force de discerner des ombres...]
	</phase>
	<a id="quefaire">Vous avez l'air mal en point !</a>
	<phase id="quefaire" next="soigne:nomed" frame="ombre" background="2">
		[Vous avez raison, je ne pense pas pouvoir rester très longtemps ici, il va falloir que je retourne dans le monde sombre.]
		[Pourriez vous me donner un elixir de Nimbao, c'est le seul remède qui marche quand on a séjourné autant de temps dans le monde Sombre que moi.]
	</phase>
	
	<a id="soigne" cond="hasobject(remed2)">Vous pouvez utiliser cet elixir !</a>
	<a id="nomed" cond="!hasobject(remed2)">Je suis désolé, je n'en possède pas.</a>
	
	<phase id="nomed" fast="1" frame="ombrestop" background="2">
		Gulom commence à tourner de l'oeil, il paraît très fatigué, et risque une insolation... à l'ombre !
	</phase>
	
	<phase id="soigne" next="vavient" use="remed2" tag="soin" nocheck="1" frame="ombre" background="2">
		[Merci, ça va beaucoup mieux !]
		[Grâce à toi, je peux retourner dans le monde Sombre.
		Je dois poursuivre la tâche que m'a confié mon maître, il faut que je le retrouve et que je l'aide à débarasser Dinoland de cette menace.]
	</phase>
	
	<a id="vavient">Comment faîtes vous pour aller et venir dans le monde sombre ?</a>
	
	<phase id="vavient" next="super" frame="ombre" background="2">
		[Je possède un fragment de l'Orbe Sombre que mon maître m'a donné, c'est un puissant artefact qui permet d'ouvrir une petite brêche vers l'autre monde.]
		[Il n'y a que 3 fragments de l'Orbe dans le monde, l'Orbe elle-même étant cachée loin des regards indiscrets...]
		[Mon maître eut la chance de trouver ses morceaux, après une longue période d'ascèse, pendant sa recherche de nourriture.]
		[Je suis honoré d'être le disciple d'un si grand ermite, capable de guetter une proie pendant des heures, de ne faire qu'un avec la nature...]
	</phase>
	
	<a id="super">Vous allez vous en sortir seul ?</a>
	<phase id="super" next="warpzone" frame="ombre" background="2">
		Tu es déjà allé dans le Monde Sombre, tu peux venir avec moi si tu le désires.
	</phase>
	
	<a id="warpzone">Je viens avec vous !</a>
	
	<phase id="warpzone" fast="1" moveAll="dkchut" frame="ombrestop" background="2">
		Gulom utilise son fragment et ouvre une brêche au fond des chutes, elle est très étroite, impossible de tous rentrer dedans.
		Il se tourne vers vous, et en souriant, sort un autre fragment, celui-ci réagit avec l'autre au moment même où ils s'entrechoquent.
		La brêche s'ouvre davantage, vous pouvez maintenant vous jeter en l'air !
	</phase>
</d>

<d place="dkchut" gfx="survivor" name="Gulom" cond="active(gulom)+!mission(lumi)+fx(sylkey)">
	<phase id="begin" next="missions:natal" frame="blabla" background="1">
		[Je suppose que tu es déjà familier avec l'endroit, ne te perd surtout pas,
		un pied en dehors des chemins que tu connais pourrait t'être fatal !]
	</phase>
	
	<a id="missions">Consulter la liste des Missions</a>
	<a id="natal">Vous semblez plus calme</a>
	
	<phase id="missions" missions="gullom"></phase>
	<phase id="natal" next="but" frame="blabla" background="1">
		[Cela m'arrache le coeur de l'avouer, mais maintenant, je me sens chez moi dans ce lieu isolé.
		Je vois parfaitement dans l'obscurité...]
		_(Arrêtes de te mettre le doigt dans le nez !)_
	</phase>
	<a id="but">Argh...</a>
	<phase id="but" fast="1" frame="stop">
		Gulom commence à monter tranquillement son campement, les bruits monstrueux environnants ne le dérange vraisemblablement pas.
	</phase>
</d>

<d place="dkchut" gfx="survivor" name="Gulom" cond="active(gulom)+mission(lumi)+fx(sylkey)">
	<phase id="begin" fast="1" next="missions:mieux" frame="stop" background="1">
		Les feux disposés aux différents endroits percent peu à peu l'obscurité du Monde Sombre, les ténèbres ne se laissent pas
		vaincre facilement pour autant.
	</phase>
	
	<a id="missions">Consulter la liste des Missions</a>
	<a id="mieux">On y voit mieux d'un coup !</a>
	
	<phase id="missions" missions="gullom"></phase>
	
	<phase id="mieux" next="sortie" frame="blabla" background="1">
		[Le monde sombre nous montre une nouvelle partie de son visage ! Les ténèbres reculent mais je ne sais pas si tu as remarqué
		elles ne disparaissent pas, pire que ça, elle se densifie, et prennent un aspect plus noire, plus profonde.]
		[Tout cela n'annonce rien de bon...]
	</phase>
	<a id="sortie">Qu'est ce que l'on peut faire de plus ?</a>
	<phase id="sortie" next="finish:fragment" frame="blabla" background="1">
		[Je vais pouvoir partir à la recherche de mon maître.]
		[Bien que faisant partie des élus qui ont reçu le titre de gardien, il a décidé de lui-même de partir dans le monde sombre afin de supprimer une fois pour toute le mal à sa racine.]
		[En tant que moine ermite itinérant, il s'est investit de cette illustre mission. Il a malheureusement tendance à oublier les choses simples, manger, dormir... J'espère que je le retrouverais à temps,
		la dernière fois que je l'ai laissé seul quelques mois, je l'ai retrouvé maigre comme un clou !]
	</phase>
	
	<a id="finish">Je vais pouvoir remonter à la surface !</a>
	<a id="fragment" cond="!fx(morsso)">Comment je peux revenir vous aider ?</a>
	
	<phase id="fragment" next="sortie" effect="morsso" frame="blabla" background="1">
		[Je n'ai pas besoin de ce fragment, je t'en fais cadeau, ton dinoz pourra maintenant rejoindre cet endroit du monde sombre quand il le voudra.]
		[Sois prudent quand tu reviendras, je ne serais peut-être pas là pour te venir en aide !]
	</phase>
	<phase id="finish" fast="1" frame="stop" background="1">
		Il est temps de retourner à la surface, le monde sombre semble stable pour le moment, mais viendra un jour, où il faudra explorer ce monde inconnu.
	</phase>
</d>
