
<d place="auree" name="Nicolas Mulot" gfx="hulot">

	<phase id="begin" next="welcome:sick:sickstatus" fast="1">
		Un homme en tenue de safari se tient debout à l'Orée de la Jungle de Grumhel. Il a l'air d'attendre quelque chose...
	</phase>
	<a id="welcome" cond="!mission(toxic)|mission(hucure)">Lui parler</a>
	<a id="sick" cond="!curmission(hucure)+mission(toxic)+!mission(hucure)">Lui parler</a>
	<a id="sickstatus" cond="curmission(hucure)">Lui parler</a>

	<phase id="welcome" next="who:better:missions">
		La Jungle de Grumhel ! Cet espace sauvage et encore vierge, protégé de toute
		agression extérieure par sa faune dangereuse, reste aujourd'hui une
		terre de mystère et de contraste qui séduit chaque année de nombreux
		explorateurs. Séquence frisson. "A la découverte d'un Monde Sauvage",
		c'est aujourd'hui, en ma compagnie !
	</phase>

	<a id="who" cond="!mission(hucure)">Mais... Vous êtes qui ?</a>
	<a id="better" cond="mission(hucure)">Vous avez l'air d'aller bien mieux...</a>
	<a cond="fx(humiss)+(!mission(toxic)|mission(hucure))" id="missions">Consulter la liste des Missions</a>

	<phase id="who" next="role">
		Nicolas Mulot, journaliste pour le magazine Ouïaïa et amoureux de
		Dinoland !
	</phase>

	<a id="role">Ca n'est pas un peu dangereux pour un journaliste ici ?</a>

	<phase id="role" next="flora:fauna:myst:missions">
		Pas pour un journaliste de l'extrême comme moi. Il y a tout ce que je recherche
		ici: un monde inexploré, une faune et une flore riches, tant de choses fabuleuses
		à découvrir à chaque pas !
	</phase>
	<a id="myst">Quels genres de mystères existent ici ?</a>
	<a id="fauna">Parlez moi des animaux de la Jungle...</a>
	<a id="flora">Il y a de belles plantes par ici ?</a>
	<a id="fear" cond="!fx(humiss)">Ah... Vous voulez dire que vous n'osez pas voir ça par vous-même ?</a>

	<phase id="myst" next="fear:flora:fauna:missions">
		Je l'ignore encore... Mais... Mais je suis convaincu qu'il y a des choses fabuleuses
		qui se cachent dans cette jungle ! Il faut juste oser y entrer... Séquence peur bleue.
	</phase>

	<phase id="flora" next="whynot:fauna:myst:missions">
		Ces arbres millénaires cachent aux yeux des hommes leurs plus beaux atours ! Mais
		pour qui sait regarder, c'est un ravissement pour les sens. Senteurs exotiques,
		fleurs multicolores, végétation luxuriante... La Jungle de Grumhel,
		"Une Aventure au pays de Mère Nature", séquence Exploration !
	</phase>

	<a id="whynot">Pourquoi n'entrez vous pas dans la jungle alors ?</a>

	<phase id="whynot" next="fear:other:missions">
		Disons qu'il existe quelques plantes peu engageantes aussi... Comme la
		"Toxicae Virulente Noire" ou la "Sauvagine Géante Dévoreuse de Foie"...
	</phase>

	<phase id="fauna" next="flora:myst:missions">
		Entre les roncivores, les korgons et les fauve-souris, la Jungle de Grumhel recèle de dangers
		qui dépassent l'imagination ! A la fois Terre hostile et Terre Promise, cette partie de Dinoland
		ne se laissera pas si facilement apprivoiser...
	</phase>

	<phase id="fear" next="explore:other">
		Euh, comment dire... C'est... Disons un contretemps technique. Il serait plus prudent, je pense, de
		planifier d'abord une mission de reconnaissance. Avant de plonger corps et âme dans
		l'aventure, cela va de soi !
	</phase>

	<a id="explore">Je peux vous aider si vous le voulez ?</a>
	<a id="other">J'ai d'autres questions...</a>

	<phase id="explore" next="missions" effect="humiss">
		Ca serait une excellente idée ! Il faut dire qu'il n'y a pas beaucoup de passage par ici... Un
		petit coup de main serait le bienvenu... Séquence action.
	</phase>

	<phase id="other" next="flora:fauna:myst:missions">
		Oserez-vous plonger dans les mystères insondables de la Jungle de Grumhel ?
	</phase>


	<phase id="sick" next="problem" fast="1">
		Alors que Nicolas Mulot se retourne pour vous répondre, vous constatez avec horreur qu'il a
		le visage tout boursouflé et couvert de verrues et autres boutons !
	</phase>

	<a id="problem">Ouh la ! Qu'est-ce qui vous arrive ?</a>

	<phase id="problem" next="curesearch">
		Euh... Bien le bonVour. Ne le prenez pas trop mal, mais Ve crois que les plantes que vous m'avez amené étaient
		comme dirait... eux toxViques...
		Ve crois bien que mon allervie aux plantes a pris une Fertaine ampleur... Vous
		pourriez peut être m'aider à Drouver un remède ? ...
	</phase>

	<a id="curesearch">Voyons voir ça...</a>

	<phase id="curesearch" missions="hulot"></phase>
	<phase id="missions" missions="hulot"></phase>

	<phase id="sickstatus" next="curesearch">
		Alors, vous avez trouvé un rebède ?
	</phase>

	<phase id="better" next="flora:fauna:myst:missions">
		Le remède que vous m'avez amené a été très efficace !
	</phase>

</d>
