<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Anna tomie l'infirmière, quête de la clinique----->
<!-- 1 -->
<d place="dnv" name="Infirmière" gfx="infirmiere" background="1" cond="(scenario(clinik,0))+fx(plaza)+(admin()|active(clinik))" >
	<phase id="begin" fast ="1" next="salut">
		En traversant les rues de Dinoville, vous apercevez une personne qui vous fait signe de venir vers elle...
	</phase>
	<a id="salut">
		Bonjour mademoiselle....(whaou) !!
	</a>
	<phase id="salut" next="aide:beat">
		Bonjour Maître dinoz,  je m'appelle Anna Tomie, je viens d'arriver en ville et j'aurais besoin de votre aide.
	</phase>
	<a id="aide">
		Bien sur, que puis-je faire pour vous, chère mademoiselle ?
	</a>
	<a id="beat" target="quit">
		Rester à la regarder béâtement...
	</a>
	<phase id="aide" next="blabla:info">
		Et bien, figurez vous que je viens m'installer à Dinoville pour y prodiguer le talent que j'exerce, pour tout vous dire j'aimerais construire une clinique...
		J'ai eu l'autorisation du Roi, mais je ne parviens pas à trouver d'endroit où le faire... Personne ne semble vouloir habiter à côté d'un endroit aussi animé.
	</phase>
	<a id="blabla">
		C'est problématique en effet, mais c'est pour la bonne cause.
	</a>
	<a id="info">
		Vous n'êtes pas d'ici, je me trompe ?
	</a>
	<phase id="info" next="bref">
		En effet, je viens d'une contrée plus au Nord, mais j'ai décidé de partir pour pratiquer mon métier plus librement. Entre nous, Anna Tomie n'est pas mon vrai nom, j'ai voulu faire plus couleur locale... Mais là n'est pas le sujet, vous m'écoutiez au moins auparavant ?
	</phase>
	<a id="bref" target="aide">
		Désolé de vous avoir interrompu, donc vous disiez ?
	</a>
	<phase id="blabla" next="end">
		Si vous aviez la bonté de faire le tour de Dinoville pour moi, afin de demander aux habitants où trouver un endroit isolé pour y construire ce bâtiment, vous seriez un chou.
	</phase>
	<a id="end">
		Je cours, je vole, je fonce....... mais où au fait ?
	</a>
	<phase id="end" fast="1" scenario="clinik:1">
		Anna Tomie est déjà partie s'adresser à une autre personne. Si vous voulez l'impressionner, il vaut mieux se dépêcher !
	</phase>
	<phase id="quit">
		Je vois que vous n'êtes pas la personne que je recherche... tant pis.
	</phase>
</d>

<!-- 2 -->
<d place="univ" name="Professeur Eugene" gfx="eugene" cond="scenario(clinik,1)">
	<inject id="prof:talk" next="avis" />
	
	<a id="avis" >
		Je suis à la recherche d'un endroit pour construire une clinique !
	</a>
	<phase id="avis" next="non">
		Ha ? toi aussi tu t'es laissé embobiner par cette drôle d'infirmière ? Tu n'es pas le premier à venir me voir à ce sujet...
		Mais je refuse catégoriquement d'avoir un voisin aussi bruyant, il nous faut du calme dans nos recherches pour pouvoir étudier correctement !
	</phase>
	<a id="non" >
		C'est embêtant, il y a pourtant de la place par ici.
	</a>
	<phase id="non" next="end">
		N'insiste pas, il y a déjà trop d'endroits à Dinoville, tu ferais mieux de chercher ailleurs.
	</phase>
	<a id="end" >
		Bon, bon, je vais demander à quelqu'un d'autre dans ce cas.
	</a>
	<phase id="end" fast="1" scenario="clinik:2">
		Vous vous éloignez un peu dépité, qui pourrait vous en dire plus ?
	</phase>
</d>

<!-- 3 -->
<d place="dnv" name="Leguide Michel" gfx="michel" cond="scenario(clinik,2)">
	<inject id="guide:begin" next="avis" />
		
	<a id="avis">
		Demander où il pourrait y avoir de la place pour une clinique.
	</a>
	<phase id="avis" next="super">
		Une clinique ? C'est une bonne idée ça, il n'y a aucun établissement semblable à Dinoville pour le moment,
		il te faudrait un endroit un peu isolé pour y bâtir un édifice de cette envergure... Peut-être trouveras tu ton bonheur dans la partie Ouest de la ville ?
		Je te conseille d'aller y faire un tour.
	</phase>
	<a id="super" >
		Merci, encore une fois, tu m'es d'une aide précieuse !
	</a>
	<phase id="super" fast="1" scenario="clinik:3">
		Vous vous éloignez l'air satisfait en direction de Dinoplaza.
	</phase>
</d>

<!-- 4 -->
<d place="dplaza" name="Vendeur de vin" gfx="sommelier" cond="scenario(clinik,3)">
	<phase id="begin" next="ou">
		Bonyour à vous amateur de bonnes choses !
		Laissez moi vous guider parmi notre sélection des meilleurs crus, le château moulinsart 128 est succulent, le pet-sec l'oigon 142 devient rare,
		Il faut absolument se le procurer avant que je ... enfin qu'un connaisseur de goût prenne tout le stock !
	</phase>
	<a id="ou" >
		En fait, je cherche un endroit pour construire une clinique.
	</a>
	<phase id="ou" next="et:oue">
		Une clinique ?.... Et que voulez vous que cela me fasse ?
		Je ne pense pas que les patients boivent du vin après tout.
	</phase>
	<a id="et" target="quit">
		Il paraît que vous utilisez beaucoup d'espace pour produire le Cru Dinoville, et on m'a dit qu'il avait un goût affreux !
	</a>
	<a id="oue">
		Au contraire, une fois guéris, les patients se précipiteront chez vous pour prendre des bouteilles !
		Et l'infirmière m'a garanti qu'elle viendrait vous donner un coup de main à la boutique ! (...petit mensonge...)
	</a>
	<phase id="oue" next="truc">
		Ha oui, et qui me dit que cette personne a suffisamment de connaissance pour vendre du vin ?
	</phase>
	<a id="truc">
		En fait, vu le nombre de maîtres dinoz qui courent dans tous les sens à Dinoville, je ne pense pas qu'elle ait besoin d'y connaître grand chose...
	</a>
	<phase id="truc" next="end">
		Ma foi, je pourrais peut-être sacrifier une partie des vignes du Dinoville... ce ne serait pas une grande perte. HEUMM KEUF KEUF, je n'ai rien dit...
	</phase>
	<a id="end">
		Je n'ai rien entendu !
	</a>
	<phase id="end" fast="1" scenario="clinik:4">
		Le vendeur de vin accepte de céder une partie de ses vignes pour y construire la clinique.
	</phase>
	<phase id="quit">
		Je me suis trompé à votre sujet, nous n'avons pas les mêmes valeurs ! Disparaissez de ma vue !
	</phase>
</d>
	
<!-- 5 -->
<d place="dnv" name="Anna Tomie" gfx="infirmiere" background="1" cond="scenario(clinik,4)">
	<phase id="begin" next="suite">
		Ha, enfin des nouvelles de mon champion !
	</phase>
	<a id="suite">
		(Champion ? Gloups).... Je vous ai trouvé un endroit idéal pour construire votre clinique !
	</a>
	<phase id="suite" next="vin">
		J'en suis très heureuse, dîtes moi vite où se trouve ce merveilleux endroit !
	</phase>
	<a id="vin">
		Le vendeur de vin est disposé à sacrifier une partie de ses hectares de vignes pour votre cause !
	</a>
	<phase id="vin" next="end:end2">
		Le vendeur de vin ? Qu'il est mignon, hé bien allons voir ce terrain de ce pas dans ce cas, il faudra que je remercie ce vendeur comme il se doit.
	</phase>
	<a id="end" target="end">
		Mais j'ai fait tout le boulot !
	</a>
	<a id="end2" target="end">
		Oui, c'est grâce à lui que l'on va construire une superbe clinique.
	</a>
	<phase id="end" fast="1" scenario="clinik:5">
		Anna Tomie est déjà partie sans vous attendre.
	</phase>
</d>

<!-- 6 -->
<d place="clinik" name="Anna Tomie" gfx="infirmiere" background="2" cond="scenario(clinik,5)">
	<phase id="begin" next="cool">
		Voilà un endroit tout à fait convenable pour construire la clinique, mais il faut maintenant trouver de la main d'oeuvre...
	</phase>
	<a id="cool">
		Ha ?
	</a>
	<phase id="cool" next="snif">
		Je ne suis qu'une faible infirmière après tout, vous pensiez me laisser construire cette clinique avec mes seules petites mains ?
	</phase>
	<a id="snif">
		Mais comment allons nous faire ? C'est impossible de construire une clinique à deux !
	</a>
	<phase id="snif" next="dinoz">
		Il va falloir que vous demandiez à vos amis de vous aider, fort comme vous êtes, vous devez bien appartenir à un clan !
	</phase>
	<a id="dinoz">
		Et il faudrait que je réunisse combien de dinoz exactement ?
	</a>
	<phase id="dinoz" next="voir">
		C'est comme vous voulez, mais plus vous serez nombreux et plus ce sera rapide. L'idéal serait d'être dans un clan avec un maximum de maîtres Dinoz.
	</phase>
	<a id="voir">
		Je vais voir ce que je peux faire dans ce cas...
	</a>
	<phase id="voir" next="merci">
		Merci, je savais que je pouvais compter sur une personne aussi généreuse que vous !
	</phase>
	<a id="merci">
		Je reviendrai avec des dinoz en plus !
	</a>
	<phase id="merci" fast="1" scenario="clinik:6">
		Il vous faut réunir un maximum de Dinoz avec votre clan, pour constuire la clinique le plus rapidement possible.
	</phase>
</d>

<!-- 7 -->
<d place="clinik" name="Anna Tomie" gfx="infirmiere" background="2" cond="clanact(hopita)+scenario(clinik,6)">
	<phase id="begin" next="ok">
		Comment ? Vous avez déjà terminé ? Faîtes moi voir ça !
	</phase>
	<a id="ok">
		D'accord, un...deux...trois... TADAM !
	</a>
	<phase id="ok" fast="1"  scenario="clinik:7">
		Vous dévoilez à Anna le résultat de ces heures de travail acharné.  Et vous n'êtes pas peu fier, votre esprit d'équipe a triomphé de la difficulté de la tâche !
	</phase>
</d>

<!-- 8 -->
<d place="clinik" name="Anna Tomie" gfx="infirmiere" background="3" cond="clanact(hopita)+scenario(clinik,7)">
	<phase id="begin" next="ok">
		Bravo, vous et vos amis avez réussi à construire une magnifique clinique ! Bon j'ai déjà vu mieux, mais on va dire qu'on fait avec ce que l'on a...
	</phase>
	<a id="ok">
		Hufff, hufff, mais j'ai tout donné moi...
	</a>
	<phase id="ok" next="merci">
		Allons, personne ne dira que je suis une ingrate, revenez me voir de temps en temps, je vous offrirai mes services gratuitement !
	</phase>
	<a id="merci">
		Merci beaucoup Mademoiselle !
	</a>
	<phase id="merci" scenario="clinik:8">
		En fait c'est Madame, désolé mon grand.....
	</phase>
</d>

<!-- 9 -->
<d place="clinik" name="Anna Tomie" gfx="infirmiere" background="3" cond="!clanact(hopita)+scenario(clinik,8+)">
	<phase id="begin" next="end" scenario="clinik:6">
		Monsieur le Maître dinoz, vous ne deviez pas nous aider à construire la clinique ?
		Votre nouveau clan ne semble pas avoir accès à cet endroit, merci de construire la clinique pour que je puisse soigner vos Dinoz.
	</phase>
	<a id="end">
		Mais...
	</a>
	<phase id="end">
		Allez allez, au travail !
	</phase>
</d>

<!-- 10 -->
<d place="clinik" name="Anna Tomie" gfx="infirmiere" background="3" cond="clanact(hopita)+scenario(clinik,8+)">
	<phase id="begin" next="offre:offre2:offre3:liste:ope">
		Bonjour Maître dinoz, je peux soigner complètement un de vos dinoz, il suffit que vous me le laissiez en traitement une heure.
		Vous pourrez revenir me voir plus tard pour le récupérer. Mais, vu la forte affluence, je ne pourrais vous en prendre qu'un seul par jour !
	</phase>
	
	<a id="offre" target="soinok" cond="scenario(clinik,8)">Faire soigner votre Dinoz ! Il est au bout du rouleau.</a>
	
	<a id="offre2" target="soinok2" cond="swait(clinik,20)+scenario(clinik,9)">Faire soigner votre Dinoz ! Il est au bout du rouleau.</a>
	
	<a id="offre3" target="soinko" cond="!swait(clinik,20)+scenario(clinik,9)">Faire soigner votre Dinoz ! Il est au bout du rouleau.</a>
	
	<a id="liste">Est ce que je peux encore vous apporter mon aide ?</a>
	
	<a id="ope" cond="uvar(elites,1+)+uvar(surge,1+)">Je voudrais faire une opération de chirurgie esthétique sur un de mes dinoz.</a>
	
	<phase id="soinok"  status="soin" scenario="clinik:9">
		Et voilà. Revenez le chercher dans une heure, il sera comme neuf !
	</phase>
	
	<phase id="soinok2" scenario="clinik:8" next="offre">
		Ca va ?  L'attente n'a pas été trop longue ?
	</phase>
	
	<phase id="soinko" >
		Désolée, vous ne pouvez soigner qu'un seul Dinoz par jour. Revenez plus tard.
	</phase>
	
	<phase id="liste" next="go:quit">
		J'aurais une petite liste de missions pour vous, je suis sûre que vous vous ferez un plaisir de les faire pour moi !
	</phase>
	
	<a id="go">Je m'en occupe tout de suite !</a>
	<a id="quit">Non, je dois résister, non, ha... le mieux est de fuir !</a>
	
	<phase id="quit" fast="1" frame="stop">
		Vous vous enfuyez en vous jurant que vous ne vous laisserez plus embobiner !
	</phase>
	<phase id="go"  missions="infirmiere"></phase>
	
	<!--Opération chirurgicale -->
	<phase id="ope" next="oui:non">
		Vous êtes sûr de vous ? l'opération est irréversible, et ne peut avoir lieu qu'une fois par mois !
		Votre dinoz n'aura plus du tout le même visage, ne venez pas vous plaindre si notre chirurgien a bu trop de potion d'ange la veille !
		Si votre dinoz a une caractéristiques originales, il risque de la perdre au passage !
	</phase>
	
	<a id="oui">Je suis sûr de moi, mon dinoz ne fait pas assez peur sur les champs de bataille !</a>
	<a id="non">Finalement non, mon dinoz a peut-être une bouille bizarre, mais je m'y suis attaché !</a>
	
	<phase id="oui" url="/dino/::did::/surgery">
		Par ici, votre dinoz va passer sur le billard, vous le retrouverez dans 1 heure avec un nouveau visage !
	</phase>
	
	<phase id="non">
		Votre dinoz vous regarde avec tendresse, quel horrible sort alliez vous lui réserver...
	</phase>
</d>
