<d place="frcbrt" name="Madame X" gfx="mmex" cond="active(mmex)+(admin()|(mission(fish)+mission(dog)))">

	<phase id="begin" fast="1" next="talk">
		Alors que vous passiez par Forcebrut, vous rencontrez une femme, qui semblait justement vous attendre.
	</phase>

	<a id="talk">Lui parler</a>

	<phase id="talk" next="talk2">
		Tiens donc, voilà donc ce jeune Maître Eleveur dont j'ai tant entendu parler ?
		Il semble que Papy Joe dise beaucoup de bien à propos de toi, tant tu t'appliques à remplir
		ses missions ?
	</phase>

	<a id="talk2">...</a>

	<phase id="talk2" next="missions:question">
		Puisque tu sembles être quelqu'un à qui on peut faire confiance, j'aurais moi aussi
		aimé te confier quelques missions, libre à toi d'accepter ou non !
	</phase>

	<a id="missions">Liste de Missions</a>
	<a id="question">Mais qui êtes-vous ?</a>

	<phase id="question" next="question2">
		Qui je suis ?!? Ah ah ah ! Pardonne-moi, mon jeune ami, j'avais complètement oublié
		de me présenter ! Je suis.... .... ....
	</phase>

	<a id="question2">Vous êtes ?</a>

	<phase id="question2" next="double">
		... désolée... je m'excuse. Je viens juste de me rappeler que je ne pouvais justement
		pas révéler qui je suis, car cela pourrait t'attirer de gros ennuis ! Mais comme c'est
		tout de même très malpoli, je vais te révéler quelque chose d'intéressant...
	</phase>

	<a id="double">Ah ?</a>

	<phase id="double" next="double2">
		Voyons voir... Je suppose que jusqu'à présent, tu as appris que chaque compétence
		correspondait à un unique élément parmi les cinq élements possibles ? Par exemple,
		Colère correspond à l'élément Feu et Perception correspond à l'élément Eau.
	</phase>

	<a id="double2">Oui !</a>

	<phase id="double2" next="double3">
		Et bien... c'est faux ! Il existe des compétences spéciales, qui sont associées
		non pas à un seul mais à DEUX éléments ! On les appelle les compétences-doubles. Une
		compétence-double peut s'apprendre à partir de l'un des deux éléments qui la composent,
		mais demande de connaître au préalable une compétence de chacun des deux éléments.
	</phase>

	<a id="double3">!!!</a>

	<phase id="double3" next="learn:already">
		Je comprends tout à fait ta surprise, c'est un secret bien gardé. Cependant pour
		pouvoir apprendre ces compétences, il est nécessaire de maîtriser Compétence-Double,
		une compétence secrète que seuls les Drag.... mais j'en ai déjà trop dit !
	</phase>

	<a id="learn" cond="!skill(multi)">Comment l'apprendre ?</a>
	<a id="already" cond="skill(multi)">Comment l'apprendre ?</a>

	<phase id="learn" next="learn1:learn2:learn3:learn4:learn5:no">
		Oh c'est plutôt simple, regarde, il me suffit de faire "ça" et...
	</phase>

	<a id="learn1" target="dolearn" cond="(skill(waikk)+skill(cocon))|(skill(combus)+skill(zero))">Et ?</a>
	<a id="learn2" target="dolearn" cond="(skill(kamikz)+skill(kaos))|(skill(venge)+skill(talona))">Ah ??</a>
	<a id="learn3" target="dolearn" cond="(skill(resmag)+skill(clone))|(skill(etatpr)+skill(gaia))">Hein ???</a>
	<a id="learn4" target="dolearn" cond="(skill(instin)+skill(paumej))|(skill(marecg)+skill(foudre))">Oh !</a>
	<a id="learn5" target="dolearn" cond="(skill(sappe)+skill(formev))|(skill(adrena)+skill(elasti))">Quoi...</a>
	<a id="no">(ouille)</a>

	<phase id="dolearn" skill="multi">
		Ouah ! Ca a marché ! Tu vois que c'était facile ? Ton Dinoz maîtrise désormais Compétence-Double, félicitations !
	</phase>

	<phase id="no">
		Non... ça ne marche pas... si ça te picote quand je fait "ça" ou si ton Dinoz n'a pas encore appris les compétences
		te permettant de maîtriser Compétence-Double, ça ne marchera pas. Reviens me voir plus tard pour que l'on réessaie !
	</phase>

	<phase id="already">
		A ton avis ? .... Il me semble que tu l'as déjà appris ! Ah ah ah !
	</phase>

	<phase id="missions" missions="mmex"></phase>

</d>
