<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Nox, Dorogon, habitant de la cité Dorogon ----->

<d place="ville2" name="Nox" gfx="nox" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" next="ramolo" fast="1" frame="stop">
		Un Dorogon imposant vous fait face.
		Plus grand, plus fort que les autres habitants, il vous toise introspectivement.
	</phase>
	
	<a id="ramolo">Bonjour Maître Dorogon.</a>
	
	<phase id="ramolo" next="ok:baston">
		[Je suis toujours à la recherche d'un combattant d'élite pour tester ma force.]
		[Nous nous devons d'être les plus puissants de ce monde, l'invasion de Caushemesh arrivera tôt ou tard, il faut être prêt !]
		[Pistache, si tu ne fais pas d'effort, tu seras faible toute ta vie.
		Il faut être fort, si tu veux un jour surpasser ton père et devenir un Archidorogon digne de ce nom !]
	</phase>
	
	<a id="ok">(Pistache, Archidorogon ? haha...)</a>
	
	<phase id="ok" frame="stop" fast="1">
		Vous vous éloignez, ce Dorogon à la différence des autres est plus agressif.
		Mieux vaut ne pas lui chercher des histoires.
	</phase>
	
	<a id="baston" cond="scenario(nimba2,31)">Je peux essayer de tester votre force !</a>
	
	<phase id="baston" next="bravo" give="ptsage" scenario="nimba2:32" fightgroup="dorou">
		[Félicitation, tu as réussi à me mettre un genou à terre.]
		[Peut-être que vous autres, habitant de la surface pourriez résister quelques temps contre les hordes Caushemeshennes.
		Heureusement, nous ne tarderons pas à arriver pour vous débarrasser de cette engeance.]
		[Dans tous les cas, tu as bien mérité un point de sagesse.]
	</phase>
	
	<a id="bravo">Merci beaucoup !</a>
	
	<phase id="bravo" frame="stop" fast="1">
		Vous vous éloignez du Dorogon, visiblement il ne porte par les Caushemeshens dans son coeur.
		La situation est elle aussi critique qu'elle en a l'air ?
		Vous avez maintenant 3 points de sagesse, il ne vous en manque que 2 !
	</phase>
</d>

<d place="ville2" name="Nox" gfx="nox" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop">
		Bonjour Maître Dinoz.
		Je suis le nouveau garde du corps de l'Archidorogon Pistache, même si mon rôle consiste principalement à le protéger de lui même...
	</phase>
</d>