<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Oldbot, Nimbao l'île volante ----->
	
<d place="iroche" name="Vieux Robot" gfx="oldbot">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop" next="bzi1:bzi2:bzi3:bzi4:bzi5:bzi9:bzi6:bzi7:bzi8">
		Un vieux robot semble figé à jamais près d'une corne de la Tête de l'île.
		
		Personne ne sait depuis combien de siècle il est abandonné. Une chose est sûre, il a vu énormément de chose
		sur l'île depuis le temps, il saura sûrement être utile si on lui pose les bonnes questions.
	</phase>
	
	<a id="bzi1" cond="scenario(nimbao,23)"> Il y a quelqu'un ? </a>
	<a id="bzi2" cond="scenario(nimbao,24+)"> Quel temps fera t'il demain ? </a>
	<a id="bzi3" cond="scenario(nimbao,24+)"> As-tu vu passer quelqu'un récemment ? </a>
	<a id="bzi4" cond="scenario(nimbao,24+)"> Depuis quand Grizorg est-il Archidorogon ?</a>
	<a id="bzi5" cond="scenario(nimbao,25)"> Comment faire pour traverser l'île sans être bloqué ? </a>
	<a id="bzi9" cond="scenario(nimbao,33)"> Je ne comprends pas le dialecte des habitants de Nimbao ? </a>
	<a id="bzi6" cond="scenario(nimbao,35)"> Où se trouve la montagne sacrée ? </a>
	<a id="bzi7" cond="scenario(nimbao,35+)"> Tes piles ne sont jamais vides ? </a>
	<a id="bzi8" cond="scenario(nimbao,42+)"> Comment faire pour aller au 2ème niveau de l'île. </a>
	
<!-- Réponse à la 1ère question -->	
	
	<phase id="bzi1" next="gzi1" >
		Oui, il y a quelqu'un.
		Gziiii, Bonjour étranger....Bzziiiii...
	</phase>
	<a id="gzi1">
		Ouah, un grille-pain qui parle !
	</a>
	<phase id="gzi1" next="tzi1">
		Je ne suis pas un grille-pain, Gziii, je suis un robot, le modèle le plus récent...
		Bzoooooo... Bziiiii....
	</phase>
	<a id="tzi1">
		Ha oui, ça se voit...
	</a>
	<phase id="tzi1" next="gzu1">
		Ma tâche est d'apporter des renseignements Gziii, PSHHH....PAF
		aux personnes dans le besoin. Si vous avez une question, n'hésitez pas à me la poser.
		Attention toutefois, je ne réponds qu'aux questions bien précises. Gzzzziiiiiish....
	</phase>
	<a id="gzu1">
		Je m'en souviendrai.
	</a>
	<phase id="gzu1" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:24">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter ?
	</phase>
	
<!-- Réponse à la 2ème question -->		
	
	<phase id="bzi2" next="gzi2" >
		Il fera beau sur toute la région Sud, plus froid dans le Nord-Ouest, nuageux en dessous.
		Comme d'habitude depuis que je suis là... Les températures....
		JE NE SUIS PAS UNE STATION METEO ! Gziiiii....
	</phase>
	<a id="gzi2">
		Ouah, désolé, je posais juste une question.
	</a>
	<phase id="gzi2" fast="1" frame="stop">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>

<!-- Réponse à la 3ème question -->		
	
	<phase id="bzi3" next="gzi3" >
		Gzii, Bzii... Crash....
		Effectivement j'ai vu passer quelqu'un, mais je ne saurais dire quand.
		Les siècles passés ici ont eu raison de mon horloge interne...
	</phase>
	<a id="gzi3">
		Tu peux m'en dire plus sur cette personne ?
	</a>
	<phase id="gzi3" next="gzu3">
		Gzii....Pshhhh...
		[C'était un homme assez pressé visiblement, il était accompagné d'un dinoz gigantesque, ils se sont d'ailleurs séparés en arrivant sur l'île.
		Il a traversé le pont si vite, les gardes courraient dans tous les sens.]
		[Depuis la sécurité a été intensifiée, il est devenu beaucoup plus difficile de se déplacer sur l'île.
		Cela ne change rien pour moi de toute manière, personne ne vient jamais sur la Tête du dragon.]
	</phase>
	<a id="gzu3">
		Ce doit bien être Mandragore.
	</a>
	<phase id="gzu3" fast="1" frame="stop">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>	
	
	<!-- Réponse à la 4ème question -->		
	
	<phase id="bzi4" next="gzi4" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		Grizorg est devenu Archidorogon depuis peu de temps, je crois que c'était il y a 3 jours...
		ou bien 30 ans.... 300 ans ? Je ne sais plus.
	</phase>
	<a id="gzi4">
		Que s'est il passé à ce moment là ?
	</a>
	<phase id="gzi4" next="gzu4">
		Gzii....Pshhhh...
		[L'ancien Archidorogon était plutôt du genre tranquille, il gouvernait sereinement avec les membres du conseils des Dorogons.
		Il avait deux disciples à l'époque, ils venaient souvent méditer ou perfectionner leur art ici, l'un était Dorogon, l'autre humain.
		Ce genre d'entente ne pourrait plus avoir lieu de nos jours.]
		[La disparition du vieil Archidorogon reste nimbée de mystère. Certains disent que son passage de vie à trépas ne s'est pas fait tout seul...
		Malheureusement, je n'en sais pas plus, après tout, je n'ai jamais bougé d'ici.]
		Gziii, PSHHH....PAF
	</phase>
	<a id="gzu4">
		Pourrait-il y avoir un rapport avec Mandragore ?
	</a>
	<phase id="gzu4" fast="1" frame="stop">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 5ème question -->		
	
	<phase id="bzi5" next="gzi5" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		[Les soldats de Grizorg montent la garde un peu partout sur l'île.]
		[Il est très difficile de se déplacer, heureusement, il existe un moyen.
		La seule manière que tu auras d'aller ailleurs sur Nimbao sera de t'infiltrer entre les postes de gardes !]
	</phase>
	<a id="gzi5">
		M'infiltrer ?
	</a>
	<phase id="gzi5" next="gza5">
		Gzii....Pshhhh...
		[////...Mode tutorial ON...00100011111001010 ////]
		[Quand tu voudras user de la commande *déplacer*, utilise à la place la commande *s'infiltrer* qui apparaîtra dans le menu de navigation.]
		[////...Mode tutorial OFF... 00100011111001010 ////]
		Gzii....Pshhhh...
	</phase>
	<a id="gza5">
		Que va t'il m'arriver à ce moment là ?
	</a>
	<phase id="gza5" next="gzu5">
		[Tu devras ensuite te frayer un chemin sur la route qui mène vers l'endroit où tu veux aller.]
		[Mais fait attention aux gardes, ils surveillent les environs, s'ils te trouvent, tu seras immédiatement conduit à l'entrée du passage.]
		[Heureusement, une fois l'infiltration réussie, tu ne devrais plus avoir de problème pour te déplacer d'un point à l'autre.]
		Gzii, Bzii... Crunch....
	</phase>
	<a id="gzu5">
		Merci pour le coup de main !
	</a>
	<phase id="gzu5" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:26">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 6ème question -->	
	
	<phase id="bzi9" next="gzi9" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		C'est normal...Bip... Les habitants de l'île parle une langue disparue à la surface.
		Il doit bien exister quelqu'un qui sache parler cette langue là d'où tu viens.
		Tu ferais mieux de suivre cette piste.
		Gzii....Pshhhh...
	</phase>
	<a id="gzi9">
		Merci pour le coup de main !
	</a>
	<phase id="gzi9" fast="1" frame="stop">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>
		
		
	<!-- Réponse à la 7ème question -->	
		
	<phase id="bzi6" next="gzi6" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		La montage sacrée ?
		Elle se trouve dans la partie blanche de l'île, il y fait tellement froid que personne ne va jamais là-bas, il me semble que
		l'ancien Archidorogon y avait établi un endroit où il conservait toutes les potions qu'il créait...
		Une sorte de grande chambre refrigérée...
	</phase>
	<a id="gzi6">
		Comment y aller ?
	</a>
	<phase id="gzi6" next="gzu6">
		Gzii....Pshhhh...
		Il existe un passage vers les plaines enneigées en passant par la porte de niveau supérieur.
		Tu trouveras sûrement un moyen d'y aller par cet endroit.
		Tu devras cependant passer par le bois givrés pour atteindre ton but, fais gaffe de ne pas geler sur place.
	</phase>
	<a id="gzu6">
		Je ferai attention, merci !
	</a>
	<phase id="gzu6" fast="1" frame="stop" scenario="nimbao:36">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 8ème question -->		
	
	<phase id="bzi7" next="gzu7" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		Je fonctionne à l'énergie solaire...
		Je suis un fruit de l'éconergie ! C'était très à la mode à l'époque...
		Je recharge mes piles en une journée, et je me décharge la nuit...
		Heureusement qu'il y a toujours du soleil à cette altitude, des fois, un nuage passe, et je m'arrête en pleine conv......
		..................ersation.
	</phase>
	<a id="gzu7">
		ha oui, j'ai remarqué.
	</a>
	<phase id="gzu7" fast="1" frame="stop">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>
	
	<!-- Réponse à la 9ème question -->		
	
	<phase id="bzi8" next="gza8" >
		Gzii, Bzii... Crunch....
		Le second niveau de l'île est réservé aux Dorogons. Leur ville n'est accessible que par cette porte.
		Ne peuvent passer que certains Arboris qui ont été choisis pour devenir le servant d'un Dorogon.
		Je ne connais malheureusement pas le moyen de passer par cette porte sans remplir cette condition.
	</phase>
	<a id="gza8">
		Je ne pourrai donc jamais y aller...	
	</a>
	<phase id="gza8" next="gzu8" >
		Il existe aussi un troisième niveau sur Nimbao, réservé à l'Archidorogon et sa garde. 
		Le palais se tient au sommet de l'île. L'Archidorogon actuel ne reçoit de visites que sur certaines conditions très spéciales.
	</phase>
	<a id="gzu8">
		Tout ça semble hors d'atteinte.
	</a>
	<phase id="gzu8" fast="1" frame="stop">
		Le vieux robot se remet en pause, quelles réponses pourra-t-il vous apporter la prochaine fois ?
	</phase>
	
</d>
	