<!-- PAPY JOE -->

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy">

	<phase id="begin" next="missions">
		Salut p'tit gars, je t'attendais...
	</phase>

	<a id="missions">Consulter la liste des Missions</a>

	<phase id="missions" missions="papy">
	</phase>
</d>

<!-- SCENARIO JOUJOU -->

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,0)+mission(magne)+(active(jouetperdu)|admin())" >
	<inject id="papy:begin" next="jouetPerdu" />
	
	<a id="jouetPerdu">
		Vous semblez fâtigué !
	</a>
	
	<phase id="jouetPerdu" next="questionok:questionko">
		Oui mon petit, je suis épuisé. Al s'est dernièrement mis en tête de retrouver ses jouets de gamin, et là cela fait des jours que nous les cherchons désespérement.
		J'avais totalement oublié ça, mais il y a pas mal d'années j'avais fait un vide-grenier et beaucoup de ces objets sont partis, 
		et maintenant impossible de remettre la main dessus.
		Peut-être pourrais tu nous aider si tu as le temps ?
	</phase>
	
	<a id="questionko">
		Alala... ça tombe mal, j'ai ... un cours de claquette dans 30 minutes !
	</a>
	<a id="questionok">
		J'ai toujours aimé partir à la recherche d'objets perdus.
	</a>
	
	<phase id="questionok" next="gameboy:feminin">
		Super ! Je pense que le mieux est de m'aider à retrouver son GameBoy, ça devrait l'occuper et le calmer une bonne semaine si on le retrouve !
	</phase>
	
	<phase id="questionko" fast="1">
		Vous partez en sautillant :
		Clap, Toe, Stand, Snap, Step, Step, Stomp, Stamp, Stomp, Spank ,Chug ,Brush, Brush, Leep, Heel, Dig, Slide, Pull back, Pick, Scuffle et vous finissez par un superbe Ball change !  
		Vous êtes fin prêt pour votre cours, mais vous êtes ridicule avec ces gros sabots aux pieds...
	</phase>
	
	<a id="gameboy">
		Allez c'est parti ! Je pourrai y jouer un peu moi aussi si je la retrouve ?
	</a>
	
	<a id="feminin">
		Heu... on dit pas SA GameBoy plutôt ?
	</a>
	
	<phase id="feminin" next="mouais">
		Oui, c'est écrit en masculin dans le manuel, mais tu ne l'as jamais lu, n'est-ce pas ?
	</phase>
	
	<a id="mouais">
		Ah d'accord ! (mouais... j'irai vérifier ça quand même)
	</a>
	
	<phase id="mouais" next="gameboy">
		Alors tu peux nous aider à retrouver cet objet ?
	</phase>
	
	<phase id="gameboy" scenario="joujou:1">
		(Soupirs ....)
		[Oui bien sûr !! Tu t'arrangeras avec Al pour ça d'accord ?
		Pour retrouver cet objet, recherche un jeune qui pourrait l'avoir récupéré.]
		[Allez bon courage et merci de ton aide.]
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Fan de Bao" gfx="baofan" cond="scenario(joujou,1)">
	<inject id="wcharm:begin" next="gameboy1" />
	<a id="gameboy1">
		Tu ne sais pas où je pourrais trouver une vieille GameBoy qui appartenait au fils de Papy Joe ?
	</a>
	<phase id="gameboy1" scenario="joujou:2">
		Hum ... Heu ... non désolé, tu sais mon seul héro c'est M. Bao !
		Je m'entraîne toute la journée, j'ai pas le temps pour ces trucs de gosses.
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="M. Bao Bob" gfx="baobob" cond="scenario(joujou,2)">
	<inject id="bob:begin" next="gameboy" />
	<a id="gameboy">
		Vous n'auriez pas entendu parler d'une GameBoy ?
	</a>
	<phase id="gameboy" next="ahbon">
		[Oh, ne m'en parle pas jeune Maître Dinoz, cette machine va finir par me faire perdre tous mes jeunes disciples.
		Tu te rends compte du choix que l'on demande à nos jeunes ? Soit travailler dur pour devenir un jour un maître reconnu, 
		ou bien, être directement un super-héros mais au travers de cette boîte à images...]
		[Donc oui, je ne connais que trop bien cette machine, tu peux en parler à mon jeune disciple, il en possède un modèle.]
	</phase>
	<a id="ahbon">
		Ah bon ? il m'a dit qu'avec son entraînement il n'a pas le temps d'en avoir.
	</a>
	<phase id="ahbon" scenario="joujou:3">
		Ahahahah, son entraînement ! Voilà qui me donne des idées d'excercices pour demain. Et si tu arrives à le débarrasser de cette machine, je t'en serai reconnaissant.
		C'est sûr que du temps où j'étais moi-même disciple, mon maître n'aurait pas accepté ça... on se relâche de nos jours.
	</phase>
</d>

<d place="baobob" name="Fan de Bao" gfx="baofan" cond="scenario(joujou,3)">
	<inject id="wcharm:begin" next="gameboy2" />
	<a id="gameboy2">
		Alors, comme ça on joue à la GameBoy plutôt que de s'entraîner ?
	</a>
	<phase id="gameboy2" next="gameboy2_1:gameboy2_2">
		Quoi ? Mais... heu non pas du tout. Je ... la garde juste en souvenir ! C'est un bel objet tu te rends compte ?
		Et je l'ai gagné lors d'un grand combat où j'ai affronté 25 MONSTRES et sauvé la vie de 12 PERSONNES. 
		Un des rescapés me l'a offerte pour me remercier tellement il avait été ébahie par un tel talent.
	</phase>
	<a id="gameboy2_1" target="end_rien">
		Woah !! Impresionnant. Je comprend que tu veuilles la garder. Tant pis pour Al.
	</a>
	<a id="gameboy2_2">
		Ah ? Je croyais que c'était M. Bao qui avait sauvé tous ces gens ce jour-là.
	</a>
	<phase id="end_rien" fast="1">
		Vous partez sans la console.
		Mais, où trouver une autre console ailleurs dans Dinoland ?
		Peut être vaut-il mieux insister...
	</phase>
	<phase id="gameboy2_2" next="gameboy2_3">
		Ah... heu.. tu as entendu parler de cette histoire ?
	</phase>
	<a id="gameboy2_3">
		Oui, en lisant les archives du DailyDino la dernière fois chez Papy Joe.
	</a>
	<phase id="gameboy2_3" next="gameboy2_4">
		(Pas de bol !)
		Mais c'est que ... pfff ... je veux la garder moi cette GameBoy, je m'amuse comme un fou avec...
	</phase>
	<a id="gameboy2_4">
		Je comprend. Mais on pourrait peut être faire un échange avec quelque chose d'autre que tu aimerais avoir encore plus ?
	</a>
	<phase id="gameboy2_4" next="gameboy2_5">
		Moui, peut être... Mais cela devra être un objet encore plus important (je suis pas sûr que tu trouveras ça....hihi).
	</phase>
	<a id="gameboy2_5">
		D'accord, je vais voir si je trouve quelque chose.
	</a>
	<phase id="gameboy2_5" fast="1" scenario="joujou:4">
		Vous partez en quête d'un objet à échanger...
	</phase>
</d>


<d place="vener" name="Mademoiselle Bao" gfx="baobabe" cond="scenario(joujou,4)" >
	<phase id="begin" next="fanbao">
		Bonjour jeune Maître Dinoz. Tu cherches un objet personnel de Bao ?
		Est-ce que je peux savoir pourquoi recherches-tu un tel objet ?
	</phase>
	<a id="fanbao">
		Pour rendre service à un ami, je dois récupérer un objet auprès du fan de M. Bao.
	</a>
	<phase id="fanbao" next="mince:photo">
		Ah je comprends mieux. Il te faut donc un objet de valeur à ses yeux, et qu'y a t'il de plus important qu'on objet personnel de son héros.
		Mais malheureusement, je n'ai aucun objet à te donner. Je suis vraiment désolée...
	</phase>
	<a id="mince">
		Mince... Merci quand même !
	</a>
	<a id="photo">
		Et si on faisait une photo de vous ?
	</a>
	<phase id="mince" fast="1">
		Vous partez sans rien obtenir, mais quel type d'objet pourrait bien avoir plus d'importance aux yeux du jeune élève qu'un objet personnel de son héros ?
	</phase>
	<phase id="photo" next="fan:belle">
		Une photo ? Mais voyons comment cela pourrait-il bien l'intéresser ?
	</phase>
	<a id="belle">
		Parce que vous êtes belle !
	</a>
	<a id="fan">
		Vous savez les fans... ils acceptent n'importe quoi du moment que ça concerne leur idôle.
	</a>
	<phase id="fan">
		......
		Non je suis désolée, je ne peux rien pour toi !
		(Non mais !)
	</phase>
	<phase id="belle" next="allons">
		Oh mais c'est adoooraaaaable !!
		Ecoute, je sais qu'un touriste était venu photographier le Vénérale mais il s'est fait rôtir avant de pouvoir faire sa photo.
		Peut-être pourrions nous lui demander de la faire ?
	</phase>
	<a id="allons">
		Allons-y !
	</a>
	<phase id="allons" gfx="tourist_grill" name="Touriste Grillé" next="demande">
		Que.. hein ? quoi.. ? Non laissez moi tranquille vous et votre copain qui crache du feu sur les touristes innocents...
		Au seeccoouurrsss !!!!
	</phase>
	<a id="demande">
		Non non, on ne vous veut aucun mal ! Nous voulons juste une photo de Mlle Bao !
	</a>
	<phase id="demande" next="demande2">
		Oui n'ayez pas peur, on ne vous veut aucun mal. Pour la dernière fois, c'était juste un accident ...  le Vénérable était enrhumé !
	</phase>
	<a id="demande2">
		Arrêtez de courir comme ça ! (c'est fatiguant...)
	</a>
	<phase id="demande2" gfx="tourist_grill" name="Touriste Grillé" next="ramasser">
		Arrêtez de me suivre !  Vous voulez une photo ? Tenez, *CLIC*, prenez celle-ci et laissez moi tranquille ...
		Aaaaahhhhhhh..... !!!!
	</phase>
	<a id="ramasser">
		Ramasser la photo.
	</a>
	<phase id="ramasser" popup="1" next="merci">
		Le touriste a pris une photo en courant et l'a jetée au sol.
		@/img/icons/fx_baobabetof.gif@
		Elle ne semble pas très bien cadrée, mais un vrai fan devrait reconnaître l'air de famille.
	</phase>
	<a id="merci"></a>
	<phase id="merci" fast="1" scenario="joujou:5">
		Mlle Bao est déçue de voir que la photo est râtée.
		Vous la remerciez et vous dirigez vers le jeune élève de Bao en espérant que cela suffira à le convaincre.
	</phase>
</d>


<d place="baobob" name="Fan de Bao" gfx="baofan" cond="scenario(joujou,5)">
	<inject id="wcharm:begin" next="gameboy3" />
	<a id="gameboy3">
		J'ai un marché à te proposer ! (Lui montrer la photo)
	</a>
	<phase id="gameboy3" next="gameboy3_1">
		Mais... C'est la soeur de M. Bao ! Trop cool, j'ai pas encore de photo d'elle d'aussi près ! 
		WOW, elle est trop belle, je veux l'épouser. Comme ça en plus je serai de la même famille que M. Bao !
	</phase>
	<a id="gameboy3_1">
		....
	</a>
	<phase id="gameboy3_1" next="gameboy3_2" scenario="joujou:6">
		Tiens, voilà ma GameBoy, je la veux trop cette photo, pour la collec' !
	</phase>
	<a id="gameboy3_2">
		Donner la photo et prendre la console.
	</a>
	<phase id="gameboy3_2" popup="1">
		Vous obtenez la GameBoy @/img/icons/fx_gameboy.gif@ ayant appartenu à Al durant sa jeunesse.
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,6)">
	<inject id="papy:begin" next="merci"/>
	<a id="merci">
		Lui donner la GameBoy.
	</a>
	<phase id="merci" next="tickets">
		Tu es fantastique ! Comment as tu fais ? Non, garde tes secrets après tout.
		Al va être ravi !
	</phase>
	<a id="tickets">
		De rien, mais ça n'a pas été facile.
	</a>
	<phase id="tickets" next="cadeau:jouer" give="tictac:3" scenario="joujou:7">
		Je me doute bien.
		Tiens voici une récompense pour nous avoir aidé à retrouver ce GameBoy. Et pense à revenir nous voir plus tard, on a encore d'autres objets que nous aimerions retrouver.
	</phase>
	<a id="cadeau">
		D'accord j'y penserai.
	</a>
	<a id="jouer" target="cadeau">
		Hey attend, je veux jouer moi !
	</a>
	<phase id="cadeau" popup="1">
		Papy Joe vous a remis 3 Tickets taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@ ces tickets permettent de creuser dans son jardin à la recherche de trésors enfouis...
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Al Zaimeur" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,7)+(admin()|swait(joujou,24))">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="hochet"/>
	
	<a id="hochet">
		Encore à la recherche d'un vieil objet ?
	</a>
	
	<phase id="hochet" next="hochet_1:hochet_2" >
		Oui, je suis à la recherche de mon hochet en bois. C'est un vieux truc dont je me servais étant bébé, mais c'est un peu ... comme mon porte-bonheur en fait.
		Si tu n'as pas de cours de claquettes aujourd'hui, peut-être peux tu nous aider ? Demande à Papy Joe, je crois qu'il sait quelque chose.
	</phase>
	<a id="hochet_1">
		Oui pourquoi pas, je vais le voir.
	</a>
	<a id="hochet_2" target="bye">
		Ce serait avec plaisir, mais les histoires de bébés, ça me fait peur...
	</a>
	<phase id="bye" fast="1" frame="stop">
		Vous partez un peu lâchement...
		Faudra voir à trouver une meilleure excuse la prochaine fois !
	</phase>

	<phase id="hochet_1" gfx="papy" name="Papy Joe" next="hochet_3">
		Je me souviens qu'une jeune fille l'a récupéré, pas pour un enfant mais pour un jeune Korgon il me semble.
		Je ne sais pas ce que cette gamine est devenue depuis tout ce temps, mais si jamais tu la retrouves, elle l'aura peut-être conservé.
	</phase>
	<a id="hochet_3">
		J'ai ma petite idée.
	</a>
	<phase id="hochet_3" scenario="joujou:8">
		Parfait, bon courage et merci encore pour ton aide !
	</phase>
</d>

<d place="camp" name="Dian Korgsey" gfx="dian" cond="scenario(joujou,8)">
	<inject id="dian:begin" next="hochet_4" />
	<a id="hochet_4">
		Comment avez-vous apprivoisé les Korgons ?
	</a>
	<phase id="hochet_4" next="hochet_5">
		[Ah en voilà une question intéressante, personne ne m'avait demandé jusqu'alors.]
		[En fait c'est venu durant mon enfance, j'avais récupéré un bébé Korgon abandonné par sa famille. 
		Je l'ai nourris avec un biberon pendant les premières semaines, puis il est vite devenu trop agîté.]
		[Et c'est là que j'ai trouvé un vieil hochet pour enfant et je ne sais pourquoi ce bruit l'a immédiatement calmé. 
		Depuis c'est la technique que j'utilise pour dresser les Korgons.]
	</phase>
	<a id="hochet_5">
		Ah. Mais ce hochet c'est le seul que vous avez ?
	</a>
	<phase id="hochet_5" next="hochet_6">
		Oulala non bien entendu, j'en ai tout un stock au camp, au cas ou. Dès leurs premiers mois, ils commencent à le dévorer. 
		Ces nouveaux modèles ne tiennent pas le choc, quelques coups de crocs et il sont avalés.
		Alors que le tout premier hochet que j'avais récupéré, il est certes bien âbimé, mais il n'a pas finit dans un estomac.
	</phase>
	<a id="hochet_6">
		Oh, vous avez toujours ce vieil hochet ? Je peux vous l'emprunter ?
	</a>
	<phase id="hochet_6" next="hochet_7" scenario="joujou:9">
		Et bien écoutez, pourquoi pas, mais il est en piteux état je vous préviens. Si ce n'est pas pour donner à un enfant, vous pouvez repartir avec !
		Mais quelle idée de vouloir récupérer un vieil objet comme celui-ci...
	</phase>
	<a id="hochet_7">C'est une longue histoire, mais il me sera utile. Merci !</a>
	<phase id="hochet_7" popup="1">
		Vous repartez avec ce vieux bout de bois mordillé de partout, @/img/icons/fx_hochet.gif@ pas sûr que ce soit ce à quoi s'attend Al...
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zaimeur" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,9)">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="hochet_9" />
	<a id="hochet_9">
		Lui montrer le Hochet.
	</a>
	<phase id="hochet_9" next="hochet_10">
		OHHHHH !!!
		Mon hochet ! Mais c'est un miracle, qui aurait pensé pouvoir le retrouver un jour. 
		Quel bonheur de retrouver tous ces vieux objets. Merci mille fois mon ami, j'ai plein de souvenirs de mon enfance qui me reviennent.
	</phase>
	<a id="hochet_10">
		Continuer.
	</a>
	<phase id="hochet_10" gfx="papy" name="Papy Joe" next="hochet_11" give="tictac:1" scenario="joujou:10"> 
		c'est bien son hochet ? Il faut que je change mes lunettes. 
		Et bien pour te remercier, je te donne un Ticket Taque, j'espère que cela te permettra de trouver ce que tu cherches dans le jardin.
		Nous allons voir ce qu'il nous manque, reviens plus tard, nous aurons sûrement encore besoin de toi !
	</phase>
	<a id="hochet_11">
		Merci beaucoup !
	</a>
	<phase id="hochet_11" popup="1" >
		Papy Joe vous a remis 1 Ticket taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@ ce ticket permet de creuser dans son jardin à la recherche de trésors enfouis...
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,10)+(admin()|swait(joujou,24))" >
	<inject id="papy:begin" next="robot" />

	<a id="robot">
		Je peux faire quelque chose pour vous ?
	</a>

	<phase id="robot" next="anorak">
		C'est gentil de proposer, tu sais que je suis toujours à la recherche des jouets de mon fils !
		Depuis que je lui ai dit que tu voulais bien nous apporter ton aide, il fait des pieds et des mains pour qu'on lui retrouve une de ces figurines...
		Je ne sais pas trop de quoi il veut parler, je lui ai offert tellement de jouets.
		Ca m'apprendra à trop le gâter...
	</phase>
	
	<a id="anorak">
		Demander des renseignements à Al.
	</a>
	
	<phase id="anorak" next="go" gfx="al_zaimeur" name="Al Zaimeur"  background="2">
		Je veux mon super robot destructeur Anorak !
		Avec son fulguro-pied, il bottait les fesses de tous les méchants caushemeshiens !
		Je suis sûr de l'avoir perdu quelque part, il doit être enterré, c'est sûr !
		Bon par contre, je t'avouerai que je l'ai trimballé partout celui-là, c'était mon préféré !
		Du coup, je ne peux pas te conseiller un endroit exact où chercher...
		Mais si tu le trouves, je serai hyper content !
	</phase>
	
	<a id="go">
		Pas le choix, j'y vais !
	</a>
	
	<phase id="go" fast="1" gfx="al_zaimeur" name="Al Zaimeur" background="2" frame="stop" scenario="joujou:11">
		Vous vous éloignez en quête d'une figurine de robot...bon courage.
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,12)">
	
	<inject id="papy:begin" next="trouve" />
	
	<a id="trouve">
		Et voilà le travail !
	</a>
	
	<phase id="trouve" next="youpi">
		Bravo, tu as trouvé la figurine d'Al...
		Entre nous, il devenait vraiment insupportable, je me demande si l'avoir retrouvé était la meilleure chose qu'il me soit arrivé...
	</phase>
	
	<a id="youpi">
		....
	</a>
	
	<phase id="youpi" next="end" give="tictac:2" scenario="joujou:13">
		Quoiqu'il en soit, tu mérites une récompense pour l'effort que tu as fait !
		Je te donne deux tickets taque pour fouiller dans mon jardin !
	</phase>
	
	<a id="end">
		Merci beaucoup !
	</a>
	
	<phase id="end" popup="1" >
		Papy Joe vous a remis 2 Tickets taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@ ces tickets permettent de creuser dans son jardin à la recherche de trésors enfouis...
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Papy Joe" gfx="papy" cond="scenario(joujou,13)+(admin()|swait(joujou,24))">
	<inject id="papy:begin" next="walk"/>
	
	<a id="walk">
		Vous cherchez quelque chose ?
	</a>
	<phase id="walk" next="end">
		Tu es gentil de me demander, effectivement, je cherche le vieux baladeur de mon fils,
		Je lui avais offert pour notre voyage aux steppes, mais je n'arrive plus à mettre la main dessus...
		Pourrais-tu me donner un coup de main ?
	</phase>
	<a id="end">
		Pas de problème !
	</a>
	<phase id="end" fast="1" scenario="joujou:15">
		Vous partez en quête d'un walkman ! (mais cet objet existe t'il encore ?)
	</phase>
</d>

<d place="scaush" name="Jérôme K." gfx="trader" cond="scenario(joujou,15)">
	
	<phase id="begin" next="affaire">
		Laisse moi.... je veux mourir.....
	</phase>
	
	<a id="affaire">
		d'accord, je te laisse...
	</a>
	
	<phase id="affaire" next="troc">
		Attends, ne pars pas comme ça, ce n'est pas parce que je suis au 36ème sous-sol que je n'ai pas une bonne affaire à te proposer...
	</phase>
	
	<a id="troc">
		Une bonne affaire ?
	</a>
	<phase id="troc" next="use1:use2:use3">
		Je te propose de te vendre un objet antique que j'ai trouvé en fouillant le confin des steppes.
		Mais c'est un objet tellement rare, je ne pourrais pas m'en séparer... à moins que tu ne sois persuasif !
	</phase>
	
	<a id="use1">
		Proposer 100 pièces d'or.
	</a>
	
	<a id="use2">
		Proposer 1 000 pièces d'or.
	</a>
	
	<a id="use3">
		Proposer 100 000 pièces d'or.
	</a>
	
	<phase id="use1">
		Tu ne me prends pas au sérieux à ce que je vois. Tant pis pour toi, un autre maître dinoz sera plus avisé que toi !
	</phase>
	
	<phase id="use2" next="end" usegold="1000" scenario="joujou:16">
		C'est une offre intéressante, j'hésite... 
		Bon allez assez tergiversé, j'accepte !
	</phase>
	
	<phase id="use3">
		Hum, tu es très généreux !
		Je vois que tu tiens absolument à avoir cet objet, 
		mais je ne te fais pas confiance, proposer autant d'argent, c'est sûrement de l'argent noirci !
		Allez disparaît, des magouilleurs dans ton genre, j'en croise tous les matins devant mon miroir.
	</phase>
	
	<a id="end">
		Donner 1 000 pièces d'or.
	</a>
	
	<phase id="end" popup="1">
		Jerôme K. vous remet l'objet antique @/img/icons/fx_walk.gif@, qui se trouve être un vieux walkman qui ne marche sûrement plus.
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zaimeur" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,16)">

	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="hi" />
	
	<a id="hi">Salut Al !</a>
	
	<phase id="hi" next="walk">
		Salut petit gars je t'attendais.
	</phase>
	
	<a id="walk">
		Tu te prends pour Papy Joe ?
	</a>
	
	<phase id="walk" next="joie">
		ha, désolé, j'essaie d'être plus sage, alors je m'entraîne à parler comme mon père !
		Qu'est ce qui t'amène aujourd'hui ?
	</phase>
	
	<a id="joie">
		J'ai retrouvé ton walkman !
	</a>
	
	<phase id="joie" next="bof">
		Quoi, Mon Walkman ?...
		Mon vieux walkman que j'ai perdu depuis au moins 5 ans ?
		Celui qui est tellement usé que la cassette à l'intérieur ne ressort plus ?
		Celui qui ne marche que si on laisse le doigt sur le bouton pendant la lecture ?
		......Bof, je n'en ai plus besoin.
	</phase>
	
	<a id="bof">
		Mais je me suis donné du mal...
	</a>
	
	<phase id="bof" next="end" scenario="joujou:17" give="tictac:1">
		Bon écoute, je veux bien te l'échanger contre un ticket du vieux, je lui en ai piqué un pendant qu'il dormait !
		Haha, tu savais qu'il y a de plus en plus de monde que vient creuser dans son jardin... On dirait une vraie taupinière !
	</phase>
	
	<a id="end">
		Désolé, c'est en partie ma faute...
	</a>
	<phase id="end" popup="1">
		Al vous a remis 1 Ticket taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@ ce ticket permet de creuser dans le jardin de Papy Joe à la recherche de trésors enfouis...
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zaimer" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,17)+(swait(joujou,24)|admin())"> 
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="pink"/>
	
	<a id="pink">
		Alors tu as retrouvé tous tes jouets ?
	</a>
	
	<phase id="pink" next="honte">
		A vrai dire, il me manque quelque chose, mais je ne peux pas te dire quoi, j'ai trop honte.
	</phase>
	
	<a id="honte">
		Mais comment je vais faire pour retrouver cet objet ?
	</a>
	
	<phase id="honte" next="end">
		Tout ce que je peux te dire c'est que c'est rose, que j'y tiens beaucoup, et que j'ai dû m'en séparer au début de mes péripéties.
	</phase>
	
	<a id="end">
		Mission impossible en gros...
	</a>
	
	<phase id="end" fast="1" frame="stop" scenario="joujou:18" >
		Vous vous éloignez un peu dépité... vous ne savez même pas ce que vous cherchez...
	</phase>
</d>

<d place="svillg" name="Bureau des requêtes" gfx="hogan" cond="scenario(joujou,18)">
	<inject id="dquest:begin" next="rose"/>
	
	<a id="rose">
		C'est quoi cette chose rose derrière vous ?
	</a>
	
	<phase id="rose" next="grill">
		Gyahahaha, je ne vois pas de quoi tu parles, petit !
	</phase>
	
	<a id="grill">
		Je parle de cet ours rose sur votre étagère !
	</a>
	
	<phase id="grill" next="vu">
		GYAHAHAHAHA... HA....HA.... tu l'as vu ?
	</phase>
	
	<a id="vu">
		Je ne vois que ça !
	</a>
	
	<phase id="vu" next="end" scenario="joujou:19">
		Gyahaha...keuf keuf... hum... je suppose que je ne peux plus rien te cacher...
		Bon je te le donne, et fais attention, si tu le répètes à qui que ce soit, je posterai une photo d'avis de recherche à ton nom !
	</phase>
	<a id="end">
		Je serai muet comme une tombe !
	</a>
	<phase id="end" popup="1">
		Vous recevez une peluche d'ours rose @/img/icons/fx_ours.gif@, s'agirait-il de l'objet mystère d'Al ?
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Al Zaimeur" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,19)"> 
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="ours"/>
	
	<a id="ours">
		Montrer la peluche à Al.
	</a>
	
	<phase id="ours" next="tx">
		Ha, mon ours en peluche ! Mon fidèle partenaire de voyage, mon ami pour la vie !
		Ton pelage est toujours aussi rose à ce que je vois...
		Enfin, c'est ce qui fait ton charme...
	</phase>
	
	<a id="tx">
		Continuer.
	</a>
	
	<phase id="tx" next="suite">
		Merci à toi, tu as réussi, malgré le peu d'information que je t'avais donné !
		J'ai vu avec Papy Joe, il devrait te donner une jolie récompense !
	</phase>
	
	<a id="suite">
		Aller voir Papy Joe.
	</a>
	
	<phase id="suite" gfx="papy" name="Papy Joe" next="end" scenario="joujou:20" give="tictac:2">
		Tu as trouvé le dernier des jouets perdus de mon fils, je t'en suis très reconnaissant, il va se tenir un peu plus tranquille, au moins jusqu'à son prochain caprice...
		Pour te remercier, je te donne deux tickets taque, je suis sûr que tu vas finir par trouver quelque chose !
	</phase>
	
	<a id="end">
		On peut dire que ces objets ont fait du voyage...
	</a>
	
	<phase id="end" popup="1">
		Papy Joe vous a remis 2 Tickets taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@ ces tickets permettent de creuser dans son jardin à la recherche de trésors enfouis...	
	</phase>
</d>


<d place="papy" name="Al Zaimeur" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,20)+(swait(joujou,24)|admin())">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="diplome"/>
	<a id="diplome">
		Est-ce que je peux faire quelque chose pour toi ?
	</a>
	<phase id="diplome" next="diplome_1:diplome_2">
		Non, tu nous as bien aidé déjà, je me sens mieux, des souvenirs d'enfance plein la tête... Un régal !
		Avoir quelques objets personnels dans sa maison ça fait du bien. D'ailleurs Papy Joe aimerait afficher mon diplôme universitaire, 
		je n'ai jamais eu l'occasion d'aller le récupérer.
		Et bien voilà, si tu as une petite demi-heure, tu peux peut-être aller me le récupérer ?
	</phase>
	<a id="diplome_1">
		En fait j'aime pas aller là bas, je ne comprends pas leur charabia...
	</a>
	<a id="diplome_2">
		Ok d'accord, c'est vrai que c'est juste à côté.
	</a>
	<phase id="diplome_1" fast="1">
		Vous vous éloignez tranquillement, après tout c'est quand même plus sympa de taper sur du coqdur et autres montres 
		que parler à ces intellectuels en blouse blanche qui parlent en langage codé.
	</phase>
	
	<phase id="diplome_2" fast="1" scenario="joujou:21" frame="stop">
		Vous vous dirigez vers l'Université pour aller chercher ce diplôme.  Mais un diplôme de quoi au fait ?
	</phase>
</d>


<d place="univ" name="Professeur Eugene" gfx="eugene" cond="scenario(joujou,21)|scenario(joujou,22)">
	<inject id="prof:begin" next="diplome:diplome1:diplome2"/>
	
	<a id="diplome" cond="scenario(joujou,21)">
		Auriez-vous encore le diplôme d'Al Zaimeur ?
	</a>
	
	<a id="diplome1" cond="scenario(joujou,22)+(swait(joujou,20)|admin())">
		Je peux essayer à nouveau l'énigme ?
	</a>
	
	<a id="diplome2" cond="scenario(joujou,22)+!swait(joujou,20)">
		Je peux essayer à nouveau l'énigme ?
	</a>
	
	<phase id="diplome1" scenario="joujou:21" next="diplome_10" >
		Tu viens tenter ta chance à nouveau, voilà qui est courageux.
		Allez, concentre toi, il n'y a rien de bien compliqué voyons.
	</phase>

	<phase id="diplome2">
		Tu viens tenter ta chance à nouveau, voilà qui est courageux.
		Mais désolé, tu dois attendre encore un peu, profites en pour bien réfléchir à l'énoncé, je suis sûr que tu peux en venir à bout.
	</phase>
	
	<phase id="diplome" next="diplome_1">
		Laisse-moi réfléchir, Al Zaimeur... Al Zaimeur, ce nom me dit quelque chose ... 
		Ah oui ! Un élève modèle, premier de sa classe, toujours curieux de tout, passionné de dinozotique, un vrai génie !
	</phase>
	
	<a id="diplome_1">
		Hmmm vous êtes sûr ? Al Zaimeur, le fils de Papy Joe ?
	</a>
	
	<phase id="diplome_1" next="diplome_3">
		Humm...  Ah ?  Ahah oui en effet, je me trompe d'élève.
		Oulala, oui, Al Zaimeur, un élève plutôt bruyant, agitateur et malchanceux qui plus est...
		Une année pour un examen, le sujet d'un examen d'années supérieures s'est glissé parmi les sujets de sa classe. Bien entendu c'est tombé sur lui..
	</phase>
	
	<a id="diplome_3" >
		Dur ! J'imagine qu'il a donc échoué à cet examen.
	</a>
	
	<phase id="diplome_3" next="diplome_4">
		C'est là que ça se complique.
		Alors que cela semblait impossible, il l'a réussi ! Et il a même obtenu une mention ! Un véritable miracle.
		Du coup avec cette erreur et ce coup de chance, il est devenu le plus jeune diplômé Univertitaire de Dinoville.
		C'est l'été suivant cet examen qu'il a disparu...
	</phase>
	
	<a id="diplome_4">
		Mince... Al cache bien son jeu. 
	</a>
	
	<phase id="diplome_4" next="diplome_5">
		Personne n'y a cru ici aussi, rassure-toi. Il plane toujours un doute sur sa véritable réussite.
		C'est pour cela que nous avions convenu d'une procédure pour qu'il puisse récupérer son diplôme.
	</phase>
	
	<a id="diplome_5">
		Une procédure ?
	</a>
	
	<phase id="diplome_5" next="diplome_6">
		Tout à fait. Une question que seule une personne du niveau du diplômé pourrait répondre !
		Ainsi s'il répond correctement, c'est qu'il n'a pas triché et il peut obtenir son diplôme.
	</phase>
	
	<a id="diplome_6">
		Oui d'accord, mais c'est moi qui doit récupérer son diplôme, pour lui rendre service.
	</a>
	
	<phase id="diplome_6" next="diplome_7:diplome_8:diplome_9">
		D'accord je vois.
		Et bien écoute je te propose de faire ainsi. Nous il nous faut valider la procédure afin d'avoir accès au document. 
		Si Al t'envoie c'est qu'il a confiance en toi, il suffit donc que tu répondes correctement à cette question.
	</phase>
	
	<a id="diplome_7">
		Mais j'ai pas envie de jouer aux devinettes moi.
	</a>
	
	<a id="diplome_8">
		Et si je me trompe ?
	</a>
	
	<a id="diplome_9" target="diplome_10">
		Allez envoyez moi la question ! Je suis en forme.
	</a>
	
	<phase id="diplome_7" next="diplome_7:diplome_9">
		Oui je comprends, mais je n'ai pas le choix, il faut absolument valider la procédure pour que je puisse te donner le diplôme.
		On y va ?
	</phase>
	
	<phase id="diplome_8" next="diplome_7:diplome_9">
		Et bien la procédure en place veut que l'accès soit bloqué durant 24h.
		Une seule réponse possible par jour donc.
		Au début on voulait mettre cette personne en prison, mais le Roi de Dinoville a allégé les procédures et les peines encourues.
	</phase>
	
	<a id="diplome_10" >
		Bon je crois que je n'ai pas le choix de toute façon...
	</a>
	
	<phase id="diplome_10" next="diplome_10_suite">
		La voici:
		[Deux maîtres dinoz se rencontrent dans un tournoi, ils ne se sont pas affrontés depuis très longtemps.
		L'un annonce à son adversaire qu'il a désormais 3 Dinoz.
		Curieux, l'autre lui demande leurs âges, afin d'estimer leur force.]
		[Le premier maître Dinoz lui répond ainsi:]
		
		*Si on multiplie leurs 3 âges, on obtient 36...*
		
		[L'autre, perplexe, lui rétorque:]
		*Je ne peux pas déterminer leurs âges avec si peu d'information...*
		
	</phase>
	
	<a id="diplome_10_suite">
		Suite
	</a>
	<phase id="diplome_10_suite" next="diplome_11:diplome_12:diplome_13:diplome_14:diplome_15:diplome_16:diplome_17:diplome_18:diplome_19:diplome_20:diplome_21:diplome_22:diplome_23:diplome_24" >
		
		[Alors le maître dinoz lui dit :]
		*La somme de leurs âges est égale au numéro de participant de ton plus gros Dinoz.*
		
		[L'autre regarde et déclare :] 
		*Non, je ne peux toujours pas déterminer leurs âges !!!*
		
		[Alors, l'homme regarde son ami dans les yeux et dit :]
		*Mon plus vieux Dinoz n'a plus aucunes dents .... !!*
		
		[Le visage de son adversaire s'assombrit alors et il s'écrie :]
		*J'ai trouvé ! .... le combat va être rude alors !*
		
		[Quel est donc l'âge de ses 3 dinoz.]
	</phase>
	
	<a id="diplome_11" target="youfail">
		Il sont 3 !!
	</a>
	<a id="diplome_12" target="diplome_10">
		Vous pouvez répéter la question ???
	</a>
	<a id="diplome_13" target="youfail">
		Heu... 1 an,  1 an et  36 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_14" target="youfail">
		Heu... 1 an,  2 ans et  18 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_15" target="youfail">
		Stéphanie de Mocano !!!
	</a>
	<a id="diplome_16" target="youfail">
		Heu... 1 an, 6 ans et  6 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_17" target="youfail">
		Blanc ! (non ca c'est la réponse à une autre énigme...)
	</a>
	<a id="diplome_18" target="success">
		Heu... 2 ans,  2 ans et  9 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_19" target="youfail">
		De toute façon, il va lui péter la gueule !
	</a>
	<a id="diplome_20" target="youfail">
		Heu... 2 ans,  3 ans et  6 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_21" target="youfail">
		Je sais ! 1 an,  3 ans et  12 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_22" target="youfail">
		Heu... 1 an,  4 ans et  9 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_23" target="youfail">
		Je dirais : 3 ans,  3 ans et  4 ans ? 
	</a>
	<a id="diplome_24" target="youfail">
		Kamoulox !
	</a>
	
	<phase id="youfail" scenario="joujou:22">
		Voyons voir ......
		......
		Oh vous n'êtes pas un vrai scientifique, il serait peut-être temps d'enlever la poussière qu'il y a sur votre calculette.
		Revenez essayer demain !
	</phase>
	
	<phase id="success" next="success2" scenario="joujou:23">
		Félicitations !
		Cela fait des années que cette énigme attendait un universitaire de votre niveau.
		Voilà, vous avez bien rempli la procédure, vous pouvez donc récupérer le diplôme d'Al.
		Passez-lui mes amitiés.
	</phase>
	
	<a  id="success2">
		D'accord, merci !
	</a>
	
	<phase id="success2" popup="1">
		Vous obtenez le diplôme Universitaire de Al. @/img/icons/fx_plome.gif@
		Allez vite le lui apporter !
	</phase>
</d>

<d place="papy" name="Al Zaimeur" gfx="al_zaimeur" background="2" cond="scenario(joujou,23)">
	<inject id="alzaimeur__19:begin" next="diplome"/>
	<a id="diplome">
		(Lui donner le diplôme)
	</a>
	<phase id="diplome" next="diplome_2">
		Génial !
		Mon diplôme Universitaire ! C'est la classe tu trouves pas ? 
	</phase>
	<a id="diplome_2">
		Si si, c'est trop la classe...
	</a>
	<phase id="diplome_2" gfx="papy" name="Papy Joe" next="diplome_3" give="tictac:3" scenario="joujou:24">
		[Ca me fait vraiment plaisir de voir le diplôme de mon fils, quelle fierté ! 
		Tu te rends compte jeune maître Dinoz, le plus jeune diplômé Universitaire de Dinoville.]
		
		[Une nouvelle fois, ton aide nous a été précieuse, je te donne ces 3 Tickets Taque, en espérant qu'ils t'apportent de la chance.]
	</phase>
	<a id="diplome_3">
		Merci beaucoup !
	</a>
	<phase id="diplome_3" next="end" frame="stop">
		Vous obtenez 3 Tickets taque, @/img/icons/fx_tictac.gif@ ces tickets permettent de creuser dans son jardin à la recherche de trésors enfouis...
	</phase>
	<a id="end">
		Et maintenant ? 
	</a>
	<phase id="end" gfx="papy" name="Papy Joe" >
		C'est fini, nous avons rassemblé toutes les affaires d'Al, mais surtout n'hésite pas à revenir nous voir quand tu veux, tu es ici chez toi !
	</phase>
</d>
