<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Paum, Dorogon, habitant de la cité Dorogon ----->

<d place="ville1" name="Paum" gfx="paum" cond="scenario(nimba2,50-)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop" next="salut">
		Un dorogon vous fait face.
		Bien que plus grand qu'un homme ou un Arboris ordinaire, il semble plus petit que ces congénères.
		Il semble vouloir vous parler.
	</phase>
	<a id="salut" >Bonjour, maître Dorogon.</a>
	
	<phase id="salut" next="derien:service" frame="bla">
		[Bonjour, jeune apprenti éleveur.]
		[Il y a fort longtemps que nous n'avions pas vu un de tes semblables à Nimbao.]
		[Je vois que Monseigneur Pistache aime s'entourer des créatures les plus étonnantes.]
	</phase>
	
	<a id="derien">(Qui est étonnant ?)</a>
	
	<phase id="derien" frame="stop" fast="1">
		Vous vous éloignez de Paum, il ne semble plus faire attention à vous.
		Chaque habitant mene sa vie tranquillement dans les alentours de la cité supérieure.
	</phase>
	
	<a id="service" cond="scenario(nimba2,30)">Je peux vous rendre un service ?</a>
	
	<phase id="service" next="nodon:don:fdon">
		[Tu veux me rendre un service ?]
		[Ton servant est bien intriguant Pistache, j'accepte avec plaisir cette proposition.
		Je te donnerai un point de sagesse si tu me fais parvenir un bouquet de fleurs avec des espèces de la surface. Je suis sûr d'être original avec un bouquet comme ça.]
	</phase>
	
	<a id="fdon" cond="(hasingr(fruit1,1+)|hasingr(fruit3,1+))+!(hasingr(fruit1,3+)+hasingr(fruit3,3+))">Voici de quoi faire un beau bouquet !</a>
	<a id="don" cond="hasingr(fruit1,3+)+hasingr(fruit3,3+)">Voici de quoi faire un beau bouquet !</a>
	<a id="nodon" cond="!(hasingr(fruit1,3+)+hasingr(fruit3,3+))">Je reviendrai avec des fleurs de la surface !</a>
	
	<phase id="fdon">
		[Sadiquaes, Orchidées, quelle bonne idée !]
		[Mais il n'est pas assez complet pour le moment, il m'en faut plus pour épater la galerie.]
		[J'attend le reste avec impatience !]
	</phase>
	
	<phase id="don" next="trente" useingr="fruit1:3,fruit3:3" give="ptsage" scenario="nimba2:31">
		[Des Sadiquaes, et des Orchidées quelle bonne idée, ce bouquet sera merveilleux.]
		[Je suis sûr de conquérir son coeur avec ce bouquet s'il était composé plus de Flauréoles, une trentaine irait bien j'en suis sûr !]
		[J'attend que tu me donnes ça avec impatience !]
	</phase>
	
	<a id="trente">(30 Flauréoles....?)</a>
	
	<phase id="trente" next="job">
		[Hahaha, ne t'inquiète pas j'ai déjà toutes les Flauréoles dont j'ai besoin.
		Tu as bien mérité ton point de sagesse !]
		[Je n'ai plus qu'à prendre mon courage à deux mains et aller la voir !]
	</phase>
	
	<phase id="nodon" frame="stop" fast="1">
		Il vous faut une fleur spéciale pour gagner la confiance du Dorogon.
	</phase>
	
	<a id="job">Merci beaucoup !</a>
	
	<phase id="job" frame="stop" fast="1">
		Votre deuxième point de sagesse est dans la poche !
		Plus que trois !
	</phase>
</d>

<d place="ville1" name="Paum" gfx="paum" cond="scenario(nimba2,51+)">
	<phase id="begin" fast="1" frame="stop" >
		Quelle joie, depuis la libération des Arboris et de nos frontières, l'exportation des richesses de nos terres rencontre un franc succès.
		Qu'est-ce qui t'amène par ici Maître Dinoz ?
	</phase>
</d>