<d place="marche" name="Isabella" gfx="isabella">

	<phase id="begin" next="intro:no:twin">
		Salut toi ! Ca va ? Moi tout va bien !
	</phase>

	<a id="intro" cond="!active(twinoid)" >Ca va très bien merci !</a>
	<a id="no">Bof, je ne suis pas très en forme aujourd'hui</a>
	<a id="twin" cond="active(twinoid)" >Je voudrais devenir parrain !</a>

	<phase id="no" fast="1" frame="stop">
		La jeune fille part dans une autre direction, visiblement, elle aime les personnes qui ont la pêche...!
	</phase>
	
	<phase id="twin">
		[Tu as envie de parrainer un futur maître dinoz ?]
		[C'est super, mais malheureusement, tu ne peux pas le faire pour le moment, le parrainage est temporairement indisponible.
		Ne t'inquiète pas, il reviendra prochainement, avec une belle surprise pour les maîtres dinoz !]
 	</phase>

	<phase id="intro" next="start:no">
		J'ai trouvé un moyen de gagner plein de pièces d'or !
		Tu connais le *Parrainage* ? C'est une façon très simple de devenir millionnaire en pièces d'or, comme moi !
	</phase>

	<a id="start">Ha, et il faut faire quoi ?</a>

	<phase id="start" next="tix:win:how:no">
		Le principe est très simple : tu demandes à tes amis de venir s'inscrire sur DinoRPG, et
		pour chacun de tes amis qui s'incrit et joue tu gagnes un *ticket parrain*, directement dans ton Inventaire !
		Ces tickets te permettent de gagner de nombreux trésors !
	</phase>

	<a id="tix">Des Tickets Parrain ?</a>
	<a id="win">Que gagne-t-on ?!?</a>
	<a id="how">Comment parrainer ?</a>

	<phase id="tix" next="win:how:no">
		Oui, une fois que tu as obtenu un Ticket Parrain tu peux revenir sur la Place du Marché pour l'utiliser.
		Tu pourras *creuser* une case pour chaque Ticket et peut-être trouver un grand *Trésor* !
	</phase>

	<phase id="win" next="tix:how:no">
		La plupart des Tickets te donneront des pièces d'or, mais on raconte qu'il y a la possibilité
		de trouver un *Oeuf de Dinoz* extrêmement rare et surtout très puissant ! Il est en tout cas
		très recherché par tous les Maîtres Dinoz...
	</phase>

	<phase id="how" next="out:tix:win:no">
		Pour parrainer, il te suffit de lire le *Manuel du Parrain* que j'ai rédigé, tu y trouveras toutes
		les informations pratiques !
	</phase>

	<a id="out">Merci, je vais y jeter un oeil tout de suite !</a>

	<phase id="out" url="/user/parrain">
	</phase>

</d>