<!-- Roi de Dinoville-->
	
<!---
Condition d’accès : avoir fait les missions de gulom.
Le roi invite le joueur dans son château situé sur un plateau de dinoplaza par l’intermédiaire d’un de ses gardes, il veut enfin faire connaissance du sauveur de caushemesh.
Arrivé au cinéma, le garde constate que l’accès au chateau est bloqué depuis son départ.
Les expérimentations sur le mana, acquis grâce à l’effort de guerre, affecte les environs du château.

il faut ensuite aller voir le shaman mou, constituer une potion en assemblant des ingrédients et en allant battre le vénérable (il la faut bien frappé)
Une fois arrivé dans le palais, le roi reçoit le joueur.
Il fait la connaissance du conseiller (aveugle) qui ne lui adresse pas un mot.
Le roi demande de réaliser des missions:

Récompense : item consommable permettant de booster x2 son xp lors d’un combat,
durée nombre de combats 1,2,10 ?
-->

<d place="dnv" gfx="garde_dnv" name="Garde du Roi" background="3" cond="(admin()|active(roi))+fx(morsso)+scenario(king,0)">
	<phase id="begin" next="humpf" frame="stop" fast="1">
		[Une femme soldat vous interpelle dans la rue, elle porte l'uniforme de la garde Royale.]
		[Elle vous regarde agressivement, vous n'avez pourtant rien fait de mal dernièrement, à quoi devez-vous cette animosité...]
	</phase>
	<a id="humpf">...?</a>
	<phase id="humpf" next="pf" frame="talk">
		[Maître dinoz...!]
		[Oui ! Toi. Celui qui traîne tous ces dinoz dans les rues ! Je suis sûre que tu ne t'es jamais demandé si tous tes dinoz ne dérangeait pas les habitants de Dinoville !]
		[Si ça ne tenait qu'à moi, je t'enfermerai tout ça dans les geôles du château sans état d'âme.]
	</phase>
	<a id="pf">Que puis-je faire pour vous ?</a>
	<phase id="pf" next="chateau" frame="talk">
		[Parce qu'en plus il me demande ?]
		[De la racaille tous ces maîtres dinoz, je vous le dis.]
		[Des héros, n'importe quoi... Alors ça sauve Dinoville une fois, et ça se sent plus.]
		[VIVE LA MODESTIE HEIN !]
	</phase>
	<a id="chateau">Mais enfin qu'est ce que j'ai fait ?</a>
	<phase id="chateau" next="viens" frame="talk">
		[Sache que la garde Royale peut tout à fait s'occuper de la sécurité de Dinoville, nous n'avons pas besoin de maître Dinoz comme toi.]
		[Et en tant que Capitaine de cette garde, je te garde à l'oeil !]
		[Je ne comprends toujours pas pourquoi sa majesté le Roi demande à te voir.]
	</phase>
	<a id="viens">Je suis invité au château ?</a>
	<phase id="viens" next="go" frame="talk">
		[Si ça ne tenait qu'à moi, tu serais invité directement dans les géôles !]
		[Enfin, en attendant, sa majesté le Roi veut rencontrer le maître dinoz dont il entend parler depuis longtemps.]
	</phase>
	<a id="go">Où se trouve le château ?</a>
	<phase id="go" next="suis" frame="talk">
		[Humpf, tu n'as qu'à suivre le chemin vers Dinoplaza, en passant par le cinema Paradino, tu arriveras au poste frontière pour accéder au château.]
		[Ne te perds pas en route, et surtout ne fais pas attendre sa majesté le Roi !]
	</phase>
	<a id="suis">En route !</a>
	<phase id="suis" fast="1" scenario="king:1" frame="vide">
		Le capitaine est déjà partie loin devant, sa mission accomplie, elle n'a aucune envie de rester plus longtemps à vos côtés.
		Espérons qu'elle soit de meilleure humeur la prochaine fois que vous la rencontrerez.
	</phase>
</d>

<d place="poste" gfx="garde_dnv" background="2" name="Capitaine de la garde" cond="scenario(king,1)">
	<phase id="begin" next="block" frame="vide" fast="1">
		Vous voyez un passage menant vers un large plateau surplombant tout Dinoplaza, Le château serait donc là depuis tout ce temps !
		Il y a un attroupement de soldats autour du poste frontière protégeant l'accès au château.
	</phase>
	<a id="block">Voyons voir de quoi il retourne.</a>
	<phase id="block" frame="talk" next="lichen">
		[Te voilà... On peut dire que tu auras mis le temps !]
		[Ton entrevue avec sa majesté le Roi va devoir attendre, l'accès au château est de nouveau bloqué.]
	</phase>
	<a id="lichen">Bloqué ?</a>
	<phase id="lichen" frame="lichen" next="why">
		[Comme tu peux le voir, un espèce de lichen phosphorescent nous empêche de continuer plus loin.]
	</phase>
	<a id="why">Quelle est la raison de cette pousse aussi rapide ?</a>
	<phase id="why" next="how" frame="talk">
		[Ca arrive de plus en plus régulièrement. J'avais pourtant déjà signalé à sa majesté qu'il ne fallait pas stocker autant de mana dans le château.]
		[Forcément, la quantité astronomique de mana récolté durant vos Guerres du Mana doit être entreposé quelque part.]
		[Merci les maîtres dinoz encore une fois !]
	</phase>
	<a id="how">Je peux sûrement faire quelque chose !</a>
	<phase id="how" next="oue" frame="talk">
		[Tu peux effectivement te rendre utile, le shaman mou doit avoir la solution à notre problème !]
		[Et dépêche toi, le Roi n'attend pas !]
	</phase>
	<a id="oue">Direction fosselave !</a>
	<phase id="oue" frame="stop" scenario="king:2" fast="1">
		Le capitaine vous regarde du coin de l'oeil tout en donnant des instructions aux autres gardes en poste.
		Si vous voulez éviter ces foudres, il vaut mieux régler ce problème au plus vite.
	</phase>
</d>

<d place="fosslv" name="Shaman Mou" gfx="shaman" cond="scenario(king,2)">
	<inject id="shaman:begin" next="potion"/>
	<a id="potion">On a un proooblème au château !</a>
	<phase id="potion" next="trankil">
		[Ohhh là... du calme l'ami, y'a pas le feu au lac...]
		[On le voit pas bien souvent le Roi d'ailleurs, il s'amuse bien dans son château ?]
		[Paraît que ça bouge pas mal ces temps-si, avec tout ce mana que vous produisez vous autres...]
	</phase>
	<a id="trankil">Justement, cette récolte commence à avoir ces effets secondaires !</a>
	<phase id="trankil" next="alors">
		[Encore cette histoire de lichen qui pousse autour du château ?]
		[Moi, perso, ça m'étonne pas tellement... Le mana c'est pas de la mauvaise came, mais faut pas en abuser, sinon ça te bousille ton écosystème...]
		[Je sais pas trop à quoi i' joue le Roi, mais bon, tu sais quoi, il doit savoir ce qu'il fait, y'a des cerveaux là-bas...]
	</phase>
	<a id="alors">Espérons, en attendant, comment on résout ce problème ?</a>
	<phase id="alors" next="remede" scenario="king:3">
		[Bah, écoute, la potion est pas très dure à préparer, mais il faut qu'elle soit bien frappée, si tu vois ce que je veux dire.]
		[...]
		[Nan, tu vois pas ce que je veux dire...]
		[Ben, le vénérable, il est sensé être au courant, donc je te donne la potion et tu vas voir avec lui !]
		[Si tu l'as déjà battu, ça ne devrait pas être un problème pour toi.]
	</phase>
	<a id="remede">Le vénérable ? Gloups...</a>
	<phase id="remede" popup="1" fast="1">
		Vous obtenez une potion contenant une flamme bleu @/img/icons/fx_potio1.gif@, il faut bien la frapper paraît-il !
	</phase>
</d>

<d place="vener" name="Le Vénérable" gfx="dorogon" cond="!(scenario(nimbao,14+)+scenario(nimbao,41-))+scenario(king,3)+(fx(vkill)|admin())">
	<inject id="venerable:begin" next="frappe"/>
	<a id="frappe">Excusez moi de vous déranger, j'ai une potion...</a>
	<phase id="frappe" next="grr:pasgrr">
		[Groumpf...GROOOOAAARRH !!!]
		[Tu me déranges dans ma sieste pour une simple potion !]
		[Prépare toi à subir mon courroux ! GROOOOAAARRH !!!]
	</phase>
	<a id="grr">Ha, ben ça tombe bieeeeennnn !</a>
	<a id="pasgrr">Euh, je reviendrai plus tard finalement.</a>
	<phase id="pasgrr">
		Vous vous éloignez du vénérable, mieux vaut être bien préparé avant d'aller le déranger.
	</phase>
	<phase id="grr" fightgroup="vener4" next="cayest" scenario="king:4">
		[Groumpf, toujours aussi puissant à ce que je vois.]
		[Très bien, tu veux que je te rende service. Demande moi ce que tu veux.]
	</phase>
	<a id="cayest">En fait, c'est déjà fait !</a>
	<phase id="cayest" next="done" scenario="king:5">
		[Alors disparaît, je n'aime pas quand tu viens me rendre visite, je finis toujours avec des bosses.]
	</phase>
	<a id="done">A bientôt !</a>
	<phase id="done"popup="1" fast="1">
		Vous obtenez la potion contenant une flamme rouge @/img/icons/fx_potio2.gif@, idéale pour brûler des plantes mana-ctives !
	</phase>
</d>

<d place="poste" gfx="garde_dnv" frame="talk" background="2" name="Capitaine de la garde" cond="scenario(king,4)|scenario(king,5)">
	<phase id="begin" next="etvous">
		[Te revoilà, tu en auras mis du temps.]
		[Bien, j'espère que tu as trouvé une solution à notre problème.]
	</phase>
	<a id="etvous">Oui capitaine ! (et de votre côté ?)</a>
	<phase id="etvous" next="lichenpouf">
		[Nous avons stoppé la prolifération de ce lichen mana-ctif.]
		[Tu n'as plus qu'à brûler la source pour que l'on puisse enfin accéder au château.]
	</phase>
	<a id="lichenpouf">utiliser la potion</a>
	<phase id="lichenpouf" next="gocastle" frame="pouf">
		[...........]
		[Nous voilà débarassé de ce lichen pour l'instant.]
	</phase>
	<a id="gocastle">En route pour le château !</a>
	<phase id="gocastle" scenario="king:6" fast="1" frame="stop">
		Le capitaine est partie loin devant vous, vous allez enfin faire la connaissance du Roi de Dinoville.
		Depuis le temps que Papy joe vous parle de ces parties de golf.
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="gardien" frame="stop" background="1" name="Conseiller du Roi" cond="scenario(king,6)">
	<phase id="begin" next="rien">
		[...]
		
		[...]
	</phase>
	<a id="rien">Pas très causant ce conseiller...</a>
	<phase id="rien">
		Le Conseiller ne parle qu'au Roi et ne semble pas s'intéresser à vous.
		Il fait les 100 pas en attendant que vous partiez, étrangement, malgré sa cécité, il ne se cogne nulle part...
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="garde_dnv" frame="talk" background="1" name="Capitaine de la garde" cond="scenario(king,6)">
	<phase id="begin" next="mission:end">
		[Tiens toi correctement en présence du Roi !]
	</phase>
	<a id="mission" cond="tag(roi)">Consulter la liste des Missions</a>
	<phase id="mission" missions="roi"></phase>
	<a id="end" cond="mission(roif)">J'ai terminé les missions</a>
	<phase id="end">
		[Humpf, je suppose que je dois te féliciter.]
		[N'en profite pas pour faire le malin dans l'enceinte du château, je continue à avoir un oeil sur toi !]
	</phase>
</d>

<d place="chato" gfx="roi" background="1" name="Roi de Dinoville"  cond="scenario(king,6)+!curmission(roif)">
	<phase id="begin" next="leroi" frame="cottent">
		Vous entrez dans une large pièce, en son centre, vous apercevez le Roi, assis sur son trône, avec à ses côtés, le capitaine, ainsi qu'une personne énigmatique.
		Le Roi trépigne d'impatience de vous voir.
	</phase>
	<a id="leroi">Votre majesté.</a>
	<phase id="leroi" next="story:end" frame="blabla">
		[Oh, oh, oh !]
		[Voilà enfin le maître dinoz dont j'entend parler depuis quelques temps !]
		[Tu dois avoir énormément d'histoire à raconter, je t'en prie, installe-toi et raconte !]
	</phase>
	<a id="story">Je peux vous raconter mon aventure dans le monde sombre !</a>
	<phase id="story" next="toobad" gfx="gardien" frame="talk" name="Conseiller du Roi">
		[Majesté, il n'est pas raisonnable de perdre du temps maintenant.]
		[Les affaires du royaume nécessitent votre attention...]
	</phase>
	<a id="toobad">(...OUF)</a>
	<a id="end" cond="mission(roif)">J'ai terminé les missions</a>
	<phase id="toobad" tag="roi" frame="blabla">
		[Vous avez malheureusement raison cher conseiller.]
		[Maître dinoz !]
		[Le royaume a besoin de toi !]
		[Pourrais-tu réaliser quelques missions, tu seras récompensé à juste titre !]
		[Tu peux aller voir mon capitaine pour consulter les missions importantes du royaume !]
		[...N'empêche, j'aimerais bien le visiter ce monde sombre...]
	</phase>
	<phase id="end" frame="blabla">
		[Félicitations maître dinoz !]
		[Tu nous as rendu un bon coup de main.]
		[Grâce à toi et à notre chère capitaine, Dinoville est plus en sécurité que jamais.]
		[Et en plus j'ai pu visiter le monde sombre...]
		[Quel monde effrayant, qui aurait pu imaginer qu'il existe un Dinoland alternatif... à mon avis, nous n'avons pas fini d'en entendre parler...]
	</phase>
</d>























