<d place="skull" name="Skully" gfx="skully" cond="life(10-)+!fx(skull)">

	<phase id="begin" next="arg:bye:shortcut">
		Oh oh oh oh oh oh oh ! Ton Dinoz m'a l'air très mal en point !!
	</phase>

	<a id="arg">Ahhhh ! Un fanntôoommme !!!</a>
	<a id="bye">S'enfuir en courant</a>
	<a id="shortcut" target="missions" cond="admin()">(admin)</a>

	<phase id="arg" next="bye:arg2">
		Un FANTOMEE ?!!??? Aaaahh !! Où ça !! où ça ??
	</phase>

	<a id="arg2">Ici !!! Vous !!!</a>

	<phase id="arg2" next="diff:bye">
		QUOI ?? Moi ??? Mais mais mais mais mais... Un peu de respect voyons ! Sinon vous ne ferez pas de vieux os ici, croyez-moi !

		Je suis une S.Q.U.E.L.E.T.T.E ! Une squelette oui ! Peut-être un peu décoiffée, mais pas un fantôme !!!
	</phase>

	<a id="diff">Et quelle différence ça fait ?</a>

	<phase id="diff" next="free:bye">
		Tout d'abord, un fantôme est mort, et moi je suis juste... un peu fatiguée, je dois avoir des cernes, voilà tout...
		Et un fantôme, ça hante toujours quelque chose ou quelqu'un, alors que moi, je suis libre !!!
		... enfin presque.
	</phase>

	<a id="free">Presque libre ? C'est-à-dire ?</a>

	<phase id="free" next="haunt:bye">
		C'est un peu... uhmmm... compliqué... Disons que j'ai deux petits pépins techniques à régler.
		D'une part, seuls les Dinoz au bord de la mort et leurs maîtres peuvent me voir, d'autre part
		je ne peux pas quitter cet endroit lugubre...
	</phase>

	<a id="haunt">Vous hantez cet endroit alors !</a>

	<phase id="haunt" next="do:bye">
		Hanter cet endroit ?!? Non mais vous RIGOLEZ ?!? Oh oh oh oh oh oh oh ! Rien que d'y penser
		j'en ai la chair de poule ! J'ai bien mieux à faire MOI oh oh !
	</phase>

	<a id="do">Ah ? Et quoi donc par exemple !</a>

	<phase id="do" next="uhm:bye">
		Uhm... C'est... INDISCRET ! Oh oh oh oh ! ..... Mais je vais quand même te raconter,
		(une fois de plus si ça se trouve) ! oh oh..... J'ai, vois-tu... un AMOUREUX ! On ne dirait pas
		comme ça, mais quand j'étais plus jeune j'avais de superbes tibias !
	</phase>

	<a id="uhm">Uhm....</a>

	<phase id="uhm" next="bonne:bye">
		Je te raconte tout ça ! oh oh oh ! Mais ca n'a aucune importance, car de toute façon j'ai
		une bonnédiction qui te fera rapidement tout oublier de moi !
	</phase>

	<a id="bonne">Une... bonnédiction ?!?</a>

	<phase id="bonne" next="reset:next:bye">
		Oui, oh ! oh oh oh ! C'est comme une malédiction mais en mieux ! je suis protégée par une bonnédiction pour éviter que les gens fassent des cauchemars et pour éloigner les scientifiques. Ils seraient
		trop ravis d'examiner la façon dont je me nourris,  oh oh oh ! Je ne fais même plus attention
		à mon cholestérol. Bref, peu aprés m'avoir vu, les gens m'oublient aussitôt !
	</phase>

	<a id="reset" target="forgot">Je ne vous crois pas...</a>
	<a id="next">C'est peu pratique...</a>

	<phase id="next" next="help:nohelp:bye">
		N'est-ce pas !!! Du coup, comme je ne peux pas m'éloigner d'ici, comment veux-tu que je le
		retrouve ! Mon Mouldeur CHERI !!!
	</phase>

	<a id="nohelp">Qui est Mouldeur ?</a>
	<a id="help">Je pourrais vous aider...</a>

	<phase id="nohelp" next="forgot">
		Tu ne peux m'aider de toute façon... oh oh oh ! Laisse moi seule maintenant, je vais penser
		à lui, et n'oublie pas de m'oublier...
	</phase>

	<a id="forgot">...</a>

	<phase id="forgot" fast="1">
		Il vous a semblé un instant que vous parliez avec quelqu'un, mais vous n'arrivez pas à vous en rappeller les détails...
	</phase>

	<phase id="help" next="question:accept:maybe">
		VRAIIMMMEENTTT ?? OH OH OH OH OH !! Tu ferais ça pour moooaa ?!! Mais ca va être difficile pour toi, et à chacune de nos
		rencontres tu ne te souviendras de rien ou presque ! Es-tu vraiment certain de vouloir m'aider ???
	</phase>

	<a id="question" target="forgot">Je ne vais rien oublier !</a>
	<a id="accept">Oui ! Sans aucun doute !</a>
	<a id="maybe" target="forgot">Il faut que j'y réflechisse...</a>

	<phase id="accept" next="missions">
		OH OH OH OH OH !! Alors, s'il te plait Monsieur le Maître Dinoz ! Aide-moi à retrouver Moulder
		et je te récompenserai comme il se doit !!
	</phase>

	<a id="missions">Que dois-je faire maintenant ?</a>

	<phase id="missions" missions="skull">
	</phase>

	<phase id="bye" fast="1">
		L'effrayante squelette vous regarde partir l'air déçue. Si vous vous retourniez vous pourriez
		presque la voir pleurer, mais vous continuez à courir le plus loin possible, et vous avez
		sûrement raison.
	</phase>

</d>

<d place="skull" name="Skully" gfx="skully" cond="fx(skull)+!mission(skuend)">

	<phase id="begin" next="missions">
		oh oh Oh Oh OH !! La bonnédiction est levée ! Tu vas maintenant pouvoir m'aider à trouver Mouldeur !
	</phase>

	<a id="missions">Que dois-je faire maintenant ?</a>

	<phase id="missions" missions="skull">
	</phase>

</d>

<d place="skull" name="Skully" gfx="skully" cond="mission(skuend)">

	<phase id="begin" next="pda:dinoz">
		Merci pour ce que tu as fait pour nous ! Mouldeur et moi vivons désormais notre amour dans ce magnifique cadre avec
		vue sur la mer ! Quel bonheur de le savoir à mes côtés chaque jour !
	</phase>

	<a id="dinoz" cond="!collec(pda)+!dinoz(15)">Ce n'était vraiment rien</a>
	<a id="pda" cond="!collec(pda)+dinoz(1)">Ce n'était vraiment rien</a>

	<phase id="dinoz">
		Oh mais si ! Tu as fait beaucoup ! Reviens me voir quand tu auras plus de Dinoz, et je te donnerai un cadeau qui
		t'aidera dans ta quête !
	</phase>

	<phase id="pda" collection="pda">
		Oh mais si ! Tu as fait beaucoup ! Tiens voilà pour toi... je t'offre ce magnifique Planificateur qui t'aidera dans
		ta quête à gérer tes différents Dinoz. Il sera rajouté à tes objets de collection, alors prends-en bien soin !
	</phase>

</d>


<d place="rashpk" name="Mouldeur" gfx="mouldeur" cond="curmission(skuend,2)">

	<phase id="begin" next="you">
		Uhmm.... Quelle délicieuse odeur ces Crevettes au Napalm ! Elle me rappellent la cuisine de ma pauvre femme !
	</phase>

	<a id="you">Vous êtes Mouldeur ?</a>

	<phase id="you" next="explain">
		C'est exact, enchanté ! Saviez-vous que dans ces ruines on peut trouver d'étranges cercles brulés ? J'étudie ces phénomènes
		depuis longtemps, et je suis arrivé à la conclusion qu'il existe deux explications quand à ces étranges
		marques...
	</phase>

	<a id="explain">Ah... Et ?</a>

	<phase id="explain" next="other">
		Tout laisse à penser qu'il pourrait s'agir de créatures étranges venues de l'espace et qui, en venant étudier
		les humains, se posent dans des endroits discrets... Comme elles crachent le feu, elles laisseraient ces étranges
		cercles de brulé en repartant vers leur planète natale ! Et bien entendu, le Roi cache ces informations car
		il conspire avec elles ! Extraordinaire non ?
	</phase>

	<a id="other">Et l'autre explication ?</a>

	<phase id="other" next="ok">
		Ah ? ... uhm... L'autre explication me semble beaucoup moins plausible, mais d'après le vendeur de merguez, il
		s'agirait des traces de feu de camp laissées par les touristes visitant les ruines...
	</phase>

	<a id="ok">...</a>

	<phase id="ok" next="ok2">
		Uhm ! Succulentes ces Crevettes au Napalm ! Et dire que je ne reverrai jamais ma charmante femme ! Oh combien
		nous nous aimions... les petits cris qu'elle poussait quand je revenais d'un apéro bien arrosé avec mes collègues
		me manquent... Et dire qu'elle est certainement morte...
	</phase>

	<a id="ok2">Mais... vous aussi !</a>

	<phase id="ok2" next="skully">
		Quoi ? Nous mais vous rigolez j'espère. Je suis encore dans ma prime jeunesse ! Regardez comme mes os sont lisses :
		pas une ride ! Ah ah ah ah ah !
	</phase>

	<a id="skully">Skully vous cherche aussi...</a>

	<phase id="skully" next="exp">
		Quoi ? Vous connaissez Skully ?!?
	</phase>

	<a id="exp">(Expliquer toute l'histoire)</a>

	<phase id="exp" next="end">
		............. Merci ! Cela veut dire que mon intuition ne me trompais pas et que j'ai bien fait de ne
		jamais chercher une autre femme pour la remplacer ! Oooohh ! Merci ! Mille fois merci de nous avoir aidé !
	</phase>

	<a id="end">Ce n'est vraiment rien...</a>

	<phase id="end" unlock="skuend">
		Si ! C'est un véritable exploit !!! Accompagnez moi jusqu'à ma femme je vous en prie, il me tarde tellement
		de pouvoir la comtempler yeux-dans-les-yeux !!
	</phase>

</d>

