µ<d place="fountj" name="Etre Etrange" gfx="alien" cond="scenario(star,0)+(admin()|time(30))+active(starquest)">

	<phase id="begin" next="yes:no">
		. . . . . moi . . . perdu . . . . . sans puissance . . étoiles . . . . jamais . . . . pouvoir rentrer maison . . . . aider moi ?
	</phase>

	<a id="yes">Euh... oui ?</a>
	<a id="no">Pas question</a>

	<phase id="no" fast="1">
		Effectivement, il vaut mieux éviter de s'attirer des problèmes avec des gens bizarres !
	</phase>

	<phase id="yes" next="nothing">
		. . . . . Thank you . . . . very . . . Bziiiiiiiiiiiiiiiiiiit ! Ah ! Voilà ! Mon traducteur simultané est réparé !
		Heureusement que j'avais emmené des batteries à la fraise de rechange ! Merci, très cher ami, merci de votre aide si aimablement
		proposée...
	</phase>

	<a id="nothing">De rien...</a>

	<phase id="nothing" next="dom">
		C'est tout à votre honneur du poil ! Comme j'essayais de vous le dire à l'instant, j'ai un petit problème technicologique.
		Mon (SiAvUaEs) est cassé comme une noisette, et je ne peux donc pas rentrer chez moi, sur (PuOsEniLa) !
	</phase>

	<a id="dom">Effectivement, quel dommage !</a>

	<phase id="dom" next="star">
		Voilà, j'aurais donc besoin de votre gentille aide pour pouvoir retrouver pour moi des crystaux de (TcEtCiNo)...
		Voyons voir... dans votre langage, cela devrait ressembler à des étoiles brillantes, avec l'air très appétissant !
	</phase>

	<a id="star">Des étoiles ?</a>

	<phase id="star" next="how">
		Oui, tout à fait ! Si vous m'en ramenez exactement sept d'entre elles, je pourrais reprendre ma traversée, et je serais même
		prèt à vous récompenser avec un (CiLoJuAeDa) de chez moi !
	</phase>

	<a id="how">Et comment trouver ces étoiles ?</a>

	<phase id="how" next="ah">
		C'est relativement simple. Il va falloir vous résoudre un certain nombre de spectaculaires divinations, qui sont inscrites
		dans le Guide du Touriste Eclectik. A chaque fois je vous lirai le passage, ensuite à vous de vous débrouissailler ! Ah !
	</phase>

	<a id="ah">"Ah" ?</a>

	<phase id="ah" scenario="star:1">
		Oui, donc, voilà ! Je vais chercher le Guide du Touriste, ne quittez pas je reviens dans un instant...
	</phase>

</d>

<d place="fountj" name="Etre Etrange" gfx="alien" cond="scenario(star,1)">

	<phase id="begin" next="et">
		Le Guide a dit : "Un mégaloup t'attends dans la capitale !"
	</phase>

	<a id="et">Et ?</a>

	<phase id="et">
		Et ? C'est tout ! Il va falloir vous débroussailler tout seul maintenant, désolé d'être aussi éclectique !
	</phase>

</d>

<d place="fountj" name="Etre Etrange" gfx="alien" cond="scenario(star,2+)+!scenario(star,8+)">

	<phase id="begin" next="star2:star3:star4:star5:star6:star7">
		Ah ! Je vois que tu avances dans ta quête ! Voyons voir ce que le Guide du Touriste nous raconte ensuite....
	</phase>

	<a id="star2" cond="scenario(star,2)">Ecouter</a>
	<a id="star3" cond="scenario(star,3)">Ecouter</a>
	<a id="star4" cond="scenario(star,4)">Ecouter</a>
	<a id="star5" cond="scenario(star,5)">Ecouter</a>
	<a id="star6" cond="scenario(star,6)">Ecouter</a>
	<a id="star7" cond="scenario(star,7)">Ecouter</a>

	<phase id="star2" next="end">
		Je lis dans le Guide : "le graisseux enthousiaste appréciera un nuage transporté"... ça te dit quelque chose ?
	</phase>

	<phase id="star3" next="end">
		Guide du Touriste, page 879 alinéa b : "quand on est englué jusqu'au cou, rien ne vaut un bon gâteau". C'est clair, non ?
	</phase>

	<phase id="star4" next="end">
		Je cite : "L'appel au trou sombre te servira" ... tu as une idée ??
	</phase>

	<phase id="star5" next="end">
		C'est écrit tout petit, je vais essayer de bien lire les mots : "Les vieux os apprécient parait-il la vue d'un ... capsicum" , oui... ça doit être ça... (enfin je pense)
	</phase>

	<phase id="star6" next="end">
		Uhm... Annexe B du Guide du Touriste : "Visite l'homme-dieu quand il sera midi à Pek-1". Tout un programme...
	</phase>

	<phase id="star7" next="end">
		C'est la dernière étoile qui manque ! Le Guide raconte "au pays de Saru tu reviendras de parmi les morts sans artifice". Courage !
	</phase>

	<a id="end">...</a>

	<phase id="end">
		Votre langage local est tout de même bizarre... en tout cas, moi, je n'y comprends rien !
	</phase>

</d>

<d place="fountj" name="Etre Etrange" gfx="alien" cond="scenario(star,8)">

	<phase id="begin" next="ok">
		.... Ouiiiiii !!! Merci ! merci ! merci ! Grâce à toi je vais enfin pouvoir retourner sur (PuOsEniLa) !
		Il ne me reste que peu de temps tant que les astres sont dans l'alignement de Rochechouart...
	</phase>

	<a id="ok">...</a>

	<phase id="ok" next="give">
		Pourrais-tu me donner les étoiles, je te donnerai - comme promis - un (CiLoJuAeDa) en échange
		ainsi qu'une babiole que j'ai trouvé dans ton monde !
	</phase>

	<a id="give">Donner les 7 Etoiles</a>

	<phase id="give" use="star:7" collection="plume" give="cgold:1" fast="1" scenario="star:9">
		L'Etre Etrange court dans une sorte petite maison, puis un grand éclair se produit et la maison disparait, il
		ne reste plus que des traces de brulé au sol et une colonne de fumée qui s'élève très haut dans le ciel... Il vous a
		laissé un "Napodino d'Or" ainsi qu'un étrange objet de collection...
	</phase>


</d>

<d place="rashpk" name="Vendeur de Merguez (quête)" gfx="merguez" cond="scenario(star,2)+equip(burger)">

	<phase id="begin" next="ok">
		Ohhh je vois que ton Dinoz transporte un nuage burger ! Savais-tu que cela était très mauvais pour la
		santé ? A moins que tu ne veuilles que ton Dinoz ne devienne aussi gros qu'un Sumo ?!?
	</phase>

	<a id="ok">...</a>

	<phase id="ok" next="star">
		Enlève-moi ce vilain Burger et viens plutôt goûter mes merguez à la place ! Tiens, je te donne en
		cadeau de fidélité ce truc que j'ai trouvé par terre !
	</phase>

	<a id="star">Ah ?</a>

	<phase id="star" fast="1" give="star" scenario="star:3">
		Chouette ! Le vendeur de merguez vous a confié l'une des sept étoiles magiques !
	</phase>

</d>

<d place="skull" name="Skully (quête)" gfx="skully" cond="scenario(star,5)+equip(ppoiv)">

	<phase id="begin" next="ok">
		Oh oh oh oh oh oh oh oh oh oh oh oh oh oh !! Mais que vois-je là !!! N'est-ce pas un
		magnifique exemplaire de "Capsicum annuum" ! Quelle couleur, quelle odeur, c'est ma-gni-fi-que !
	</phase>

	<a id="ok">...</a>

	<phase id="ok" next="star">
		Je te remercie vraiment ! oh oh oh ! En échange pour m'avoir offert cette vision splendide, je vais
		te donner un truc que j'ai trouvé en cherchant un os que j'avais perdu ! Tiens !
	</phase>

	<a id="star">Ah ?</a>

	<phase id="star" fast="1" give="star" scenario="star:6">
		Félicitations ! Grâce à Skully, vous avez récupéré la 5ème étoile magique ! Plus que deux !
	</phase>

</d>

<d place="baobob" name="Bao Bob (quête)" gfx="baobob" cond="scenario(star,6)+(admin()|hour(5)|hour(6)|hour(7))">

	<phase id="begin" next="ok">
		Que viens-tu faire à cette heure si matinale chez moi ?
	</phase>

	<a id="ok">Je cherche...</a>

	<phase id="ok" next="star">
		Ah ! Oui, je suis encore dans les vappes, je n'avais pas réalisé. Tiens, je l'avais gardé pour toi,
		j'espère en tout cas qu'elle ne t'attirera pas trop d'ennuis...
	</phase>

	<a id="star">???</a>

	<phase id="star" fast="1" give="star" scenario="star:7">
		Sur ces mots étranges, Bao Bob vous confie la 6ème étoile magique ! Plus qu'une dernière !!!
	</phase>

</d>
