<d place="bslt" name="Etrange Dinoz" gfx="pteroz" cond="!collec(pteroz)+level(8)">
	<phase id="begin" next="fight:leave" fast="1">
		Un étrange Dinoz à l'allure menaçante est apparu sur votre chemin. Ses yeux rouges vous fixent intensément, il a l'air très féroce !
	</phase>
	<a id="fight">Le combattre !</a>
	<a id="leave">S'enfuir !</a>
	<phase id="fight" fight="pteroz" collection="pteroz" fast="1">
		Vous avez vaincu un Ptéroz ! Vous obtenez le Trophée des ptéroz qui vous permettra désormais d'acheter
		ce Dinoz dans la Boutique des Dinoz !
	</phase>
	<phase id="leave">
		Ouf ! Un pas de plus et ce Dinoz vous attaquait !
	</phase>
</d>

<d place="ilewkk" name="Etrange Dinoz" gfx="hippo" cond="!collec(hippo)+level(8)">
	<phase id="begin" next="fight:leave" fast="1">
		Un étrange Dinoz est apparu sur votre chemin, puis s'enfuit... Que désirez-vous faire ?
	</phase>
	<a id="leave">Attendre.</a>
	<a id="fight">Le poursuivre.</a>
	<phase id="fight" fight="hippo" collection="hippo" fast="1">
		Vous avez vaincu un Dinoz rare : un Hippoclamp ! Vous obtenez le Trophée des Hippoclamps qui vous permettra
		désormais d'acheter ce Dinoz dans la Boutique des Dinoz !
	</phase>
	<phase id="leave">
		On dirait qu'il ne revient pas... Mais de quelle espèce pouvait-il bien s'agir ?
	</phase>
</d>

<d place="frcbrt" name="Etrange Pierre" gfx="rocky" cond="!collec(rocky)+level(13)">
	<phase id="begin" next="touch:fight:grave:leave" fast="1">
		Une étrange pierre se dresse au milieu du chemin, Son emplacement ne semble pas très naturel... Que désirez vous faire ?
	</phase>
	<a id="touch">La toucher</a>
	<a id="fight">Essayer de la faire basculer</a>
	<a id="grave" target="fight">Graver quelque chose</a>
	<a id="leave">Continuer votre route</a>
	<phase id="touch" fast="1">
		C'est étrange... la pierre semble chaude au toucher. Il n'y a rien d'autre de spécial... Peut-être vaut-il mieux ne pas insister...
	</phase>
	<phase id="leave" fast="1">
		Vous avez raison, après-tout ce n'est qu'un simple caillou....
	</phase>
	<phase id="fight" fight="rocky" collection="rocky" fast="1">
		Oooops !! La pierre en question était un Rocky, un Dinoz moitié animal moitié minéral assez rare dans le
		Royaume de Dinoville... En l'ayant vaincu, vous obtenez le Trophée des Rockys, qui vous permettra désormais
		d'obtenir des Rockys dans la Boutique des Dinoz. Bravo !
	</phase>
</d>
