<actions>

	<a id="auto_action" text="Nueva acción" icon="auto_action" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Tu Dino puede volver a jugar.
	</a>
	
	<a id="move" text="Desplazarse" icon="move">
		Utiliza esta acción para recorrer el mundo de Dinoland y descubrir nuevos lugares. Puedes realizar *un desplazamiento o un combate por día* y por Dino.
	</a>

	<a id="fight" text="Combatir" icon="fight" confirm="true">
		Busca un monstruo a combatir en este lugar. Puedes efectuar *un desplazamiento o un combate por día* y por Dino.
	</a>

	<a id="resurrect" text="Resucitar" icon="resurrect">
		Tu Dino está muerto, tienes que resucitarlo si quieres combatir de nuevo.
	</a>

	<a id="irma" text="Poción de la Bruja Lola" icon="irma" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Tu Dino ya ha realizado un combate o se ha desplazado hoy. Puedes usar una *Poción de la Bruja Lola* para obtener una acción suplementaria inmediatamente.
	</a>

	<a id="irmas" text="Poción de la Bruja Lola: Grupo" icon="irma_group" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Tu grupo de Dinos ya ha combatido o se ha desplazado hoy. Puedes usar una *Poción de la Bruja Lola por Dino* para tener una acción suplementaria inmediata.
	</a>

	<a id="irma2" text="Poción Bonus de la Bruja Lola" icon="irma2" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Tu Dino ya ha combatido o se ha desplazado hoy. Puedes usar una *Poción de la Bruja Lola* para tener una acción suplementaria ahora mismo.
	</a>

	<a id="irma2s" text="Poción Bonus de la Bruja Lola: Grupo" icon="irma2_group" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Tu grupo de Dinos ya ha combatido o se ha desplazado hoy. Puedes usar una *Poción de la Bruja Lola por Dino* para tener una acción suplementaria inmediata.
	</a>
	

	<a id="levelup" text="¡Nivel suplementario!" icon="levelup">
		Tu Dino ha ganado suficiente experiencia como para alcanzar el nivel superior. Haz clic en esta acción para aumentar la potencia de tu Dino.
	</a>

	<a id="follow" text="Seguir" icon="follow" needAction="true" ajax="true" ajaxAreas="followersList">
		Si quieres, tu Dino puede *seguir* a otro de tus Dinos. De este modo, se desplazarán juntos y se ayudarán mutuamente durante los combates.
	</a>

	<a id="stop_follow" text="Dejar de seguir" icon="follow_stop" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions">
		Tu Dino puede en todo momento parar de seguir a otro Dino.
	</a>

	<a id="dissolve_group" text="Disolver el grupo" icon="disolve" ajax="true" confirm="true" ajaxAreas="dinozActions">
		Disuelve el grupo de Dinos.
	</a>

	<a id="make_leader" text="Convertirse en líder" icon="lead" ajax="true" confirm="true" ajaxAreas="dinozActions">
		Tu Dino toma la cabeza del grupo.
	</a>
	
	<a id="dig" text="Excavar" icon="dig" confirm="true">
		Tu Dino puede *excavar* en este lugar con la pala para buscar un tesoro enterrado.
	</a>

	<a id="dialog" text="" icon="dialog">
		Haz clic aquí para hablar con este personaje.
	</a>

	<a id="mission" text="" icon="mission">
		Misión: ::name::.
	</a>

	<a id="tournament" text="Torneo">
		Acceder al Torneo de Fuerzabruta.
	</a>

	<a id="train" text="Centro de Entrenamiento" icon="train">
		Querido cliente, ¡bienvenido al Centro de Entrenamiento de Fosalava!
	</a>

	<a id="reincarn" text="Reencarnación" icon="resurrect">
		Tu Dino puede reencarnarse.
	</a>

	<a id="fouiller" text="Buscar" icon="dig">
		Tu Dino puede buscar *artefactos antiguos* en este lugar. Son objetos muy raros, ¡pero tienen un gran valor!
	</a>

	<a id="chasse" text="Cazar">
		Tu Dino puede cazar *animales salvajes* que encuentre a su alrededor y así obtener valiosos ingredientes.
	</a>

	<a id="peche" text="Pescar">
		Tu Dino puede *pescar* en este lugar. Ten cuidado con el gran tiburón de los abismos pestilentes...
	</a>

	<a id="cueill" text="Recolectar">
		Tu Dino puede *recolectar* bellas plantas en este lugar. Algunas siguen siendo desconocidas, más vale evitar comérselas...
	</a>

	<a id="energy" text="Energetizar">
		Este lugar está lleno de energías poderosas y elementales. Tu Dino puede absorberlas aquí.
	</a>

	<a id="snow" text="Jugar en la nieve">
		Puedes jugar al Caza nieves con tus Tickets de Navidad y ganar numerosos regalos.
	</a>

	<a id="merchant" text="Mercader ambulante" icon="shop">
		El Mercader Ambulante se pasea por todo Dinoland y compra *Ingredientes* a los maestros de Dinos. Ofrece precios muy interesantes...
	</a>

	<a id="heal" text="Descansar" confirm="true">
		Tu Dino puede *Descansar* para recuperar puntos de vida. Durante este tiempo no podrá efectuar ninguna otra acción.
	</a>

	<a id="stop_heal" text="Dejar de descansar" confirm="true" ajax="true" ajaxAreas="dinozActions,dinozPanel">
		Tu Dino está actualmente descansando. Puedes parar su descanso para que pueda de nuevo desplazarse y combatir.
	</a>

	<a id="team" text="Superdom" active="superdom">
		Tu Dino puede participar en el Superdom, un gran torneo en equipo que se celebra en el Estadio Sulaflota.
	</a>

	<a id="congel" text="Congelar" confirm="true">
		Te permite congelar a tu Dino en la Gruta del Cero Relativo.
	</a>

	<a id="stop_congel" text="Descongelar" confirm="true">
		Puedes descongelar tu Dino para que pueda de nuevo desplazarse y combatir.
	</a>

	<a id="defend" text="Defender el Castillo" icon="castle_defend" confirm="true">
		Puedes asignar tu Dino para que defienda el castillo.
	</a>

	<a id="stop_defend" text="Dejar de defender" icon="castle_defend_stop" confirm="true">
		Tu Dino abandonará la defensa del castillo y podrá de nuevo desplazarse y combatir.
	</a>
	
	<a id="joinTeam" text="Unirte al equipo del clan" icon="join_team" confirm="true">
		Puedes hacer que tu DIno ingrese al equipo de tu clan para que participe en el próximo evento.
	</a>

	<a id="quitTeam" text="Abandonar el equipo del clan" icon="quit_team" confirm="true">
		Tu Dino saldrá del equipo del clan y no participará en el evento en preparación.
	</a>

	<a id="attack" text="Atacar el Castillo Enemigo" icon="castle_attack" confirm="true">
		Lanzar un ataque sobre el castillo de los enemigos de tu clan.
	</a>
	
	<a id="counter_attack" text="Contraatacar el Castillo Enemigo" icon="castle_attack" confirm="true">
		¡Lanzar un contraataque contra el castillo de tu de tu atacante!
	</a>


	<a id="parrain" text="Tesoro de los Amigos" icon="dig">
		Usa tus Tickets Amigo para quizás encontrar un tesoro muy raro.
	</a>

	<a id="market" text="Mercado de los Maestros" icon="shop" active="market">
		Aquí puedes comprar y vender Dinos, ingredientes y algunos objetos raros a otros Maestros de Dinos.
	</a>

	<a id="concentrate" text="" hidden="true"></a>

	<a id="union" text="" hidden="true"></a>
	
	<a id="enter_door" text="Atravesar la puerta" confirm="true">
		¡Prepárate bien, nadie sabe qué peligros te esperan detrás de esa puerta!
	</a>

	<a id="stop_union" text="Salir de las filas" confirm="true">
		Tu Dino puede, en todo momento, salir del grupo que quiere abrir la puerta.
	</a>
		
	<a id="stop_concen" text="Dejar de concentrarse" confirm="true">
		Tu Dino puede dejar de concentrarse en todo momento.
	</a>

	<a id="enter_portal" text="Entrar en el Portal" confirm="true">
		Prepárate bien, nadie conoce los peligros que te esperan al otro lado.
	</a>

	<a id="tower_defend" text="Defender la Devorosa" icon="castle_defend">
		Puedes ayudar a tomar el control de la Devorosa si defiendes tu posición.
	</a>

	<a id="tower_attack" text="Controlar la Devorosa" icon="castle_attack" confirm="true">
		Otro jugador controla actualmente la Devorosa. Debes combatir para poder tomar el control y recolectar las preciadas semillas.
	</a>

	<a id="stop_defend_tower" text="Dejar el control" icon="castle_defend_stop" confirm="true">
		Si dejas de controlar la Devorosa, tendrás que combatir de nuevo para ganarla. Seguro que hay otros jugadores que están esperando la ocasión para hacerse con el control...
	</a>

	<a id="contest" text="Concurso de Dinos" icon="fav" active="contest">
		¡Ven a participar al gran Concurso de Dinos!
	</a>

	<a id="cinema" text="Cine Paradino" active="cinema">
		Ven al Cine para ver películas o crear las tuyas propias.
	</a>

	<a id="dungeon_enter" text="Entrar" icon="train" confirm="true">
		Puedes entrar en este lugar subterráneo y peligroso. ¡No te vayas a perder!
	</a>

	<a id="dungeon" text="Acceder al plano" icon="train">
		Ver la evolución de la exploración actual.
	</a>

	<a id="demon_shop" text="Tienda demoniaca" icon="shop">
		¡ATENCIÓN! ¡PELIGRO!
	</a>

	<a id="join" text="Unirse a la Batalla" icon="train">
		Tu Dino va a unirse a la Batalla que tu clan está realizando.
	</a>

	<a id="stop_battle" text="Salir de la Batalla" confirm="true">
		Tu Dino puede salir de la Batalla si se muere o si se encuentra fuera de juego.
	</a>

	<a id="view_battle" text="Ver la Batalla" icon="train">
		Mostrar el estado actual de la Batalla
	</a>
	
	<a id="tictac" text="Tesoro de Papy Jose" icon="dig">
		Utiliza tus Tickets Taque para quizás encontrar un tesoro especial.
	</a>
	
	<a id="labo" text="Laboratorio del Archidorogón" icon="dig">
		Buscar el antídoto en el laboratorio de Archidorogón para curar al Venerable.
	</a>

	<a id="sneak" text="Infiltrarse" icon="infiltr">
		Infiltrarse en un nuevo lugar.
	</a>

	
	<a id="dojo_create" text="Crear mi Dojo" icon="dojo">
		*Crea* tu Dojo y *entrena* tus Dinos. *Lanza desafíos* a los demás jugadores ¡y emprende combates sin piedad! ¿Quién será el más fuerte?
	</a>
	
	<a id="anniversaire" text="Pastel Sorpresa" icon="anniv">
		 Utiliza tus Velas de Aniversario para encontrar regalos, ¡y quizás algún huevo de Dino!
	</a>

	<a id="artifice" text="Fuegos artificiales" icon="artifice">
		¡Utiliza tus petardos para desencadenar el gran espectáculo de fuegos artificiales y ganar muchos premios!
	</a>
		
	
	<a id="repair" text="Reparar el castillo" icon="repair">
		Repara tu castillo con esta acción, ganará 1 PV cada hora.
	</a>
	
	<a id="stop_repair" text="Dejar de reparar" icon="rstop">
		Puedes dejar de reparar el castillo, necesitarás una nueva acción para recomenzar.
	</a>
	
	<a id="rebirth" text="Rebirth" icon="resurrect">
		You're dino is ready to be reborn!
	</a>
	
</actions>