<collection>

	<c id="perle" name="Perla de la Fuente">
		La Perla de la Fuente permite a todos tus Dinos regenerarse cada día en la Fuente de la Juventud.
	</c>

	<c id="pteroz" name="Trofeo de los Teroz">
		El Trofeo de los Teroz recompensa a los jugadores que hayan vencido al Teroz extraño. Asimismo, este objeto da acceso a la compra de los Dinos Teroz en la Tienda.
	</c>

	<c id="hippo" name="Trofeo de los Hippoclamp">
		El Trofeo de los Hippoclamps recompensa a los jugadores que hayan vencido al Hippoclamp salvaje. Asimismo, este objeto da acceso a la compra de los Dinos Hippoclamp en la Tienda.
	</c>

	<c id="rocky" name="Trofeo de los Rokkys">
		El Trofeo de los Rokkys recompensa a los jugadores que hayan vencido al Rokky dormido. Asimismo, este objeto da acceso a la compra de los Dinos Rokky en la Tienda.
	</c>

	<c id="quetzu" name="Trofeo de los Quetzu">
		El Trofeo de los Quetzu ha sido entregado por Mandrágora a los Maestros que hayan vencido al Archidorogón Grizorg. Da acceso al Dino Quetzu en la Tienda.
	</c>
	
	<c id="labowi" name="Trophée des Smogs">
		The Smogs Medallions were given out during the crisis of the Corrupted Laboratory. Unfortunately only one smmog was created during the quest.
	</c>

	<c id="tour" name="Vuelta al mundo de Dinoland">
		Este maillot amarillo te recompensa por la vuelta al mundo de Dinoland. Ya formas parte de los grandes exploradores de Dinoland.
	</c>

	<c id="vener" name="El ojo del Venerable">
		El Ojo del Venerable es un objeto extremadamente raro. Solo los más grandes Guerreros consiguen obtenerlo. Se dice que tiene propiedades mágicas increíblemente poderosas.
	</c>

	<c id="taurus" name="Taurus el Magnífico">
		Has ayudado a Baobob a enviar al poderoso e infernal Moueffe Taurus a las profundidades del Mundo Sombra. Las historias sobre esta hazaña ya han dado la vuelta a todo Dinoland.
	</c>

	<c id="belius" name="Belius El Ilustre">
		Has vencido al poderoso Polvorón Infernal Belius. Le has hecho volver a las profundidades del Mundo Sombra.
	</c>
	
	<c id="scorp" name="Starship Scorpius">
		You've banished the infernal Winks Scorpius. He's been sent back to the Shadow World where he belongs!
	</c>

	<c id="no" name="Desactivado">
		Un objeto de prueba que nadie puede tener (permite bloquear los Dinos especiales)
	</c>

	<c id="msg" name="Sellos homologados">
		Este almacén ilimitado de sellos homologados por los Servicios Postales Dinonianos permite enviar mensajes privados.
	</c>

	<c id="magnet" name="Trozo de Magnetita Negativa">
		¡El Rey de los Rokkys en persona te ha ofrecido este trozo de Magnetita Negativa! A saber los misteriosos poderes que esconde...
	</c>

	<c id="plume" name="Pluma Sideral">
		Esta pluma es un regalo de procedencia muy lejana. Permite editar la presentación de la ficha del jugador así como acceder a la sección "rpg" del Foro.
	</c>

	<c id="kaura" name="Aura Kabuki">
		Este aura permite acceder a la Isla del Tótem. ¡Quizás encuentres allí a Kabukis que hayan sobrevivido al Gran Cataclismo!
	</c>

	<c id="demon" name="Pergamino del Demonio">
		Este antiguo pergamino te permite acceder a la Tienda Demoníaca en el Cementerio del Crepúsculo.
	</c>

	<c id="pmi" name="Pequeño Misionario Ilustrado">
		El Pequeño Misionario Ilustrado te da acceso en todo momento a la lista de misiones efectuadas por tu Dino y las que le quedan por hacer.
	</c>

	<c id="pda" name="Piedra en Diamantito Aglomerado">
		La PDA es una piedra producida con una tecnología especial que permite al maestro que la posea tener una visión general de todos sus Dinos. Lo del Diamantito es sólo para chulear.
	</c>

	<c id="fdjv1" name="FDJV 2010">
		Ce trophée remercie les joueurs ayant fait un long périple jusqu'au Festival du Jeu video édition 2010 pour rencontrer les marionnettistes de l'ombre !
	</c>
	
	<!-- récompenses quêtes -->

	<c id="dico1" name="Diccionario">
		Un libro muy antiguo. ¿Quizás te ayude a descifrar algo? Desafortunadamente, por el momento, está cerrado por un candado muy complejo.
		¿Habrá alguien capaz de abrirlo? Por el momento, parece que no...
	</c>

	<c id="dicarb" name="Diccionario Arboris">
		Un libro muy antiguo. ¡Has conseguido abrirlo! Ya puedes usarlo para descifrar el lenguaje Arboris.
	</c>

	<c id="caush" name="Muñeco Mandrágora">
		Un muñeco con la forma de Mandrágora puede servir como peluche o cojín. Está en muy mal estado, su antiguo dueño debió sufrir varias crisis de nervios con él.
	</c>


	<c id="fmedal" name="Medallón de 3 ojos">
		Has ensamblado el medallón que da acceso a una nueva zona de la Isla Celeste de Nimbao.
		Encuentra el lugar correcto para utilizarlo.
	</c>

<!-- récompenses GDC -->

	<c id="war1a" name="Collar de Guerreros">
		Este collar forjado en un mineral raro es la recompensa para los más grandes guerreros que hayan participado en la 1ª Guerra de Clanes.
	</c>

	<c id="war1b" name="Piedra de Teknotik">
		Se cuenta que este mineral extraño puede volver loco a todo aquél que lo toque, y que en ese caso se pone a hacer movimientos raros. Sin duda se trata de un objeto muy raro, reservado a los maestros Dinos que hayan destacado por su participación en la I Guerra de los Clanes.
	</c>


	<c id="war2a" name="Tríada de oscuridad">
		Esta joya, compuesta de tres gemas de sangre, ¡ha sido entregada a los mejores estrategas de la II Guerra de Clanes!
	</c>

	<c id="war2b" name="Pepita de ámbar-fiera">
		Un trozo en bruto de ámbar-fiera, material muy raro y de gran valor. Es ofrecida a los Maestros que hayan hecho prueba de una excepcional bravura durante la Segunda Guerra de Clanes.
	</c>

	<c id="war3a" name="Paleta de los Infiernos">
		¡Tus talentos de constructor de castillos han sido reconocidos con esta Paleta encantada destinada a los mejores clanes de la III Guerra!
	</c>

	<c id="war3b" name="Clavo de Jade">
		Este Clavo de gran valor forjado en Jade ha sido ofrecido a los Maestros que han hecho prueba de una valentía excepcional en la III Guerra de Clanes.
	</c>


	<c id="war4a" name="Escudo en llamas">
		¡Enhorabuena! Este Escudo ha sido ofrecido a los mejores Clanes de la IV Guerra de Clanes. Cuidado, quema.
	</c>

	<c id="war4b" name="Piedra de orientación">
		Esta piedra de orientación ha sido ofrecida a los clanes que se han distinguido por su poder en la IV Guerra de Clanes. En teoría permite orientarse en las cavernas, pero en realidad siempre indica "la próxima a la izquierda".
	</c>

	<c id="war5a" name="Cráneo de Gob">
		En una de tus incursiones para aplastar castillos enemigos en la V Gran Guerra de Clanes, encontraste este Cráneo de Goblin en perfecto estado. ¡Enhorabuena!
	</c>

	<c id="war5b" name="Cascabel Encantado">
		Este cascabel mágico es un objeto muy raro. Se dedica a hacer baladas y cantar tus numerosas gestas épicas de la V Gran Guerra de Clanes. Perfecto para espantar a los amigos. Lástima que no tenga un botón "OFF" de apagado.
	</c>

	<c id="warfa" name="Taza Tozuda">
		Esta taza encantada por un espíritu canta baladas cada hora para mantenerte despierto. Gracias a esto, podrás defender a tu clan en todo momento. Es una bella recompensa por tus logros en la VI Guerra de Clanes. Aunque parece probable que acabe encerrada en un armario.
	</c>

	<c id="warfb" name="Chokokookie">
		Se dice que los Chokokookies son el alimento preferido de los Dorogones. Se te ha ofrecido como recompensa por tu ejemplar participación en la VI Guerra de Clanes. Lo has probado y se parece al sabor del Dorogón asado, pero más dulce.
	</c>

	<c id="warga" name="Armor">
		Estas armaduras de oro, comúnmente llamadas Armor, es muy utilizada en las festividades. Sin embargo, para el combate no es tan resistente como en las leyendas. En todo caso, solo los vencedores de la VII Guerra de Clanes poseen una.
	</c>

	<c id="wargb" name="Botas Demyon">
		Ya has perdido la cuenta de las ampollas en las patas de tus Dinos, agotados de tanto correr al asalto de los castillos enemigos durante la VII Guerra de Clanes. Afortunadamente ganaste estas botas forradas en Demyon. ¡Su valor es inestimable!
	</c>

	<c id="wargc" name="Guante de Furia" ::ignore::>
		Un trofeo especial por tus glorias obtenidas en la VII Guerra de Clanes. Este guante ha sido encontrado en las profundidades de un abismo junto a restos de Dinos guerreros. Quien lo llevó puesto debió dar tremendas bofetadas con él...
	</c>


<!-- récompenses disponibles A et B(il manquerait C)-->

	<c id="warha" name="Anilloro">
		Un anillo de oro con tres rubíes incrustados. "Un anillo para escarmentarlos a todos", indican las pequeñas escrituras de su interior. ¡Solo los vencedores de la VIII Guerra de Clanes merecen llevarlo!
	</c>

	<c id="warhb" name="Anillazul">
		Recibe un anillo azul pálido, entregado como recompensa a tus hazañas en la VIII Guerra de Clanes, por parte de los miembros de los clanes más valientes. La leyenda dice que algunos miembros han pasado al lado oscuro al llevar este anillo consigo.
	</c>



	<c id="waria" name="Samurai Resplandeciente">
		¡Recibes un casco de samurai por haber ganado la VIII Guerra de Clanes en su versión Express! Su antiguo dueño fue un gran Shogún, vencedor en tantas batallas que el casco daba pavor a sus enemigos con sólo verlo.
		Desgraciadamente, brilla demasiado para ser llevado en las batallas.
	</c>

	<c id="warib" name="Samurai Fantasma">
		El casco de los samurais fantasmas es conocido por albergar las almas de aquellos que perecieron en el campo de batalla. Es la prueba de tus hazañas en la VIII Guerra de Clanes.
		En realidad, sirve únicamente como decoración, porque es imposible ponérselo sin oir los gritos desgarradores de los fantasmas que viven en él...
	</c>

	<c id="waric" name="Soldado errante">
		Has encontrado el casco de un guerrero que ha participado en la VIII Guerra de clanes formato Express.
		Es un casco bonito pero frágil, no nos sorprende que su antiguo dueño haya sido abatido.
	</c>


<!-- récompenses GDM -->

	 <c id="warja" name="Espada de Mana">
		Esta espada es una de las más legendarias y misteriosas, según la leyenda, se rompió durante un memorable combate entre los dos guerreros descubridores de esta fuente de poder.
		Su filo fue forjado en maná cristalizado. Recibe este trofeo invaluable por tus victorias en la 1ra. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warjb" name="Cápsula de Mana">
		Has obtenido una gran cantidad de maná durante esta primera guerra. Como premio, el Rey te otorga este preciosa cápsula conteniendo maná en su estado más puro.
	</c>

	<c id="warjc" name="Flama congelada">
		Son muy raros los casos en los que una gota de maná se cristaliza. Cuando esto sucede, el maná ya no puede ser utilizado como energía, pero el objeto es suficientemente valorado por los coleccionistas. Es un bellísimo trofeo por tu valiosa participación en la 1ra. Guerra de Maná.
	</c>

	 <c id="warka" name="MiniDjinn">
		El bebé Djinn es un ser poderosísimo, valioso aliado en los campos de batalla, diezmará a tus adversarios cuando alcance la edad adulta... en varios cientos de años.
		Es el trofeo por haber ganado la 2da. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warkb" name="Minifrit">
		El bebé Ifrit comparte contigo su furia... el solo hecho de tenerlo hará de ti una leyenda.
		Lo recibes como reconocimiento a tu desempeño en la 2da. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warkc" name="Minigendro">
		Un pequeño brote del poderoso Yggdrasil cayó a tus pies en una de las feroces batallas de la 2da. Guerra de Maná. ¡Crecerá y llegará hasta el cielo!
	</c>


	<c id="warla" name="Ciudadela del Vértigo">
		El Rey te confía este vestigio de una antigua civiliazaión para que lo protejas. Ahora eres su guardían de honor, solo cuida que no se estrelle sobre Dinoland.
		Tus victorias en la 3ra. Guerra de Maná no podrían tener mejor premio.
	</c>

	<c id="warlb" name="Palacio de Jade">
		Has ganado una estadía excepcional en la cima de la Torre de Jade, desde donde se puede apreciar todo Dinoland.
		Recibe este trofeo por tu buen desempeño en la 3ra. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warlc" name="Isla Flotante">
		Por tus destacada participación en la 3ra. Guerra de Maná, el Rey te ofrece un descanso en esta isla paradisíaca. No olvides regar las plantas.
	</c>

	<c id="warma" name="Super Dinoburguesa">
		Los guerreros aman la carne y el cocinero del rey en persona te ha preparado esta delicia, la mejor hamburguesa que haya existido jamás.
		Disfrútala junto a tus compañeros por tus glorias en la 4ta. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warmb" name="Chuleta de Gromster">
		El cocinero real te ofrece esta jugosa chuleta de Gromster de Nimbao.
		Sabes lo difíciles que son de vencer y que no hay nada mejor para recuperar energías después de haber derrumbado castillos en la 4ta. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warmc" name="Cocdur horneado">
		Cuando peleabas contra ellos, más de una vez tuviste ganas de darles un mordisco.
		Tu destacada participación en la 4ta. Guerra de Maná te ha hecho merecedor de un ejemplar deliciosamente horneado por el cocinero real.
	</c>

<!-- GDM 5-->

	<c id="warna" name="Casco Camarón">
		Esta reliquia única, fue creada y forjada por el más renombrado herrero del castillo de Dinovilla: Hernán Herrera Ferreiro. Es toda una obra de arte que recompensa tus victorias en la 5ta Guerra de Mana.
	</c>

	<c id="warnb" name="Sushi de lujo">
		Una obra magnífica de la joyería del rey adornando uno de sus manjares preferidos. Probar ese bocado será todo un honor y el anillo recompensará tus épicos combates en la 5ta. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warnc" name="Cinturón Maki">
		Todo buen guerrero lleva puesto un digno cinturón, ahora lo tienes. Y envuelve además un maki gigante y fresco. Olerás a pescado pero nadie dudará de tu valentía en el campo de batalla de la 5ta. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="waroa" name="Retrato de viejo sabio">
		Esta imagen de una de las más grandes leyendas de las artes marciales (y colega del Maestro Zen) adornará tu galería de trofeos al haber ganado la 6ta. Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warob" name="Retrato de gato sensei">
		Aunque no lo parezca, este gato ha vencido a famosos campeones de artes marciales. ¡Ni te atrevas a mirar mal su imagen, eso puede desatar su furia! Quedará muy bien entre tus trofeos de la Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="waroc" name="Retrato de jefe dinoafricano">
		Una vez, desde los más recónditos confines de Dinoland, un gran jefe de una tribu trajo grandes conocimientos sobre el arte de la guerra. De su visita solo quedó este valios retrato que recompensa tu participación en la Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warpa" name="Shiva, dios de la destrucción">
		Esta estatuilla representa una divinidad poderosísima. Deidad de la destrucción y de la creación, sus leyendas cuentan que habría sido el origen de Dinoland y creado también un mundo paralelo.
		No podrías tener mejor recompensa por tus victorias en la Guerra de Maná.
	</c>

	<c id="warpb" name="Ganesh, dios de la sabiduría">
		Esta estatuilla simboliza la sabiduría de los más grandes Maestros de Dinos de la historia. Tu inteligencia estratégica en la Guerra de Maná es recompensada con ella. Lúcela con orgullo en tu perfil.
	</c>

	<c id="warpc" name="Ananta, rey de los Nagas">
		Esta estatuilla de serpiente representa lo eterno e infinito, como tu coraje en los campos de batalla. Recibes este trofeo por haber participado notablemente en la Guerra de Maná.
	</c>
	
	<c id="warqa" name="Illumiating Doll">
		This little guy lights up the dark when you need him to. It's proabably wise to avoid giving him a hug at this moment.
		It is given to you for you victory in the 6th Mana War.
	</c>
	
	<c id="warqb" name="Flamable Doll">
		Whatever you do, don't try and grab him by the tail! You'll regret it... The resourceful dino masters will no doubt see his application as a portable lighter.
		It's offered to you for proving your valor during the 6th Mana War.
	</c>
	
	<c id="warqc" name="Drenched Doll">
		A living breathing sprinkler, this little guy is fantastic for those sweltering summer days, fill the pool or power your water fountain with this bubbling geiser of hapiness.
		It's offered to you for your participation in the 6th Mana War!
	</c>

	<c id="warra" name="Magic Lantern">
		This lantern lights up in the dark when it senses danger. Keep it close to hand, it could help you in a distant war.
		It is given to you for your victory in the 7th Mana War!
	</c>
	
	<c id="warrb" name="Oil lamp">
		Great for snatching a smoke break on those long watches on the wall of your clan castle. Might be useful for toasting marshmallows too.
		It is given to you for showing your worth in the 7th Mana War.
	</c>
	
	<c id="warrc" name="Little lantern">
		A nice little night light that will surely come in handy during those late night inter-clan role plays.
		It will forever remind you of the 7th Mana War...
	</c>
	
	<c id="warsa" name="Freeman Vigilante">
		This defensive military turret rewards your flamboyant victory in the 10th Mana War! Entirely reprogramable, it should come in handy against any extraterrestrial invaders too...
	</c>
	
	<c id="warsb" name="Testroom Vigilante">
		This surveilance turret is a reward for your bravery during the 10th Manna War. Thanks to her smooth clean lines and modern design, she'll be at home in your lounge room.
	</c>
	
	<c id="warsc" name="Fortress Vigilante">
		This turret as sexy as it is merciless is a reward for your participation in the 10th Mana War. Also available in blue.
	</c>
	
	<c id="warta" name="Mjöllnir">
		This 240volt hammer rewards your outrageous victory in the 11th Mana War. Great for hammering nails or recharging a smartphone
	</c>
	
	<c id="wartb" name="Hache d'Obsidienne">
		This axe is given to you in recognition for your bravery during the 11th Mana War. Forged in the heart of Mt Tongariro, it will resist the fire of your success. 
	</c>
	
	<c id="wartc" name="Hache Lodbrok">
		Cette hache venue du froid à beaucoup servi à trancher des fruits rouges
	</c>
	
	<c id="warua" name="Cube diamantifère">
		Cette tranche de sol contenant des diamants récompense votre incroyable victoire à la 12e guerre du Mana.	
	</c>
	
	<c id="warub" name="Coffret cubique design">
		Ce coffre scellé à jamais récompense votre bravoure sur cette 11 eme guerre du mana.	
	</c>
	
	<c id="waruc" name="Bloc de Gaia">
		Un morceau de terre des titans est le symbole de votre courage à la 11 eme guerre du mana.
	</c>
	
	<!-- TODO -->
	
	<c id="warva" name="Chaussure à pointe">
		Cette chaussure à pointe en mithril récompense votre incroyable victoire à la 13ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warvb" name="Chausson ninja">
		Ce chausson ninja furtif récompense votre bravoure sur cette 13ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warvc" name="Sandale Sparte">
		Cette sandale sparte à la mode est le symbole de votre courage à la 13ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warwa" name="Collier de diamant">
		ce collier de diamant récompense votre incroyable victoire à la 14ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warwb" name="Collier aurifère">
		Ce ce collier aurifere 6000 carrats récompense votre bravoure sur cette 14ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warwc" name="Collier Sélénites">
		Un collier en pierre de lune est le symbole de votre courage à la 14ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warxa" name="Grenade étourdissante d'apparat">
		Cette grenade récompense votre assomante victoire à la 15ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warxb" name="Bombe d'huile de collection">
		Cette bombe d'huile de ricin antique récompense votre bravoure sur cette 15ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warxc" name="Grenade de Damas">
		cette grenade remplie de salpêtre aromatique est le symbole de votre courage explosif à la 15ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warya" name="Coeur de la guerre">
		Ce coeur vaillant récompense votre incroyable victoire à la 16ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="waryb" name="Oeil d'Odin">
		Cet oeil divin récompense votre bravoure sur cette 16ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="waryc" name="Rognon martial">
		Ce rein  de champ de bataille est le symbole de votre courage à la 16ème guerre du mana.
	</c>
	
	<c id="warza" name="Orbe du tourment">
		Cet orbe ténébreux récompense votre incroyable victoire à la 17ème guerre du Mana.
	</c>
	<c id="warzb" name="Orbe de glace">
		Cet orbe en glace du Mont Blanc récompense votre bravoure sur cette 17ème guerre du mana.
	</c>
	<c id="warzc" name="Orbe de feu">
		Cet orbe de feu grégeois est le symbole de votre courage à la 17ème guerre du mana.
	</c>
		
	
<!-- récompenses CDC -->

	<c id="ch1x1a" name="Copa Profesional de Oro">
		Esta copa recompensa a los ganadores del Campeonato de Clanes en la Liga Profesional: ¡un auténtico objeto de Campeón!
	</c>

	<c id="ch1x1b" name="Copa Profesional de Plata">
		Esta copa recompensa a los clanes que han participado en las finales del Campeonato de los Clanes en la Liga Profesional: ¡es el símbolo de una gran hazaña!
	</c>

	<c id="ch1x2a" name="Copa Sub21 de Oro">
		Esta copa recompensa a los ganadores del Campeonato de Clanes en la Liga Sub21: ¡es una distinción reservada a grandes jugadores!
	</c>

	<c id="ch1x2b" name="Copa Sub21 de Bronce">
		Esta copa recompensa a los clanes que han participado en las fases finales del Campeonato de los Clanes en la Liga Sub21: ¡tiene un gran mérito!
	</c>

	<c id="ch2x1a" name="Copa Pro de Oro">
		Esta copa recompensa a los clasificados del 2º Campeonato de Clanes en la Liga Pro: ¡reservado a los verdaderos profesionales que disfrutan de la sangre!
	</c>

	<c id="ch2x2a" name="Copa Mediana de Plata">
		Esta copa recompensa a los vencedores del 2º Campeonato de Clanes en la Liga Mediana. ¡Felicidades por parte de los miembros del jurado!
	</c>

	<c id="ch2x2b" name="Copa Mediana de Amatista">
		Esta copa recompensa a los clasificados en las fases finales del 2º Campeonato de los Clanes en la Liga Mediana. ¡Enhorabuena!
	</c>

	<c id="ch2x3a" name="Trofeo Benjamín de Oro">
		Este trofeo es para mostrar el triunfo de los vencedores del 2º Campeonato de Clanes en la Liga Benjamina. ¡Esperamos verte en la liga Mediana próximamente!
	</c>

	<c id="ch2x3b" name="Trofeo Benjamín de Plata">
		Este trofeo es para agradecer su presencia a los participantes en las fases finales del 2º Campeonato de Clanes en la Liga Benjamina.
	</c>

	<c id="ch3x1a" name="Dinocolada Sunrise">
		¡La playa es tan agradable! Disfruta de tu victoria en la liga Élite del III Campeonato de Clanes con vistas al mar y este rico elixir de ganadores.
	</c>

	<c id="ch3x1b" name="Dinocolada de Fresa">
		Has sido finalista en la liga Élite del III Campeonato de Clanes, ¡enhorabuena por tu hazaña! Nada mejor que un Dinocolada de Fresa para relajarse tras la dura batalla.
	</c>

	<c id="ch3x2a" name="Tartiña de Miel">
		Tras tantos esfuerzos en la liga Pro del III Campeonato de Clanes en el que quedaste ganador absoluto, te mereces una buena tartiña de miel. ¡Te ayudará a recuperar fuerzas para tus siguientes ataques!
	</c>

	<c id="ch3x2b" name="Tartiña de Pistacho">
		Ha hecho falta mucho valor para inscribirse a la liga Pro del III Campeonato, ¡y todavía más para formar parte de los finalistas! ¡Ñam! ¡Este suculento pastel de pistacho ha merecido la pena!
	</c>

	<c id="ch3x3a" name="Caramelo Dorado">
		Tanto sufrimiento para ganar la liga Mediana del III Campeonato... ¡Te mereces este Caramelo Dorado! Atención: no apto para menores de 4 años.
	</c>

	<c id="ch3x3b" name="Caramelo Blando">
		Tuviste el valor de inscribirte en la liga Mediana del III Campeonato, ¡y fuiste más allá al quedar finalista! Gracias a ello recibes este merecido y riquísimo Caramelo Blando.
	</c>

	<c id="ch3x4a" name="Huevo dorado">
		Este trofeo representa el valor de los vencedores del III Campeonato en la liga de Principiantes. ¡Esperamos verte en la liga Mediana la próxima vez!
	</c>

	<c id="ch3x4b" name="Huevo durazul">
		Con este huevo duro de tintes azulados, el equipo de DinoRPG agradece por su ilustre participación a los finalistas de la liga de Principiantes del III Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="ch4x1a" name="Supernova">
		Un sol joven y vivo, símbolo de la fuerza, recompensa a los vencedores del IV Campeonato de Clanes en la Liga Élite. ¡Que le fuerza brille en vosotros hasta el final!
	</c>

	<c id="ch4x1b" name="Sol Quemaumpoco">
		Como finalista en la Liga Élite del IV Campeonato de Clanes, se te ofrece este sol. ¡Poderoso y majestuoso hasta el fin de su existencia!
	</c>

	<c id="ch4x2a" name="Espíritu de fuego">
		Has ganado la Liga Pro del IV Campeonato de Clanes. El espíritu de fuego habita en ti y muestra a todos el valor que hay en ti.
	</c>

	<c id="ch4x2b" name="Llama shizuka">
		Ha hecho falta mucha voluntad para poder formar parte de los finalista de la Liga Pro del IV Campeonato. La llama de la esperanza brilla en ti como nunca se ha visto.
	</c>

	<c id="ch4x3a" name="Llama negra">
		Por haber ganado la Liga Mediana del IV Campeonato, has tenido que hacer grandes sacrificios. Por ello se te ofrece como souvenireEste extracto de llamas de las tenebras.
	</c>

	<c id="ch4x3b" name="Llama azul">
		Recibes esta grandiosa llama azul por tu valentía al inscribirte en la Liga Mediana y conseguir formar parte de los finalistas.
	</c>

	<c id="ch4x4a" name="Cenizas">
		Este trofeo agradece a los vencedores del IV Campeonato en la Liga Principiante. Se trata de los restos de una potente bola de fuego.
	</c>

	<c id="ch4x4b" name="Montoncito de cenizas">
		Este trofeo representa el mérito de los participantes en las fases finales del IV Campeonato en la Liga Principiante.
	</c>

	<c id="ch5x1" name="Brote radiante">
	  Recibe esta pequeña rama de hierba extraida de los alrededores del palacio del Archidorogón para recompensar tus 4 victorias en el IV Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="ch5x2" name="Arbusto sagrado">
		Recibe este arbusto proveniente del invernadero privado del Archidorogón por haber obtenido 5 victorias en el IV Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="ch5x3" name="Arbusto celestial">
		Recibe este arbusto del jardín personal del Archidorogón como premio a tus 6 victorias obtenidas en el IV Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="ch5x4" name="Arbol divino">
		Este árbol majestuoso, del jardín sagrado y plantado por el  mismísimo Archidorogón es tu premio por tus 7 victorias invictas en el IV Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- V CDC -->

	<c id="chfx1" name="Estatuilla de oro">
		Esta estatuilla forjada en oro macizo es entregada a los gloriosos clanes que obtuvieron 7 victorias en el V Campeonato de Clanes. Es un símbolo de tu aplastante poderío en todo Dinoland.
	</c>

	<c id="chfx2" name="Estatuilla de plata">
		Tu clan ha logrado 6 victorias en el V Campeonato de Clanes. Este trofeo recompensa vuestra admirable fuerza. Habéis demostrado que sóis unos de los más grandes clanes en DinoRPG.
	</c>

	<c id="chfx3" name="Estatuilla de bronce">
		Las 5 victorias de tu clan en el V Campeonato de Clanes son la prueba de vuestro creciente poder. Que nadie se atreva a oponerse a vuestros Dinos.
	</c>

	<c id="chfx4" name="Estatuilla de yeso">
		Con nada menos que 4 victorias, tu clan se posiciona como uno de los más hábiles y dinámicos a la hora de combatir. ¡Habéis dejado una huella imborrable en el V Campeonato de Clanes!
	</c>

<!-- 6 victorias -->
	
	<c id="chgx1a" name="Mercenario Plateado">
		Esta estatuilla de plata con forma de soldado y alma de roble se ve muy bien entre tus trofeos por haber logrado 6 victorias en el VI Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- 7 victorias -->

	<c id="chgx1b" name="Héroe Dorado">
		Una estatuilla de oro puro y madera fina que representa a los Maestros de Dinos que obtuvieron 7 victorias en el VI Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- 5 victorias -->

	<c id="chgx2a" name="Hada de Guerra">
		Su poder mágico guió a tus Dinos para obtener 5 victorias en el VI Campeonato de Clanes. ¡Es un buen presagio para tu próxima participación!
	</c>

<!-- 4 victorias -->

	<c id="chgx2b" name="Alquimista Mágico">
		Un personaje con poderes mágicos ha protegido a tu clan de derrotas desastrosas, sin ella no hubieses podido alcanzar las 4 victorias que te honran en el VI Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- Recompensas disponibles CDC -->

	<c id="chgx3a" name="Artiste martial">
		Cette figurine d'un pratiquant des arts martiaux vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Médium du 7ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chgx3b" name="Berserker">
		Cette figurine d'un guerrier, rendu ivre fou par les batailles sanglantes auquels il a participé, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Médium du 7ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chgx4a" name="Ancien guerrier">
		Cette figurine d'un ancien guerrier maintenant à la retraite vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 7ème Championnat des clans.
	</c>

	<c id="chgx4b" name="Prêtre">
		Cette figurine d'un prêtre, indispensable soigneur dans une équipe d'aventurier, vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 7ème Championnat des clans.
	</c>
	
<!-- Fin recompensas disponibles CDC -->

	<c id="chhx1a" name="Mando olvidado">
		Su estado revela que fue el icono cultural de una civilización desaparecida y hoy es tu trofeo por haber participado en las finales de la Liga Profesional del VII Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="chhx1b" name="Mando legendario">
		Este trofeo está hecho de oro macizo y fue pulido por el uso de jugadores legendarios. Recíbelo como premio por tu victoria en la final de la Liga Profesional del VII Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="chhx2a" name="Mando enigmático">
		Esta escultura tiene un aura misteriosa. Debe estar poseída por las almas de antiguos héroes que no quieren alejarse de ella. Hoy, este es tu trofeo por haber participado en las finales de la Liga Mediana del VII Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="chhx2b" name="Mando estrambótico">
		Esta es la obra de un artista desquiciado, un maniático de la perfección. Recíbelo como premio por tu victoria en la final de la Liga Mediana del VII Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="chhx3a" name="Super mando de lujo">
		Este trofeo simboliza tu notable participación en las finales de la Liga Principiante del VII Campeonato de Clanes. Llévalo con orgullo y sigue contribuyendo al crecimiento de tu clan.
	</c>

	<c id="chhx3b" name="Super mando épico">
		Reservado a los jóvenes Maestros con un destino glorioso y brillante, este es tu trofeo por haber ganado en la final de la Liga Principiante del VII Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- Recompensas disponibles -->

	<c id="chhx4a" name="Contrôleur d'occasion">
		Ce bout de plastique d'une civilisation antique vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 8ème Championnat des clans. L'usure de l'objet montre qu'il a servi pendant des années avant de rendre l'âme.
	</c>

	<c id="chhx4b" name="Contrôleur ancestral">
		Issu d'une civilisation antique qui avait l'art du jeu, cet objet vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 8ème Championnat des clans. L'objet fonctionne encore, preuve de la fiabilité de l'appareil.
	</c>

<!-- VIII CDC  -->

<!-- Elite-->
	<c id="chix1a" name="Miniconsola de titanio">
		Un dispositivo de diversión que muestra una imagen congelada en la pantalla. La escena representa el momento exacto en el que el jugador mataba al jefe de los villanos.
		¿Cómo lo hizo?, ahí reside su misterio. Este es tu premio por ser finalista de la liga Élite del VIII Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- Recompensa disponible no entregada en el CDC, no hubo campeón -->

	<c id="chix1b" name="Miniconsola doble pantalla">
		El mayor avance de la tecnología en Dinoland, es tan poderoso que los vértigos que provoca son insospechados. Es un ejemplar único y su valor incalculable. Este es tu trofeo por haber sido el campéon de la Liga Élite en el VIII CDC.
	</c>

<!-- Pro -->

	<c id="chix2a" name="Black box">
		Contiene las escenas de un épico combate de DinoRPG.
		Allí están grabadas tus victorias en la liga Profesional del VIII Campeonato de Clanes.
	</c>

	<c id="chix2b" name="Super box">
		Una proeza tecnológica concentrada puesta en tus manos, lleva grabado tu nombre y sus baterías son inagotables.
		Este es tu trofeo por ser el campéon de la liga Profesional del VIII Campeonato de Clanes.
	</c>

<!-- Mediana -->

	<c id="chix3a" name="Dinoplay">
		Pertenece a una edición limitada de consolas portátiles.
		Tu evolución en el juego y tu participación en las finales de la liga Mediana del VIII CDC son recompensadas con este trofeo.
	</c>

	<c id="chix3b" name="Miniconsola monolítica">
		¡Está hecho de un solo bloque de piedra y nadie se explica como funciona!
		La naturaleza es sabia y por eso no podía dejar de crear este artefacto... Este es tu trofeo por ser el Campeón de la liga Mediana del VIII CDC.
	</c>

<!-- Principiante -->

	<c id="chix4b" name="RubyPlay">
		Este modelo fue creado para tí, exclusivamente por ser el campeón de la liga Principiante del VIII CDC.
		Se dice que contiene los secretos de los primeros grandes Maestros de Dinos, que te sirva como amuleto en tu carrera hacia la gloria...
	</c>

	<c id="chix4a" name="TamagoDino">
		Las antiguas civilizaciones supieron crear su propia tecnología de videojuegos. Tal vez fue eso lo que las llevó a extinguirse...
		Nada mejor para recompensar tus victorias en las finales de la liga Principiante del VIII CDC.
	</c>
	
	<c id="chjx1a" name="Bola de Fuego">
               Se te ha entregado por tu participación en las finales de la liga pro en el último campeonato de clanes.
    </c>
	
	<c id="chjx1b" name="Estrella Dorada">
               Se te concede por tu victoria en la final de la liga Pro del campeonato de clanes! 
               Mientras te sientas invencible llevándola, no necesitas tomar demasiados riesgos,permitiéndote caer desde lo alto...
    </c>
	
	<c id="chjx2a" name="Moneda de Oro">
               Se te entrega por tu participación en las finales de la liga Mediana durante el último Campeonato de Clanes!
             Una moneda que da tanta suerte que incluso el vientre de Buda tendría envidia!
	</c>
	
	<c id="chjx2b" name="Hongo Seta">
                Se te ofrece por tu victoria en la final de la liga Mediana del Campeonato de Clanes!
               La leyenda dice que aquellos que muerdan este amistoso hongo doblarán su tamaño durante un día entero. Muy buscados por los que miden menos de 1 metro...
	</c>
	
	<c id="chjx3a" name="Habitante de la Concha">
                Se te otorga por tu  participación en las finales de la liga Principiante durante el último Campeonato de Clanes!
                La tortuga que vive en esta concha no se atreve a sacar ni la nariz por miedo a ser proyectada a toda velocidad contra una pared!
	</c>
	
	<c id="chjx3b" name="Hongo Cabreado">
               Esta pequeña figura se te ofrece por tu victoria en la final de la liga Principiante del Campeonato de Clanes!
               Se dice que trae suerte saltar sobre las cabezas de estas extrañas setas...
	</c>

	
<!-- CDC Blitz 1 -->
	<c id="chkx1b" name="Espada nublada">
		Has ganado esta espada gracias a tu participación en las fases finales del Campeonato de Clanes. En caso de que tengas problemas con tu vecino dinomaestro, sólo saca a este bebé... Esto debería calmar las cosas.
	</c>

	<c id="chkx1a" name="Chocobo">
		Este trofeo significa que eres el campeón del Campeonato de Clanes. Esto hará que la gente se lo piense dos veces cuando planees entrar en la batalla...
	</c>

	<c id="chkx2b" name="Tomberry">
		Este objeto demuestra tu participación en las fases finales del Campeonato de Clanes. 
		Esto resuelve la mayoría de los argumentos... estar de tu lado.
	</c>

	<c id="chkx2a" name="Mog">
		Obtienes este objeto por tu victoria en el primer Campeonato de clanes de 2.016.
		Esto demuestra el gran estratega que eres. El inexperto haría bien en prestar atención a tus palabras.
	</c>

	<c id="chkx3b" name="Mago">
		Se te entrega este objeto por tu participación en la Liga Principiante del Campeonato de Clanes.
		Un objeto que resume tu participación en una palabra: ¡Magia!
	</c>

	<c id="chkx3a" name="Pampa">
		Esto es sólo para los ganadores de la Liga Principiante del Campeonato de Clanes 2.016.
		Su lema en la vida es: Vinimos, vimos, conquistamos.
	</c>
	
	<!-- CDC Blitz 2 -->
	<c id="chlx1b" name="Arabalest of Participation">
		This arbalest had been awarded to you in recognition of your participation in the finals of the Elite League of the __ Clan Championship!
	</c>
	
	<c id="chlx1a" name="Sharp Shooter">
		This incredible trophy represents your skill. As the winner of the __ Championship of the Clans, you've earned it! 
		Will you be able to make it happen again next time?
	</c>
	
	<c id="chlx2b" name="Shadow bow">
		This trophy marks your participation in the finals of the Pro League in the __ Championship of the Clans.
	</c>
	
	<c id="chlx2a" name="Apollo's bow">
		A badge of honour. This trophy marks you as the winner of the Pro League in the __ Championship of the Clans. 
		With this you're ready to take on the elites...
	</c>
	
	<c id="chlx3b" name="Long Bow">
		This bow shows your dedication and marks you as a participant in the finals of the Starter League of the __ Championship of the Clans.
	</c>
	
	<c id="chlx3a" name="Arc Recourbé">
		This bow denotes the champions of the Starter League in the __ Championship of the Clans. 
		A favourite of the inhabitants of the Steppes, this will help you as you continue towards the Pro League.
	</c>
	
	
	<!-- CDC Blitz 3 -->
	<c id="chmx1b" name="Katar glacé">
		Cette relique vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 13ème Championnat des clans.
		Le katar glacé pour refroidir vos amis, ou votre coca.
	</c>
	
	<c id="chmx1a" name="Katar d'herbes">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 13ème Championnat des clans.
		Une lame en véritable chanvre indien très odorant.
	</c>
	
	<c id="chmx2b" name="Glaive Requin">
		Ce glaive vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 13ème Championnat des clans.
		En véritable dent de requin de résine.
	</c>
	
	<c id="chmx2a" name="Dague de lave">
		Vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 13ème Championnat des clans.
		Dague brûlante, coupe ét cotérise en meme temps, l'outil idéal pour manger de la viande crue.
	</c>
	
	<c id="chmx3b" name="Styletto">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 13ème Championnat des clans.
		un simple poignard, indique le nord dans certaines conditions.
	</c>
	
	<c id="chmx3a" name="Damascus">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 13ème Championnat des clans. 
		En acier de Damas, vue son odeur, c'est surement parfait pour trancher vos sashimis.
	</c>
	
	
	<!-- CDC Blitz 4 -->
	<c id="chnx1b" name="Bouclier de magma">
		Cette relique vous a été remise pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 14ème Championnat des clans.
		Un bouclier qui va super bien avec la dague de lave, ah vous ne l'avez pas? dommage...
	</c>
	
	<c id="chnx1a" name="Bouclier légendaire">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 14ème Championnat des clans.
		Appartenait à un type ridicule en costume vert et aux oreilles pointues..
	</c>
	
	<c id="chnx2b" name="Pavois Croisé">
		Ce Pavois vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 14ème Championnat des clans.
		Résite aux grenades saintes.
	</c>
	
	<c id="chnx2a" name="Bouclier américain">
		Vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 14ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique vous donne une bouffée patriotique incontrolable ainsi qu'une envie irresistible d'enfiler un pantalon en spandex.
	</c>
	
	<c id="chnx3b" name="Bouclier Umbo">
		Cet objet vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 14ème Championnat des clans.
		Dévie facilement les postillons de Mamie.
	</c>
	
	<c id="chnx3a" name="Bouclier d'Acier">
		Il vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 14ème Championnat des clans. 
		Bouclier d'acier compatible sur toutes les plaques à induction.
	</c>
	
		<!-- CDC Blitz 5 -->
	<c id="chox1a" name="Lightning Fist">
		This epic trophy was hard won during your battles to reach the finals of the Elite League of the 11th Championship of the Clans.
		Always read the instructions before use.
	</c>
	
	<c id="chox1b" name="The Palm of the Plobmer">
		This exceptionally rare glove is yours for your victory in the Elite League of the 11th Championship of the Clans.
		Sure to be a knockout success in any rescue mission for lost princesses...
	</c>
	
	<c id="chox2a" name="The Hand of Gotham">
		This glove is yours after your amazing effort in reaching the finals of the Pro League of the 11th Championship of the Clans.
		Wearing this glove will fill you with an insatiable need for justice.
	</c>
	
	<c id="chox2b" name="Street Fighting Man">
		This legendary glove is yours for your victory in the Pro League of the 11th Championship of the Clans.
		The manufacturer takes no responsibility for any injury, disability or death caused to the wearer, or the wearer's victims...
	</c>

	<c id="chox3a" name="Patate de forain">
		Cette incroyable technique vous a été révelée pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		A vous la victoire à la sortie des boîtes.
	</c>
	
	<c id="chox3b" name="Point américain">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		Délivre un coup de poing au bon goût de liberté.
	</c>
	
<!-- CDC Blitz 6 -->
	<c id="chpx1a" name="Dinde rotie">
		Cette dinde rotie au miel du Jura vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 16ème Championnat des clans. 
	</c>
	
	<c id="chpx1b" name="Cuissot succulent">
		Ce cuissot grillé à la braise vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 16ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chpx2a" name="Fraisier goutu">
		Ce fraisier aux fraises des bois vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 16ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chpx2b" name="Hot-Dog Chinois">
		Ce hot-dog issus de la plus pure tradition de street-food chinoise vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 16ème Championnat des clans.
	</c>
	
	<c id="chpx3a" name="Radis Max">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 16ème Championnat des clans.
		Le croquer vous donne du beaume au coeur !
	</c>
	
	<c id="chpx3b" name="Carotte tempo">
		Cette incroyable trophée vous a été offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 16ème Championnat des clans.
		Une carotte qui donne la patate !
	</c>
	
<!-- CDC Blitz 7 -->
	<c id="chqx1a" name="La paume du plombier">
		Ce gant extrêmement rare vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans. 
		Un accessoirement indispensable pour quiconque souhaite aller sauver la princesse... qui sera probablement dans un autre chateau.
	</c>
	
	<c id="chqx1b" name="Point fulgurant">
		Cette fabuleuse relique vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans.
		Lire attentivement la notice avant utilisation.
	</c>
	
	<c id="chqx2a" name="La main d'Eve">
		Cette relique légendaire vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique ocrtoie le pouvoir de combattre d'égal à égal contre une créature céleste. Si le combat à lieu en métropole, le fabriquant décline toute responsabilité en cas de dommages collatéraux.
	</c>
	
	<c id="chqx2b" name="Main de Gotham">
		Ce Gant vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Enfiler ce gant génère un irrépressible besoin de justice.
	</c>
	
	<c id="chqx3a" name="Point américain">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		Délivre un coup de poing au bon goût de liberté.
	</c>
	
	<c id="chqx3b" name="Patate de forain">
		Cette incroyable technique vous a été révelée pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		A vous la victoire à la sortie des boîtes.
	</c>
	
<!-- CDC Blitz 8 -->
	<c id="chrx1a" name="La paume du plombier">
		Ce gant extrêmement rare vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans. 
		Un accessoirement indispensable pour quiconque souhaite aller sauver la princesse... qui sera probablement dans un autre chateau.
	</c>
	
	<c id="chrx1b" name="Point fulgurant">
		Cette fabuleuse relique vous est offerte pour avoir participé aux phases finales de la ligue Elite du 15ème Championnat des clans.
		Lire attentivement la notice avant utilisation.
	</c>
	
	<c id="chrx2a" name="La main d'Eve">
		Cette relique légendaire vous est offerte pour avoir remporté la finale de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Posseder cette relique ocrtoie le pouvoir de combattre d'égal à égal contre une créature céleste. Si le combat à lieu en métropole, le fabriquant décline toute responsabilité en cas de dommages collatéraux.
	</c>
	
	<c id="chrx2b" name="Main de Gotham">
		Ce Gant vous est offert pour avoir participé aux phases finales de la ligue Pro du 15ème Championnat des clans.
		Enfiler ce gant génère un irrépressible besoin de justice.
	</c>
	
	<c id="chrx3a" name="Point américain">
		Cet incroyable trophée vous est offert pour avoir remporté la finale de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		Délivre un coup de poing au bon goût de liberté.
	</c>
	
	<c id="chrx3b" name="Patate de forain">
		Cette incroyable technique vous a été révelée pour avoir participé aux phases finales de la ligue Starter du 15ème Championnat des clans.
		A vous la victoire à la sortie des boîtes.
	</c>
	
	
<!-- Version anglaise seulement -->

	<c id="cinec1" name="Dinoz d'Or">
		This magnificent trophy was awarded to the first winner of the Grand Prize at the first Cinema Paradino Film Festival.
	</c>

	<c id="cinec2" name="Outstanding Contribution DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Outstanding Contribution Award.
	</c>

	<c id="cinec3" name="Best Parody DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Best Parody Award.
	</c>

	<c id="cinec4" name="Best Adaptation DAFTA">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Cinema Paradino Film Festival Best Adaptation Award.
	</c>

	<c id="hallow" name="Special halloween">
		This magnificent trophy was awarded to the winner of the Halloween's parade!
	</c>

<!-- Récompenses TID -->

	<c id="tid1" name="Medalla Zen">
		¡Felicitaciones por haber ganado el Torneo Inter-Dojos!
		La Medalla Zen recompensa al mejor Dojo de Dinoland, ¡Sí, eres el mejor de los Maestros!
		¡Bravo! tu estrategia fue brillante.
	</c>

		<c id="tid2" name="Maestro Zenit">
		¡Felicitaciones por haber ganado el Torneo!
		La figura del Maestro Zenit moldeada en oro macizo es el trofeo para los mejores maestros de DinoRPG.
		¡¡La gloria y la admiración todo Dinoland son tuyas!!
	</c>

<!-- Récompenses Gazette -->

	<c id="gazeli" name="Reportero de lo extremo">
		Tu artículo en el boletín de Dinoland te hace ganar este trofeo "periodinístico".
	</c>

<!-- Récompenses Monster Hunter -->

	<c id="hunt1" name="Gran Cazador">
		Tus hazañas en la Caza de Monstruos han hecho de ti una leyenda.
		Eres un cazador nato y desde ahora los monstruos deberán pensarlo dos veces antes de atacar Dinoland.
	</c>

<!-- chasse internationale -->
	
	<c id="hunint" name="Mejor cazador del mundo">
		Eres el campeón de la cacería mundial de monstruos.
		La flama de los cazadores ancestrales brilla en tus ojos.
	</c>

	<c id="xhunt3" name="Cazador estrella">
		Eres un cazador nato y lo has demostrado en la cacería mundial de monstruos.
		La flama de los cazadores ancestrales brilla en tus ojos.
	</c>

	<c id="xhunt2" name="Príncipe cazador">
		Eres el segundo mejor cazador mundial de monstruos.
		La flama de los cazadores ancestrales brilla en tus ojos.
	</c>

	<c id="xhunt1" name="Cazador real">
		Eres un admirable cazador de monstruos.
		La flama de los cazadores ancestrales brilla en tus ojos.
	</c>


<!-- Récompense Réalisateur de film -->

	<c id="cinema" name="El Dinoscar de Oro">
		Tu obra ha sido premiada en el Festival de Cine de Dinovilla como mejor película.
		Ahora formas parte de los más brillantes realisadores, que con su talento nos transportan a un mundo onírico, fantástico, cautivante...
	</c>

	<c id="cinem2" name="Dinoscar del Jurado">
		Premio especial otorgado por el jurado del Festival de Cine de Dinovilla.
	</c>

<!-- Récompense Inventeur -->

	<c id="eugene" name="Premio Eu-Genio">
		Tu creatividad sin igual te hace ganar esta medalla, sólo la llevan los Maestros dotados de una inteligencia fuera de serie.
		Mientras algunos dicen que eres un genio, otros dicen que estás chiflado, ¡lo que importa es que eres famoso!
	</c>

<!-- To-do Récompense Littérature -->

	<c id="litter" name="Prix de Littérature">
		Ce prix de Littérature vous est remis pour saluer votre prose ayant ému des milliers de maîtres Dinoz. Elle continuera à traverser les âges tant que Dinoland ne connaîtra pas de deuxième catastrophe tel que l'effondrement de l'île de Jazz.
		Autant dire que ce ne sera pas avant longtemps...
	</c>

<!-- DinoLoto -->

	<c id="clover" name="Ganador del DinoLoto">
		¡Recibe este premio por ser el Maestro de Dinos más suertudo en el sorteo del Dinoloto de Dinoland!
		¡Enhorabuena!
	</c>

</collection>
