<dinoz>

	<r id="mouef" name="Moueffe" gfx="0" elts="2:0:0:0:0" price="16000" levelup="50:20:10:5:15" demon="600:demmou:belius">
	Los Moueffes son descendientes lejanos de los Dragones. Esta raza, muy orgullosa, tiene, como sus ascendientes, una gran afinidad al fuego, una piel dura y resistente y un gran sentido del combate.
	</r>

	<r id="pigmou" name="Pigmou" gfx="1" elts="2:0:0:0:0" price="20000" levelup="60:15:10:10:5" skill="ccorne" demon="800:dempig">
	Los Pigmous son pequeños animales feroces y testarudos. Tienen una extraordinaria fuerza, por lo que son difíciles de controlar. Una vez aprenden a respetar a su Maestro, siempre estarán ahí para defenderlo.
	</r>

	<r id="winks" name="Winks" gfx="2" elts="0:0:1:1:0" price="20000" levelup="5:10:45:30:10" skill="coque" demon="700:demwnk">
	Los Winks tienen poderes extraños. Son los únicos Dinos capaces de efectuar mutaciones temporales o definitivas. Han desarrollado con el tiempo una verdadera ciencia, transmitida de generación en generación.
	</r>

	<r id="plan" name="Planeala" gfx="3" elts="0:0:0:2:0" price="16000" levelup="10:10:10:50:20" demon="700:dempla:belius">
	Los Planealas son Dinos voladores. Su cuerpo tiene pequeños receptores y sus músculos les permite controlar de manera casi perfecta cada centímetro de sus alas. Estas últimas les permite manipular y amplificar el viento y la electricidad, lo que hace de ellos auténticas armas letales. No están dotados de una gran inteligencia por lo que son fácilmente controlables por su Maestro.
	</r>

	<r id="casti" name="Castivore" gfx="4" elts="0:1:0:0:1" price="16000" levelup="10:40:15:10:25">
	Cubiertos de grandes cantidades de pelos, los Castivores son herbívoros tranquilos. A pesar de tener unas patas muy cortas, son muy ágiles y rápidos corriendo. Son fieles animales de compañía de los Maestros y rara vez causan problemas (excepto cuando mudan el pelaje).
	</r>

	<r id="rocky" name="Rokky" gfx="5" elts="0:0:0:1:0" price="18000" levelup="20:10:10:55:5" item="rocky" skill="rock">
	Los Rokkys son a veces confundidos con piedras talladas por el ser humano. En realidad son seres vivos, mitad animal mitad mineral. Una gran parte de sus cuerpos está compuesta de Magnetita. Esto les permite producir electricidad casi a voluntad simplemente con la frotación.
	</r>

	<r id="pteroz" name="Teroz" gfx="6" elts="0:0:0:0:3" price="22000" levelup="40:10:5:15:30" item="pteroz">
	Los Teroz son Dinos con alas que les permite planear sobre el Gran Señor-Todo-Quema. Son muy territoriales por lo que más vale no molestar a una Mamá Teroz que esté protegiendo sus huevos. Son difíciles de controlar pero son grandes luchadores.
	</r>

	<r id="nuagoz" name="Nubeis" gfx="7" elts="0:0:0:1:1" price="16000" levelup="5:5:30:30:30">
	En Dinoland hay muchas cosas difíciles de explicar, como los Nubeis. Están constituidos mayoritariamente de agua, aire y electricidad. A pesar de su naturaleza inexplicable, están vivos, y son tan fuertes que los Maestros de Dinos los aprecian mucho.
	</r>

	<r id="sirain" name="Sirain" gfx="8" elts="0:0:2:0:0" price="16000" levelup="15:10:55:10:10">
	Los sirains son los maestros de las Islas Atlanteidas. Tiene un buen sentido táctico y saben guardar una visión clara del combate en todo momento así como explotar las debilidades de sus adversarios.
	</r>

	<r id="hippo" name="Hippoclamp" gfx="9" elts="1:1:1:1:1" price="28000" levelup="20:20:20:20:20" item="hippo">
	Los Hippoclamps son una clase de soldados de élite de las Islas Atlanteidas. Numerosos científicos los han estudiado y han llegado a la casi certitud de que son el resultado de experimentos de mutaciones de Kumps realizados por los Winks.
	</r>

	<r id="gorill" name="Gorilos" gfx="10" elts="0:2:0:0:0" price="16000" levelup="15:65:5:10:5" demon="700:demgrl">
	Los Gorilos son los Guardianes de los grandes bosques y junglas de Dinoland, y en particular de la Jungla de Grumhel. Son fuertes, feroces y rara vez se dejan ver. Protejen sus territorios de toda agresión intrusa. Los Gorilos viven en perfecta armonía con la naturaleza y detrás de su aspecto duro esconden una gran inteligencia y dulzura.
	</r>

	<r id="wanwan" name="Wanwan" gfx="11" elts="0:1:0:1:0" price="19000" levelup="15:30:5:40:10" demon="900:demwan">
	Antaño fueron los mejores amigos del hombre, pero tras una lenta evolución, ahora los Wanwan han vuelto al estado salvaje. Son Dinos muy vivaces, capaces de realizar ataques muy rápidos con sus afilados dientes. El pelaje de los Wanwan es conductor de electricidad, lo que les permite almacenar la electricidad para usarla en sus ataques.
	</r>

	<r id="santaz" name="Polvorón" gfx="12" elts="1:0:1:0:2" price="50000" levelup="5:20:10:5:60" item="no" skill="crush">
	Los Polvorones provienen de las lejanas montañas de Caushemesh. Son muy difíciles de atrapar y por tanto son muy apreciados por los Maestros de Dinoland. Es un Dino difícil de controlar pero es muy poderoso y domina perfectamente el elemento Aire.
	</r>

	<r id="feross" name="Feros" gfx="13" elts="1:1:1:0:0" price="50000" levelup="30:30:30:5:5" item="no" skill="carap">
	Los Feros son unos Dinos difíciles de encontrar. Su hábitat natural se encuentra en las brumas del Pantano Pegajoso, lo que los ayuda a esconderse y dificulta su captura. A pesar de su humor tranquilo, su poder es capaz de destrozar a sus enemigos.
	</r>

	<r id="kabuki" name="Kabuki" gfx="14" elts="0:0:1:0:3" price="50000" levelup="10:10:30:10:40" item="no" skill="ninja" demon="800:demkab:belius">
		Originarios de las montañas de Caushemesh, los Kabukis son muy escasos en la región del Reino de Dinovilla. Se dice que hay un pequeño grupo de Kabukis que viven aislados en una isla hacia el sur. ¡Lo que sí está claro es que son unos luchadores muy temidos!
	</r>
	
	<r id="mahamu" name="Mahamuti" gfx="15" elts="0:2:2:0:0" price="30000" levelup="5:40:40:10:5" item="no" skill="quake">
		El único modo de encontrar un Mahamuti consiste en encontrarlo congelado. Desaparecido desde hace cientos de años, estos Dinos fueron atrapados por la Gran Glaciación en el periodo de la formación de continentes. Son famosos por aplastar todo cuanto pasa por su camino.
	</r>
	

	<r id="toufu" name="Tufufu" gfx="17" elts="0:2:0:2:0" price="50000" levelup="10:30:5:30:25" item="no" skill="sesqui">
	Los Tufufus descienden del Wistiti. Son muy escurridizos y complicados de atrapar. Además, parece que alguien les ha enseñado el Kung fu...
	</r>

	<r id="quetzu" name="Quetzu" gfx="18" elts="2:0:2:0:0" price="35000" levelup="40:10:40:10:0" item="quetzu" proba="25" active="nimba2">
	Los Quetzus son Dinos oriundos de la Isla de Nimbao, con el fin del reino de Grizorg, la isla volvió a ser accesible a los Maestros Dinos, y estas raras criaturas proliferan en el lugar.
	Su fuerza y agilidad son incomparables. Sin embargo, muy pocos Quetzu se encuentran en edad madura, es entonces que su verdadero potencial se libera.
	</r>
	
	<r id="soufle" name="Visper" gfx="16" elts="0:1:1:1:2" price="35000" levelup="0:20:20:20:40" item="no"  active="abo" skill="napoma">
	Los Vispers son Dinos extraordinarios, después de su periodo lárvico, alcanzan su verdadera forma en la edad adulta y son capaces de volar.
	Oriundos de Nimbao, no fueron conocidos hasta que la isla fue descubierta. Su espíritu guerrero es temible.
	</r>
	
	
	<r id="smog" name="Smog" gfx="19" elts="1:0:0:2:2" price="35000" levelup="10:0:20:40:30" item="no">
	El ADN de los Smogs ha sido descubierto por el Dr. Grand. Al extraer una muestra de sangre encapsulada en el vientre de un mosquito, pudo reconstituir genéticamente esta criatura que fue uno de los más grandes depredadores del planeta.
	</r>
	
	<r id="trice" name="Tricerithumps" gfx="20" elts="2:2:0:1:1" price="35000" levelup="40:40:0:10:10" item="no" skill="cognon">
	Recently imported from the lands of Thorgnole, the Tricerithumps is extremely sought after by the discerning dino masters. Due to their aggressive nature, it can be difficult to move these dinoz from port to port without leaving a few broken planks behind!
	</r>
	
		<!------------- TODO ------------
	<r id="kump" name="Kump" gfx="20" elts="0:0:2:0:0" price="0" levelup="10:15:50:5:20" item="no">
	Los Kumps son soldados exploradores que se sitúan siempre en primera línea para defender el territorio. También son sujetos privilegiados para los experimentos de los Winks, lo que explica que a veces se encuentren Kumps con capacidades extraordinarias.
	</r>

	-->

</dinoz>
