<effects>

	<e id="bouee" name="Salvavidas" icon="bouee">
		El salvavidas permite atravesar algunas superficies de agua sin arriesgar la vida de tu Dino.
	</e>

	<e id="matesc" name="Material de Escalada" icon="matesc">
		El Material de Escalada permite a tu Dino escalar las Colinas Escarpadas.
	</e>

	<e id="lantrn" name="Linterna" icon="lantrn">
		La linterna permite a tu Dino explorar las más profundas cavernas sin el menor riesgo.
	</e>

	<e id="pelle" name="Pala de la Buena Suerte" icon="pelle">
		Esta pala permite a los Dinos *excavar* y encontrar tesoros escondidos.
	</e>

	<e id="pelle2" name="Pala mejorada" icon="pelle2">
		Este mango de pala ofrece una *mayor resistencia*, su modelo ergonómico está cubierto de hule para evitar las ampollas.
	</e>

	<e id="brkpel" name="Pala rota" icon="brkpel">
		La pala de la Buena Suerte está rota. Tendrás que repararla para poder volver a usarla.
	</e>

	<e id="brkpe2" name="Pala rota" icon="brkpe2">
		La pala mejorada acabó por romperse. Tendrás que repararla para poder volver a usarla.
	</e>

	<e id="marais" name="Fango del Pantano">
		Un buen fango viscoso proveniente del Pantano... Huele mal y se mueve de vez en cuando como si intentara escaparse.
	</e>

	<e id="wpure" name="Agua pura">
		Agua pura de la Fuente de la Juventud. Se recomienda guardarla para usarla en caso de mucha sed.
	</e>

	<e id="basalt" name="Trozo de Basalto">
		Un trozo de roca de basalto que no sirve para nada.
	</e>

	<e id="gant" name="Guante de los Zors">
		El Guante de los Zors es un objeto misterioso... ¿habrá alguien que sepa más sobre él?
	</e>

	<e id="zenbro" name="Flag-Zen" hidden="1"></e>

	<e id="nenuph" name="Hojas de Nenúfar">
		Estas hojas de Nenúfar son muy apreciadas por los monjes Zenzen.
	</e>

	<e id="chutes" name="Flag-Gant" hidden="1"></e>

	<e id="jvbz" name="Flag-Pecheur" hidden="1"></e>

	<e id="qwood" name="Flag Dian Korgsey" session="1"></e>
	<e id="qwhy" name="Flag Dian Korgsey" session="1"></e>
	<e id="qtame" name="Flag Dian Korgsey" session="1"></e>

	<e id="dian" name="Flag Missions Dian Korgsey" hidden="1"></e>
	<e id="grdmis" name="Flag Missions Gardien Foret" hidden="1"></e>
	<e id="humiss" name="Flag Missions Nicolas Hulot" hidden="1"></e>

	<e id="rasca" name="Flauta de Rascafandro" icon="rasca">
		Esta pequeña flauta permite atraer a los Rascafandros y acceder al Estadio Sulaflota.
	</e>

	<e id="fcharm" name="Talismán de Fuego">
		El Talismán de Fuego aumenta el poder de los ataques de Fuego de este Dino.
	</e>

	<e id="wcharm" name="Talismán Bao">
		El Talismán Bao aumenta la defensa de tu Dino contra los ataques de Agua.
	</e>

	<e id="palmes" name="Aletas de Korgones">
		Estas aletas, fabricadas por los Korgones, permiten a tu Dino atravesar grandes superficies de agua.
	</e>

	<e id="astone" name="Vieja Piedra">
		Una vieja piedra que tu Dino ha encontrado en una excavación. ¿Para qué puede servir?
	</e>

	<e id="totem" name="Tótem Ashpuk">
		Una antigua reliquia de la civilización Ashpuk. Según el profesor, es un Tótem muy valioso.
	</e>

	<e id="tourna" name="Flag-Torneo" hidden="1"></e>

	<e id="vmem" name="Flag-Venerable" hidden="1"></e>

	<e id="vkill" name="Venerable">
		Este Dino ha vencido al Venerable.
	</e>

	<e id="fflag" name="Flag-Shaman-Charme-Feu" hidden="1"></e>

	<e id="ccard" name="Tarjeta de Miembro">
		Esta tarjeta de miembro permite a los Dinos acceder al Centro de Entrenamiento de Fosalava.
	</e>

	<e id="admin" name="Espíritu de Lola">
		Este efecto superpoderoso permite a tu Dino desplazarse y combatir de manera infinita.
	</e>

	<e id="shflag" name="Flag-Shaman-Missions" hidden="1"></e>

	<e id="amulst" name="La estrategia en 130 lecciones">
		Este libro, muy completo, permite al Dino desactivar libremente sus competencias de tipo 'ataque', 'evento' y algunos de tipo 'especial' (desde la pestaña Detalles). Es una guía indispensable para los grandes estrategas de Dinoland que deseen adaptarse a las condiciones de combate de cada lugar.
	</e>

	<e id="medal1" name="Medalla de Bronce">
		Esta Medalla de Bronce recompensa tu Dino por haber llegado al 10º puesto del Torneo de Fuerzabruta.
	</e>

	<e id="medal2" name="Medalla de Plata">
		Esta Medalla de Plata recompensa tu Dino por haber llegado al 20º puesto del Torneo de Fuerzabruta.
	</e>

	<e id="medal3" name="Medalla de Oro">
		Esta Medalla de Oro recompensa a tu Dino por haber llegado al 30º puesto del Torneo de Fuerzabruta.
	</e>

	<e id="medal4" name="Medalla de Diamante">
		Esta Medalla de Diamante recompensa a los Dinos Legendarios por haber terminado el Torneo de Fuerzabruta.
	</e>

	<e id="gshop" name="Rama florida del Guardián">
		Esta rama llena de flores te ha sido entregada por el Guardián de la Jungla para mostrarte su gratitud. Gracias a esta rama, ¡ahora puedes acceder a la Tienda de Frutas!
	</e>

	<e id="bckpck" name="Mochila práctica">
		Esta mochila ha sido estudiada para ser particularmente práctica, con numerosos bolsillos y fijaciones que cuelgan por todos lados. Gracias a ella ahora tienes una *Casilla* más en tu equipamiento de combate.
	</e>

	<e id="reinca" name="Reencarnado">
		Este Dino ha sido reencarnado gracias a un gran poder. ¡Atención! ¡es un Dino muy poderoso!
	</e>
	
	<e id="renais" name="Renaissance">
		This Dino has been Reborn anew. It's incredibly powerful!
	</e>

	<e id="fspele" name="Flag-Spélélélologue" hidden="1"></e>

	<e id="cup1" name="Copa de Bronce">
		¡Esta copa premia al capitán de equipo por su participación en el Torneo Superdom!
	</e>

	<e id="cup2" name="Copa de Plata">
		¡Esta copa premia al capitán de un equipo por sus victorias en el Torneo Superdom!
	</e>

	<e id="cup3" name="Copa de Oro">
		¡Esta copa premia al capitán de un equipo por sus hazañas en el Torneo Superdom!
	</e>

	<e id="cup4" name="Copa de Diamante">
		¡Esta copa felicita al capitán de un equipo por su dominación en el Torneo Superdom!
	</e>

	<e id="sylkey" name="Llave de Sylvanegra">
		Esta llave permite abrir la Puerta de Sylvanegra y acceder a las Estepas Magnéticas.
	</e>

	<e id="morsso" name="Trozo de Orbe Oscuro">
		Este fragmento permite al Dino que lo posee acceder a una parte Mundo Sombra.
	</e>

	<e id="lvlup1" name="1er. Límite Quebrado">
		Tu Dino avanza en su evolución, ¡ahora puede llegar hasta el nivel 60!
	</e>

	<e id="lvlup2" name="2do. Límite Quebrado">
		Tu Dino sigue evolucionando, ¡ahora puede alcanzar el nivel 70!
	</e>

	<e id="lvlup3" name="3ème limite brisée">
		Tu Dino sigue evolucionando, ¡ahora puede alcanzar el nivel 80!
	</e>

	<e id="newski" name="Gota de éter">
		Tu Dino ha sido bañado en éter puro, ¡ahora puede desarrollar un nuevo árbol de competencias!
	</e>

	<!-- STEPPES MAGNETIQUES -->

	<e id="rodtmp" name="Flag-Rodeur" session="1"></e>

	<!-- STEPPES MAGNETIQUES -->

	<e id="corail" name="Coral">
		Este trozo de Coral está tan duro que parece irrompible...
	</e>

	<e id="ice" name="Hielo">
		Este trozo de hielo está tan frío que parece imposible de descongelar...
	</e>

	<e id="potion" name="Poción Anti Sehd">
		Esta poción permite neutralizar los efectos del veneno Sehd Activo.
	</e>

	<e id="twshop" name="Flag-Boutique-TeamW" hidden="1"></e>

	<e id="trader" name="Flag-Trader" hidden="1"></e>

	<!-- QUETES -->

	<e id="skull" name="Recuerdo de Calaveri">
		Este viejo hueso te permite recordar el camino del cementerio y de Calaveri.
	</e>

	<e id="plaza" name="Flag-Dinoplaza" hidden="1"></e>

	<e id="conts1" name="Medalla de Oro del Concurso de Dinos">
		Esta medalla de Oro recompensa a tu Dino por su triunfo absoluto en el Concurso de Dinos.
	</e>

	<e id="conts2" name="Medalla de Plata del Concurso de Dinos">
		Esta medalla de Plata recompensa a tu Dino por su triunfo en el Concurso de Dinos.
	</e>

	<e id="conts3" name="Medalla de Bronce del Concurso de Dinos">
		Esta medalla de Bronce recompensa a tu Dino por su triunfo en el Concurso de Dinos.
	</e>

	<e id="maudit" name="Maldito">
		¡Esta maldición impide a tu Dino ganar experiencia en combate!
	</e>

	<e id="sphere" name="Flag-Sphère" hidden="1"></e>

	<e id="demon" name="Demonio">
		Este Dino es un verdadero Demonio. ¿De dónde salen estos?
	</e>

	<e id="wine" name="Botella de vino" hidden="1"></e>

	<!-- ILE DES MONSTRES  -->

	<e id="monisl" name="Flag-Ile-Montres" hidden="1"></e>

	<e id="mgard1" name="Flag-Garde-1" session="1"></e>

	<e id="mgard2" name="Flag-Garde-2" session="1"></e>

	<e id="cuzmal" name="Maldición de Cuzcús">
		¡Tu Dino ha sido maldito por el Guardia de Cuzcús!
	</e>

	<e id="mcapt" name="Guante de Captura">
		Gracias a esta herramienta muy útil, ¡tu Dino podrá capturar Monstruos que irán a ayudarle en los combates!
	</e>

	<e id="nocapt" name="Gant-Disable" hidden="1"></e>

	<e id="msergt" name="Flag-Sergent" session="1"></e>

	<!-- DinoFight -->

	<e id="dfight" name="Dino-Fight">
		Este Dino ha tenido un entrenamiento intensivo en las arenas de Dino-Fight, ¡ahora está listo para iniciar sus aventuras en Dinoland!
	</e>

</effects>