<ingredients>

	<!-- FISHES -->
	<i id="fish" name="Mero Lujidané" rarity="C" price="100">
		Esta especie muy común en las aguas de Dinoland siempre es apreciada por su sabor caramelizado.
	</i>
	<i id="fishu" name="Pescado Vengador" rarity="U" price="300">
		Este pescado roba a los ricos para dar a los pobres.
	</i>
	<i id="fish1" name="An-Guili-Guilila" rarity="R" price="1500">
		Mientras que la mayoría de las Anguilas son "eléctricas", esta especie es refrigerante. Se usa a menudo para refrescar las bebidas o conservar los alimentos rodeándolos con ellas.
	</i>
	<i id="fish2" name="Glóbulos" rarity="R" price="1500">
		El Glóbulos es particularmente viscoso y blando. Rebota sorprendentemente bien si es lanzado contra un muro. ¡Esta propiedad divertida hace de él un juguete muy apreciado!
	</i>
	<i id="fish3" name="Super-Pescado" rarity="R" price="1500">
		¡El defensor del Mero y del Glóbulos! Nadie conoce la verdadera identidad del Super-Pescado. En realidad, nadie se ha interesado nunca... Super-Pescado es un héroe desconocido.
	</i>

	<!-- PLANTS -->
	<i id="fruitc" name="Hojas de Pelinae" rarity="C" price="75">
		La Pelinae es apreciada por su delicado y fresco perfume. Es fácil de encontrar en Dinoland.
	</i>
	<i id="fruitu" name="Bolet Falisk Blanco" rarity="U" price="130">
		Un hongo de la familia de los Champiñones que sabe muy rico con una salsa vegetal. Algunos lo prefieren en tortilla, otros en sopa, pero todo el mundo coincide en que el Falisk está delicioso a la plancha.
	</i>
	<i id="fruit1" name="Orquídea Fantasca" rarity="R" price="230">
		Una fusión extraña entre diferentes especies de Orquídeas ha dado lugar a la Fantasca. Crece generalmente al revés, y su espalda está cubierta de una capa de hierba que le permite pasar desapercibida.
	</i>
	<i id="fruit2" name="Raíces de Figonicia" rarity="R" price="230">
		La Figonicia es una planta desabrida de muy mal carácter. Es por esta razón que sus raíces son muy buscadas ya que impiden su crecimiento.
	</i>
	<i id="fruit3" name="Sadiquae Mordicus" rarity="R" price="230">
		La Sadiquae Mordicus es muy peligrosa en edad adulta. Generalmente mide varios metros de alto. Digieren un Maestro de Dinos en varias horas. En la etapa de crecimiento pueden zamparse un dedo humano.
	</i>
	
	<i id="fruit4" name="Flaureola" rarity="R" price="500">
		La Flaureola solo se encuentra en Nimbao. Es difícil de recolectar. Al más mínimo paso en falso es capaz de escaparse volando hacia los cielos...
	</i>
	<i id="fruit5" name="Espora Etérica" rarity="U" price="150">
		La espora etérea crece sobre los islotes Caushemeshianos gracias al éter que atraviesa sus rocas. Es incomible pero libera un delicioso aroma si es cocinado de cierta manera.
	</i>
	
	<i id="fruita" name="Brote oscuro" rarity="U" price="300">
		Este brote oscuro se nutre de las tinieblas del Mundo Sombra para crecer, con los rayos del sol, se evapora rápidamente, así que es mejor protegerla de la luz solar.
		Cuando es secada, puede ser conservada varios años.
	</i>

	<!-- ENERGIES -->
	<i id="enfdr" name="Energía Rayo" rarity="C" price="300">
		Fácil de captar, la energía Rayo se encuentra en todas partes. Basta con saber invocarla al golpear una piedra o agitar una barra de hierro en una tormenta.
	</i>
	<i id="enair" name="Energía Aire" rarity="U" price="1000">
		Aunque el aire está presente en todo Dinoland, solo algunas brisas pueden ser transformadas en energía pura.
	</i>
	<i id="enfeu" name="Energía Fuego" rarity="R" price="4000">
		El fuego natural, difícil de encontrar en su estado puro, es una energía de gran valor.
	</i>
	<i id="enbois" name="Energía Madera" rarity="R" price="4000">
		Si encontrar un árbol es algo fácil, obtener Energía Madera supone todo un desafío. Hay que trepar muy alto en las ramas para encontrarla...
	</i>
	<i id="eneau" name="Energía Agua" rarity="R" price="4000">
		La Energía Agua está presente en grandes cantidades en todas las superficies de agua, pero se deslizan tan rápido que nadie consigue capturarlas. De ahí viene su elevado precio.
	</i>

	<!-- ARTEFACTS -->
	<i id="art" name="Sílex tallado" rarity="C" price="150">
		Un bonito mineral tallado por no-se-sabe-quién para hacer no-se-sabe-qué.
	</i>
	<i id="artu" name="Fragmento de Texto Antiguo" rarity="U" price="1000">
		El texto inscrito sobre este fragmento de una tabla de piedra es completamente ilegible. Sin duda un coleccionista pagaría bien caro por él.
	</i>
	<i id="art1" name="Viejo anillo valioso" rarity="R" price="8000">
		Este anillo en oro proviene de una lejana época. Sería una bella pieza para un museo.
	</i>
	<i id="art2" name="Cáliz cincelado" rarity="R" price="8000">
		Este cáliz formaba parte de una vajilla completa. En tus manos está encontrar el resto.
	</i>
	<i id="art3" name="Collar Karat" rarity="R" price="8000">
		Esta excelente pieza de colección concede a su portador clase y elegancia en cualquier fiesta mundana.
	</i>
	<i id="artr1" name="Broche en perfecto estado" rarity="R" price="30000">
		¡Tienes una suerte increíble! Este broche, de un gran valor, parece que acaba de ser fabricado, pues a pesar de su edad, no está casi dañado.
	</i>
	<i id="artr2" name="Gran Corona Real" rarity="R" price="40000">
		Este artefacto rarísimo posiblemente perteneció a un gran Rey de Dinoland (por lo poco que haya podido durar el reino de Dinoland).
	</i>
	<i id="artr3" name="Brazo mecánico" rarity="R" price="15000">
		Este artefacto tiene la forma de una mano y parece ser producto de una tecnología olvidada. Incluso si ya no funciona, posee un gran valor...
	</i>

	<!-- HUNTING -->
	<i id="chasc" name="Piel" rarity="C" price="350">
		Esta piel de gran calidad no es suficiente para hacer un abrigo, pero mejor que nada es...
	</i>
	<i id="chasu" name="Zarpas punzantes" rarity="U" price="750">
		Estas zarpas bien atemorizantes están sujetas por una cuerda de la que también cuelga una pata peluda. Cuidado con no pincharte solo.
	</i>
	<i id="chas1" name="Cuerno de chocolate" rarity="R" price="1000">
		Incluso tratándose de un fenómeno muy raro, a veces algunos animales nacen con un cuerno de chocolate (negro o con avellanas, depende). Generalmente, estos animales no sobreviven largo tiempo porque son el objeto de todas la codicias.
	</i>
	<i id="chas2" name="Ojo viscoso" rarity="R" price="1300">
		Este ojo hace un ruido asqueroso en tu mochila...
	</i>
	<i id="chas3" name="Lengua monstruosa" rarity="R" price="10000">
		Un trofeo de caza capaz de palidecer de celos a la mayoría de Maestros de Dinoland. Esta lengua de monstruo en perfecto estado podría venderse a muy buen precio.
	</i>
	<i id="chas4" name="Diente de Dorogón" rarity="R" price="12000">
		Pocas personas pueden jactarse de este magnífico trofeo de caza. Este diente de Dorogón podría venderse a un buen precio.
	</i>
	<i id="chas5" name="Roca radioactiva" rarity="U" price="500">
		Esta roca, extraída de un Grulem ha sufrido los efectos del éter y posee una extraña fluorecencia. No se aconseja tener mucho contacto con ella, varios han perdido el cabello por intentarlo.
 	</i>
	

	<!-- SPECIAL -->
	<i id="dgrain" name="Semilla de la Devorosa" rarity="S" max="100" price="15000">
		Las semillas de la Devorosa son ingredientes muy raros que sólo pueden obtenerse en las Estepas Magnéticas. Además de su gran rareza, es muy apreciada por los más finos gourmets, lo que les da un precio inestimable.
	</i>

</ingredients>