<objects>
	<!------------------------------- TEMPORAIRE SCENARIO ------------------------------>

	<o id="ptsage" name="Punto de sabiduría" max="5">
		<desc>Un punto de sabiduría dado por un Dorogón en la ciudad superior. Tener 5 permite encontrar al Archidorogón.</desc>
	</o>

	<o id="remede" name="Elixir de vida" max="1">
		<desc>Un remedio capaz de curar al Venerable del mal que le aqueja. Obtenido del extracto de savia de una planta que se halla únicamente en la Isla Celeste.
		Es casi imposible encontrar otro ejemplar.</desc>
	</o>


	<o id="fmedaa" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el primer fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>

	<o id="fmedab" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el segundo fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>

	<o id="fmedac" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el tercer fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>

	<o id="fmedad" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el cuarto fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>

	<o id="fmedae" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el quinto fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>

	<o id="fmedaf" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el sexto fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>

	<o id="fmedag" icon="fmedal" name="Fragmento de medallón" max="1" limit="1">
		<desc>Has encontrado el séptimo fragmento del medallón de 3 ojos. Según el Archidorogón, si logras juntar todas las partes, podrás acceder al "templo celeste (?)".</desc>
	</o>
	
	<o id="metal" icon="metal" name="Bout de métal" max="3" limit="3">
		<desc>The metal from the steppes is reputed to be of the highest quality. Take it to a master artisan so that they can get the best out of it.</desc>
	</o>
	
	<o id="icepie" icon="icepie" name="Morceau de glace" max="1" limit="1">
		<desc>This icec ube melts really slowly! Ideal for air conditioners!</desc>
	</o>
	
	<o id="pile" icon="icedoc" name="Pile sous-marine" max="1" limit="1">
		<desc>A highly charged battery, only to be used in a high tech lab!</desc>
	</o>


	<!------------------------------- EVENT SPECIAUX ------------------------------>

	<o id="paques" name="Huevo de La Bruja Lula" max="300">
		<desc>Un huevo de Lula permite ganar un objeto entre todos los que existen en Dinoland. Objeto raro o común, ¡Hoy puede ser tu día de suerte!</desc>
		<effect>Has ganado algo, ¡corre a tu inventario para ver qué es!</effect>
	</o>

	<!------------------------------- BASE OBJECTS + SOINS ------------------------------>

	<o id="gold" name="Monedas de oro" max="10000">
		<desc></desc>
	</o>

	<o id="irma" name="Poción de la Bruja Lola" max="100">
		<desc>La famosa Poción de la Bruja Lola permite al Dino que la beba *realizar inmediatamente una nueva acción* sin tener que esperar al día siguiente.</desc>
		<effect>¡*::name::* ha bebido la Poción de la Bruja Lola y ya puede realizar una nueva acción inmediatamente!</effect> </o>

	<o id="irma2" name="Poción Especial de la Bruja Lola" max="3">
		<desc>La famosa Poción de la Bruja Lola permite al Dino que la beba *realizar inmediatamente una nueva acción* sin tener que esperar al día siguiente. Solo puedes llevar 3.</desc>
		<effect>¡*::name::* ha bebido la Poción de la Bruja Lola y ya puede realizar una nueva acción inmediatamente!</effect>
	</o>

	<o id="angel" name="Poción de Ángel" max="10"> <desc>Si tu Dino muere, usa una Poción de Ángel para *resucitarlo sin ninguna penalización en la experiencia*.</desc>
	<effect>¡*::name::* ha vuelto a la vida gracias a una Poción de Ángel!</effect> </o>

	<o id="burger" name="Nube-hamburguesa" max="30"> <desc>Una buena hamburguesa recupera *10 puntos de vida* a tu Dino. ¡Presta atención a su estómago!</desc>
	<effect>¡*::name::* ha recuperado ::pv:: puntos de vida! Es muy feliz y te da las gracias.</effect> <fight proba="50" priority="1"/> </o>

	<o id="hotpan" name="Pan caliente auténtico" max="10"> <desc>Cuando lo necesites, los *100 puntos de vida* del Pan caliente vendrán muy bien a tu Dino. Perfecto para antes de luchar contra los dragones.</desc>
	<effect>¡*::name::* ha recuperado ::pv:: puntos de vida de una sola vez! Gracias a esto, ¡tu Dino va a poder aplastar muchos monstruos de una vez!</effect> </o>

	<o id="remed2" name="Elixir" max="5">
		<desc>Un remedio super-poderoso utilizado por los más legendarios Maestros para curar a sus fieles compañeros. Un elixir les devolverá *200 puntos de vida*</desc>
		<effect>¡*::name::* ha recuperado ::pv:: puntos de vida con un solo trago! Es hora de continuar su aventura.</effect>
	</o>

	<o id="tartev" name="Pastel de Carne" max="20"> <desc>Si tu Dino tiene mucha hambre, nada mejor que un buen Pastel de Carne. Le aportará *30 puntos de vida* de forma instantánea.</desc> <effect>¡*::name::* ha recuperado ::pv::
	puntos de vida! Ñam, qué buen festín.</effect> </o>

	<o id="ration" name="Ración de Combate" max="10"> <desc>En caso de líos, la Ración de Combate te dará *hasta 20 puntos de vida* en combate.</desc>
	<fight proba="50" priority="1"/> </o>

	<o id="surviv" name="Ración de Supervivencia" max="10">
		<desc>En caso de heridas graves, recuperarás *entre 10 y 40 puntos de vida* durante un combate.</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<o id="mergz" name="Salchicha de Goblin" max="5">
		<desc>La especialidad de la región del Gran Señor-Todo-Quema. A consumir con mucha moderación.</desc>
		<fight proba="20" priority="1"/>
	</o>

	<o id="fruit" name="Pomelum" max="10">
		<desc>¡Un fruto bello y apetitoso capaz de darte 15 puntos de vida con un solo mordisco!</desc>
		<effect>*::name::* ha recuperado ::pv:: puntos de vida. ¡Te llevas un *Hueso de Pomelum*! Cuidado, no lo vayas a morder...</effect>
	</o>

	<!------------------------------- GTC OBJECTS ------------------------------>

	<o id="hlmsos" name="Casco de Seguridad" max="15">
		<desc>Aumenta la armadura de tu Dino en 1 punto cuando es utilizado.</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<o id="ppoiv" name="Pimiento explosivo" max="15">
		<desc>Aumenta en 10 puntos el próximo asalto de tu Dino.</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<o id="zippo" name="Mechero" max="15">
		<desc>¡Tu Dino quema!</desc> <fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<o id="flamch" name="Flamacha de Socorro" max="15">
		<desc>Nada mejor que una Flamacha de Socorro para ayudarte durante un combate.</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<o id="combi" name="Escudo refrigerado" max="15">
		<desc>Aumenta la defensa contra el Fuego en 20 puntos.</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<!------------------------------- OBJETS UTILES ------------------------------>

	<o id="fuca" name="Caramelo Fuca" max="5" trade="1000">
		<desc>Aumenta en 50% la velocidad de los ataques de tu Dino.</desc>
		<fight proba="20" priority="3"/>
	</o>

	<o id="monoch" name="Monocromático" max="5" trade="5000">
		<desc>Los asaltos de tus Dinos se vuelven todos del color de su mejor elemento.</desc>
		<fight proba="15" priority="5"/>
	</o>

	<o id="antip" name="Jeringuilla de Venenite" max="10" trade="300">
		<desc>Protege a tu Dino de los efectos del veneno.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="confus" name="Traje de Lori" max="10" trade="400" family="abus">
		<desc>Un enemigo ataca a uno de sus compañeros.</desc>
		<fight proba="30" priority="4"/>
	</o>

	<o id="costve" name="Disfraz de Guardia Vegetox" max="5" trade="1000">
		<desc>Con este disfraz podrás disfrazar a tu Dino en Guardia Vegetox durante el combate. Atención, es altamente inflamable.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="costgb" name="Disfraz de Goblin" max="5" trade="1000">
		<desc>Este disfraz te permitirá disfrazar a tu Dino en Goblin durante el combate. Presta atención, pues es altamante inflamable.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="noyau" name="Hueso de Pomelum" max="15">
		<desc>El Hueso de Pomelum es particularmente frágil y puede romperse con cualquier golpe. Su contenido es especialmente tóxico. Por ello algunos lo utilizan en combate para asegurarse de tener una ventaja extra.</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
		</o>

	<o id="amour" name="Amor Portátil" max="10" trade="300">
		<desc>El amor da alas... tu Dino podrá atacar a los enemigos voladores.</desc>
		<fight proba="70" priority="1"/>
	</o>

	<o id="danger" name="Detector de Peligro" max="5" trade="4000">
		<desc>Este objeto permite proteger una sola vez a tu Dino contra un efecto indirecto que conlleve la pérdida de más de 25 puntos de vida.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="bamboo" name="Amigo Bambo" max="1" lock="1">
		<desc>Un amigo Bambo vendrá a ayudar a tu Dino durante los combates.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>


	<!------------------------------- MAUDIT SHOP OBJECTS ------------------------------>

	<o id="odemon" name="Ungüento del Demonio" max="5" trade="5000">
		<desc>Un poderoso ungüento pastoso, de un color oscuro y extremadamente maloliente.	¡Habrá que untárselo en el cuerpo si queremos quitarnos algunas 	maldiciones!</desc>
		<effect>Las Maldiciones de ::name:: han sido eliminadas, pero parece que el olor del Ungüento no va a partir fácilmente...</effect>
	</o>

	<o id="piran" name="Piranta en bolsita" max="10">
		<desc>Un Piranta atrapado en una bolsita, ¡listo para ser lanzado en combate cuando sea necesario!</desc>
		<fight proba="50" priority="1"/>
	</o>

	<!------------------------------- NIMBAO ISLAND OBJECTS ------------------------------>

	<o id="cendre"	name="País de cenizas" max="1" trade="2000" family="nimbao">
		<desc>Este objeto cubre la zona de combate con una hoguera sofocante.
		*Todos los Dinos* que no tengan al menos *10 puntos en elemento fuego*, no podrán usar las competencias A y E durante los 3 próximos turnos del lanzador.</desc>
		<fight proba="100" priority="1"/>
	</o>

	<o id="abysse"	name="Abismo" max="1" trade="2000" family="nimbao">
		<desc>Este objeto inunda la zona de combate en los abismos.
		*Todos los Dinos* que no tengan al menos *10 puntos en el elemento agua* ven la potencia de sus ataques y los asaltos disminuidos en un 25% durante los 3 próximos turnos del lanzador.</desc>
		<fight proba="100" priority="1"/>
	</o>

	<o id="amazon"	name="Amazonia" max="1" trade="2000" family="nimbao">
		<desc>Este objeto recubre la zona de combate en una jungla tropical.
		*Todos los Dinos* que no tengan al menos *10 puntos en madera* se duermen durante los 3 próximos turnos, a menos que sufran un ataque de más de 10 puntos de vida.</desc>
		<fight proba="100" priority="1"/>
	</o>

	<o id="stelme"	name="Fuego de San Telmo" max="1" trade="2000" family="nimbao">
		<desc>Este objeto cubre la zona de combate con un campo magnético superpoderoso.
		*Todos los Dinos* que no tengan al menos *10 puntos en el elemento rayo*, pierden 5% de puntos de vida en cada uno de los 3 próximos turnos del lanzador.</desc>
		<fight proba="100" priority="1"/>
	</o>

	<o id="ourano"	name="Urano" max="1" trade="2000" family="nimbao">
		<desc>Este objeto devasta la zona de combate con un huracán devastador.
		*Todos los Dinos* que no tengan al menos *10 puntos el elemento aire* ven su velocidad disminuir en un 50% durante los 3 próximos turnos del lanzador.</desc>
		<fight proba="100" priority="1"/>
	</o>


	<!------------------------------- NEW OBJECTS ------------------------------>

	<o id="boost"	name="Grano de Experiencia" max="10">
		<desc>El Dino que lo utilice ganará el doble de experiencia al final del combate .</desc>
	</o>

	<o id="sterod"	name="Esteroidino" max="10">
		<desc>El Dino que lo utilise recuperará 50 puntos de energía durante el combate.</desc>
	</o>

	<o id="parfum"	name="Perfume de olvido" max="6" trade="25000">
		<desc>Este objeto, utilizable solo por los Dinos que han sobrepasado el nivel 50, le permite volver a este nivel olvidando las competencias aprendidas entre tanto.</desc>
	</o>

	<o id="cofee" name="Té concentrado" max="10" trade="2000">
		<desc>Este té ultrafuerte, preparado por Chen, te permite anular los efectos de la cerveza en el equipo contrario.</desc>
		<fight proba="60" priority="1"/>
	</o>

	<o id="ptime" name="Estabilizador temporal" max="10" trade="3000">
		<desc>La tecnología Dorogón ha hecho posible romper el Manipulador Temporal. Es tan delicado y potente que solo resiste un uso.</desc>
		<fight proba="0" priority="1"/>
	</o>

	<!--
	<o id="compri"	name="Aspiruna" max="10">
		<desc>Aumenta la recuperación de energía del Dino durante el combate.</desc>
	</o>
	-->


	<!------------------------------- MAGIC SHOP OBJECTS ------>

	<o id="mbann" name="Destierro" max="5" lock="1">
		<desc>Impide a todos los Dinos pedir refuerzos durante el combate</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mbeli" name="Ariete" max="5" lock="1">
		<desc>El Dino ataca dos veces el castillo contrario en caso de victoria</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mbrais" name="Brasa" max="5" lock="1">
		<desc>Aumenta los asaltos de fuego de todos los combatientes en un 30%</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mbalan" name="Equilibrio" max="5" lock="1">
		<desc>Un Dino enemigo es matado si tu Dino muere durante el combate</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mbala2" name="Equilibrio" max="5" lock="1">
 		<desc>Un Dino enemigo es matado durante el combate *(Proceso de carga en curso)*</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mbeer" name="Cerveza" max="5" lock="1">
		<desc>Impide a todos los Dinos ganar puntos de vida durante el combate</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mencly" name="Enciclopedia" max="5" lock="1">
		<desc>Aumenta la ganancia de experiencia al final del combate en un 15%</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mantic" name="Anticromático" max="5" lock="1">
		<desc>Anula el efecto de los Monocromáticos utilizados por el adversario</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mantip" name="Antiveneno" max="5" lock="1">
		<desc>Inmuniza a los Dinos del Veneno de forma permanente</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mtime" name="Manipulador temporal" max="5" lock="1">
		<desc>Los Dinos no pueden usar competencias de tipo Evento</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mpdim" name="Dimensión Paralela" max="5" lock="1">
		<desc>Cuando un Dino baja de los 10 PV, es enviado a un agujero negro y desaparece del combate.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mbaget" name="Varita del Mago" max="5" lock="1">
		<desc>Disminuye los PV de cualquier Dino (enemigo o amigo) al azar en un 30% en lugar de atacar.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mhelp" name="Silbato amistoso" max="5" lock="1">
		<desc>Cuando tu Dino efectúa un asalto contra otro Dino, sus amigos sin silbato vienen a echarle una mano</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>


	<!-- Nouveaux objets magiques -->
	<o id="plandc" name="Dinocubo" max="5" lock="1">
		<desc>El Dino puede hacer girar de nuevo el tablero de elementos en sus subidas de nivel hasta el nivel 10.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="dampt" name="Amortiguador temporal" max="5" lock="1">
		<desc>Reduce los bonus y penalidades de iniciativa en 50% del Dino que lo posee.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="tearlf" name="Lágrima de vida" max="5" lock="1">
		<desc>Da 10% de la vida del Dino a los clones.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="mindim" name="Máscara Cuzcús" max="5" lock="1">
		<desc>Impide que los miembros del equipo del poseedor sean hipnotizados.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="agrav" name="Traje de plomo" max="5" lock="1">
		<desc>Protege a todo el equipo que lo lleva, anulando las aspiraciones hacia los agujeros negros durante los combates.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="stero" name="Esteroide mágico" max="5" lock="1">
		<desc>Protege a su portador contra todas las pérdidas de resistencia. Si el Dino tiene habilidades que la elevan, como Oxigenación Muscular, Proteínas Ibéricas o Apoyo Moral, puede perder la resistencia extra hasta que alcanzar ese nivel máximo.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="loking" name="Candado maldito" max="5" lock="1">
		<desc>Bloquea al azar a un adversario en su elemento más débil durante 3 ciclos.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="trouil" name="Fuerza brava" max="5" lock="1">
		<desc>Un Dino que tenga la habilidad Bravo y que lleve este objeto, podrá agruparse con otros Dinos con su misma afinidad de elementos.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<!-- Objets rares (non achetables) -->
	<o id="vlife" name="Robo de Vida" max="5" lock="1">
		<desc>Cuando el dinoz es menos que 20 puntos de vida, robar 30 puntos de vida a un adversario y ganarlos.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>
	
	<!------------------------------- SPHERES DE COMPETENCES ------------------------------>

	<o id="spher1" name="Esfera de Fuego" max="100" trade="10000">
 		<desc>La Esfera Elemental enseña directamente a tu Dino una de las competencias esféricas.</desc>
 		<effect>¡*::name::* ha aprendido la competencia esférica *::skill::*!</effect>
 	</o>

	<o id="spher2" name="Esfera de Madera" max="100" trade="10000">
		<desc>La Esfera Elemental enseña directamente a tu Dino una de las competencias esféricas.</desc>
		<effect>¡*::name::* ha aprendido la competencia esférica *::skill::*!</effect>
	</o>

	<o id="spher3" name="Esfera de Agua" max="100" trade="10000">
		 <desc>La Esfera Elemental enseña directamente a tu Dino una de las competencias esféricas.</desc>
		 <effect>¡*::name::* ha aprendido la competencia esférica *::skill::*!</effect>
	</o>

	<o id="spher4" name="Esfera de Rayo" max="100" trade="10000">
		<desc>La Esfera Elemental enseña directamente a tu Dino una de las competencias esféricas.</desc>
		<effect>¡*::name::* ha aprendido la competencia esférica *::skill::*!</effect>
	</o>

	<o id="spher5" name="Esfera de Aire" max="100" trade="10000">
		 <desc>La Esfera Elemental enseña directamente a tu Dino una de las competencias esféricas.</desc>
		 <effect>¡*::name::* ha aprendido la competencia esférica *::skill::*!</effect>
	</o>

	<!------------------------------- TICKETS ------------------------------>

	<o id="tictac" name="Tickets Taque" max="36" trade="5000">
		<desc>Los Tickets Taque te permitirán excavar en el jardín de Papy Jose. Podrás encontrar tesoros escondidos por su tatarabuelo.</desc>
	</o>

	<o id="xmtix" name="Ticket de Navidad" max="5000" trade="5000">
		<desc>Este Ticket de Navidad te permite acceder al juego de caza nieves en Dinovilla.</desc>
	</o>

	<o id="ptix" name="Ticket Amigo" max="100">
		<desc>Has recibido este Ticket Amigo gracias a la inscripción de un jugador que ha seguido tu recomendación. Puedes usarlo en la Plaza del Mercado.</desc>
	</o>

	<o id="demtix" name="Ticket-Demonio" max="8000">
		<desc>Los Tickets-Demonio se obtienen al sacrificar Dinos en la Tienda Demoníaca. Una vez tengas suficientes, puedes intercambiarlos por Dinos-Demonio.</desc>
	</o>

	<o id="bougie" name="Vela de Aniversario" max="5000" trade="5000">
		<desc>¡Esta vela te permite buscar regalos en el Pastel Sorpresa en el Puerto de Santa Moría!</desc>
	</o>

	<o id="petard" name="Petardo mágico" max="5000" trade="5000">
		<desc>¡Con este petardo lanzarás los fuegos artificiales en Dinovilla que te harán ganar tesoros!</desc>
	</o>

	<o id="tix" name="Bono del Tesoro" max="9999">
		<desc>Un Bono del Tesoro vale 1.000 Monedas. Te permite participar en la Plaza del Mercado. Para pasarlo a monedas, úsalo desde la sección Inventario.</desc>
		<effect>Has convertido tu Bono del tesoro a *1.000* monedas de oro.</effect>
	</o>

	<!------------------------------- OEUF DE DINOZ ------------------------------>

	<o id="tufufu" name="Bebé Tufufu" max="2" trade="30000">
		<desc>Este Bebé Tufufu comienza a patalear, ¡y ya quiere salir a hacer de las suyas en los campos de batalla! </desc>
		<effect>¡Felicitaciones! Acabas de obtener un magnífico *Tufufu* !</effect>
	</o>

	<o id="kabegg" name="Huevo de Kabuki" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo extraño está a punto de romperse para dar paso a un bonito Dino...</desc>
		<effect>¡Enhorabuena! ¡Has obtenido un magnífico *Kabuki*!</effect>
	</o>

	<o id="stzegg" name="Huevo de Polvorón" max="10" trade="30000">
		<desc>De este huevo tan raro saldrá un Dino de mirada tierna, pero muy rudo en combate...</desc>
		<effect>¡Enhorabuena! ¡Has obtenido un magnífico *Polvorón*!</effect>
	</o>

	<o id="feregg" name="Huevo de Feros" max="10" trade="30000">
		<desc>De este huevo tan raro parece que pronto va a salir un bonito Dino...</desc>
		<effect>¡Enhorabuena! ¡Has obtenido un magnífico *Feros*!</effect>
	</o>

	<o id="mamegg" name="Bebé Mahamuti" max="10" trade="30000">
		<desc>Distingues una forma extraña a través del hielo. Parece una bola de pelos con un cuerno. ¿Qué será?</desc>
		<effect>¡Enhorabuena! ¡Has obtenido un magnífico Dino *Mahamuti*!</effect>
	</o>

	<o id="rocky2" name="Huevo raro de Rokky " max="10" trade="30000">
		<desc>Un bloque de piedra duro como el acero, parece que hay algo que vibra en el interior... ¡Un corazón de guerrero ansioso por comenzar la aventura!</desc>
		<effect>¡Felicitaciones! Has obtenido un magnifico *Rokky*, ¡por su color, es diferente a los demás de su especie!</effect>
	</o>


	<o id="casti2" name="Huevo raro de Castivore" max="10" trade="30000">
		<desc>Una bola de pelos, cuando se le toca salta en todos los sentidos. Este compañero será de gran ayuda en el futuro.</desc>
		<effect>¡Felicitaciones! Has obtenido un magnifico *Castivore*, ¡por su color, es diferente a los demás de su especie!</effect>
	</o>

	<o id="nuago2" name="Huevo raro de Nubeis" max="10" trade="30000">
		<desc>Una pequeña nube, pero hay que desconfiar de su aparente tranquilidad. ¡La tormenta que trae puede ser muy violenta!</desc>
		<effect>¡Felicitaciones! Has obtenido un magnifico *Nubeis*, ¡por su color, es diferente a los demás de su especie!</effect>
	</o>

	<o id="winks2" name="Huevo raro de Winks" max="10" trade="30000">
		<desc>Un huevo de cáscara muy dura, ¡sólo la criatura que está dentro puede romperla! </desc>
		<effect>¡Magnífico! Acabas de ganar un fabuloso huevo de *Winks*, por su color, es diferente a los demás de su especie!</effect>
	</o>

	<o id="fereg2" name="Huevo raro de Feros" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo no es como los otros, ¡tiene rasgos de guerrero!</desc>
		<effect>¡Estupendo! Ahora tienes un *Feros especial*</effect>
	</o>
	
	<o id="fereg3" name="Huevo de Feros de Navidad" max="10" trade="30000">
		<desc>This Feross egg isn't like all the rest... Direct from the North Pole! It seems that old Pere Nicolas delivers more than jsut presents!</desc>
		<effect>Congratulations! You've received a wonderful *Christmas Feross egg*!</effect>
	</o>

	<o id="stzeg2" name="Huevo raro de Polvorón" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo no es nada común, ¿qué sorpresas guardará?</desc>
		<effect>¡Vaya suerte, ahora tienes un ejemplar de *Polvorón* muy especial!</effect>
	</o>

	<o id="pigm" name="Huevo raro de Pigmou" max="10" trade="30000">
		<desc>Este bebé Pigmou está listo a hacer destrozos, sus rayas de presidiario espantan a sus enemigos en los campos de batalla.</desc>
		<effect>¡Felicidades! Has encontrado un magnífico huevo de *Pigmou raro* </effect>
	</o>

	<o id="sirain" name="Huevo raro de Sirain" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo es muy misterioso, ¿cómo será el Dino que tiene dentro?</desc>
		<effect>¡Felicidades! ¡Has encontrado un magnífico y raro huevo de *Sirain*! </effect>
	</o>

	<o id="soufle" name="Huevo de Visper" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo está a punto de abrirse, ¿cómo será la criatura que lleva dentro?</desc>
		<effect>¡Estupendo! ¡Ahora tienes un magnífico *Visper*!</effect>
	</o>


	<o id="kabeg2" name="Huevo raro de Kabuki" max="10" trade="30000">
		<desc>Este insólito huevo contiene un Dino extraordinario...</desc>
		<effect>¡Estupendo! ¡Ahora tienes un magnífico huevo de *Kabuki raro*!</effect>
	</o>


	<o id="tufeg2" name="Huevo raro de Tufufu" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo contiene un Dino especial...</desc>
		<effect>¡Felicitaciones, has ganado  un raro y espectacular *Tufufu*!</effect>
	</o>

	<!-- Existe??-->
	<o id="quetzu" name="Huevo de Quetzu" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo contiene un Dino especial...</desc>
		<effect>¡Felicitaciones, has ganado  un raro y espectacular *Quetzu*!</effect>
	</o>


	<o id="smegg" name="Huevo de Smog Navideño" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo es muy extraño... El Dino que tenga dentro debe ser excepcional.</desc>
		<effect>¡Felicidades! Has ganado un rarísimo y espectacular *Smog Navideño*.</effect>
	</o>

	
	<o id="smegg2" name="Huevo de Smog" max="10" trade="30000">
		<desc>Este extraño huevo contiene un Dino excepcional...</desc>
		<effect>¡Enhorabuena! Ahora tienes un fabuloso *Smog*!</effect>
	</o>
	
	<o id="smegg3" name="Anniversary Smog Egg" max="10" trade="30000">
		<desc>This odd ball of an egg seems ready to become more than just an egg...</desc>
		<effect>Congratulations! You've received a wonderful *Smog Anniversary*!</effect>
	</o>
	
	<o id="smegg4" name="Huevo de Smog Navideño" max="10" trade="30000">
		<desc>Este extraño huevo contiene un Dino excepcional...</desc>
		<effect>¡Enhorabuena! Ahora tienes un fabuloso *Smog*!</effect>
	</o>

	<o id="mameg2" name="Bebé de Mahamuti Raro" max="10" trade="30000">
		<desc>Detras del hielo distingues una forma extraña, ¿qué es esa bola de pelos?</desc>
		<effect>¡Vaya suerte! ¡Acabas de encontrar un *Mahamuti raro* y es todo tuyo!</effect>
	</o>

	<o id="mouef2" name="Bebé Moueffe raro" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo extraño contiene un Dino excepcional</desc>
		<effect>¡Acabas de encontrar un *Moeuffe raro*!</effect>
	</o>

	<o id="wan2" name="Bebé Wanwan raro" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo es muy extraño... El Dino que tenga dentro debe ser excepcional.</desc>
		<effect>¡Felicidades! Has ganado un rarísimo y espectacular *Wanwan raro*.</effect>
	</o>
	
	<o id="plan2" name="Bebé Planeala raro" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo es muy extraño... El Dino que tenga dentro debe ser excepcional.</desc>
		<effect>¡Felicidades! Has ganado un rarísimo y espectacular *Planeala raro*.</effect>
	</o>
	
	<o id="triceg" name="Baby Triceragnon" max="10" trade="30000">
		<desc>This strange little egg seems to be ready to transform into an amazing Dino!</desc>
		<effect>Congratulations! You’ve received a magnificent *Triceragnon* !</effect>
	</o>
	
	<o id="xmase1" name="Christmas... Egg?" max="10" trade="30000">
		<desc>This egg is hiding a little surprise... It's going to hatch into either a baby Trcerithumps or  a baby Santaz. It'll be a surprise!</desc>
		<effect>Congratulations you've received a wonderful new dino!</effect>
	</o>
	
	<o id="goegg1" name="Bebé Gorilos raro" max="10" trade="30000">
		<desc>Este huevo es muy extraño... El Dino que tenga dentro debe ser excepcional.</desc>
		<effect>¡Felicidades! Has ganado un rarísimo y espectacular *Gorilos raro*.</effect>
	</o>
	
	<!------------------------------- OBJETS DE FIN D'INVENTAIRE ------------------------------>

	<o id="riz" name="Arroz amnésico" max="5" trade="5000">
		<desc>Esta variedad muy rara de Arroz vuelve amnésico a los Dinos. Si come este arroz, tu Dino perderá su nombre así como su experiencia acumulada desde su último nivel...</desc>
		<effect>¡Tu Dino ha olvidado su nombre! Es buen momento para elegirle otro nombre...</effect>
	</o>

	<o id="regen" name="Brazalete en Tik" max="1">
		<desc>Este objeto perteneciente a la tecnología de Caushemesh, ¡puede dar cada día hasta 10 puntos de vida al Dino que la lleve!</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>

	<o id="star" name="Estrella Mágica" max="7">
		<desc>Estas misteriosas estrellas se encuentran repartidas por todo Dinoland. ¿Conseguirás reunir las 7?</desc>
	</o>

	<o id="cgold" name="Napodino de oro" max="100">
		<desc>Los Napodinos de oro son piezas de oro masivo provenientes de una civilización pre-dinovillana. Tienen un gran valor para los coleccionistas, y se dice que dan buena suerte a los Dinos que lo lleven consigo.</desc>
		<fight proba="0" priority="0"/>
	</o>


</objects>