<scenarios>

	<!-- CONGELATION -->

	<s id="congel">
		<t id="congel_done">¡::name:: está congelado! Puedes descongelarlo si accedes a su ficha desde la sección "Mi Cuenta"</t>
		<t id="decongel_done">¡::name:: está siendo descongelado! Podrá desplazarse y combatir mañana.</t>
		<t id="decongel_max_dinoz">No puedes descongelar a tu Dino actualmente pues tienes el máximo de Dinos activos. Congela primero a otro Dino.</t>
	</s>

	<!-- MONDE SOMBRE -->

	<s id="dworld">
		<t id="concentrate">¡::name:: ha sido hipnotizado por Bao y se concentra!</t>
		<t id="entered_portal">::name:: ha franqueado el portal y se encuentra en un lugar sombrío y desconocido, pero a la vez extrañamente familiar...</t>
		<t id="enter_tower">Entras en la Torre Sombra.... ¡un misterioso guardián se dirige hacia tu Dino!</t>
		<t id="leave_tower">Tras vencer al guardián, tu Dino encuentra la Llave de Sylvanegra. El portal se abre, ¿el retorno a Dinoland?</t>
	</s>

	<!-- STEPPES MAGNETIQUES -->

	<s id="magnet" name="Magnetite Burst">
		<t id="tower_won">¡Has conseguido obtener el control de la Devorosa! ¡Guárdalo hasta medianoche para obtener sus preciadas semillas!</t>
		<t id="tower_max_defender">No puedes defender esta Devorosa con más Dinos.</t>
		<t id="grains_credited">¡Enhorabuena! El control sobre las Devorosas te ha aportado <b>::count::</b> semilla(s), las cuales han sido añadidas a tus Ingredientes.</t>

		<!-- premier combat -->
		<t id="fight_wteam">Al poco de acercarte más a este nuevo lugar, ¡unos extraños Dinos te asaltan por sorpresa!</t>
		<t id="fight_wteam_done">¡Esperad todos! Este Dino es muy débil como para formar parte de las tropas de élite del Rey Rokky... Creo que hemos cometido un error eligiendo nuestro adversario, ¡discúlpanos, por favor!</t>
		<t id="fight_wteam_regen">Electrocuidados</t>

		<!-- 4 combats individuels -->
		<t id="fight_wteam_start">Al poco de acercarte a este lugar, un Dino del Equipo-W aparece... ¡le atacas!</t>
		<t id="fight_wteam_lost">¡No pasarás!</t>
		<t id="fight_wteam_won1">¿Por qué nos atacas? ¡Nos vengaremos!</t>
		<t id="fight_wteam_won2">Seguro que eres un espía del Rey Rokky. ¡Adelante, no pierdas tu tiempo, entonces!</t>
		<t id="fight_wteam_won3">¡¿Quieres exterminarnos?! ¡Rápido! Refugiémonos en el campo hacia el sur.</t>
		<t id="fight_wteam_end">¡Espera! Groburín no se encuentra en su estado normal... visto que nos has seguido hasta aquí, paremos de combatir y hablemos como seres civilizados...</t>

		<t id="fight_darkdinoz">Al llegar a las Estepas Magnéticas, extrañas sombras te rodean repentinamente. Parece que acabas de caer en una emboscada...</t>
		<t id="fight_potion_stolen">¡Menuda catástrofe! ¡Estos malditos Gupiones rabiosos se han adueñado de tu Poción Anti Sehd!</t>

		<t id="fight_sking_start">Reconoces los Wanwan Gruburín del Equipo-W... Parece que están controlados por los Gupiones sombra... ¿¿pero acaso son lo suficientemente inteligentes como para hacer eso solos??</t>
		<t id="fight_captain_help">Parece que necesitas un poco de ayuda... Equipo-W: ¡al ataque!</t>

		<t id="fight_sking_end1">Tras el combate, encuentras en el suelo la Poción Anti Sehd que habías confeccionado. La usas sobre el Gruburín para que recupere sus espíritus...</t>
		<t id="fight_sking_end2">El Rey de los Rokkys y el capitán te esperan para agradecerte por este heróico combate...</t>

	</s>


	<!-- 7 ETOILES MAGIQUES -->

	<s id="star" name="The Sideral Feather">
		<t id="fight_megawolf">¡Un inmenso lobo salta a tu encuentro de forma inesperada!</t>
		<t id="fight_star_found">Al final del combate encuentras un objeto brillante: ¡se trata de una de las 7 Estrellas Mágicas!</t>
		<t id="eat_star_found">Tras comerse el Pastel de Carne, tu Dino observa algo que brilla a tan solo unos metros... ¡Enhorabuena! ¡Has encontrado una de las 7 Estrellas Mágicas!</t>
		<t id="dig_star_found">Oyes un ruido con un primer golpe de pala. Excavas un poco más, ¡y encuentras una de las 7 Estrellas Mágicas! ¡Enhorabuena!</t>
		<t id="resurrect_star_found">Tu Dino acaba de despertarse... parece ser que alguien le ha dejado la última de las 7 Estrellas Mágicas. Tiene recuerdos extraños con Dinos muy raros, de aspecto simio y pelaje multicolor... Parece ser que son ellos los que le confiaron la 7ª Estrella. ¡¿Quiénes serán?!</t>
	</s>

	<!-- QUETE DU KABUKI -->

	<s id="kabuki" name="Aura Kabuki">
		<t id="yakuzi_run">¡Yakuzi se aprovecha de un momento de distracción para huir!</t>
		<t id="kabuki_defend">¡¡¡¡Ayuda!!!!</t>
		<t id="strange_dinoz">¿Qué era ese extraño dino?</t>
		<t id="igor_fight">¡Al ataque mis adorados Dinos!</t>
		<t id="igor_leave">Tras aplastarte, Igor se aleja acompañado de sus fieles dinos y se dirige a la Isla del Tótem...</t>
		<t id="enter_ilost">Como era de esperar, tu Dino se ha perdido en el camino hacia la Isla del Tótem. Ya hace horas que avanza en círculos sin encontrar la salida...</t>

		<t id="yakuzi_help1">¡¿Pero?! ¿Qué haces AQUÍ?</t>
		<t id="yakuzi_help2">¿QUÉ? ¿El profesor Igor está en la Isla del Tótem?</t>
		<t id="yakuzi_help3">¡Intentémoslo juntos! Con mi Aura Kabuki, lo conseguiremos.</t>

		<t id="igor_final_start">Al fin llegas a la Isla del Tótem... ¿pero qué pasa aquí?</t>
		<t id="igor_final_talk">¿¿QUÉ?? ¡¿CÓMO has podido seguirme hasta aquí sin el Aura?!</t>
		<t id="igor_final_talk2">¡¡¡Aaal ataque!!!</t>
		<t id="yakuzi_final_talk">¡Espera!</t>
		<t id="yakuzi_final_talk2">¡¡¡Vamos a ayudarte!!!</t>

		<t id="igor_lost_fight">¡Has vencido a Igor y sus secuaces! Además, ¡has conseguido el Aura Kabuki!</t>
	</s>

	<s id="kabegg"></s>

	<!-- ILE DES MONSTRES -->

	<s id="monisl" name="Monster Island">
		<t id="veguard_stop">¡¡Detened a este Masalládalagua! Ksss... ¡Órdenes del Gran Antraxov!</t>
		<t id="cuzboss_begin">¡¿Quiéeeeeeen ooooosa irrumpiiiiiir en mis sueeeeeeeeños?!</t>
		<t id="cuzboss_end">¡¡Seréis maaaaaaaldeciiidos!! ¡¡Toooooodos!!</t>
		<t id="grotox_begin">¡Nada de dejar un simple soldado insultar a mis anceeeeeestros! ¡Guaaaaaardias!</t>
		<t id="grotox_end">¿Em? Tú no eres un soldado norrrrrmaaaal...</t>

		<t id="end_antrax1">Grotox...</t>
		<t id="end_grotox1">Antraxov...</t>
		<t id="end_antrax2">Pienso que lo mejor será hacer las paces.</t>
		<t id="end_grotox2">Todos estos muertos... ¿para nada?</t>
		<t id="end_antrax3">Aquí están las pruebas: ¡nuestras dos civilizaciones controlaban juntas Cuzcús!</t>
		<t id="end_grotox3">Sí... La razón de nuestro conflicto pudo haber sido evitada... y no tiene sentido que continúe...</t>
		<t id="end_grotox4">Entonces, ¿las paces?</t>
		<t id="end_antrax4">Sí. Pero hará falta tiempo antes de que nuestros pueblos olviden esta guerra.</t>
		<t id="end_grotox5">Tenemos que ayudarles. </t>
		<t id="end_antrax5">Cierto, es nuestro deber.</t>
		<t id="end_come">Antes de partir, los dos dirigentes te solicitan que vayas a verlos en sus respectivos Palacios. Aparentemente quieren ofrecerte un obsequio.</t>
	</s>

	<!-- DUNGEONS -->

	<s id="dngeon">
		<t id="dun_cant_enter">Tu Dino no puede entrar en un lugar donde ya hay alguien...</t>
		<t id="dun_got_item">Has encontrado </t>
		<t id="dun_need_key">Para abrir esta puerta necesitas '::key::'</t>
		<t id="dun_keys0">la llave</t>
		<t id="dun_keys1">Goblins:Dragones:Árboles:Ángeles:Calamares:Kabukis:Roncivores:Romeos:Magos:Fontaneros</t>
		<t id="dun_keys2">Rojos:Negros:Muertos:Encantados:Mágicos:Brillantes:de Plástico:Metálicos:de Cartón:Vivos:Enormes:Minúsculos:Divinos:Maquillados:en Pijama</t>
		<t id="dun_heal_point">¡Aquí podrás curar a tus Dinos!</t>
		<t id="dun_no_scenario">El antiguo pergamino que encuentras se deshace entre tus manos...</t>
		<t id="dun_level">Nivel ::n::</t>
	</s>

	<!-- ALZAIMER -->
	<s id="alzaim" name="Itinerary of the unlucky vagabond"></s>
	<s id="joujou" name="The quest for the lost toy"></s>

	<!-- CLINIQUE -->
	<s id="clinik" name="Dinoland Clinic"></s>

	<!-- NIMBAO L'ILE VOLANTE -->
	<s id="friend"></s>
	<s id="nimbao" name="Nimbao Island">
		<t id="lucette_heal">Ah, ah, ah... Lucrecio... tan poca delicadeza como siempre. ¿Por qué eres tan salvaje? No puedes evitarlo, lo sé. Deja a ese pobre maestro y sus Dinos. Ya ha aprendido la lección. Déjale partir.</t>
	</s>
	<s id="nimba2" name="The discovery of Quetzu">
		<t id="pistac_heal">Padre, ¡noooo! ¡Debo ayudarle, rápido!</t>
		<t id="mandra_heal">Vamos levántate, ¡ya todo terminó!</t>
	</s>

	<!-- DOJO -->
	<s id="dojo"></s>

	<!-- INVOCATIONS -->
	<s id="invoc"></s>

	<!-- NOUVELLES QUETES -->
	<s id="intro" name="Taurus the Magnificent">
		<t id="bao_heal">Vamos Maestro de Dinos, ¡levántate!</t>
	</s>
	<s id="caush" name="The Nightmare era">
		<t id="union">¡::name:: se prepara para empujar la puerta de Caushemesh!</t>
		<t id="entered_door">::name:: ha cruzado la puerta, ¡qué misterios encontrará?...</t>
	</s>

	<s id="king" name="The King's Missions"></s>
	<s id="fmedal" name="The path to the Celestial Temple"></s>
	<s id="smog" name="20000 Leagues under the iles"></s>	

</scenarios>
