<spells>

	<s id="heal1" name="Cura Encantada Menor" mana="5">
		Da hasta 10 puntos de vida a cada defensor al final del próximo combate.
	</s>

	<s id="mordef" name="Tropas Celestes" mana="7" manawar="1" gold="10000" daily="1">
		Aumentará en dos el número mínimo de defensores en el próximo ataque recibido.
	</s>

	<s id="heal2" name="Cura Encantada" mana="10">
		Dará hasta 30 puntos de vida a cada Dino defensor al final del próximo combate.
	</s>

	<s id="nowat" name="Sequía Milenaria" mana="12" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		En el próximo combate, el elemento Agua de todos los combatientes será puesto a cero.
	</s>

	<s id="reset" name="Vacío de Mana" mana="10">
		Este hechizo se aplica inmediatamente y cambia los ingredientes necesarios para aumentar el mana.
	</s>

	<s id="antib" name="Escudo del Zodíaco" mana="20">
		Anula el efecto del próximo Equilibrio utilizado en combate.
	</s>

	<s id="shield" name="Escudo Temporal" mana="25" manawar="0" gold="20000" daily="1">
		Protege tu castillo de los ataques enemigos durante una hora.
	</s>

	<s id="noatt" name="Miedo Azul" mana="20" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		Un atacante huirá en el comienzo del próximo combate si no está solo.
	</s>

	<s id="antihy" name="Escudo Espejo" mana="7" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		El próximo adversario atacante que lance Hipnotizar se unirá a tu campo en lugar de hipnotizar a uno de tus Dinos.
	</s>

	<s id="nofdr" name="Sobrecarga" mana="15" manawar="1" gold="5000"  daily="1">
		En el próximo combate el elemento Rayo de todos los combatientes será puesto a cero.
	</s>

	<s id="heal3" name="Cura Encantada Mayor" mana="20">
		Dará hasta 100 puntos de vida a cada Dino defensor al final del próximo combate.
	</s>

	<s id="invoc" name="Invocación Horrible" mana="30" manawar="1" gold="5000" daily="1">
		¡Prepara una buena sorpresa para los próximos atacantes!
	</s>

	<s id="paint1" name="Coloración Roja" mana="5" permanent="1" manawar="1" gold="20000">
		El aspecto de tu castillo cambia al adoptar un tono rojo. No sirve para nada pero queda bien.
	</s>

	<s id="moral" name="Viento de victoria" mana="25" permanent="1" manawar="1" gold="40000">
		Dobla la ganancia de Moral tras cada defensa.
	</s>

	<s id="moredf" name="Tropas del Más Allá" mana="30" permanent="1">
		Aumenta en 5 Dinos más el número de Dinos asignables a la defensa de un castillo.
	</s>

	<s id="paint2" name="Coloración Negra" mana="20" permanent="1" manawar="1" gold="50000">
		El aspecto de tu castillo cambia al adoptar un tono negro. No sirve para nada pero queda bien.
	</s>

	<s id="singat" name="Niebla Mágica" mana="45" permanent="1">
		Impide todo ataque a tu castillo en los 30 segundos que siguen a un ataque sufrido.
	</s>

	<s id="mindef" name="Defensa Reforzada" mana="40" permanent="1" manawar="1" gold="30000">
		Aumenta en uno el número mínimo de defensores de castillo en un ataque.
	</s>
	
	<s id="invisi" name="Forma espectral" mana="10" max="1" reputationMax="99" noWar="1">
		Tu castillo se vuelve invisible, no puede ser atacado durante 10 horas, pero tampoco podrás atacar.
		Este hechizo se lanza automáticamente y no puede ser acumulado.
	</s>

</spells>