<uvars>
	
	<v id="farmer">
		Flag qui dit si le joueur est un farmeur potentiel
	</v>
	
	<v id="saboss">
		Flag qui dit si on a affronter le boss sangsue
	</v>
	
	<!--- IMPORTANT -->
	<v id="tuto">
		Précise si le tutoriel d'accueil des nouveaux joueurs est actif sur le joueur.
	</v>
	
	<v id="ptuto">
		Progression dans le tutoriel, contient l'id de l'objectif en cours?
	</v>
	
	<v id="buyer">
		Flag permettrant de savoir si le joueur est un payeur ou non?
	</v>
	
	<v id="elites">
		Nombre de jours d'abonnement RESTANT à ce joueur?
	</v>
	
	<v id="elite">
		Si le joueur a consommé un jour elite aujourd'hui
	</v>
	
	<v id="surge">
		Opération esthétique à la clinique. Cette valeur représente CE QU'IL RESTE au joueur.
	</v>
	
	<v id="conver">
		Conversion d'or en bons du trésors. Cette valeur représente CE QU'IL RESTE à convertir par le joueur.
	</v>
	
	<v id="arcadu">
		Nombre de combats réalisés contre le 1er colosse du grand tout chaud
	</v>
	<v id="behemu">
		Nombre de combats réalisés contre le 2ème colosse (béhémontin) aux steppes
	</v>
	<v id="serpe">
		Nombre de combats réalisés contre le 3ème colosse (serpether) à caushemesh
	</v>
	
	<v id="tradok">
		Conseguiste las 100 semillas de la Devorosa para cerrar tu acuerdo con Jerónimo K.
	</v>
	
	<!-- MARKETING -->
	<v id="mkt1">
		Flag pour spécifier que le joueur a fait l'objet d'un mailing de rappel pour caushemesh
	</v>
	<v id="mkt1ok">
		Flag pour spécifier que le joueur est revenu sur le site suite au mailing de rappel pour caushemesh
	</v>
	
	<!-- FLAGS / TEMPORARY VARS -->
	
	<v id="gather" temporary="1">
		Flag pour spécifier que ce joueur a déjà vidé trop de grilles de gather (hors event) aujourd'hui
	</v>
		
	<v id="xmasev" temporary="1">
		Flag pour spécifier que ce joueur a déjà accéder à l'étape journalière de l'event xmasevent
	</v>
	<!-- BETA STUFF -->
	<v id="beta">
		Variable qui permet de savoir si le joueur accepte de tester des choses en BETA.
	</v>
	
	<v id="dicarb">
		Variable qui précise si le joueur a débloqué la capacité de décryper le langage Arboris.
	</v>
	
	<v id="airpur">
		Le joueur a réalisé la mission airpur de Broc. Ceci permet d'éviter de se taper une partie des dialogues qui n'est pas RP.
	</v>
	<v id="brocan">
		Compte le nombre de fois où le joueur parle au brocanteur du marché. Plus il lui parle, mieux il sait éviter de se faire arnaquer.
	</v>
	<v id="paques">
		Nombre d'oeufs que le joueur a acheté à Mdme Urma (tronqué pour beaucoup de joueurs car créée en cours d'evenements)
	</v>
	<v id="pelle2">
		Compteur du nombre de coup de pelle donnés par cet objet, pour le faire casser après un certain temps seulement.
	</v>
	<v id="dig">
		Compteur du nombre d'actions de crerusage (oué!) réalisées.
	</v>
	<v id="tuto1">
		Compteur de progression dans le tutorial de prise en main du jeu.
	</v>
	<v id="hbegin">
		Compteur de progression lorsque le smartBegin est activé. Au fur et à mesure que ce compteur progresse, on aide de moins en moins le joueur.
		Ceci permet de faciliter la progression du joueur et la prise en main du jeu. (rappel, plus de 60% des joueurs perdus n'avaient plus de potion d'Irma)
	</v>
	
	<v id="codedf">
		Si le joueur a utilisé ou non un code DinoFight
	</v>
	<!-- variables de limitations -->
	<v id="quetzu">
		Nombre de Dinoz Quetzu achetés par le joueur. Ce Dinoz étant rare, une limite existe pour éviter de le retrouver partout.
	</v>
	
	<!-- variables pour trophés -->
	<v id="utitle">
		Titre du joueur. Il doit faire parti de la liste des titres disponibles dans les trophés.
	</v>
	
	<v id="irma">
		Nombre de potions d'irmas consommées
	</v>
	<!--
	<v id="angel">
		Nombre de potions d'anges achetées en boutique.
	</v>
	-->
	<v id="deaths">
		Nombre de fois que le Dinoz s'est retrouvé mort.
	</v>
	<v id="pdays">
		Nombre de jours de présence (et non depuis l'inscription) sur le site.
	</v>
	<v id="moves">
		Nombre de déplacements réalisés par le joueur.
	</v>
	
	<v id="chasse">
		Nombre de chasses réalisées par le joueur.
	</v>
	<v id="peche">
		Nombre de pêches réalisées par le joueur.
	</v>
	<v id="cueill">
		Nombre d'actions de cueillette réalisées par le joueur.
	</v>
	<v id="energy">
		Nombre d'actions d'énergétisation(!) réalisées par le joueur.
	</v>
	<v id="fouill">
		Nombre d'actions dde fouille réalisées par le joueur.
	</v>
	<v id="healpv">
		Nombre de pv régénérés par objets et par le repos.
	</v>
	
	<!-- UPS -->
	<v id="lvlup">
		Nombre de levelup réalisés par le joueur.
	</v>
	<v id="upwood">
		Nombre de levelup réalisés sur l'élement bois.
	</v>
	<v id="upfire">
		Nombre de levelup réalisés sur l'élement feu.
	</v>
	<v id="upthun">
		Nombre de levelup réalisés sur l'élement foudre.
	</v>
	<v id="upwatr">
		Nombre de levelup réalisés sur l'élement eau.
	</v>
	<v id="upair">
		Nombre de levelup réalisés sur l'élement air.
	</v>
	<!-- FIGHTS -->
	<v id="fights">
		Nombre de combats réalisés.
	</v>
	<v id="killm">
		Nombre de monstres tués.
	</v>
	<v id="killd">
		Nombre de Dinoz tués.
	</v>
	<!--
	<v id="killpv">
		Nombre de points de vie enlevés aux adversaires.
	</v>
	-->
	<v id="brkpel">
		Nombre de pelles que le joueur a cassé.
	</v>
	<v id="market">
		Nombre de ventes conclues au marché.
	</v>
	<v id="sbuyer">
		Nombre d'achats réalisés en boutique.
	</v>
	<v id="mbuyer">
		Nombre d'achats réalisés au marché.
	</v>
	<!-- GDC -->
	<v id="gdcdef">
		Nombre de fois que le joueur à défendu le château en Guerre des clans.
	</v>
	<v id="gdcatt">
		Nombre de fois que le joueur à attaqué le château ennemi en Guerre des clans.
	</v>
	
	<!-- GDM -->
	<v id="gdmchg">
		Nombre de fois que le joueur à chercher à changer de clan durant la GDM
	</v>
	
	<!-- CDC -->
	<v id="cdcmov">
		Nombre de déplacements réalisés durant les batailles du championnat des clans.
	</v>
	<v id="cdcfgt">
		Nombre de combats réalisés durant les batailles du championnat des clans.
	</v>
	<!-- CLANS -->
	<v id="clans">
		Nombre de clans dans lequel le joueur a été.
	</v>
	<v id="clancr">
		Nombre de clans que le joueur a créés.
	</v>
	
	<v id="beauty">
		Nombre de titres de beautés remportés par les Dinoz du joueur.
	</v>
	<v id="clanac">
		Nombre d'actions réalisées par le joueur dans le cadre des actions de clan
	</v>

</uvars>