<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Chen, l'herboriste, ancienne gardienne du Vénérable ----->
		
<missions>
	
	<m group="chen" id="sos" name="S.O.S">
		
		<begin>
			Les troupes à la solde de Grizorg ont capturé Etre, il a voulu aller de lui-même dans le laboratoire de l'Archidorogon.
			Quelqu'un doit agir avant qu'il ne soit amené à la terrible Priranèse, la prison où sont détenus tous les Arboris qui ne respectent pas la loi des Dorogons.
		</begin>
		<goto v="ihaut"/>
		<action v="Trop tard ?">
			[Vous regardez partout mais Etre semble introuvable, seul des mêches de cheveux trainent au sol.
			Les gardes lui ont déjà mis la main dessus, et n'ont visiblement pas été tendre avec lui.]
			[Vous n'êtes d'ailleurs pas passé inaperçu, certains soldats surveillaient encore les alentours.]
		</action>
		<actfight act="se défendre" monsters="cyclo2:cyclo:cyclo"/>
		<talk v="Soldat de Grizorg" gfx="boulo" background="2" dialect="arbori">
			[Arrêtez de nous taper dessus, on a rien fait, on a juste obéi aux ordres.]
			[Il est interdit de venir dans cet endroit, c'est l'Archidorogon Grizorg lui-même qui a scellé ce laboratoire.]
			[On a rien contre vous, mais on ne veut pas finir à *Priranèse*, j'ai une femme et des enfants, ils ont besoin de ma maigre rente pour vivre !]
		</talk>
			<!-- BRANCH DICO -->
		<branch v="dico_ok" cond="uvar(dicarb)"/>
		<branch v="dico_ko" cond="!uvar(dicarb)"/>
		
		<label v="dico_ko"/>
			<action v="lui montrer les mèches">
				[Evidemment, vous ne comprenez pas un traître mot de ce qu'il vous raconte.]
				[Une idée vous vient à l'esprit, plutôt que de perdre du temps à lui parler, vous lui montrez les mèches d'Etre qui gisent sur le sol...]
				[Il semble comprendre où vous voulez en venir.]
			</action>
			<talk v="Soldat de Grizorg" gfx="boulo" background="2" dialect="arbori">
				[Vous voulez savoir où cet Arboris a été emmené, mais on nous a juste donné l'ordre de rester ici.
				Ce sont les Dorogons qui l'ont emmené. Si vous ne dîtes rien à personne, on peut vous dire vers où ils sont partis.]
				[L'un des Dorogons avait tellement soif qu'ils ont dit qu'ils s'arrêteraient aux chutes.]
			</talk>
			<action v="Quelle direction ?">
				Son doigt indique la direction des lacs de l'île, vous n'arrivez pas à distinguer clairement l'endroit malgré le panorama impressionnant que vous avez en face des yeux.
			</action>
			<goto v="ilac" hide="1"/>
			<branch v="tothelac"/>
		
		<label v="dico_ok"/>
			<action v="le secouer un peu">
				Devant vos arguments percutants, le soldat semble de suite plus docile, il est prêt à vous fournir les informations que vous voulez entendre.
			</action>
			<talk v="Soldat de Grizorg" gfx="boulo" background="2"  dialect="arbori">
				[Vous voulez savoir où cet Arboris a été emmené, mais on nous a juste donné l'ordre de rester ici.
				Ce sont les Dorogons qui l'ont emmené. Si vous ne dîtes rien à personne, on peut vous dire vers où ils sont partis.]
				[L'un des Dorogons avait tellement soif qu'ils s'arrêteront sûrement vers le lac Céleste.]
			</talk>
			<goto v="ilac" hide="1"/>
			
		<label v="tothelac"/>
			<action v="Trop tard ?">
				Vous regardez partout mais Etre semble de nouveau introuvable, vous voyez non loin de là des Dorogons qui prennent un bain, l'un d'eux semble malmener la pauvre Saul.
			</action>
			<kill v="doro" n="3"></kill>
			
			<talk v="Saul" gfx="saul" dialect="arbori">
				[Merci de tout coeur, jeune voyageur, je ne voulais pas avoir de problème avec eux. ]
				[Je me suis caché pendant quelques minutes. Mais, ils ont fini par me voir, les Dorogons n'aiment pas que nous nous éloignons de la cité sans autorisation. Je hais ces Dorogons !]
			</talk>

		<branch v="dico_ok2" cond="uvar(dicarb)"/>
		<branch v="dico_ko2" cond="!uvar(dicarb)"/>
			
		<label v="dico_ko2"/>
			<goto v="ilac"/>
			<action v="Où a été emmené Etre ?">
				Vous lui montrez des mèches de cheveux, elle comprend immédiatement, et vous indique la direction de la cité Arboris.
			</action>
			<goto v="icite"></goto>
			<actfight act="interroger les gardes" monsters="cyclo2:cyclo2"/>
			<goto v="icite"></goto>
			<action v="Direction">
				le soldat interrogé indique une direction à l'Est de la cité, il vous fait comprendre que vous pourrez y passer en contournant la ville par l'aile Ouest du Dragon.
			</action>
			<goto v="prison"/>
			<branch v="prison"/>
			
		<label v="dico_ok2"/>
			<goto v="ilac"/>
			<action v="explication">
				Vous demandez à Saul pourquoi elle en veut tant aux Dorogons...
			</action>
			<goto v="ilac"/>
			<talk v="Saul" gfx="saul" dialect="arbori">
				Ils ont emprisonné mon frère, il devait devenir gladiateur, il s'est enfuit mais ils ont réussi à lui mettre la main dessus, et l'ont enfermé au plus profond de *Priranèse*.
			</talk>
			<goto v="ilac"/>
			<action v="Où a été emmené Etre ?">
				Vous demandez à Saul de vous dire où Etre a été emmené...
				Elle vous répond qu'il a été directement emporté à la prison, il faut passer par la partie Ouest de l'île pour y accèder sans éveiller les soupçons des gardes.]
			</action>
			<goto v="prison"/>
				
		<label v="prison"/>
			<action v="sauver Etre">
				Vite, avant que les Dorogons ne l'emmènent au plus profond de la prison, vous devez le sauver !
			</action>
			<kill v="doro" n="3"/>
			<actfight act="interception" monsters="dorolu:doro2"/>
			<talk v="etre" gfx="etre" dialect="arbori" background="2">
				Merci, voyageur, il faut disparaître au plus vite d'ici, avant que les vrais problèmes n'arrivent !
			</talk>
			<goto v="icite"/>
			<talk v="Chen" gfx="chen">
				Bravo, Etre va rester caché quelques temps.
				Grâce à toi, il ne risque plus d'aller en prison. Si seulement tu étais venu avant sur l'île, tu aurais pu sauver bien des notres.
			</talk>
		<end>
			Félicitations, grâce à vous, Etre a échappé de peu aux géoles de la triste prison, il devra rester cacher pour ne pas être capturé.
			Malheureusement, tous les Arboris vivent les mêmes difficultés. Qui pourrait changer leur futur ?
		</end>
		<xp v="80"/>
	</m>

	<m group="chen" id="tombo" name="La tombe de l'Archidorogon" cond="mission(sos)">
		<begin>
			Bonjour voyageur, j'aimerais déposer un bouquet de fleur sur la tombe de notre ancien Archidorogon, lui qui était si aimable.
			Malheureusement, seul les Dorogons savent où elle se trouve... Pourrais tu me rendre ce service ?
		</begin>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Le Vénérable" gfx="dorogon">
			[Tu cherches la tombe de mon grand-père ?]
			[Je ne peux malheureusement pas t'aider, je suis parti de Nimbao au moment où j'ai appris cette triste nouvelle.
			Je ne comprends d'ailleurs toujours pas comment il a pu partir aussi tôt, il était encore dans son premier millénaire...]
			[Dans tous les cas, tu devrais remarquer facilement sa sépulture, les Dorogons les plus puissants dégagent une énergie vitale extraordinaire et ce, même après notre passage dans l'autre monde.
			Cherche partout où tu verras une flore démesurée, et tu trouveras ce que tu recherches.]
		</talk>
		<goto v="garde" hide="1" />
		<action v="inspection">
			[Vous regardez autour du gardien de la forêt, c'est le seul arbre dépassant tous les autres dans la forêt de Grumhel, il y a fort à parier que le vieil Archidorogon soit responsable de sa taille.]
			[Pendant vos recherches, des korgons en profitent pour vous croquer le postérieur, il ne fallait pas se pencher en exposant ainsi une des parties les plus vulnérable de votre corps.]
		</action>
		<kill v="korgon" n="8" name="Korgons affamés"/>
		<goto v="garde"/>
		<action v="parchemin">
			A la fin de votre combat, un parchemin tombe des branches du gardien, vous le lisez à voix haute...
		</action>
		<goto v="garde"/>
		<talk v="parchemin" gfx="arbre">
			Je ne supporte pas que l'on regarde sous mes racines, ne troublez pas le repos éternel du Grand Archidorogon.
		</talk>
		<goto v="garde"/>
		<action v="deposer le bouquet">
			Vous déposez le cadeau offert par Chen au pied du gardien de la forêt, un autre parchemin tombe.
		</action>
		<goto v="garde"/>
		<talk v="parchemin" gfx="arbre">
			[Je vois que tu n'es pas sans respect pour les anciens. L'Archidorogon a en effet, bel et bien été enterré à mes pieds, à l'époque j'étais déjà centenaire mais je ne dépassais pas les autres arbres de la forêt.]
			[C'est grâce à l'énergie prodigieuse qu'il m'a conféré que j'ai pu grandir autant et endosser le rôle de gardien.
			Il m'a donné la charge exclusive de garder les portes des Steppes, seul passage menant jusqu'aux lointaines plaines de Caushemesh.]
			[Et comme tu as pu le remarquer, je m'acquitte de cette tâche depuis lors.
			Je te remercie d'avoir honoré sa tombe.]
		</talk>
		<goto v="icite"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen">
			[Ainsi donc tu as pu trouver la tombe de l'Archidorogon. Merci d'avoir accepter cette tâche. ]
			[A l'époque où je n'étais encore qu'une jeune servante au service de son petit-fils, l'Archidorogon m'avait offert un talisman qui devait me porter chance,
			malheureusement, c'est lui même qui en aurait eu besoin. ]
		</talk>
		<end>
			tu as trouvé la tombe de l'Archidorogon, merci beaucoup voyageur.
			Depuis sa disparition, je n'avais aucun moyen de lui rendre visite, grâce à toi, je peux désormais lui transmettre mes pensées.
		</end>
		<xp v="50"/>
	</m>
		
	<m group="chen" id="color" name="Recherche d'ingrédient" cond="mission(tombo)">
		<begin>
			Bonjour voyageur, je suis à court d'ingrédient pour mes potions, depuis que nous portons ces colliers, nous ne pouvons pas nous déplacer librement sans être surveillés par les Dorogons.
			Pourrais tu me ramener quelques ingrédients de la surface ?
		</begin>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruitc" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruitu" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit1" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit2" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit3" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit4" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen">
			Pour mélanger tout ça, il me faudrait un peu de neige, il faut qu'elle soit aussi pure que possible !
		</talk>
		<goto v="ihaut"/>
		<dig>
			Vous avez obtenu un peu de neige divine du sommet !
		</dig>
		<end>
			Merci beaucoup voyageur, grâce à toi je peux fournir des remèdes à tous les habitants de la cité !
		</end>
		<gold v="10000"/>
		<item v="remed2"/>
	</m>

	<m group="chen" id="dear" name="Lettre aux enfants" cond="mission(color)">
		<begin>
			Bonjour voyageur, toi tu peux plus facilement te déplacer que nous autres, acceptes tu de remettre cette lettre à nos chers enfants exilés à la surface ?
		</begin>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Mlle Bao" gfx="baobabe">
			Bonjour maître Dinoz, tu as une lettre pour moi ?
			De la part de Chen ? Quelle surprise, c'est formidable, nous ne nous sommes pas vu depuis tellement de temps.
		</talk>
		<action v="attendre">
			Vous laissez Mlle Bao le temps de lire la lettre. Elle semble très émue par ce qu'elle lit.
		</action>
		<talk v="Mlle Bao" gfx="baobabe">
			Merci d'avoir pris le temps de nous amener cette lettre, nous pensons bien à eux, j'espère qu'un jour nous pourrons tous être à nouveau réunis tous ensemble.
			Tu pourras lui remettre ce petit mot de ma part ?
		</talk>
		<goto v="baobob"/>
		<talk v="M. Bao Bob" gfx="baobob">
			Bonjour maître Dinoz, tu as des nouvelles de Nimbao ?
			Merci à toi, excuse moi, je vais lire cette lettre un peu plus loin.
		</talk>
		<action wait="1" v="attendre">
			Vous regardez tranquillement la mer assis confortablement dans le sable chaud pendant que Bao lit cette lettre...
			Une chose est sûre, il prend son temps... Rzzzzz....zzzzz....Pops......zzzzzz.
		</action>
		<talk v="M. Bao Bob" gfx="baobob">
			_(Bao revient l'oeil un peu rougit...)_
			[Tu es toujours là, maître dinoz ?]
			[Excuse moi d'avoir été aussi long, je devais être en communion avec moi-même avant d'entamer la lecture de ces écrits.]
			[Sois remercié de nous avoir fait parvenir ce manuscrit. J'espère avoir des nouvelles très prochainement.
			Un jour, nous nous reverrons, j'en fait le serment. Prend cette note, tu la donneras à Chen quand tu la reverras.]
		</talk>
		<goto v="icite"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen">
			Ainsi donc ils vont bien tous les deux. Je suis soulagé d'apprendre que mes enfants se portent aussi bien.
			Je souffre de ne pas les voir, mais pour leur sécurité, il vaut mieux qu'ils restent à la surface.
		</talk>
		<end>
			Merci à toi d'avoir transmis mes mots à nos chers enfants exilés.
			J'espère les revoir sous des jours meilleurs.
		</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="2000"/>
	</m>
	
	<m group="chen" id="morgu" name="Sur les traces de Morg" cond="mission(dear)">
		<begin>
			Certains Arboris ont cru apercevoir Morg dans les parages, malgré la défaite que tu lui as fait subir, il semble conserver une animosité envers toi.
			Ce Dorogon est complétement hors de controle, peux-tu lui faire comprendre qu'il n'est pas le bienvenue sur Nimbao ?
		</begin>
		<goto v="iporte"/>
		<action v="lire l'affiche">
			Provocation en duel, Je, soussigné Morg, chef de la milice du Grand Archidorogon Grizorg, provoque en Duel en bonne et due forme, le maître Dinoz qui a osé contester mon autorité.
			Rendez-vous au sommet du mont Everouest pour régler notre différend !
		</action>
		<goto v="ihaut"/>
		<action v="traquenard">
			Il fallait s'en douter venant de la part de Morg, sa garde personnelle a fait le voyage avec lui !
		</action>
		<actfight act="attaquer" monsters="dorolu:doro:doro"/>
		<talk v="Morg" gfx="morg" background="2">
			Hyahahahaha... J'espère que ces amuses-gueules t'auront mis en appétit, je suis le plat de résistance !
		</talk>
		<actfight act="attaquer" monsters="morgu">
			<lost>Hyahahahaha, je t'avais bien dit que j'étais bien plus fort que toi !</lost>
		</actfight>
		<talk v="Morg" gfx="morg" background="2" frame="hurt">
			Keuf, on se retrouvera, je n'ai pas dit mon dernier mot.
		</talk>
		<end>
			Décidemment, ce Morg est immortel, comment allons nous nous débarrasser de ce Dorogon...
			Merci à toi dans tous les cas, il devrait se tenir à l'écart quelques temps.
		</end>
		<xp v="60"/>
		<gold v="1500"/>
	</m>
		
	
<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Chen, l'herboriste, ancienne gardienne du Vénérable, Changement après défaite de Grizorg ----->
		

	<m group="chen2" id="sos2" name="S.O.S">
		
		<begin>
			Les troupes qui sont restées fidèles à Grizorg ont capturé Palmier, il a voulu aller de lui-même dans le laboratoire de l'Archidorogon.
			Quelqu'un doit agir avant qu'il ne soit amené à la terrible Priranèse, le dernier refuge des Dorogons renégats.
		</begin>
		<goto v="ihaut"/>
		<action v="Trop tard ?">
			[Vous regardez partout mais Palmier semble introuvable, seul des mêches de cheveux trainent au sol.
			Les Dorogons lui ont déjà mis la main dessus, et n'ont visiblement pas été tendre avec lui.]
			[Vous n'êtes d'ailleurs pas passé inaperçu, certains Dorogons surveillaient encore les alentours.]
		</action>
		<actfight act="se défendre" monsters="doro:doro:cyclo2">
		</actfight>
			<action v="secouer un peu le soldat">
				Devant vos arguments percutants, le soldat semble de suite plus docile, il est prêt à vous fournir les informations que vous voulez entendre.
			</action>
			<talk v="Soldat de Grizorg" gfx="boulo" background="2"  dialect="arbori">
				[Vous voulez savoir où cet Arboris a été emmené ? Ce sont les Dorogons qui l'ont emmené.]
				[Ils ont parlé de l'emmener directement à Priranèse.]
			</talk>
			<goto v="prison"/>
			<action v="sauver Palmier">
				Vite, avant que les Dorogons ne l'emmènent au plus profond de la prison, vous devez le sauver !
			</action>
			<kill v="doro" n="3"/>
			<actfight act="interception" monsters="dorolu:doro2"/>
			<talk v="Palmier" gfx="palmier" dialect="arbori" background="2">
				J'avais pas besoin de toi, mais merci quand même...
			</talk>
			<goto v="icite"/>
			<talk v="Chen" gfx="chen">
				Bravo,
				Grâce à toi, il ne risque plus d'aller en prison.
			</talk>
		<end>
			Félicitations, grâce à vous, Palmier a échappé de peu aux géoles de la triste prison.
		</end>
		<xp v="80"/>
	</m>

	<m group="chen2" id="tombo2" name="La tombe de l'Archidorogon" cond="mission(sos2)">
		<begin>
			Bonjour voyageur, j'aimerais déposer un bouquet de fleur sur la tombe de notre ancien Archidorogon, lui qui était si aimable.
			Malheureusement, je dois rester ici pour soigner les personnes qui viennent me voir... Pourrais tu me rendre ce service ?
		</begin>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Le Vénérable" gfx="dorogon">
			[Tu cherches la tombe de mon grand-père ?]
			[Je ne peux malheureusement pas t'aider, je suis parti de Nimbao au moment où j'ai appris cette triste nouvelle.]
			[Dans tous les cas, tu devrais remarquer facilement sa sépulture, les Dorogons les plus puissants dégagent une énergie vitale extraordinaire et ce, même après notre passage dans l'autre monde.
			Cherche partout où tu verras une flore démesurée, et tu trouveras ce que tu recherches.]
		</talk>
		<goto v="garde" hide="1" />
		<action v="inspection">
			[Vous regardez autour du gardien de la forêt, c'est le seul arbre dépassant tous les autres dans la forêt de Grumhel, il y a fort à parier que le vieil Archidorogon soit responsable de la taille de cette arbre.]
			[Pendant vos recherches, des korgons en profite pour vous croquer le postérieur, il ne fallait pas se pencher en exposant ainsi une des parties les plus vulnérable de votre corps.]
		</action>
		<kill v="korgon" n="8" name="Korgons affamés"/>
		<goto v="garde"/>
		<action v="parchemin">
			A la fin de votre combat, un parchemin tombe des branches du gardien, vous le lisez à voix haute...
		</action>
		<goto v="garde"/>
		<talk v="parchemin" gfx="arbre">
			Je ne supporte pas que l'on regarde sous mes racines, ne trouble pas le repos éternel du Grand Archidorogon.
		</talk>
		<goto v="garde"/>
		<action v="deposer le bouquet">
			Vous déposez le cadeau offert par Chen au pied du gardien de la forêt, un autre parchemin tombe.
		</action>
		<goto v="garde"/>
		<talk v="parchemin" gfx="arbre">
			[Je vois que tu n'es pas sans respect pour les anciens. L'Archidorogon a en effet, bel et bien été enterré à mes pieds, à l'époque j'étais déjà centenaire mais je ne dépassais pas les autres arbres de la forêt.]
			[C'est grâce à l'énergie prodigieuse qu'il m'a conféré que j'ai pu grandir autant et endosser le rôle de gardien.
			Il m'a donné la charge exclusive de garder les portes des Steppes, seul passage menant jusqu'aux lointaines plaines de Caushemesh.]
			[Et comme tu as pu le remarquer, je m'acquitte de cette tâche depuis lors.
			Je te remercie d'avoir honoré sa tombe.]
		</talk>
		<goto v="icite"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen">
			[Ainsi donc tu as pu trouver la tombe de l'Archidorogon. Merci d'avoir accepter cette tâche. ]
			[A l'époque où je n'étais encore qu'une jeune servante au service de son petit-fils, l'Archidorogon m'avait offert un talisman qui devait me porter chance,
			malheureusement, c'est lui même qui en aurait eu besoin. ]
		</talk>
		<end>
			tu as trouvé la tombe de l'Archidorogon, merci beaucoup voyageur.
			Depuis sa disparition, je n'avais aucun moyen de lui rendre visite, grâce à toi, je peux désormais lui transmettre mes pensées.
		</end>
		<xp v="50"/>
	</m>
		
	<m group="chen2" id="color2" name="Recherche d'ingrédient" cond="mission(tombo2)">
		<begin>
			Bonjour voyageur, je suis à court d'ingrédient pour mes potions, Je ne peux m'aventurer seule au risque que quelqu'un ai besoin de moi.
			Pourrais-tu me ramener quelques ingrédients de la surface ?
		</begin>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruitc" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruitu" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit1" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit2" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit3" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<useingr v="fruit4" n="1"/>
		<goto v="icite"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen">
			Pour mélanger tout ça, il me faudrait un peu de neige, il faut qu'elle soit aussi pure que possible !
		</talk>
		<goto v="ihaut"/>
		<dig>
			Vous avez obtenu un peu de neige divine du sommet !
		</dig>
		<end>
			Merci beaucoup voyageur, grâce à toi je peux fournir des remèdes à tous les habitants de la cité !
		</end>
		<gold v="10000"/>
		<item v="remed2"/>
	</m>

	<m group="chen2" id="dear2" name="Visite aux enfants" cond="mission(color2)">
		<begin>
			Nous sommes enfin débarrassés des ces colliers, je tiens absolument à aller voir mes enfants à la surface, pourrais-tu m'y accompagner ?
			Même débarrassé de Grizorg, les routes n'en restent pas pour autant sûr.
		</begin>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen" background="3">
			Enfin, je peux revoir ma chérie !
			Je ne te remercierai jamais assez !
		</talk>
		<goto v="vener"/>
		<action v="attendre">
			Vous laissez à Mlle Bao et Chen le temps de se retrouver. Elles semblent très émues toutes les deux.
		</action>
		<talk v="Mlle Bao" gfx="baobabe">
			Merci de nous avoir ramené notre mère, cela fait si longtemps que je ne l'avais pas revue.
		</talk>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen" background="3">
			[Alors petit Dorogon, comment vas-tu ?]
			[Il paraît que tu manges n'importe quoi depuis que je ne te surveille plus !
			Tu devrais faire attention à ton alimentation, tu fais vraiment n'importe quoi]
			[Je suis très heureuse de te revoir en bonne santé, je reviendrais te voir le plus souvent possible.]
		</talk>
		<talk v="Le Vénérable" gfx="dorogon" background="3">
			_(Le vénérable essaie de se cacher, il n'a plus l'habitude de se faire gronder...)_
		</talk>
		<goto v="baobob"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen" background="2">
			Je suis contente de voir qu'il se porte aussi bien !
			Ce fier arboris auquel nous avons donné le nom de notre île.
		</talk>
		<talk v="M. Bao Bob" gfx="baobob">
			[Mère !]
			[Quelle joie de te revoir, viens donc que je te montre ma maison !
			_(Bao se tourne vers vous)_
			Peux tu nous attendre ici ? J'aimerais pouvoir parler tranquillement, si cela ne te dérange pas.]
		</talk>
		<action wait="1" v="attendre">
			Vous regardez tranquillement la mer assis confortablement dans le sable chaud pendant que Bao lit cette lettre...
			Une chose est sûre, ils prennent leur temps, mais bon, c'est normal... Rzzzzz....zzzzz....Pops......zzzzzz.
		</action>
		<talk v="M. Bao Bob" gfx="baobob">
			[_(Bao revient l'oeil complétement rouge...)_
			Tu es toujours là, maître dinoz ?
			Excuse moi d'avoir été aussi long, nous avons bien discuté ensemble, malheureusement il est temps de nous séparer,
			Ma mère doit retourner en haut, les autres ont besoin d'elle. Mais grâce à toi, nous pourrons nous revoir autant de fois que nous le voudrons.]
		</talk>
		<goto v="icite"/>
		<talk v="Chen" gfx="chen">
			Merci de m'avoir escorté à la surface, cette balade m'aura fait le plus grand bien, je vais pouvoir raconter à tous ce que j'ai vu et ce que les petits m'ont raconté.
		</talk>
		<end>
			Tu es formidable, grâce à toi, je peux aller en toute sécurité voir mes chers enfants, que l'esprit du grand Archidorogon veille sur toi pour l'éternité.
		</end>
		<xp v="50"/>
		<gold v="2000"/>
	</m>
	
	
	<m group="chen2" id="dorou" name="Sur les traces de Morg" cond="mission(dear2)" >
		<begin>
			Depuis que tu as battu Morg, nombreux sont les Dorogons qui veulent se mesurer à toi, pour prouver leur valeur ou pour venger leur commandant.
			Peux-tu leur donner une bonne leçon ?
		</begin>
		<goto v="iporte"/>
		<action v="lire l'affiche">
			Provocation en duel, le maître dinoz qui a terrassé notre chef Morg est attendu au sommet du mont Everouest afin de subir le châtiment qu'il a osé infliger à notre maître.
		</action>
		<goto v="ihaut"/>
		<action v="traquenard">
			Il fallait s'en douter venant de la part des Dorogons à la solde de Morg, le comité d'accueil est là rien que pour vous.
		</action>
		<actfight act="attaquer" monsters="dorolu:doro:doro"/>
		<action v="Duel ?">
			Le chef des Dorogons se montre enfin, il faudra le battre pour clore ce duel.
		</action>
		<actfight act="attaquer" monsters="dorou">
			<begin m="dorou">Ainsi donc, c'est toi qui a vaincu Morg, prépare toi, je vais te montrer que j'aurai pu être moi-même le commandant des troupes de Grizorg !</begin>
			<win>Félicitations, keuf, je m'avoue vaincu, je ne poserai plus de problème à l'avenir.</win>
			<lost>Hahaha, je t'avais bien dit que j'étais bien plus fort que Morg !</lost>
		</actfight>
		<end>
			Bien que le calme soit revenu depuis la défaite de Grizorg, beaucoup de Dorogons essaient encore de maintenir leur pouvoir.
			Grâce à toi, nous pouvons nous en débarasser définitivement.
		</end>
		<xp v="60"/>
		<gold v="1500"/>
	</m>
	
</missions>