<!-- ***************************************************************************** -->
<!--
set de mission de l’ermite, uniquement dispo si le dinoz a atteint le niveau 60 :
-apporter de la mousse de la forêt pour soulager le dos de l’ermite
-un ingrédient commun de chaque zone
-attendre 2h sans fermer la fenêtre web (pour les gros naifs)
-combattre un monstre de niveau 60
-?
-->

<missions>

	<m group="rhubar" id="rhub1" name="Une petite mousse ?" cond="level(30)">
		<begin>Mes os me font mal, ils grincent, ce qui est très désagréable. Peux tu aller me chercher de la mousse dans les Collines hantées de la forêt de Grumhel.
		Si tu pouvais en profiter pour me ramener un peu de glace des gorges profondes... Sans insister bien sûr !</begin>
		<goto v="collin"/>
		<action v="prélever de la mousse">
			Vous avez prélevé un peu de mousse sur les grands arbres sombres.
		</action>
		<goto v="gorges"/>
		<action v="extraire de la glace">Vous trouvez une pioche sur le sol et commencez à piocher de la glace.</action>
		<actfight act="combattre l'Archelion adulte nain" monsters="arcadu">
			<begin m="arcadu">
				Le bruit, amplifié par toutes les cavités de la grotte, s'est répandu partout. l'écho a fait venir une vieille connaissance.
			</begin>
			<win>
				l'Archélion a compris la leçon, vous aller pouvoir continuer à extraire la glace tranquillement.
			</win>
		</actfight>
		<end>
			Haaa, je me sens beaucoup mieux maintenant, dommage que cette mousse sèche et devienne rapidement inutilisable.
			Je te remercie, mes articulations se reposent enfin...
			Tu peux aller chercher ta récompense dans la salle du trésor derrière moi.
		</end>
		<item v="tix" n="20"/>
		<ingr v="art1" n="1"/>
		<ingr v="art2"n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub2" name="Une petite goutte d'ether ?" cond="mission(rhub1)+level(40)">
		<begin>Mon énergie ectoplasmique faiblit de siècle en siècle, bientôt, je ne pourrais plus transmettre mon savoir...
		Toi qui es allé au-delà des steppes, pourrais tu me ramener de l'éther, cette substance me permettrait de recharger mes batteries.</begin>
		<goto v="cextra"/>
		<action v="Utiliser l'extracteur">Vous commencez l'extraction d'un peu d'éther.</action>
		<actfight act="combattre le Serpether" monsters="serpe">
			<begin m="serpe">
				L'extraction a réveillé un vieil ami... Il faut absolument s'en débarrasser si vous voulez continuer l'extraction.
			</begin>
			<win>
				L'extraction est terminée, il ne reste plus qu'à rejoindre le sage Rhubarbapapa...
			</win>
		</actfight>
		<end>Voilà qui devrait me permettre de garder la flamme encore quelque temps. Merci beaucoup, tu peux te servir dans la salle du trésor pour ta récompense.</end>
		<item v="tix" n="30"/>
		<ingr v="art3" n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub3" name="Eclat de magnétite" cond="mission(rhub2)+collec(magnet)+level(50)">
		<begin>L'éther que tu m'as ramené s'évapore plus vite que je ne le pensais, il faudrait utiliser un éclat de magnétite pour le fossiliser.
		Je sens que tu en possèdes un, mais il ne doit pas être assez chargé pour accomplir cette action. Peux tu aller le recharger et revenir ici ?</begin>
		<goto v="spylon"/>
		<action v="Déposer l'éclat de Magnétite">
			Vous venez de déposer l'éclat de magnétite sur une stèle constamment frappée par la foudre.
			Il ne reste plus qu'à attendre...
		</action>
		<actfight act="combattre le Behemotin" monsters="behemu">
			<begin m="behemu">
				Jamais deux sans trois, vous vous en doutiez, il était écrit que vous deviez à nouveau faire face au 3ème colosse...
			</begin>
			<win>
				Espérons qu'il vous laisse tranquille désormais.
			</win>
		</actfight>
		<goto v="temple"/>
		<action v="Fossiliser l'éther">En approchant l'éclat de l'éther, celui-ci se rétracte et se durcit. Mission accomplie !</action>
		<end>
			Merci, L'éther ne devrait plus s'évaporer grâce à ton aide. Je peux maintenant me focaliser sur ton initiation.
			Tu peux aller chercher ta récompense dans la salle du trésor.
		</end>
		<ingr v="artr1" n="1"/>
		<ingr v="artr2" n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub4" name="Qu'est devenu Dinoland ?" cond="mission(rhub3)+level(50)">
		<begin>Maintenant que mon petit confort est assuré... Il est temps de me prouver que tu as fait le tour de Dinoland.
		Ramène moi un objet de chaque monde que tu as visité, j'en apprendrais plus sur ce qui s'est passé durant les siècles passés.</begin>
		<use v="irma" n="1"></use>
		<use v="tartev" n="1"></use>
		<use v="ration" n="1"></use>
		<use v="mergz" n="1"></use>
		<use v="hlmsos" n="1"></use>
		<use v="monoch" n="1"></use>
		<use v="danger" n="1"></use>
		<use v="odemon" n="1"></use>
		<use v="cendre" n="1"></use>
		<use v="riz" n="1"></use>
		<end>Tu m'as fourni de nombreux objets, à moi de te récompenser avec un objet rare que j'ai ramassé depuis quelques siècles.</end>
		<ingr v="dgrain" n="1"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhub5" name="Méditation" cond="mission(rhub4)+level(50)">
		<begin>Il est temps de se préparer pour le rituel. Tu dois maintenant rester immobile pendant 10 heures...
		Tu ne dois plus toucher ton navigateur web, il ne faut pas non plus que tu le fermes, sinon tu devras recommencer.</begin>
		<goto v="temple"/>
		<action wait="10" v="Commencer la méditation">Vous commencez votre méditation... PAS BOUGER !</action>
		<end>Bravo, tu as réussi à atteindre la paix intérieur... Au fait, tu as vraiment tenu sans fermer ton navigateur ? Tu n'étais pas vraiment obligé en fait ! Hahahaha !</end>
		<xp v="80"/>
	</m>
	
	<m group="rhubar" id="rhuba" name="Combat de l'esprit" cond="mission(rhub5)+level(50)">
		<begin>Maintenant que tu as eu le temps de méditer, tu as bientôt terminé ta préparation.
		Il ne reste que l'ultime test, je vais utiliser ma force pour matérialiser une projection de mon corps d'antan.</begin>
		<goto v="temple"/>
		<actfight act="combattre L'esprit de Rhubarbapapa" monsters="rhubar">
			<begin m="rhubar">
				Prépare toi à subir mes assauts. Seras-tu assez puissant ?
			</begin>
			<win>
				Je te félicite. Tu m'as vaincu. Tu es digne de recevoir ma récompense ultime.
			</win>
		</actfight>
		<end>Félicitations, ton initiation est maintenant terminée.</end>
		<item v="tix" n="50"/>
	</m>
	
</missions>
