<!-- ***************************************************************************** -->
<!-- Garde pour le Roi de Dinoville ----->
<!--
-Il y a une fuite dans les cuves de mana du château, il faut aller chercher broc pour réparer.
Broc a besoin d’ingrédient (main mécanique) + 2 Silex Taillé pour réparer la fuite.
-cueillir des ingrédients dans le monde sombre (retrouver gulom aux gouffres des âmes en peines qui vient de trouver un endroit où creuser) pour ramener des morceaux au roi
-récolter du mana (?)
-détruire du lichen
-retrouver les coffres qui se sont fait la malle.
-affronter des monstres sombres pour préparer la visite du roi
-purifier un endroit du monde sombre pour la venue du roi (aller à la fontaine de jouvence avec un flacon vide donné par ?)
-escorter le roi à la tour du monde sombre puis ressortir du monde sombre (le roi dit à la fin qu’il ira peut-être seul un jour)
-->

<missions>

	<m group="roi" id="roia" name="Les malles se font la malle">
		<begin>Le mana provoque des effets inattendus parfois, du mana s'est infiltré dans les murs du château jusqu'à la salle des trésors lors d'une fuite malencontreuse.
		Maintenant, les coffres sont animés et belliqueux, ils se sont éparpillés partout, mais ceux qui trainent près de dinoville pourraient blesser des habitants.
		Peux-tu supprimer les coffres et les ramener au château ?</begin>
		<goto v="dnv"/>
		<kill n="2" v="mimic"/>
		<goto v="papy"/>
		<kill n="4" v="mimic"/>
		<goto v="port"/>
		<kill n="6" v="mimic"/>
		<end>Tu as pu récupérer une partie des trésors du château, grâce à toi, la contribution mensuelle dinovillienne n'augmentera pas cette année.
		Tu mérites une récompense.</end>
		<xp v="50"/>
	</m>
	
	<m group="roi" id="roib" name="Fuite de mana" cond="mission(roia)">
		<begin>Une fuite dans les cuves de mana du château a été repérée, il faudrait faire appel au mécanicien des îles atlantéinées pour réparer ça.
		C'est lui qui a conçu le système de stockage du mana. Encore un incapable...</begin>
		<goto v="chbroc"/>
		<talk v="broc" gfx="broc" background="5">les cuves du château sont encore cassées ? A chaque fois c'est la même chose, je veux bien réparer ça, mais à trop stocker de mana, voilà ce qui arrive !
		Pourrais-tu me ramener des ingrédients pour que je puisse réparer ces cuves ?
		</talk>
		<useingr v="fish" n="4"/>
		<talk v="broc" gfx="broc" background="5">Comment ? Un poisson pour réparer une cuve de mana ?
		En fait, je me sers du mucus produit par le poisson pour colmater la brêche ... Et je mange le reste !
		</talk>
		<useingr v="enfdr" n="2"/>
		<talk v="broc" gfx="broc" background="5">Et ça c'est pour durcir le mucus ! Ca me paraissait pourtant évident...
		</talk>
		<goto v="chato"/>
		<end>Le mécanicien est venu réparer la fuite, j'ai entendu dire que tu lui avais fourni le matériel dont il avait besoin. Voilà une juste récompense.</end>
		<xp v="80"/>
	</m>
	
	<m group="roi" id="roic" name="Lichen mana-ctif" cond="mission(roib)">
		<begin>Le lichen mana-ctif a de nouveau encerclé le château, il est apparu dans d'autres lieux de dinoville aussi.
		Il faut de nouveau que tu ailles voir le shaman-mou et que tu éradiques la source de chaque pousse, nous avons réussi à maintenir un chemin hors du plateau de Dinoplaza, tu pourras aller
		au grand tout chaud sans difficulté.</begin>
		<goto v="fosslv"/>
		<talk v="shaman" gfx="shaman">
			Encore cette histoire de lichen qui pousse autour du château ?
			Bon ben, je m'en doutais un peu, j'ai prévu le stock, enfin, faut quand même que t'ailles voir le vénérable pour bien la frapper.
			Allez, bon courage !
		</talk>
		<action v="Prendre une potion de flamme bleue">
			Vous obtenez une potion contenant une flamme bleu @/img/icons/fx_potio1.gif@, il faut bien la frapper paraît-il !
		</action>
		<goto v="vener"/>
		<actfight act="Combattre le Vénérable" monsters="vener4">
			<begin m="vener4">
				Tu viens encore me déranger pour une histoire de potion...
				Je vais bien la rôtir cette fois-ci, et toi avec, tu arrêteras de venir troubler ma sieste.
			</begin>
			<win>
				Groumph... Ca y est, tu es content, tu as ta potion ? Ne viens plus me déranger maintenant.
			</win>
		</actfight>
		<action v="Ramasser la potion de flamme rouge">
			Vous obtenez la potion contenant une flamme rouge @/img/icons/fx_potio2.gif@, idéale pour brûler des plantes mana-ctives !
		</action>
		<goto v="poste"/>
		<talk v="Lichen" gfx="garde_dnv" background="2" frame="pouf">
			Vous venez d'utiliser une partie de la potion rouge, le lichen vient de disparaitre à cet endroit.
		</talk>
		<talk v="Capitaine" gfx="garde_dnv" background="2" frame="talk">
			Parfait, la situation est stabilisé par ici pour le moment. Deux nouveaux cas de lichen sont apparu aux alentours, il faut maintenant aller à Dinoville et à Forcebrut pour lutter contre cette
			menace envahissante.
		</talk>
		<goto v="dnv"/>
		<talk v="Lichen" gfx="garde_dnv" background="3" frame="pouf">
			Vous venez d'utiliser une partie de la potion rouge, le lichen vient de disparaitre à cet endroit.
		</talk>
		<goto v="frcbrt"/>
		<talk v="Lichen" gfx="garde_dnv" background="4" frame="pouf">
			Vous venez d'utiliser le reste de la potion rouge, le lichen vient de disparaitre à cet endroit.
		</talk>
		<end>Bien, la menace du lichen mana-ctif est contenu pour le moment, voilà ta récompense.</end>
		<xp v="100"/>
	</m>
	
	<m group="roi" id="roid" name="Histoire du monde sombre" cond="mission(roic)">
		<begin>Le roi voudrait entendre parler de tes aventures dans le monde sombre, mais il n'a pas le temps de t'écouter la journée.
		Peux-tu écrire un parchemin relatant tes aventures en l'accompagnant d'un ingrédient directement issu du monde sombre ?</begin>
		<goto v="dkchut"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor" background="1">
			Tiens, comment vas-tu, je ne t'ai pas vu depuis quelque temps par ici...
			Tu cherches un endroit où récolter des ingrédients ?
			Il me semble avoir vu des pousses étranges sur le morceaux de terre au nord d'ici...
		</talk>
		<goto v="fake2"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor" background="1">
			C'est bien ici, il te faut trouver un ingrédient par ici, je le sécherai pour toi pour que tu puisses le conserver avec ton récit.
		</talk>
		<useingr v="fruita" n="1"/>
		<talk v="gulom" gfx="survivor" background="1">
			Et voilà, la pousse sombre est suffisamment bien séchée pour resister aux rayons du soleil, tu pourras la montrer au Roi sans craindre une évaporation spontanée.
		</talk>
		<end>Félicitations, je vois que tu as assez de nerf pour aller dans le monde sombre, tu n'es peut-être pas aussi irrécupérable que je ne le pensais...Voilà ta récompense.</end>
		<xp v="100"/>
	</m>

	<m group="roi" id="roie" name="Histoire du monde sombre 2" cond="mission(roid)">
		<begin>Sa majesté aimerait visiter le monde sombre, mais sa sécurité est une priorité absolue.
		Il a entendu parler d'un feu-follet que des maîtres dinoz auraient apercu là-bas, il ne veut plus s'occuper des affaires du royaume avant d'en avoir vu.
		Peux-tu sécuriser temporairement le monde sombre pour préparer sa visite ?</begin>
		<goto v="fake2"/>
		<kill n="4" v="feufol"/>
		<goto v="fake"/>
		<kill n="2" v="feufol"/>
		<goto v="dktow"/>
		<kill n="4" v="feufol"/>
		<goto v="dkbao"/>
		<kill n="6" v="feufol"/>
		<end>Bien, le monde sombre devrait être plus sûr pendant quelques temps. Voilà ta récompense.</end>
		<xp v="80"/>
	</m>
	
	<!-- rajouter condition sur le futur scénario monde sombre pour cette mission -->
	<m group="roi" id="roif" name="Visite du monde sombre" cond="mission(roie)">
		<begin>Le roi veut absolument visiter le monde sombre pour évaluer la menace qui pèse sur les habitants de Dinoville.
		Peux-tu l'escorter et le ramener ensuite ? Je resterai bien entendu avec vous tout le temps.</begin>
		<goto v="dkchut"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oh, Oh, Oh, il fait bien sombre par ici, voyons voir de plus près...
		</talk>
		<kill n="2" v="garouz"/>
		<goto v="dkbao"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oh, Oh, Oh, on se croirait presque chez Bao la nuit...
		</talk>
		<kill n="10" v="piraos"/>
		<goto v="fake"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oh, Oh, Oh, brrr, ces âmes en peine sont effroyables, n'y a t'il pas un moyen de les sauver...
		</talk>
		<kill n="5" v="amanpe"/>
		<goto v="fake2"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Oh, Oh, Oh, voilà donc enfin ces feu-follets dont on m'a longuement parlé...
		</talk>
		<kill n="3" v="feufol"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Quelle est donc cette tour sombre qui se dresse à la place du marais collant ?
		</talk>
		<goto v="dktow"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="3" frame="blabla">
			Intéressant... On monte ?
		</talk>
		<goto v="dktow3"/>
		<kill n="1" v="towgrd"/>
		<goto v="dktow4"/>
		<kill n="1" v="upgrd"/>
		<goto v="dktowa"/>
		<talk v="Roi de Dinoville" gfx="roi" background="4" frame="blabla">
			Tu n'es jamais monté aussi haut ?
			Cette tour grandit de plus en plus en absorbant les ténèbres autour d'elle...
			Attention, je vois quelque chose de pas net !
		</talk>
		<kill n="1" v="updwn"/>
		<end>Enfin de retour au château, j'étais très inquiète, mais je dois reconnaître que tu es digne de confiance. Voilà ta récompense.</end>
		<xp v="200"/>
	</m>
	
</missions>
