<missions>

	<m group="skull" id="skul1" name="Informations Préliminaires">
		<begin>
			Mouldeur a été touché par ma bonnédiction, alors que l'on faisait de vieux os ensemble,
			il m'a tout à coup oubliée et s'en est allé loin d'ici, le ruffian ! Il a sûrement dû
			donner des nouvelles à son neveu le ptit'Joe... Va le voir et tiens moi au courant !
		</begin>
		<goto v="papy" hide="1"/>
		<talk v="Papy 'Ptit' Joe" gfx="papy">
			Oncle Mouldeur ? Ohlala ca fait des années que je n'ai pas entendu parler de lui...
			Si tu veux en savoir plus, ramène-moi trois merguez du Grand Tout Chaud !
		</talk>
		<use v="mergz" n="3"/>
		<talk v="Papy 'Ptit' Joe" gfx="papy">
			Merci ! (crounch crounch) tout ce que je sais, c'est qu'oncle Mouldeur aimait beaucoup
			sa femme et a laissé un message pour elle gravé sur la Fontaine de Jouvence.
		</talk>
		<goto v="fountj"/>
		<action v="Lire le message">
			Dans une des nombreuses gravures de la Fontaine de Jouvence, on peut lire le message suivant :
			"Je t'attendrai sur le lieu de notre rencontre"
		</action>
		<end>
			Merci, ce sont de précieuses informations que tu m'as rapporté là ! Mon Mouldeur chéri ne doit pas
			être très loin, nous serons bientôt réunis !
		</end>
		<xp v="10"/>
	</m>
	
	<m group="skull" id="skul2" name="Sur les trâces de Mouldeur" cond="mission(skul1)">
		<begin>
			"Je t'attendrai sur le lieu de notre rencontre" Oh oh oh oh ! Comme c'est roooomantique
			mon Mouldeur chéri ! J'espère en tout cas qu'il m'attend encore là-bas ! Vite, rends toi
			dans ce magnifique lieu aux douces odeurs de nénuphars où nous nous sommes rencontrés, et
			ramène-moi mon amour !
		</begin>
		<goto v="marais" hide="1"/>
		<talk v="Un Touriste Enlisé">
			J'en ai RAZ LE BOL de ce Marais de M...... !!!!! Ca fait trois fois que notre Camping-Car s'enlise, quelle idée à la c... de venir passer des VACANCES DANS UN MARAIS !!! Quoi ? Si j'ai vu un dénommé Mouldeur ? Ah ! oui, il est parti assister à une réunion de l'Amicale des Anguilloz Anonymes ! Fait attention si tu vas là-bas car elles sont du genre susceptible...
		</talk>
		<actfight act="Réunion des A.A.A." monsters="anguil:anguil">
			<begin>Alors que votre Dinoz s'approche, certaines Anguilloz se rendent compte de sa présence et l'attaquent !</begin>
			<win>Aprés la défaite des Anguilloz, vous observez des traces de pas qui s'éloignent en direction de l'ouest...</win>
		</actfight>
		<goto v="chutes" hide="1"/>
		<talk v="Pêcheur">
			Ca mord bien dans l'coin : les poissons viennent voir les moines qui lévitent... Un gars qui s'appelle
			Mouldeur ? J'le connais bien : il est parti pêcher dans la baie aux Piranhoz. Fait gaffe mon gars, ça
			mordille ces saletés...
		</talk>
		<actfight act="Baie aux Piranhoz" monsters="pira:pira:pira:pira:pira:pira">
			<begin>
				A peine vous entrez dans la baie que de nombreux Piranhoz se précipitent pour vous mordiller... Qui peut bien avoir envie de venir pêcher ici ???</begin>
			<win>Une fois les Piranhoz vaincus, vous regardez aux alentours. Si Mouldeur est venu pêcher ici, il est déjà reparti...</win>
		</actfight>
		<talk v="Pêcheur">
			Mouldeur ? Il a dit qu'il retournait attendre sa femme au Marais... Pauv'gars, ça fait des années qu'il ne l'a pas revu... Remarquez à sa place je serais plutôt content...
		</talk>
		<goto v="marais"/>
		<action v="Panneau Indicateur">
			Un panneau semble avoir été récemment dressé près d'un parterre de nénuphars. On peut y lire le message suivant :
			"Marre des moustiques, rejoins moi là où je t'ai déclaré ma flamme. Mouldeur."
		</action>
		<end>
			Ooohh oh oh oh oh ! Mouldeur chéri ! Je te sens plus proche de moi que jamais !
		</end>
		<xp v="20"/>
		<gold v="1000"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul3" name="Mademoiselle Bao" cond="mission(skul2)">
		<begin>
			Oh oh oh ! J'ai pensé à quelque chose de... problématique. Même si je retrouve Mouldeur, il va oublier à nouveau
			nos retrouvailles et repartir m'attendre quelque part. Il faut absolument que tu trouves une solution à ce
			problème avant d'aller voir Mouldeur. Va trouver cette chère Mademoiselle Bao, elle aura certainement une solution !
		</begin>
		<goto v="baobob"/>
		<talk v="Mademoiselle Bao ???" gfx="baobob">
			Quoi ??? Mademoiselle Bao ?? Non mais... tu me prends pour qui au juste ? .......... Si tu cherches ma soeur, et bien
			elle se trouve en ce moment auprès du petit fils de l'ArchiDorogon : "le Vénérable" comme il aime se faire
			appeller maintenant... D'ailleurs si un jour son père l'apprend, il va passer un sale quart-d'heure...
		</talk>
		<goto v="vener"/>
		<talk v="Mademoiselle Bao" gfx="baobabe">
			Quoi ??? Mademoiselle Bao ?? Mais voyons.... celà fait une éternité que l'on ne m'a pas appellée comme celà.
			Je t'en prie, jeune homme, utilise mon prénom, appelle-moi Babe...
		</talk>
		<talk v="Bao Babe" gfx="baobabe">
			Tu cherches mon conseil ? Ecoute, je dois d'abord finir ma partie de dames avec le petit-fils de l'ArchiDorogon.
			Son grand-père m'a fait promettre de venir lui tenir compagnie de temps-en-temps... Que dirais-tu d'aller chasser
			quelques gobelins en attendant que je finisse ?
		</talk>
		<kill v="goblin" n="10" name="Chasser les Gobelins"/>
		<talk v="Bao Babe" gfx="baobabe">
			Voilà ! J'ai fini ! Je l'ai battu à plate couture hi hi hi ! J'adooore le mettre en colère, il est tellement
			mignon quand ses narines commencent à souffler de la vapeur d'eau ! Mais tu voulais me demander un conseil ?
		</talk>
		<talk v="Bao Babe" gfx="baobabe">
			.......... Oh ? Vraiment ? ..... La solution à ce genre de bonnédiction est très simple : il suffit que quelqu'un
			garde une partie de Skully toujours avec lui pour ne rien oublier... A bientôt, jeune homme !
		</talk>
		<end>
			Oh oh oh oh oh ! En voilà une bonne solution pour ma bonnédiction ! Tiens, prends ça, de cette façon tu n'oublieras
			plus ni le chemin du Cimetière, ni ta chère Skully oh oh oh !
		</end>
		<xp v="10"/>
		<gold v="500"/>
		<fx v="skull"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul4" name="Les touristes génants" cond="mission(skul3)">
		<begin>
			"Rejoins moi là où je t'ai déclaré ma flamme" Oh oh oh oh ! Mon Mouldeur a
			vraiment un coeur en oooor ! Je n'oublierai jamais ce lieu délicieux où il
			nous avait emmenés, alors que nos os étaient encore tous jeunes... Et ce
			moment où il m'a tendu une merguez bien grillée et m'a demandé de l'épouser !
		</begin>
		<goto v="rashpk" hide="1"/>
		<talk v="Vendeur de Merguez" gfx="merguez">
			Un client bizarre ? Oui, j'ai bien vu un type maigrichon qui est venu manger
			en lançant de grands soupirs... Il est parti se promener dans les ruines.
			Faites attention, on a des touristes d'un genre un peu particulier en ce moment...
		</talk>
		<actfight act="Visiter les Ruines" monsters="baraba:bamboo">
			<begin m="baraba">
				Que le pouvoir du Bambooz soit avec moi ! Sus aux infidèles !
			</begin>
			<win>Avant de s'écrouler, Barababor vous souffle les mots suivants : "Nous avons capturé votre ami : il sera emmené en bateau dans nos steppes natales où il serra vendu comme esclave !"</win>
		</actfight>
		<goto v="port"/>
		<action v="Chercher un Bateau Louche">
			Après quelques recherches, vous trouvez un Bateau définitivement bizarre sur les quais.
		</action>
		<actfight act="Entrer dans le Bateau" bg="dome" monsters="baratr:bamboo">
			<begin m="baratr">
				Que le pouvoir du Bambooz soit avec moi ! Je vengerais mon frère !!!
			</begin>
			<win>Après avoir vaincu les Bandits, vous libérez un homme ligoté dans le bateau...</win>
		</actfight>
		<talk v="Homme Libéré">
			Mmmerr mmerrciii !! Jejejej'ai eu trtrtrès pepeupeur vous sasavez ! Mouldeur ?? Nonon, je m'apeppelle Jean-Claude...
			Jeje susuis un ami du vendeur dede merguez ! Mermerci en tout cas de vovotre aide !
		</talk>
		<goto v="rashpk" hide="1"/>
		<talk v="Vendeur de Merguez" gfx="merguez">
			Vous avez sauvé Jean-Claude ? Ah !! Merci beaucoup. Ces bandits des steppes génaient
			vraiment l'émergence du tourisme de masse dans ces ruines. Je ne sais pas comment vous
			remercier ! .... Mouldeur ? Il a promis de revenir si je lui préparais des crevettes au
			Napalm, mais je ne connais pas la recette...
		</talk>
		<end>Oh oh oh ! Mouldeur n'est pas très loin, merci beaucoup de ton aide mon jeune ami !</end>
		<xp v="40"/>
		<gold v="2000"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skul5" name="Des crevettes au Napalm" cond="mission(skul4)">
		<begin>
			Des "Crevettes au Napalm" ? Oh oh oh oh ! Quel doux souvenir que ce plat délicieux !
			Bien, il va falloir que tu me rapportes un certain nombre d'ingrédients pour que je
			puisse préparer tout celà...
		</begin>
		<talk v="Skully" gfx="skully">
			Bien, tout d'abord, il me faut bien entendu de bonnes crevettes. Tu pourras en trouver
			au Marché du Dôme Soulaflotte ! Fais-vite !
		</talk>
		<goto v="dome"/>
		<talk v="Marchand de Crevettes">
			Je suis désolé mais suite à des fraudes je n'accepte aucune pièce d'or en paiement de
			mes crevettes. Il va falloir me ramener 3 Bons du Trésor...
		</talk>
		<use v="tix" n="3"/>
		<talk v="Marchand de Crevettes">
			Merci, voici vos crevettes ! Bon appétit !
		</talk>
		<goto v="skull"/>
		<talk v="Skully" gfx="skully">
			Oh oh oh ! Ma-gni-fi-que ! Ces crevettes sont d'une fraicheur incomparable ! Bon, passons
			à la suite. Deuxième ingrédient indispensable : du Napalm. Pour en fabriquer il nous faut
			de la lave de bonne qualité...
		</talk>
		<goto v="fosslv"/>
		<talk v="Shaman Mou" gfx="shaman">
			Du Napalm ? Uhmm... Pour cela, il va te falloir faire un mélange moitié Lave
			- moitié Flammèches. On ne manque pas de Lave par ici, alors apporte-moi 5 Boites de Flammèche
			pour que je te prépare le mélange...
		</talk>
		<use v="flamch" n="5"/>
		<talk v="Shaman Mou" gfx="shaman">
			A glou ! A glou ! A gadagagou glou ! Et voilà, du Napalm à faible densité tout chaud pour toi....
		</talk>
		<goto v="skull"/>
		<talk v="Skully" gfx="skully">
			Oh ! oh oh oh ! Quel superbe Napalm ! Mais la recette ne peut être complète sans que l'on y rajoute
			un ingrédient ab-so-lu-ment nécessaire... Les poils d'un Korgon bien gras ! Normalement, il devrait y en avoir
			du coté du Grand Tout Chaud, mais fait attention à ne pas voler le repas de quelqu'un d'autre ou tu pourrais bien le regretter !
		</talk>
		<goto v="vener" title="Chercher un Korgon"/>
		<actfight act="Chercher un Korgon" monsters="korgon">
			<begin m="korgon">Kwwiiiiiiik !</begin>
			<win>Vous avez capturé un Korgon bien gras... en espérant qu'il n'était pas destiné au diner de quelqu'un !</win>
		</actfight>
		<goto v="skull"/>
		<talk v="Skully" gfx="skully">
			Oh oh oh oh ! Je touille je touille !!! Et voilà ! Un magnifique plat de Crevettes au Napalm !
		</talk>
		<end>
			Merci pour ton aide ! oh oh oh ! Bientôt mes retrouvailles avec mon tendre Mouldeur !
		</end>
		<xp v="30"/>
		<gold v="5000"/>
	</m>

	<m group="skull" id="skuend" name="Les retrouvaillages" cond="mission(skul5)">
		<begin>
			Ta mission touche à sa fin... Apporte ce plat de crevettes au Napalm auprès de mon cher Mouldeur. Il
			reconnaitra ma cuisine et reviendra à moi ! Oh oh oh !
		</begin>
		<goto v="rashpk"/>
		<talk v="Vendeur de Merguez" gfx="merguez">
			Ooooohh !! Il s'agit donc des fameuses crevettes au Napalm ?!? Voyons voir.... uhmm.... cela manque un peu
			de graisse mais c'est succulent. Nul doute que Mouldeur devrait bientôt se montrer... Mais regarde qui voilà !
		</talk>
		<lock/>
		<end>
			OOooooooh ! oh ! oh oh oh ! Mouldeur est revenu !!! Merci beaucoup !!
		</end>
		<xp v="10"/>
	</m>

</missions>