<competences>

	<comp id="1" name="Percepción" elt="2">
	La competencia Percepción te permite estar todo el tiempo al acecho. Cuando vayas a elegir al adversario de combate, tu Dino puede *elegir su adversario entre un mayor número de Dinos*.
	</comp>

	<comp id="2" name="Inteligencia" elt="3">
	La inteligencia permite a tu Dino desarrollar sus capacidades de reflexión y de concentración. Así, un Dino inteligente aprende más rápido que otro y gana *más experiencia* al final de cada combate.
	</comp>

	<comp id="3" name="Resistencia" elt="1">
	La resistencia de tu Dino mide su capacidad de *resistir a los ataques del adversario*. Una resistencia más fuerte mejora la protección contra los ataques enemigos.
	</comp>

	<comp id="19" name="Fuerza" elt="0">
	La fuerza bruta no es la mejor solución para resolver los problemas. Sin embargo algunos Dinos no pueden controlarse cuando hay un ataque. Aumentar la competencia Fuerza permite a tu Dino *infligir más daño* a su adversario en el combate.
	</comp>

	<comp id="20" name="Agilidad" elt="4">
	La agilidad permite ser flexible y hábil. ¡Pero eso no es todo! La agilidad permite también evitar los combates esquivando las emboscadas de los adversarios. Si aumentas la Agilidad, tu Dino *podrá evitar algunos combates*.
	</comp>

	<comp id="4" name="Artes Marciales" elt="0" dep="19:20">
	Las Artes Marciales se aprenden tras un largo entrenamiento. Permiten a tu Dino dominar el arte del combate en un nivel avanzado, y así aprovecharse al máximo de las debilidades de su adversario. Las Artes Marciales son bien utilizadas cuando se aplican sólo para la autodefensa.
	</comp>

	<comp id="5" name="Camuflaje" elt="4" dep="19:1">
	El camuflaje permite esconderse a tu Dino, y así evitar ser descubierto por los Dinos que van en la caza de adversarios. Tu Dino verá progresar su *nivel de Peligro* menos rápidamente y será atacado menos veces si tiene un buen nivel de camuflaje.
	</comp>

	<comp id="6" name="Medicina" elt="3" dep="1:2">
	La medicina es una ciencia que, una vez dominada, te permitirá cuidar tus heridas leves justo después de un combate. Muy práctica para no gastar grandes sumas de dinero en pociones de cura.
	</comp>

	<comp id="11" name="Comercio" elt="3" dep="5:6">
	El sentido de comercio no es necesariamente innato, pero es muy apreciable. ¡Cada nivel de más en Comercio te permitirá negociar por los objetos de la tienda a mejor precio! (tu Dino debe estar vivo y como máximo se cuentan hasta 10 puntos en nivel de Comercio entre todos tus Dinos)
	</comp>

	<comp id="15" name="Suerte" elt="4" dep="10:9">
	No todo el mundo tiene suerte. Con más puntos de suerte, aumentas tus posibilidades de éxito en los diferentes factores aleatorios que rigen el mundo de Dinoland, ¡como las monedas ganadas al final de cada combate!
	</comp>

	<comp id="17" name="Cocina" elt="2" dep="9:11">
	Saber cocinar hace tu vida cotidiana más agradable, a condición de saber dedicar el tiempo de preparación. Con pocos ingredientes, *incluso las más sosa de las Nube-Hamburguesas se vuelve más sabrosa*, y por tanto más eficaz.
	</comp>

	<comp id="7" name="Natación" elt="2" dep="3:2">
	Todo Dino sabe desde pequeño que si se cae a un río más le vale saber nadar para sobrevivir. La natación permite aprender y dominar numerosos estilos de nado.
	</comp>

	<comp id="8" name="Escalada" elt="1" dep="3:20">
	Los Dinos que deseen llegar al máximo de sus capacidades pueden aprender la Escalada. Una vez dominada, esta competencia te permitirá afrontar las pendientes más abruptas.
	</comp>

	<comp id="9" name="Supervivencia" elt="0" dep="4:8">
	Frente al peligro, algunos son asaltados por el pánico, pero otros pueden dominar la situación. Aprender la supervivencia permite reaccionar rápidamente en caso de peligro y evitar lo peor.
	</comp>

	<comp id="10" name="Estrategia" elt="4" dep="4:5">
	Saber definir una estrategia clara y eficaz antes de lanzar un combate es una ventaja para llegar a la victoria.
	</comp>

	<comp id="12" name="Navegación" elt="2" dep="7:6">
	El espíritu aventurero de tu Dino le motiva para aprender a navegar. Tendrá que dominarla para poder tomar un navío bajo sus órdenes y así atravesar el océano. Cada nivel de Navegación tiene su denominación: Novato, Marinero, Aspirante, Capitán y Almirante.
	</comp>

	<comp id="13" name="Correr" elt="1" dep="7:8">
	Hay veces donde es mejor saber hacer frente, y otras donde es mejor confiar en tus dinopatas para salir corriendo lo más rápido posible y alejarse del peligro. Mejor será no dejarse la piel en el intento frente a un adversario gigantesco y poderoso...
	</comp>

	<comp id="14" name="Contraataque" elt="0" dep="13:10">
	Un contraataque es una acción muy interesante para el combate. En efecto, si las condiciones lo permiten en el momento en el que recibes un golpe, un contraataque multipica los daños infligidos al adversario.
	</comp>

	<comp id="16" name="Música" elt="3" dep="11:12">
	Tocar un instrumento y conocer el solfeo puede parecer inútil en el mundo de Dinoland. Sin embargo, las artes son siempre un modo de llegar a completar la vida cotidiana. Como dice el dinoproverbio: la música adulza el hábito.
	</comp>

	<comp id="18" name="Salto" elt="1" dep="13:12">
	Cuando, en una emocionante persecución en la que intentas escapar de un Dino forzudo, tu Dino se encuentra frente a un muro de varios metros de altura de un callejón sin salida, el único recurso que le queda es saltar. Y cuanto más rápido y ágil sea, ¡mucho mejor!
	</comp>

	<comp id="21" name="Excavar" elt="1" dep="1:2:3:19:20">
	Si tu Dino aprende esta competencia, una nueva acción estará disponible en la lista. *Excavar* permite buscar -y a veces encontrar- un objeto de Colección en las tierras de Dinoland. Además *Excavar* permite completar el *Tótem* del Clan.
	</comp>

	<comp id="22" name="Robar" elt="3" dep="19:20">
	Al final de cada combate, esta competencia permitar intentar *robar* un objeto de Colección a tu adversario. Si tu adversario está *KO*, esto aumentará tus posibilidades de éxito.
	</comp>

	<comp id="23" name="Malabarismos" elt="3" dep="-1">
	Usando esta competencia tu Dino llama la atención sobre él y hace disminuir el nivel de Peligro de tus otros Dinos. ¡Pero atención a los contraataques!
	</comp>

	<comp id="24" name="Provocar" elt="2" dep="5:6:7:8:9:10">
	Esta competencia te permite *seleccionar un mensaje diferente* para mostrar al final del combate. Cuanto más alto sea tu nivel, más opciones tendrás para elegir.
	</comp>

	<comp id="25" name="Aprendiz de Fuego" elt="0" dep="-1">
	Permite aprender el Poder Sombra.
	</comp>

	<comp id="26" name="Aprendiz de Tierra" elt="1" dep="25">
	Permite aprender el Poder Tierra.
	</comp>

	<comp id="27" name="Aprendiz de Agua" elt="2" dep="26">
	Permite aprender el Poder Agua.
	</comp>

	<comp id="28" name="Aprendiz de Rayo" elt="3" dep="27">
	Permite aprender el Poder Rayo.
	</comp>

	<comp id="29" name="Poder Sombra" elt="4" dep="28">
	¡Una vez completamente dominado, este Poder Demoniaco *triplica los puntos* ganados por este Dino en la Guerra de Clanes!
	</comp>
	
	<comp id="30" name="Espía" elt="0" dep="-1">
	Permite robar información sobre el estado del tótem del clan objetivo.
	</comp>

	<comp id="31" name="Saboteador" elt="1" dep="-1">
	Permite destruir parcial o totalmente los elementos del tótem del clan objetivo.
	</comp>

	<comp id="32" name="Ladrón de tótem" elt="2" dep="-1">
	Permite robar los elementos del tótem de un clan objetivo para beneficiar el tótem de tu clan.	
	</comp>

	<comp id="33" name="Mercenario" elt="3" dep="-1">
	Permite ayudar a aquéllos que ataquen al clan objetivo de espionaje.
	</comp>
	
	<comp id="34" name="Protección del Fuego" elt="0" dep="-1">
	Reduce la pérdida de puntos de vida cuando el enemigo ataca con el elemento Fuego.
	</comp>

</competences>
