<dialogs>

<dialog pos="-1" swf="marchand.swf" title="Hablar con el Mercader" name="Roberto Carlos el Mercader">
		<a id="0" next="1:2:3">¡Hola viajero! ¿Qué pasa güey? Este... permíteme presentarme: Roberto Carlos, mercader ambulante profesional. Si vos buscás alguna cosa que comprar, viniste al lugar preciso.</a>
		<q id="1">esto... hola</q>
		<q id="2">¡Hola Roberto Carlos!</q>
		<q id="3">Hola... mmm... vale, ¿qué es lo que me ofrece?</q>

		<a id="2" next="9">Este... ¿nos conocemos, che?</a>

		<a id="1" next="4:5:6:7:8">Mire, esto es lo que tengo: un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<a id="3" next="4:5:6:7:8">Vea esto que tengo acá: un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<a id="10" next="4:5:6:7:8">Este... no sea boluuudo, mire esto: un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<q id="4">¡Me quedo con la radio!</q>
		<a id="4" next="18">Muy bien. ¿Para llevar o para tomar aquí?</a>

		<q id="18">¿Cómo dice?</q>
		<a id="18" next="19:20">¿Se lo quiere comer ahora?</a>
		<q id="19">Pero... las radios no se comen...</q>
		<q id="20">Ah, ¡precisamente tengo un hambre terrible!</q>

		<a id="19" next="17">¿Ah sí? Pues está delicioso con un poco de mayonesa.</a>
		<a id="20" next="21">ok, son 150000 monedas.</a>
		<q id="21">Val... ¡¿cómo?! ¡Pero eso es un montón!</q>
		<a id="21" next="22">Es siempre proporcional al hambre del cliente.</a>
		<q id="22">Ah... pues no sabía que tenía tanta hambre... ¿no tiene otra cosa?</q>
		<a id="22" next="4:5:6:7:8">un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<q id="5">¡Me llevo el parachoques! Es para un colega Cargou.</q>
		<a id="5" next="15">¡Una excelente elección, che! ¿Lo quiere en papel de regalo?</a>
		<q id="15">Sí, por favor</q>
		<a id="15" next="16:13">Eso hará 180000 monedas, más 200 por el papel de regalo. Soy un profesional después de todo.</a>
		<q id="16">¡Agh! ¡¿180000 monedas?! ... ¡usted es todo un profesional!</q>
		<a id="16" next="17">Esto... tendré que ganarme la vida.</a>

		<q id="17">Sí, claro... ¿qué otra cosa podría ofrecerme?</q>
		<a id="17" next="4:5:6:7:8">un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<q id="6">¡Quiero una gorra! ¡una gorra de Dinoparc!</q>
		<a id="6" next="30">¿Una gorra de Dinoparc? Okey makey... veamos... 3.000.000 monedas por favor.</a>
		<q id="30">¡¿¿T-T-tres millones??! ¡Por una simple gorra de propaganda!</q>
		<a id="30" next="31">¡Las gorras de Dinoparc son muy raras! Sobre todo después del cataclismo.</a>
		<q id="31">Ah claro... y con certificado de calidad, ¿cuánto es?</q>
		<a id="31" next="32">154000 monedas. ¿Le pongo azúcar?</a>
		<q id="32">No gracias... he cambiado de opinión.</q>

		<a id="32" next="4:5:6:7:8">un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<q id="7">Anda mira tú, me voy a probar uno de esos bigotes.</q>
		<a id="7" next="33">¡Marchando! ¿Sintético o natural?</a>

		<q id="33">No sé, depende... ¿Cuál es la diferencia?</q>
		<a id="33" next="34">Los bigotes naturales están hechos con verdaderos pelos de Gorilloz, y pesan un poco más (debido a las pulgas). Los sintéticos están hechos en fibra de cristal. Pica un poco pero te acostumbras rápido. Como es un accesorio de lujo, el precio alcanza la módica cifra de 40000 monedas...</a>

		<q id="34"> ¡Ya basta! Déjelo, me llevaré otra cosa.</q>
		<a id="34" next="4:5:6:7:8">Si querés... me queda esto: un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>


		<q id="8">¿Medallas de segunda mano? ¿Ya han sido utilizadas?</q>

		<q id="9">... ¿no jugarás al fútbol, verdad?</q>

		<a id="9" next="10">¿a qué?</a>

		<q id="10">Perdone, creo que me equivoco de Dino...</q>

		<a id="8" next="14:12">Se las compré a un caballo muy raro hace algunos meses.</a>

		<q id="14">Un caballo, mmmm... ¿no sería más bien un poni?</q>
		<q id="12">Okis, okis. Y las medallas, ¿por cuánto las vende?</q>

		<a id="12" next="13">Son 350000 monedas</a>
		<q id="13">¡¿Cómo?! ¡Es demasiado caro!... eh... bueno, ¿no tiene otra cosa?</q>
		<a id="13" next="4:5:6:7:8">Un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>

		<a id="14" next="23:12">Ah sí, eso es. Un poni con un gorro muy bonito. Se llamaba Cerbeza, eso es.</a>
		<q id="23">Cerbero, sí, yo también lo conocí... Fue justo después de la explosión en la barrera de caminos.</q>
		<a id="23" next="24:25">¿Una explosión? ¿algo como el cataclismo?</a>
		<q id="24">No, fue mucho menos fuerte.</q>
		<q id="25">No importa, ¿cuánto pide por las medallas?</q>
		<a id="25" next="13"> 350000 monedas</a>

		<a id="24" next="26:27:28">Bueno, el tiempo pasa rápido y tengo cosas que hacer. Si vos no comprás nada retomaré mi camino. ¡El tiempo es plata, che!</a>
		<q id="26">"El tiempo es oro" querrá usted decir.</q>
		<q id="27">¡Espere! Enséñeme una vez más lo que tiene.</q>
		<q id="28">¡Okis! ¡Que le vaya muy bien, Roberto Carlos!</q>
		<q id="29">Entiendo... en ese caso, muéstreme sus artículos, ¡y dese prisa, por favor!</q>

		<a id="29" next="4:5:6:7:8">Vos llevás razón, aquí está mi mercancía: un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano! Tengo prisa, ¡así que rápido!</a>
		<a id="27" next="4:5:6:7:8">Un radio-cassette para coche, un parachoques, gorras (¡con un dibujo de Dinoparc!), camisetas de KadoKado &copy;, pines, bigotes falsos y... ¡un magnífico lote de medallas de segunda mano!</a>


		<a id="26" next="29:28">Soy un provinciano de Laninsupe. Nos desplazamos lentamente debido a nuestra carga así que el negocio no está nada fácil...</a>

		<a id="28">¡Hasta otra!</a>

	</dialog>

	<dialog pos="2" swf="prophete.swf" title="Hablar con el profeta" name="Profeta misterioso">
		<a id="0" next="20:1:2">Me encanta esta catapulta.</a>
		<q id="1">¿Qué catapulta?</q>
		<q id="20">Estoy totalmente de acuerdo con usted.</q>
		<q id="2">La profecía se ha cumplido... ¿por qué sigue lloviendo encima suya?</q>

		<a id="2" next="3:4">Tras el gran cataclismo, tuve una profunda conversación con la nubecita que me seguía por todas partes. No quiere irse... dice que formamos una buena pareja y que no podría soportar una separación después de todo lo que hemos vivido. Todavía no he tenido el valor de decirle que lo nuestro no llevará a ninguna parte.</a>
		<q id="3">Oh, qué lindo...</q>
		<q id="4">¡Eso quiere decir que le ama!</q>

		<a id="3" next="1">Te la presto cuando quieras. No pasa un día sin que se me pase por la cabeza lanzarla con la catapulta.</a>
		<a id="4" next="3">Sí, me encantaría poder hablar de un flechazo, pero no sería honesto por mi parte. Por cierto, se llama Kinton.</a>

		<a id="1" next="10:11:12">Pues una que hay aquí en el Claro. Ha sido instalada por la compañía de Catapultas Profesionales del Infierno ®. Es el modo más rápido para llegar a la isla de Jazz. Peligrosa, no cabe la menor duda, ¡pero rápida sí que es!</a>
		<q id="10">¿La isla de Jazz?</q>
		<q id="11">¿Qué es la compañía de Catapultas Profesionales del Infierno ®?</q>
		<q id="12">¿Y qué arriesgo con este cacharro?</q>

		<a id="10" next="13" pic="islandView.jpg">Se pronuncia "Geiz". Tras la profecía, una gigantesca explosión ocurrió al oeste de la isla de Dinoland. Cuando por fin el polvo desapareció, se observó que un gran géiser había sido solidificado en medio de la nada.</a>
		<q id="13">¿Un géiser?</q>

		<a id="11" next="10:12:14:15">Es una compañía fundada recientemente que aprovecha una nueva oportunidad de marketing. Está especializada en el lanzamiento violento y preciso de criaturas cuya masa corporal se asemeja al Dino corriente. Si todo sale bien, aterrizas en el mercado de la isla de Jazz.</a>
		<q id="14">¿El mercado?</q>
		<q id="15">¿Hay cosas interesantes allí?</q>

		<a id="12" next="15">Pues bien... partamos de la base de que te propulsamos por los aires a 150km/h. Supongamos que no sabes volar. No tardarás en darte cuenta de que tendrás ciertos problemas en el momento del aterrizaje...</a>

		<a id="13" next="16:11">¡Fue GRANDIOSO! Una explosión enorme, ¡mejor aún que los fuegos artificiales! Hechos por un profesional si le interesa mi opinión. Después, en lugar de desaparecer poco a poco, la columna de polvo se solidificó hasta formar la isla de Jazz.</a>
		<q id="16">Supongo que no hay nada que ver por allí...</q>

		<a id="14" next="17">Es el nuevo lugar de moda, ¡toda una revolución!</a>

		<a id="15" next="17:14">¡Je je, sí! No se sabe muy bien cómo ha aparecido la isla, pero el caso es que enseguida se ha desarrollado todo un albedrío por allí.</a>
		<a id="16" next="17:14:11">¡Te equivocas! No se sabe exáctamente cómo apareció, pero el caso es que enseguida se ha desarrollado todo un albedrío por allí.</a>

		<q id="17">Resumiendo... no tengo más que comprar un billete para la catapulta y lanzarme hacia allá arriba, ¿es eso?</q>
		<a id="17" next="18">¡Exacto!</a>
		<q id="18">Vale. ¿Pero cómo vuelvo?</q>
		<a id="18" next="19">Aaaaamigo, eso ya lo verás allí... Te propongo que lo intentes por ti mismo. El billete se vende aquí mismo, en el Claro. Buena suerte.</a>
		<q id="19">¿No hay otro modo para ir?</q>

		<a id="19">Claro que sí. Puedes intentar ir a nado desde la Dinoplaya. Es gratis, pero te aconsejo que tengas buenas competencias en natación...</a>

		<a id="20" next="21:2">Pues claro que tengo yo razón. ¡Siempre la llevo! Esto de ser profeta es pura vocación, ¿sabes? Además uno siempre puede poner de su parte para cumplir las profecías si es necesario.</a>
		<q id="21">¿Como que "poner de su parte"?</q>

		<a id="21" next="22:2">Ah bueno yo... ya sabes. Oficialmente me basta con anunciar las catástrofes. Pero luego la práctica es otra cosa.</a>
		<q id="22">Ya veo... es inútil entrar en detalles que no interesan a nadie.</q>

		<a id="22" next="1:2">Sí, no sería muy lógico que sepas mucho sobre este asunto. ¿Vas a comprar un billete para la catapulta?</a>
	</dialog>



	<dialog pos="21" pic="vieux1.jpg" title="Preguntar al sabio" name="Viejo sabio">
		<a id="0" next="10:2">¡Oy oy pero mira quién llega por aquí! ¡Un alma extraviada! ¡Extraviada, yuhu! ¡la la la!.</a>
		<q id="10">Esto... ¡hola, sabio venerable!</q>

		<q id="2">Andaaaa mira éste...</q>
		<a id="2" next="3">Hmph.</a>

		<q id="3">Dígame, ¿se encuentra usted bien?</q>

		<a id="3" next="4">Tengo hambre... mmm... tengo antojo de hámster.</a>
		<q id="4">¡¿Un HÁMSTER?!</q>

		<a id="4" next="10">¿Cómo dice?</a>

		<a id="10" next="12:11:13:20">Ah hola. ¡No le había oído ENTRAAAR! Je je... Si buscas los tesoros de la isla de Jazz, es aquí donde te puedes informar.</a>
		<q id="11">Parece que usted está un poco aturdido...</q>
		<q id="12">¿Quién es usted?</q>
		<q id="13">Huele raro aquí.</q>
		<q id="20">¡Hábleme de los tesoros!</q>

		<a id="11" next="18:12:13:20">¡Ah! Como dice el proverbio: «¡nadie es consciente del advenimiento latente de repetidas frustraciones en la búsqueda del significado!».</a>
		<q id="18">...pues sí, ¡es cierto! ¿pero no será más bien una cuestión de nihilismo temporal y por tanto carente de valor en términos de causa y efecto?</q>

		<a id="18" next="12:13:20">Sin ánimo de ofender, joven jedi, acabas de decir una chorrada.</a>

		<a id="12" next="14:15:11:13:20">Ahí va una pregunta fácil, joven. «Linda es la pequeña ardilla que excava el alimento bajo el avellano». ¡Soy el Viejo sabio! Puedes llamarme "Viejo".</a>
		<q id="14">Encantado, Viejo.</q>
		<q id="15">¿Una ardilla? ¿Y eso qué tiene que ver?</q>

		<a id="14" next="15:11:13:20">¡Ey!</a>
		<a id="15" next="16:11:13:20">¿Una ardilla? ¿De qué está hablando, joven?</a>

		<q id="16">Acaba de decirme algo incomprensible sobre una ardilla...</q>

		<a id="16" next="17" pic="vieux2.jpg">No tengo ni idea de qué me hablas... ¡oh! Eso me recuerda a un proverbio Dino: «Linda es la pequeña ardilla si come otra avellana».</a>
		<q id="17">¡Sí, eso es! Aunque la otra ardilla excavaba o algo así...</q>

		<a id="17" next="11:13:20"pic="vieux2.jpg">Por supuesto que sí. ¿No buscamos todos nuestra avellana? Almas perdidas, despertad al verdadero Dino Wistiti que hay en vuestro interior y excavad para encontrar vuestra avellana.</a>

		<a id="13" next="19:11:12:20">Emilio.</a>
		<q id="19">¿Emilio?</q>

		<a id="19" pic="edmond.gif" next="60:61:11:12:20">Emilio el hongo. Es el nombre del hongo que ha crecido en mi casucha. Aún no he tenido el coraje de desalojarlo del fregadero.</a>
		<q id="60">Dan ganas de visitar su casa.</q>
		<q id="61">Ajá. Así que Emilio es un hongo en descomposición y usted está completamente loco. ¿Cómo se supone que voy a arreglármelas?</q>

		<a id="60" next="63:11:12:20"pic="vieux2.jpg">Eh, por favor te ruego que vengas, ji ji, a Emilio le encantan las visitas.</a>
		<a id="61" next="62:50">Una hamburguesa.</a>

		<q id="62">¿Perdone?</q>
		<a id="62" pic="edmond.gif" next="60:50">Emilio es una hamburguesa en descomposición, no un hongo. Bueno, era una hamburguesa que se ha convertido en un gran hongo. Encima con el mal carácter que tiene... Emilio el Malvado, je je.</a>

		<q id="63">Creo que voy a dar una vuelta para tomar el aire.</q>
		<a id="63" pic="vieux2.jpg" next="11:12:20">¡Lalalaaa Emilio Emiiiiilio! ¡Yuju!</a>


		<a id="20" next="21:31:22:23:24:50" pic="vieux2.jpg">Ahah niiii.. puaf. Cinco tesoros perdidos en la isla de Jazz. Como los dedos de la mano. O del pie. Eso es, ¡son dedos del pie! Regordetes. Y yo te doy las pistas para montar el Pie original.</a>
		<q id="21">... esto ¿hay dedos del pie regordetes que buscar en la isla de Jazz?</q>
		<q id="22">Vale, no quiero saber nada más sobre la isla de Jazz.</q>
		<q id="23">¿Qué es el universo?</q>
		<q id="24">¿Dios existe?</q>
		<q id="31">¿Qué clase de pistas son ésas?</q>
		<q id="50">¡Ya basta!</q>

		<a id="23" next="25:21:22:24:31:50">En nuestro caso, el universo, es una página web. Pero yo añadiría, para ser más exactos, que el universo es como un plátano gigantesco. Que da vueltas. O una especie de esponja si lo prefieres.</a>
		<a id="24" next="21:22:23:31:50">Sí, Dios es un script PHP. Y el infierno el Gran Error 404.</a>
		<q id="25">¿Quiere decir que una fruta amarilla con piel que absorbe todo y da vueltas?</q>
		<a id="25" next="26:21:22:24:31:50">Es un poco simplista, pero es la idea. Un poco como una cuchara sopera. Sí, eso es: el universo es como una cuchara sopera. O un plátano.</a>
		<q id="26">Lo entiendo mejor, así está claro.</q>
		<a id="26" next="27:21:22:24:31:50">La sabiduría llega comiendo una manzana como bien decía el filósofo que se reposaba en la Fuente cantante.</a>
		<q id="27">Usted tiene amigos raros.</q>
		<a id="27" next="21:22:24:31:50">Rara es la noche, extraña es la mañana. ¡Vuelta y vuelta el pequeño caracol! ¡Deja los cinco hechizos actuar!</a>

		<a id="21" next="30:22:23:24:31:50">Todo dedo del pie tiene una uña que cortar, joven amigo.</a>
		<q id="30">Es asqueroso.</q>
		<a id="30" next="22:23:24:31:50">Si estuviésemos hablando de una uña de pteroz enferma en mi casucha, eso, eso sí que sería asqueroso. Oh sí, ¡puaj! ¡un pteroz enfermo!</a>

		<a id="31" pic="vieux2.jpg" next="21:22:23:24:50">¡Cuántas pistas a que sí! Si quieres que te diga una cosa... Encuentra los cinco y la gloria será tuya. Problema tuyo es si no sabes leer entre líneas. Como las líneas de la mano. O del pie. Cierto es que las del pie son más difícil de leer. ¡Da cosquillas! ¡Sip! ¡Ji ji ji!</a>

		<a id="22" next="33:34:35:38:32:50" pic="vieux2.jpg">Ah, ¡pero qué chiquinina es la isla de Jazz! Se pronuncia "Geiz", por el géiser del que eclosionó. ¡Geeeeeiz! ¡Yiju! Puede que sea un poco pequeña, a no ser que las apariencias nos indiquen lo contrario.</a>
		<q id="32">¿Y si recuperamos el tema de conversación que nos ocupaba al principio?</q>
		<q id="33">¿Qué es eso de un catalejo en la montaña al este?</q>
		<q id="34">¿Por qué huele peste con las mareas?</q>
		<q id="35">¿Qué hace un viejo atractivo como tú en un lugar como éste?</q>
		<q id="38">¿Qué es la Caverna de la Anomalía?</q>

		<a id="32" next="21:31:22:23:24:50" pic="vieux2.jpg">Ahah niii...  Cinco tesoros perdidos en la isla de Jazz. Como los dedos de la mano. O del pie. Eso es, ¡son dedos del pie! Regordetes. Y yo te doy las pistas para montar el Pie original.</a>
		<a id="33" next="36:37:34:35:38:32:50">Ah sí, ¡el gran catalejo! ¿Has pasado ya por allí? ¡Es toda una experiencia! ¡Una experiencia al 100%!</a>

		<q id="36">¿Cómo se llega hasta allí?</q>
		<a id="36" next="34:35:38:32:50">Si yo fuera tú, intentaría trepar por el sur, ¡es más divertido así! Bueno claro, eso si yo fuera tú, pero como soy yo... Y luego además si no fuera yo ¿quién sería yo para decirte lo que tienes que hacer?</a>
		<q id="37">Tienes una fijación extraña por los dedos de los pies...</q>
		<a id="37" next="34:35:38:32:50">"El dedo del pie es la clave", dijo el sabio; "una chorrada", dijo mi psiquiatra</a>

		<a id="34" next="39:33:35:38:32:50" pic="vieux2.jpg">¡Es el virus Chikabum! ¡BUM! Nadie sabe por qué, pero huele a coliflor y a potaje de lentejas con chorizo a la madrileña. Nos preguntamos si hay una relación con la gran explosión... ¡El potaje hizo bum! ¡Ji ji ji! ¡Bum!</a>
		<q id="39">¿Y tiene cura?</q>
		<a id="39" next="33:35:38:32:50" pic="vieux2.jpg">¡En la Fuente! Plaf, lalala, ¡dos tragos y desaparece!</a>

		<a id="35" next="33:34:38:32:50">¡Pues responder a las preguntas raras y dar siempre pistas muy reveladoras!</a>
		<a id="38" next="37:33:34:35:32:50">Ah, ¡siempre evito pasar por allí! ¡Puede pasar cualquier cosa! Por ello te aconsejo que tu Dino esté en muy buenas condiciones físicas de resistencia.</a>

		<a id="50" pic="vieux2.jpg">¡Hasta pronto entonces y espero que excaves tu avellana interior! Como todos saben, en Dinoland sólo excavando puede uno encontrar. ¡Excavemos, excavemos! Ji ji ji... ¡YUJUUUU!</a>

	</dialog>



	<dialog pos="15" pic="guide_sp.jpg" title="Hablar al cartel" name="Cartel que habla">
		<a id="0" next="10:1:2">¡Bienvenido a la isla de Jazz!</a>
		<q id="1">Es la primera vez que hablo con un cartel.</q>
		<q id="2">¡Hola!</q>
		<q id="10">¿Hay algo interesante que conocer sobre la isla de Jazz?</q>

		<a id="1" next="10">No eres el primero que me dice eso hoy... Pues que sepas que en el interior de este cartel hay un corazón de un auténtico Dino. ¡Me habría encantado pertenecer... a un clan!</a>

		<a id="2" next="3:4">¿Tú también eres guía?</a>
		<q id="3">Sí, ¡querido amigo!</q>
		<q id="4">Eh, no he dicho nada, ¿vale?</q>
		<a id="3">Conque esas tenemos... ¿eh? Espero que estés en regla con el sindicato, chico. Aquí no se bromea con la competencia. Ahora aléjate de aquí, ¡estás en mi territorio!</a>

		<a id="4" next="10:1">Prefiero eso, por aquí no nos gusta la competencia...</a>

		<a id="10" next="11">Bueno, para empezar que sepas que no se pronuncia "yaaaz", sino "jjjEEEIIzzz" con JJJOta de JJJamón serrano. Y por otra parte, ¿tú qué te crees? ¿que te voy a hacer aquí un resumen de lo que hay que visitar? No tengo escrito "Guía" en la frente.</a>
		<q id="11">Mmm pues sí, precisamente, está escrito sobre ti mismo. Ahí.</q>

		<a id="11" next="12:13">Ah.. sí... es verdad. Bueno, ¿de qué te hablo entonces? ¿Del pantano, de los tesoros?</a>
		<q id="12">¿Qué puedes decirme sobre el pantano?</q>
		<q id="13">¡Háblame de los tesoros!</q>

		<a id="12" next="14:13:50">Está en el centro de la isla, no tiene pérdida. Precisamente ése es el problema. </a>
		<q id="14">¿Ah sí?</q>

		<a id="14" next="15:16:17:13:50">Si atraviesas el pantano corres el riesgo de contraer el virus Chikabum. Después se transmite rápidamente a los otros... El único modo de curarse es yendo a la Fuente Cantante. También está el problema de las mareas.</a>
		<q id="15">¿El virus Chikabum?</q>
		<q id="16">¿Dónde está la Fuente Cantante?</q>
		<q id="17">¿Qué es eso de las mareas?</q>
		<q id="50">Muchas gracias por tu ayuda. ¡Hasta la próxima!</q>

		<a id="15" next="16:17:13:50">Flota en la bruma del pantano. ¡Se atrapa con enorme facilidad! Después al más mínimo contacto con otro Dino, éste es contagiado.</a>
		<a id="16" next="15:17:13:50">Está hacia el oeste. Se le llama así porque... bueno ya lo comprobarás por ti mismo.</a>
		<a id="17" next="19:15:16:13:50">Algunos días a la semana, el pantano cambia de aspecto. A veces las aguas son tan altas que es imposible atravesarlo. Hay otros días en los que la bruma densa esconde a los Dinos e impide todo combate. El resto del tiempo el agua está baja y no hay ningún problema.</a>
		<q id="19">¿Y si estoy dentro cuando sube el agua?</q>

		<a id="13" next="18:12:50">Se cuenta que hay cinco tesoros de gran valor. Una vez que todos están reunidos... bueno eso no se sabe, pero da yuyu, ¿a que sí? Para encontrarlos hay que excavar en ciertos lugares y cumplir ciertas condiciones muy precisas en el momento de la búsqueda. Al oeste de aquí encontrarás al viejo sabio... él sabe muchas cosas sobre este tema, aunque es un viejo un poco... difícil de entender, diría yo.</a>
		<q id="18">¿Qué clase de condiciones son?</q>

		<a id="18" next="12:50">Se dice que tienen algo que ver con "excavar con una raza bien precisa en un lugar determinado". ¡Bueno sólo es un ejemplo! Pero en cuanto a condiciones exactas no podría decirte nada.</a>

		<a id="19" next="15:16:13:50">¡Estarás bloqueado el resto del día! Será imposible salir de allí. Lo mismo te ocurrirá si te desplazas cuando las aguas están altas. ¡Hay que conocer bien los ciclos!</a>

		<a id="50">¡Hasta pronto! Y si quieres volver a Dinoland, ¡piensa en un *ala delta*! ¡Consejo de amigo!</a>
	</dialog>


	<dialog pos="18" pic="touristik_fr.jpg" title="Hablar con el guía" name="Vigilante">
		<a id="0" next="1:2:3">Ladies and gentleman, bienvenidos a Burdecielo. Mesdames et messieurs, welcome to Bordesky... ¡Sin empujones, por favor! ¡Cada uno su turno! En caso de enfrentamiento, tienen los chalecos salvavidas debajo de sus asientos. In case of big-bum, yu güil fain a life vest under yur sit.</a>
		<q id="1">Bonjour</q>
		<q id="2">Hello</q>
		<q id="3">Svidan das kritchek !</q>

		<a id="1" next="5:6:7" pic="touristik_eng.jpg">Si tiene una pregunta, plis ask al guía.</a>
		<a id="2" next="5:6:7">Le recordamos a los señores pasajeros que está prohibido correr y pegarse. No se apoyen sobre las barreras y por favor no se lancen al vacío.</a>
		<a id="3" next="4:5:6:7"pic="touristik_sp.jpg">Ah pero, das kritchek tú también. ¿Supongo que eres Svidostinian?</a>

		<q id="4">Euh.. ploutchek?</q>
		<a id="4" next="7:5:6:50" pic="touristik_sp.jpg">Da! Ishka vi rom töstir.</a>

		<q id="5">¿Qué es eso de ahí?</q>
		<q id="6">¿Nunca se te ha ocurrido construir una escalera para subir aquí?</q>
		<q id="7">¿Cuántos idiomas hablas?</q>

		<a id="5" next="8:6:7:50" pic="touristik_sp.jpg">Es el Gran Catalejo. Fabricado en el año 1 D.C (Después de la Catástrofe) por el arquitecto Magunus Oculus. Es un gran ejemplo de barroco moderno. Fíjese en estos increíbles detalles y el maravilloso acabado de este aparato. Yu can si de island from Bordesky.</a>
		<a id="6" next="5:7:50" pic="touristik_eng.jpg">Yes, but ¡es mucho más divertido ver a los turistas caerse desde la montaña!</a>

		<a id="7" next="9:10:5:6:50">I spik mour dan 15 idiomas así como muchos dialëktes. Es indispensable for mai trabajo; ¡Dinos de todas las islandïch vienen aquí todos los días! Domino también muchas lenguas de signos.</a>
		<q id="9">¿Cómo se dice "te quiero" en Gorilloz?</q>
		<q id="10">¿Cómo se dice "hola" en Winks?</q>

		<q id="8">Pero ¿cómo algo así se puede mantener en este trozo de piedra?</q>
		<a id="8" next="6:7:50">Es simplemente una cuestión de contrapeso. Es for dis rison que tenemos los servicios públicos en el otro lado de Bordesky. Así se reparten los turistas.</a>

		<a id="9" next="11:10:5:6:50" pic="touristik_sp.jpg">"Venporaquícocott"</a>
		<a id="10" next="9:5:6:50"pic="touristik_eng.jpg">"¡Winkii!". Se tiene que decir gritando muy fuerte. ¡WINKIIIII!</a>
		<q id="11">¿y en Rokky?</q>
		<a id="11" next="10:5:6:50">"Yeah baby, yeah". Pero in yeneral, se acompaña de una danza típica rokkiana: the parade nupcial de Jimi Hendrix.</a>


		<q id="50">Bueno voy a echar un vistazo a la isla con el catalejo. ¡Hasta pronto!</q>
		<a id="50">Le deseo a gud espeshial visit. Dont forguet de guía.</a>
	</dialog>

</dialogs>
