<items xmlns="http://tempuri.org/items.xsd">
    <!--- NORMAL ITEMS -->
    <it id="1" name="Poción de la Bruja Lola" icon="potion.gif">
        <desc>
		La Poción de la Bruja Lola permite al Dino que la beba *jugar de nuevo otra acción* sin tener que esperar al día siguiente.
		</desc>
        <effect>
		¡::name:: puede dar brincos de nuevo y realizar otra acción! ¡Gracias Lola!
		</effect>
    </it>

    <it id="2" name="Poción de Ángel" icon="potionRes.gif">
        <desc>
		La poción de Ángel te permite *resucitar a uno de tus Dinos muertos*. Tu Dino guarda la experiencia actual acumulada y revive en el mismo lugar en el que murió. Además esta poción *retira todos los efectos negativos* (virus, venenos, etc.).
		</desc>
        <effect>
		¡::name:: ha recuperado la conciencia! Abre lentamente los ojos y te agradece que le hayas salvado.
		</effect>
    </it>

    <it id="3" name="Nube-Hamburguesa" icon="heal1.gif">
        <desc>
		La Nube-Hamburguesa permite *curar ligeramente un Dino (+10% de vida)*. Es útil tras un combate complicado, y apreciado por los Dinos gourmets.
		</desc>
        <effect>
		::name:: ha recuperado un ::p::% de vida después de una pequeña pausa bien merecida. ¡Está contento de que te ocupes de él!
		</effect>
    </it>

    <it id="4" name="Pan recién hecho 'Auténtico'" icon="heal2.gif">
        <desc>
		¡El pan recién hecho permite al Dino *recuperar todos sus puntos de vida*! Sus propiedades únicas y su gusto inimitable hacen del Auténtico uno de los mejores alimentos de Dinoland.
		</desc>
        <effect>
		¡¡::name:: ha recuperado la totalidad de sus puntos de vida!! ¡Salta de alegría!
		</effect>
    </it>

    <it id="5" name="Licor de Morac" icon="liquor.gif">
        <desc>
		El alcohol a base de mora directamente traído del Puerto de Santa Moría. Apelación de origen controlada, y calidad certificada. ¡Una verdadera delicia!
		</desc>
        <effect>
		¡El morac está delicioso! Aunque sólo si te gusta la mora... Surge efecto en tu Dino haciéndole ganar un ::p2::% de Vida y un ::p::% de experiencia.
		</effect>
    </it>

    <it id="6" name="Pastel de carne" icon="healRandom.gif">
        <desc>
		¡El pastel de carne siempre es una sorpresa! Permite *recuperar entre 10 y 20% de vida* (elegido al azar).
		</desc>
        <effect>
		::name:: sólo ha tomado un bocado de su pastel de carne. ¡Recupera un ::p::% de vida!
		</effect>
    </it>

    <it id="7" name="Medalla de chocolate" icon="xp.gif">
        <desc>
		Esta golosina ofrece *un bonus de experiencia a tu Dino (+10%)*. ¡A consumir a cualquier hora y sin moderación!
		</desc>
        <effect>
		::name:: ha devorado su medalla de chocolate. ¡Se siente más fuerte y gana un ::p::% de experiencia!
		</effect>
    </it>

    <it id="8" name="Hechizo Incandescente" icon="charm_fire.gif">
    	<desc>
    	El Hechizo Incandescente permite a tu Dino anular los estragos del siguiente ataque de elemento *Fuego* que sufra.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: está ahora protegido contra el próximo ataque de elemento *Fuego* que reciba.
    	</effect>
    </it>

    <it id="9" name="Hechizo Titán" icon="charm_earth.gif">
    	<desc>
    	El Hechizo Titán permite a tu Dino anular los estragos del siguiente ataque de elemento *Tierra* que sufra.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: está ahora protegido contra el próximo ataque de elemento *Tierra* que reciba.
    	</effect>
    </it>

    <it id="10" name="Hechizo Volvik" icon="charm_water.gif">
    	<desc>
    	El Hechizo Volvik permite a tu Dino anular los estragos del siguiente ataque de elemento *Agua* que sufra.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: está ahora protegido contra el próximo ataque de elemento *Agua* que reciba.
    	</effect>
    </it>

    <it id="11" name="Hechizo 220V" icon="charm_thunder.gif">
    	<desc>
    	El Hechizo 220V permite a tu Dino anular los estragos del siguiente ataque de elemento *Rayo* que sufra.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: está ahora protegido contra el próximo ataque de elemento *Rayo* que reciba.
    	</effect>
    </it>

    <it id="12" name="Hechizo de los Vientos" icon="charm_air.gif">
    	<desc>
    	Hechizo de los Vientos permite a tu Dino anular los estragos del siguiente ataque de elemento *Aire* que sufra.
    	</desc>
    	<effect>
    	::name:: está ahora protegido contra el próximo ataque de elemento *Aire* que reciba.
    	</effect>
    </it>

    <it id="13" name="Garras envenenadas" icon="claw.gif">
    	<desc>
		¡Esto permite *envenenar a tu próximo adversario*, sea él quien lance el combate o tú mismo!
    	</desc>
    	<effect>
		¡Tu Dino está hecho todo un feroz! El próximo Dino que ose enfrentarse a él será *envenenado*.
    	</effect>
    </it>

    <it id="14" name="Baba de Lobezno" icon="cure_poison.gif">
		<desc>
		La Baba de Lobezno te permite *curar a tu Dino envenenado*. ¡Los efectos secundarios son toda una envidia en combate!
		</desc>
		<effect>
		¡Tu Dino está ahora *curado del veneno*! ¡Se muere de ganas de volver al combate!
		</effect>
    </it>

    <it id="15" name="Bol de Ramens de furtividad" icon="invisibility.gif">
		<desc>
		¡La receta única de estos fideos exóticos permite a los Dinos que lo coman volverse casi invisibles *(dividir el peligro por 2)* y así tener menos posibilidades de ser atacado!
		</desc>
		<effect>
		¡Tu Dino ha perdido *la mitad de su Peligro*! ¡Lo tendrá más fácil para evitar ser atacado!
		</effect>
    </it>

    <it id="16" name="Jugo de Cereza" icon="cherryLiquor.gif">
		<desc>
		Este jugo denso y dulce tiene efectos extraordinarios. No solamente *reduce tu nivel de Peligro a 0* sino que también *debilitará* sensiblemente el aumento del Peligro en cada combate.
		</desc>
		<effect>
		*Uuuuoooh.* Hacía un tiempo que tu Dino estaba agobiado debido a su nivel de Peligro. ¡Ahora se siente mucho mejor y te lo agradece dando brincos de alegría!
		</effect>
	</it>

	<it id="17" name="Ojo del Tigre" icon="eyeOfTheTiger.gif">
		<desc>
		Gracias al Ojo del Tigre ¡tu Dino podrá encontrar a sus enemigos estén donde estén! Las posibilidades de *evasión* disminuyen y permiten perseguir a los *enemigos de tu Clan* en un Torneo. Se trata de un efecto *permanente*. ¿A qué ojo lo aplicarás? ¿al izquierdo o al derecho?
		</desc>
		<effect>
		Uno de los ojos de ::name:: ha cambiado de color... ¡ahora podrá encontrar a sus próximas víctimas por mucho que se escondan!
		</effect>
	</it>

	<it id="18" name="Poder de la Naturaleza" icon="buff_nature.gif">
		<desc>
		Una vez que este Poder es usado sobre uno de tus Dinos, éste obtendrá *+2 en Tierra* y *+2 en Aire*. Este efecto puede permanecer activo durante numerosos combates.
		</desc>
		<effect>
		¡::name:: ha obtenido +2 en Tierra y +2 en Aire! Este efecto durará hasta la desparición del Poder.
		</effect>
	</it>

	<it id="19" name="Poder de Agresividad" icon="buff_aggro.gif">
		<desc>
		Una vez que este poder es utilizado sobre uno de tus Dinos, éste obtendrá *+2 en Fuego* y *+2 en Rayo*. Este efecto puede permanecer activo durante numerosos combates.
		</desc>
		<effect>
		¡::name:: ha obtenido +2 en Fuego y +2 en Rayo! Este efecto durará hasta que el Poder desaparezca.
		</effect>
	</it>

	<it id="20" name="Poder de Sirain" icon="buff_water.gif">
		<desc>
		Una vez que este poder es utilizado sobre uno de tus Dinos, éste obtendrá *+5 en Agua*. Este efecto puede permanecer activo durante numerosos combates.
		</desc>
		<effect>
		¡::name:: ha obtenido +5 en Agua! Este efecto durará hasta que el Poder desaparezca.
		</effect>
	</it>

	<it id="21" name="Antídoto Chikabum" icon="cure_chika.gif">
		<desc>
		Este antídoto permite curar a uno de tus Dinos del virus Chikabum. Le hará también *inmune contra la próxima infección de virus que reciba* (una sola vez).
		</desc>
		<effect>
		¡::name:: ha sido curado del virus Chikabum!
		</effect>
	</it>

	<it id="22" name="Bono del Tesoro" icon="bill.gif">
		<desc>
		Certificado por la Banca de Dinoland, con un valor de *1000 monedas*, ¡a usar, dar o intercambiar!
		</desc>
		<effect>
		¡El uso de un Bono del Tesoro te ha aportado 1000 monedas!
		</effect>
	</it>

	<it id="23" name="Poción Sombra" icon="potion_dark.gif">
		<desc>
		La Poción Sombra es un regalo de los Demonios de Dinoland en agradecimiento a tus sacrificios. ¿Te atreves a utilizarla?
		</desc>
		<effect>
		Tu Dino se ha transformado! Se siente más fuerte y poderoso... ¡se ha convertido en un Dino Sombra!
		</effect>
	</it>

<!-- CLAN TOTEM -->

	<it id="50" name="Esdiérkol" icon="totem_buze.gif">
		<desc>El Esdiérkol es una especie de tierra muy extraña utilizada por los antepasados de los Dinos.</desc>
		<effect>Tu ofrenda al Clan ha sido aceptada por el Tótem.</effect>
	</it>

	<it id="51" name="Plumas de Ketcha" icon="totem_feather.gif">
		<desc>La Ketcha es una serpiente venenosa cubierta de plumas, las cuales son un auténtico trofeo.</desc>
		<effect>Tu ofrenda al Clan ha sido aceptada por el Tótem.</effect>
	</it>

	<it id="52" name="Diente de los Ancestros" icon="totem_tooth.gif">
		<desc>El Diente de los Ancestros es una piedrecita brillante que lleva este nombre por su color oscuro y su fuerte olor a Pruniac.</desc>
		<effect>Tu ofrenda al Clan ha sido aceptada por el Tótem.</effect>
	</it>

	<it id="53" name="Crin de Unicornio" icon="totem_unicorn.gif">
		<desc>Los Unicornios son animales tan escasos que ningún Dino los ha visto nunca. Sin embargo de vez en cuando se encuentra una crin de Unicornio reconocible por su ligero brillo plateado.</desc>
		<effect>Tu ofrenda al Clan ha sido aceptada por el Tótem.</effect>
	</it>

	<it id="54" name="Madera Mágica" icon="totem_wood.gif">
		<desc>Este material es muy raro y muy buscado. Si se quema se provocan fuegos artificiales particularmente propicios para la invocación al Tótem.</desc>
		<effect>Tu ofrenda al Clan ha sido aceptada por el Tótem</effect>
	</it>


    <!--- COLLECTION ITEMS

		parametres optionels :

		* tournoi :  position:or/argent/bronze:nombre de points

	-->

    <!-- tournoi dinoplage -->
    <it id="1001" name="Medalla de Oro de Dinoplaya" tournoi="3:0:15" icon="medal_gold.gif">
        <desc>¡Esta medalla te ha sido otorgada por tu valor mostrado en el Torneo de Dinoplaya!</desc>
    </it>
    <it id="1002" name="Medalla de Plata de Dinoplaya" tournoi="3:1:10" icon="medal_silver.gif">
        <desc>Has obtenido esta medalla gracias a tu esfuerzos en el Torneo de Dinoplaya.</desc>
    </it>
    <it id="1003" name="Medalla de Bronce de Dinoplaya" tournoi="3:2:5" icon="medal_bronze.gif">
        <desc>Es un buen comienzo, todos los grandes Dinos empezaron un día con esta medalla.</desc>
    </it>

    <!-- tournoi mont dino -->
    <it id="1004" name="Medalla de Oro del Monte Dino" tournoi="6:0:15" icon="medal_gold.gif">
        <desc>¡Ha sido al final del peligroso Torneo del Monte Dino donde has logrado esta medalla de oro!</desc>
    </it>
    <it id="1005" name="Medalla de Plata del Monte Dino" tournoi="6:1:10" icon="medal_silver.gif">
        <desc>Esta recompensa proviene del temible Torneo del Monte Dino.</desc>
    </it>
    <it id="1006" name="Medalla de Bronce del Monte Dino" tournoi="6:2:5" icon="medal_bronze.gif">
        <desc>Prueba de tu bravura en el Monte Dino, esta medalla puede abrirte algunos caminos...</desc>
	</it>

	<!-- tournoi zen -->
	<it id="1007" name="Medalla de Oro del Torneo Zen" tournoi="10:0:15" icon="medal_gold.gif">
		<desc>Esta medalla te da el rango de Maestro Zen, ¡bravo!</desc>
	</it>
	<it id="1008" name="Medalla de Plata del Torneo Zen" tournoi="10:1:10" icon="medal_silver.gif">
		<desc>Esta medalla te da el rango de Novicio Zen, ¡estupendo!</desc>
	</it>
	<it id="1009" name="Medalla de Bronce del Torneo Zen" tournoi="10:2:5" icon="medal_bronze.gif">
		<desc>Esta medalla te da el rango de Aprendiz Zen, ¡fantástico!</desc>
	</it>

	<!-- tournoi mayinca -->
	<it id="1010" name="Medalla de Oro de los Mayincas" tournoi="13:0:15" icon="medal_gold.gif">
		<desc>Los Mayincas fueron destruidos por culpa de esta extraña materia llamada ''oro'': si llevas esta medalla, piensa al menos en tu lejanos ancestros.</desc>
	</it>
	<it id="1011" name="Medalla de Plata de los Mayincas" tournoi="13:1:10" icon="medal_silver.gif">
		<desc>Esta medalla recompensa a los Dinos que hayan conseguido el triunfo en una jungla hostil.</desc>
	</it>
	<it id="1012" name="Medalla de Bronce de los Mayincas" tournoi="13:2:5" icon="medal_bronze.gif">
		<desc>Tras duros combates, ¡has conseguido esta medalla tan chula!</desc>
	</it>

	<!-- tournoi Dinoville -->
	<it id="1013" name="Medalla de Oro de Dinovilla" tournoi="0:0:15" icon="medal_gold.gif">
		<desc>Has adquirido la recompensa última de Dinoland, todo Dino ha soñado alguna vez con tener la suya entre sus pezuñas. ¡Enhorabuena, ahora formas parte de los anales de la historia de Dinoland!</desc>
	</it>
	<it id="1014" name="Medalla de Plata de Dinovilla" tournoi="0:1:10" icon="medal_silver.gif">
		<desc>La medalla de plata te da fuerzas para llegar a la última recompensa: ¡el oro!</desc>
	</it>
	<it id="1015" name="Medalla de Bronce de Dinovilla" tournoi="0:2:5" icon="medal_bronze.gif">
		<desc>Esta medalla de bronce vale oro, pues sólo los Dinos más fuertes la han obtenido.</desc>
	</it>

    <!-- collection -->
    <it id="1016" name="Queso fosilizado" icon="cheese.gif">
        <desc>Se dice de este antiguo trozo de queso que perteneció al primer cargamento de queso producido en Dinoland. Las ventas fueron tan catastróficas que la producción de queso fue inmediatamente abandonada en beneficio de los Foskitos (para alegría de los dinos más jóvenes). Es por tanto una pieza de colección única en su especie.</desc>
    </it>
    <it id="1017" name="Colgante Afrodisíaco" icon="aphro.gif">
        <desc>¡Una vieja inscripción en el colgante hace suponer que se trata de una joya de varios siglos de antigüedad!</desc>
    </it>
    <it id="1018" name="Cocofre de madera" icon="chest.gif">
        <desc>El Cocofre es un cofre de menos de un centímetro por un centímetro cuyo contenido es actualmente un misterio. Su pequeño tamaño impide toda tentativa de forzar su cerradura ya que podría romperse en mil pedazos. Sólo se sabe que hace ''chic chic'' cuando se sacude.</desc>
    </it>
    <it id="1019" name="Pincho de caracol" icon="claw.gif">
        <desc>Normalmente los caracoles no tienen pinchos. Pero el caracol Goliat, llamado ''el baboso'', que vive en el norte de Dinoland, tiene unos muy bonitos instalados en su caparazón. De vez en cuando pierde uno cuando se frota contra un árbol o cuando intenta mover un peñasco. Estos pinchos, fundamentalmente por su rareza, son por tanto un objeto muy apreciado por los coleccionistas.</desc>
    </it>
    <it id="1020" name="Trébol de 4 hojas" icon="clover.gif">
        <desc>No es más que uno de los tréboles que crecen en las praderas de Dinoland. Una especie muy común, nada comparado con el trébol carnívoro de 12 hojas.</desc>
    </it>
    <it id="1021" name="1 dineuro de oro" icon="coin_gold.gif">
        <desc>Esta moneda pertenece a la antigua divisa de Dinoland: el dineuro. Después de la Gran Crisis del 39, la Comisión de Comercio del Consejo de los Sabios propuso el abandono del dineuro para sustituirlo por la actual Moneda de Oro, la cual es la nueva moneda única de la Comunidad Dinopea.</desc>
    </it>
    <it id="1022" name="1 dineuro de plata" icon="coin_silver.gif">
        <desc>Esta moneda extremadamente rara pertenece a la antigua divisa de Dinoland: el dineuro. Después de la Gran Crisis del 39, la Comisión de Comercio del Consejo de los Sabios propuso el abandono del dineuro para sustituirlo por la actual Moneda de Oro, la cual es la nueva moneda única de la Comunidad Dinopea.</desc>
    </it>
    <it id="1023" name="Llama de Mordor" icon="fire.gif">
        <desc>Se trata de la legendaria llama que, según dicen, permite alejar las fuerzas del mal gracias a su poderosa magia. También es muy útil para encender una hoguera.</desc>
    </it>
    <it id="1024" name="Cacahuetes" icon="fruit.gif">
        <desc>Deliciosos cacahuetes de Dinoland, maduros, jugosos y con sabor a uva. Que se abstengan los alérgicos.</desc>
    </it>
    <it id="1025" name="Gema verde" icon="gem.gif">
        <desc>Una misteriosa gema verde, con la letra K inscrita en una de sus caras. Extrañamente, si la pierdes o desaparece, regresa sola al día siguiente.</desc>
    </it>
    <it id="1026" name="Guante de plomo" icon="glove.gif">
        <desc>Se trata de una pieza de colección usada antiguamente por los jugadores de la Pelota Dinoliena. El guante era usado para liberar toda la fuerza del lanzador. El método, bien eficaz, fue prohibido por el Comité de Deportes tras la destrucción accidental de una montaña durante un partido particularmente violento.</desc>
    </it>
    <it id="1027" name="Pacífica" icon="pacific.gif">
        <desc>La Pacífica es el símbolo de la paz en Dinoland. Se trata de una planta carnívora de varios metros de altura que vaga errante por los bosques. Puede tragar hasta 5 veces su peso en carne, para digerirlo después durante días.</desc>
    </it>
    <it id="1028" name="Perla volcánica" icon="pearl.gif">
        <desc>Las perlas volcánicas han sido largamente utilizadas tanto en decoración como en joyas. Hasta que un día alguien se dio cuenta de que eran la causa de las numerosas erupciones volcánicas de la isla. Efectivamente, un pequeño golpe es suficiente para liberar el volcán que contienen. Eso explica la presencia de las numerosas montañas que caracterizan la isla.</desc>
    </it>
    <it id="1029" name="Pólvora de Babosa" icon="powder.gif">
        <desc>El proceso para fabricar esta pólvora es todavía un misterio, lo que le hace un componente raro y caro. Aunque no necesariamente demandado.</desc>
    </it>
    <it id="1030" name="El mapa del tesoro" icon="scroll.gif">
        <desc>Es un antiguo mapa del tesoro encontrado en una taberna de piraaatas. Junto al título, cuidadosamente escrito a mano, se indica el escondrijo del legendario tesoro del Capitán Hachoir, llamado ''el Sinpiedad''. Es conocido por su crueldad, pero también por su inteligencia, lo que justifica que haya olvidado marcar la cruz del escondite en el mapa.</desc>
    </it>
    <it id="1031" name="Pétalo dulce" icon="chocapic.gif">
        <desc>Es un pétalo seco de chocoplanta. Tiene la particularidad de encorvarse cuando se seca. Es una golosina crujiente y dulce que se come a menudo con leche.</desc>
    </it>
    <it id="1032" name="Diente de Sócrates" icon="socrate_tooth.gif">
        <desc>Se dice que este diente perteneció a Sócrates, el profeta. Parece ser que un día aprovechó esta particular competencia para salir beneficiado en combate...</desc>
    </it>
    <it id="1033" name="Hamburguesa" icon="burger.gif">
        <desc>La hamburguesa clásica fue en su época uno de los manjares más apreciados de los dinos. Fue rápidamente reemplazada por la novedosa Nube-Hamburguesa, más tierna, sabrosa y ligera. Este objeto es una auténtica pieza de colección.</desc>
    </it>
    <it id="1034" name="El Ojo Misterioso" icon="eye.gif">
        <desc>No hay mucha información sobre el Ojo Misterioso (nadie ha conseguido hacerle hablar). Lo único que se sabe es que está vivo y que rueda para desplazarse.</desc>
    </it>
    <it id="1035" name="El Garfio Dorado" icon="hook.gif">
        <desc>Es un garfio de oro que fue encontrado en un muelle. Un mercader venido de islas lejanas solía venderlos hace mucho tiempo. Debió de haberlo perdido.</desc>
    </it>

    <it id="1036" name="Bola Laba" icon="star1.gif">
    	<desc>Cuanda se sacude, ¡la bola Laba hace clin clin! Es un objeto de colección muy apreciado, pero en realidad, no sirve para nada. ¡Es uno de los 5 elementos del tesoro de la isla de Jazz!</desc>
    </it>

    <it id="1037" name="Bola del Fondo" icon="star2.gif">
    	<desc>Hay cositas raras flotando en el interior de la Bola del Fondo. Se cuenta que a veces se distingue en su interior a un Dino de una raza superior desconocida. ¡Es uno de los 5 elementos del tesoro de la isla de Jazz!</desc>
    </it>

    <it id="1038" name="Bola de las Nieves" icon="star3.gif">
    	<desc>Muy solicitada por sus capacidades hipnóticas, la Bola de las Nieves es un objeto venenoso. Maldecido será aquél que ose concentrar su mirada en esta bola, pues su magia le introducirá en un sueño profundo y oscuro. Por tu seguridad, quítale las pilas. ¡Es uno de los 5 elementos del tesoro de la isla de Jazz!</desc>
    </it>

    <it id="1039" name="Bola de Mar" icon="star4.gif">
    	<desc>Es la más grande de las 5 bolas. Tiene casi 150 cm de diámetro y pesa varias centenas de kilos. Debes estar realmente motivado si de verdad quieres conservarla. ¡Es uno de los 5 elementos del tesoro de la isla de Jazz!</desc>
    </it>

    <it id="1040" name="Bola de la Araña" icon="star5.gif">
    	<desc>La bola de la Araña está envuelta en una materia viscosa que gotea continuamente. Todo lo que se le acerca se queda pegado largo tiempo. La ventaja es que puedes usarla de colgante sin necesidad de cuerda. ¡Es uno de los 5 elementos del tesoro de la isla de Jazz!</desc>
    </it>

    <it id="1041" name="Tela de araña fimalín" icon="web.gif">
    	<desc>Es una tela de araña solidificada. Las Fimalín son unas arañas pequeñitas que viven en la maleza del pantano. La tela es de una gran fineza y no aguanta apenas unos minutos. A veces las brumas del pantano las solidifican. ¡Los coleccionistas son capaces de comprarla a precios *astronómicos*! Pero evidentemente no quieres venderla :)</desc>
    </it>

    <it id="1042" name="Mini-Emilio" icon="edmond.gif">
    	<desc>Otras veces se trataba sin duda de algo apetitoso y sabroso. Pero ahora tan sólo es un hongo en estado de descomposición, viscoso y maloliente. En realidad no es un objeto de colección, pero eres incapaz de quitártelo de encima porque está pegado a tus dedos.</desc>
    </it>

    <it id="1043" name="Esdiérkol con musgo" icon="oldBuze.gif">
    	<desc>Se trata de esdiérkol sin interés para el tótem pues el paso del tiempo lo ha cubierto de musgo. Es un objeto excepcionalmente raro.</desc>
    </it>

    <it id="1044" name="Anillo de administrador" icon="ring.gif">
    	<desc>¡Se dice que el portador del anillo obtendrá un poder supremo! Será capaz de atravesar instantáneamente con el rayo a un adversario o de obtener miles de monedas con un simple movimiento del dedo anular! Parece ser la llave para entrar en el legendario ''Espacio del administrador''. ¡El portador del Anillo sería como Dios! Lástima que las instrucciones estén en coreano.</desc>
    </it>

    <it id="1045" name="Pararrayos de bolsillo" icon="staff.gif">
    	<desc>El concepto podía haber sido bueno: un pararrayos portátil para protegerse en caso de necesidad. Desgraciadamente el inventor no cayó en la cuenta de que tener un pararrayos en las manos no era tan buena idea al fin y al cabo... Guárdalo bien (por si acaso). Modelo único.</desc>
    </it>

	<it id="1046" name="Válvula de olla a presión" icon="valve.gif">
		<desc>Este objeto es un misterio absoluto. Nadie tiene ni idea de cómo este objeto ha podido llegar a la isla de Jazz. Huele a potaje y coliflor. Hay una inscripción grabada, parece el nombre de la marca: «¡Tíbet libre!»</desc>
	</it>

	<it id="1047" name="Bebé de nube" icon="cloud.gif">
		<desc>Este bebé de nube te sigue por todas partes desde que lo descubriste. No habla mucho y cuando se enfada se pone encima tuya para llover y soltar rayos sobre ti.</desc>
	</it>

	<it id="1048" name="Encantamiento virgen" icon="charm.gif">
		<desc>Por razones desconocidas este encantamiento nunca se ha roto tras su utilización. El elemento que contenía ha sido consumido, pero el talismán no se ha evaporado. Debido a su rareza es ideal para chulear.</desc>
	</it>

	<it id="1049" name="Piopio disecado" icon="piou.gif">
		<desc>Esta pequeña criatura solidificada es, al parecer, un Piopio. Ignoras cómo ha podido llegar aquí pues la raza de los piopio pertenece a un mundo paralelo (www.pioupiouz.com). En cualquier caso es muy decorativo.</desc>
	</it>

    <!--
	    	SPECIAL Items
	    	Items non collectionnables
    -->

    <it id="2001" name="Auténtico Gorro Peruano" icon="hat.gif">
	    <desc>Este gorro peruano es un regalo de Cerbero el poni. Te preguntas por qué insistió tanto en darte este regalo... por cierto, el culpable del robo de las medallas es todavía un misterio... ¡Cuántos misterios! Está escrito ''Liberar el Tíbet'' en el interior del gorro.</desc>
    </it>

    <it id="2002" name="Espada de Conquistadores" icon="katana.gif">
	    <desc>Por tu excelencia en la *Primera Guerra de Clanes*, te damos esta hoja única y poderosa junto a nuestras más sinceras felicitaciones. ¡Es el signo de tu gran dominación sobre los otros clanes! Esperamos que tu valentía sirva de ejemplo a las generaciones futuras de maestros de Dinos.</desc>
    </it>

    <it id="2003" name="Runa de guerra" icon="war_stone.gif">
     	<desc>Esta distinción testimonia tu participación ejemplar en la *Primera Guerra de Clanes*, en la cual eres destacado por alcanzar las cimas de la clasificación.</desc>
    </it>

	<it id="2004" name="Katana Tana" icon="katana2.gif">
    	<desc>Por tu excelencia en el campo de batalla de la *Segunda Guerra de Clanes*, recibes este arma única junto con nuestra más sincera enhorabuena. ¡Es el signo de tu gran dominación sobre los otros clanes! Esperamos que tu valentía sirva de ejemplo a las generaciones futuras de maestros de Dinos.</desc>
    </it>

     <it id="2005" name="Runa de Guerra Zod" icon="war_stone2.gif">
    	<desc>Esta distinción testimonia tu participación ejemplar en la Segunda Guerra de los Clanes, de la cual eres un distinguido ilustrado por haber formado parte de la cima de la clasificación.</desc>
    </it>

    <it id="2006" name="Espada mágica" icon="katana3.gif">
    	<desc>Por tus capacidades bélicas en la *Tercera Guerra de Clanes*, te honoramos con este arma única junto con nuestras más sinceras felicitaciones. ¡Es el signo de la dominación absoluta sobre los otros clanes! Esperamos que tu bravura sirva de ejemplo a las futuras generaciones de maestros de Dinos.</desc>
    </it>

    <it id="2007" name="Lágrimas de Tótem" icon="war_stone3.gif">
    	<desc>Esta ilustre distinción testimonia tu participación ejemplar en la *Tercera Guerra de Clanes*, en la cual llegaste a las más altas cotas de la clasificación.</desc>
    </it>

    <it id="2008" name="Bola de jazz" icon="star_full.gif">
    	<desc>Esta prestigiosa recompensa demuestra al mundo entero que has descubierto las Cinco Bolas Mágicas y que por tanto has resuelto el misterio de la isla de Jazz. ¡Enhorabuena!</desc>
    </it>

    <it id="2009" name="Bolas metálicas de la Trifuerza" icon="katana4.gif">
    	<desc>Por tu excelencia en la *Cuarta Guerra de Clanes*, te damos este arma legendaria es signo de tu feroz dominación sobre los otros clanes. Este arma fue forjada por el consejo de Moueffes durante los tiempos inmemoriales del cráter del Gran Microondas-Todo-Quema.</desc>
    </it>

    <it id="2010" name="Ojo del Tótem" icon="war_stone4.gif">
    	<desc>Esta distinción testimonia tu participación ejemplar en la *Cuarta Guerra de Clanes*, en cuya clasificación obtuviste una ilustre y destacada posición.</desc>
    </it>

    <it id="2011" name="Runa del 5º Sentido" icon="war_stone2.gif">
    	<desc>Enhorabuena por tu participación en la épica *Quinta Guerra de Clanes*, ¡esperamos que repitas la experiencia en la Sexta Guerra!</desc>
    </it>

    <it id="2012" name="Martillo PomPom" icon="katana5.gif">
    	<desc>¡Gran Guerrero de la *Quinta Guerra de Clanes*! Aquí tienes la recompensa por tu gran estrategia. Mantener alejado de los niños menores de 3 años.</desc>
    </it>

    <it id="2013" name="Medalla que brilla" icon="war_stone5.gif">
    	<desc>Esta medalla recompensa los valerosos Guerreros de la *Sexta Guerra de Clanes*. Por tu coraje en esta guerra, el equipo de Dinoparc te ofrece una medalla que brilla. Al parecer cambia de color cada 1000 años. Riesgo de epilepsia no hay...</desc>
	</it>

	<it id="2014" name="Trofeo de los Kabukis" icon="kabuki.gif">
		<desc>¡Este trofeo es la recompensa por haber descubierto el *Secreto de los Kabukis*! A partir de ahora podrás comprar Kabukis en la Tienda de Dinos.</desc>
	</it>

	<it id="2015" name="Shuriken Mágico" icon="shuriken.gif">
    	<desc>Tu Clan se distingue entre los ganadores de la Gran 6ª Guerra de Clanes. Este *Shuriken Mágico* compensa tus talentos como gran estratega.</desc>
	</it>

  <it id="2016" name="Pato Mágico" icon="coincoin.gif">
  	<desc>Por tu participación destacada en la Gran 6ª Guerra de Clanes, recibes este *Pato Mágico*, el cual te puede venir bien si te caes a un río.</desc>
  </it>

  <it id="2017" name="Saca-vísceras" icon="katana6.gif">
   	<desc>En honor de tu victoria en la Gran 7ª Guerra de Clanes, llamada Guerra de los Dioses. El *Saca-Vísceras*, de acero inoxidable y anunciado en televisión, es recomendado para usarlo sobre tus enemigos y sobre los amigos que tengan multicuentas.</desc>
  </it>

  <it id="2018" name="Colgante-bomba" icon="war_stone6.gif">
  	<desc>Por tu participación más que honorable en la Gran 7ª Guerra, todo el equipo de Dinoparc te felicita con este colgante. ¡Es práctico para defenderse en caso de ataques sorpresa!</desc>
  </it>

	<it id="2019" name="Globo de Carbón" icon="globe_charbon.gif">
   	<desc>Este *Globo de Carbón* te recompensa por tu bravura en la *Arena de la Ermita*. A guardar para los Reyes Magos.</desc>
   </it>

   <it id="2020" name="Globo de Bronce" icon="globe_bronze.gif">
   	<desc>El *Globo de Bronce* es una recompensa por tus éxitos en la *Arena de la Ermita*. ¡Que los Dioses te deseen un buen destino!</desc>
   </it>

   <it id="2021" name="Globo de Plata" icon="globe_argent.gif">
   	<desc>Este *Globo de Plata* está reservado a los más grandes Guerreros de la *Arena de la Ermita* como tú. ¡Enhorabuena por tus heroicas hazañas!</desc>
   </it>

   <it id="2022" name="Globo de Oro" icon="globe_or.gif">
   	<desc>El *Globo de Oro* es el gran objeto de élite de la *Arena de la Ermita*. ¡Todo el equipo de Dinoparc te felicita por tu tenacidad!</desc>
   </it>

   <it id="2023" name="Libro de los Dioses" icon="katana7.gif">
    <desc>En honor de tu victoria en la *Guerra de los Dioses* (7ª Guerra), este *Libro de los Dioses* relatará tus aventuras durante generaciones.</desc>
   </it>

   <it id="2024" name="Piedra Dinosofal" icon="war_stone7.gif">
   	<desc>Gracias a tu destacada participación en la *Guerra de los Dioses* (7ª Guerra), todo el equipo de Dinoparc te felicita y te entrega esta *Piedra Dinosofal*, la cual según dicen ¡transforma el Pruniac en monedas de oro! (aunque nadie ha conseguido hacerla funcionar)</desc>
   </it>

   <it id="2025" name="Tratado de Alianza" icon="katana8.gif">
   	<desc>¡Enhorabuena! Tu victoria en la *8ª Guerra de Clanes* (Primera Guerra de Alianzas) ha sido recompensada por este Tratado de Alianza, el cual certifica tus talentos de guerrero y diplomático.</desc>
   </it>

   <it id="2026" name="El Hacha Kyri" icon="war_stone8.gif">
   	<desc>Debido a tu destacada participación en la *8ª Guerra de Clanes*, todo el equipo de Dinoparc te felicita con el *Hacha Kyri* : fabricada a partir de productos 100% naturales. Un pequeño hachazo todos los días es bueno para la salud.</desc>
   </it>

   <it id="2027" name="Hojas gemelas del Año Tortuoso" icon="katana9.gif">
		<desc>¡Enhorabuena! Tu victoria en la *9ª Guerra de Clanes* ha sido recompensada con estas Hojas gemelas, las cuales certifican tu doble talento como Guerrero y Diplomático. Estas hojas han sido forjadas por Año Tortuoso, maestro conocido en el arte de la negociación y el trapicheo. Se dice que tenía por costumbre ofrecer una de las hojas como gesto de confianza para después clavar la hoja gemela en la espalda de sus antiguos aliados.</desc>
   </it>

   <it id="2028" name="Pacto roto" icon="war_stone9.gif">
		<desc>Por tu participación destacada en la *9ª Guerra de Clanes*, todo el equipo de Dinoparc te premia con este *Pacto roto*: símbolo de tus artimañas por la lucha en la clasificación de clanes.</desc>
   </it>

	<it id="2029" name="Espada Cósmika" icon="katana10.gif">
		<desc>¡Enhorabuena! Tu victoria en la *10ª Guerra de Clanes* ha sido recompensada por esta espada Cósmika. El ojo situado en su centro parece que lo sabe y lo ve todo... qué lástima que no hable...</desc>
	</it>

	<it id="2030" name="Monstruoplancton" icon="war_stone10.gif">
		<desc>Por tu destacada participación en la *10ª Guerra de Clanes*, todo el equipo de Dinoparc te felicita con este *Monstruoplancton*: una vez liberado, este animal-planta podría devastar el universo. Por suerte, el colgante que lo contiene es muy sólido... según las instrucciones...</desc>
	</it>

	<it id="2031" name="Liana de vísceras" icon="adn.gif">
		<desc>Este objeto ofrecido por el profesor Alphagen te permite acceder a un nuevo Dino desde la Tienda</desc>
	</it>

	<it id="2032" name="Martillo de Thorpedo" icon="katana11.gif">
		<desc>Por tu excelencia en la *11ª Guerra de Clanes*, te ofrecemos este Martillo perteneciente otrora al legendario guerrero Thorpedo ! Puede provocar terremotos y cataclismos, eso si eres capaz de levantarlo del suelo.</desc>
    </it>

    <it id="2033" name="Refresco Vivo" icon="war_stone11.gif">
    	<desc>Esta distinción testimonia tu participación notable en la *11ª Guerra de Clanes*, en la cual has sido clasificado como uno de los más poderosos miembros de clanes.</desc>
	</it>

	<it id="2034" name="Receta Milagro" icon="scroll2.gif">
    	<desc>Has recibido este extraño pergamino como recompensa por tus logros en la *12ª Guerra de Clanes*. ¡Parece que desvela una forma poco común de viajar en el tiempo!</desc>
    </it>

    <it id="2035" name="Carta del futuro" icon="letter.gif">
    	<desc>Tu participación destacada en la *12ª Guerra de Clanes* te ha permitido obtener esta Carta del Futuro traida por un viajero en el tiempo: en 2186, ¡la Guerra de Clanes sigue siendo actualidad!</desc>
    </it>

    <it id="2036" name="Forjador de bonos" icon="hammer.gif">
    	<desc>Obtienes, como recompensa por tus logros en la *13ª Guerra de Clanes*, este martillo que permite fabricar falsos bonos del tesoro. Afortunadamente está en buenas manos.</desc>
    </it>

    <it id="2037" name="Cerveza fraternal" icon="beer.gif">
    	<desc>Esta Cerveza Fraternal te ha sido ofrecida por tu destacada participación en la *13ª Guerra de Clanes*. Simboliza la fraternidad y la amistad de todos los maestros de Dino de Dinoland, más allá de las traiciones y los robos. ¡Claro que eso no significa que no vaya a haber una próxima guerra!</desc>
    </it>

	<it id="2038" name="Cráneo de Goblin" icon="war16a.gif">
		<desc>Has obtenido este cráneo de Goblin como recompensa por tus gestas en la *14ª Guerra de Clanes*. ¡Auténtico símbolo de las masacres que has perpetrado para llegar hasta aquí!</desc>
	</it>

	<it id="2039" name="Cadenas de Goblin" icon="war16b.gif">
		<desc>Tu participación destacada en la la *14ª Guerra de Clanes* te ha aportado las Cadenas de Goblin. Aconsejadas para mantener prisioneros a tus enemigos.</desc>
	</it>

	<it id="2040" name="Bobomba" icon="war17a.gif">
		<desc>Has obtenido, gracias a tus hazañas en la *15ª Guerra de Clanes*, una Bobomba: no explota, ¡pero asusta a tus adversarios nada más verla!</desc>
	</it>

	<it id="2041" name="Runa Azul" icon="war17b.gif">
		<desc>Tu participación destacada en la *15ª Guerra de Clanes* ha sido compensada con esta Runa Azul, ¡conocida por su capacidad para proteger a tus Dinos contra la Gripe A!</desc>
	</it>

		<it id="2042" name="Casco Celestial" icon="war18a.gif">
		<desc>En recompensa a tus hazañas en la *16ª Guerra de Clanes* obtienes este Casco Celestial, un objeto único por su facultad de hacerte oir el ruido de las nubes cuando se desplazan...</desc>
	</it>

	<it id="2043" name="Casco de Guerra" icon="war18b.gif">
		<desc>Tu destacada participación en la *16ª Guerra de Clanes* te ha hecho ganar este trofeo, otorgado sólo a los combatientes de cabeza caliente, ¡el aire acondicionado está integrado!</desc>
	</it>

	<it id="2044" name="Anillo Precioso" icon="war19a.gif">
		<desc>Un anillo de oro adornado con 3 rubíes. Tiene la frase ''Un anillo para embriagar a todos'' grabada al interior. ¡Sólo los vencedores de la  *17ª Guerra de Clanes* merecen llevarlo!</desc>
	</it>

	<it id="2045" name="Anillo Apagado" icon="war19b.gif">
		<desc>Un anillo azul pálido, otorgado en recompensa a los miembros de los clanes de la *17ª Guerra de Clanes*... Una leyenda cuenta que algunos miembros habrían terminado muy mal poniéndoselo.</desc>
	</it>


	<it id="2046" name="Canino de Dorogón" icon="war20a.gif">
		<desc>Un canino de Dorogón recientemente arrancado es otorgado a los vencedores de la 18ª Guerra de Clanes. Llévalo con orgullo, ¡pero ten cuidado con cruzarte en el camino del dorogón al que perteneció!</desc>
	</it>

	<it id="2047" name="Molar de Dorogón" icon="war20b.gif">
		<desc>Un molar de Dorogón es otorgado como recompensa a los clanes que destacaron en la 18ª Guerra de Clanes. Pesa nada menos que 3kg y es difícil de transportar, te puede servir como pisapapeles de lujo.</desc>
	</it>

	<it id="2048" name="Armorum" icon="war21a.gif">
		<desc>Una armadura de oro - llamada Armorum - es otorgado como recompensa a los clanes vencedores en la 19ª Guerra de Clanes. Quienes la llevan, no tienen miedo a nada ni a nadie. Brilla tanto que se puede decir que es la más preciosa del campo de batalla.</desc>
	</it>

	<it id="2049" name="Guante de Furia" icon="war21b.gif">
		<desc>Recibe este Guante de Furia como premio a tus hazañas en la 19ª Guerra de Clanes. Con este guante puesto, nadie se atreverá a ofenderte pues una sola bofetada podría enviarlo al otro mundo.</desc>
	</it>

	<it id="2050" name="Samurai Resplandeciente" icon="war22a.gif">
		<desc>
			¡Este casco de samurai es el premio máximo por tus victorias la 20ª Guerra de Clanes! Su dueño fue un Shogun de una estirpe gloriosa. Desgraciadamente brilla demasiado para ser usada en la batalla.
		</desc>
	</it>

	<it id="2051" name="Samurai Fantasma" icon="war22b.gif">
		<desc>
			Este casco es famoso por haber sido llevado por grandes guerreros de generación en generación. Es tu recompensa por tus batallas en la 20ª Guerra de Clanes, pero solo te servirá como decoración, ya que está habitado por fantasmas...
		</desc>
	</it>

	<it id="2052" name="Espada Mágika" icon="war23a.gif">
		<desc>
			¡Esta espada mágica es tu recompensa por ganar la 21ª Guerra de Clanes! Lástima que solo mida unos centímetros...
		</desc>
	</it>

	<it id="2053" name="Piedra Mágika" icon="war23b.gif">
		<desc>
			Esta curiosa piedra mágica es tu premio por tus victorias en la 21ª Guerra de Clanes. La cantidad de poderes que posee es incalculable, lo malo es que nadie sabe hasta hoy cómo liberarlos.
		</desc>
	</it>

	<it id="2054" name="Estatua de Djinn" icon="war24a.gif">
		<desc>
			Esta estatua de Djinn es el trofeo máximo por haber ganado la 22º Guerra de Clanes. Ella lleva una larga tradición de honor, gloria y sobretodo mucho polvo.
		</desc>
	</it>

	<it id="2055" name="Estatua de Yggdra" icon="war24b.gif">
		<desc>
			La estatua de Yggdra es la prueba de tu valentía en la 22ª Guerra de Clanes. Emana calor, esperanza y sobretodo polillas.
		</desc>
	</it>

	<it id="2056" name="La Ciudadela del Vértigo" icon="war25a.gif">
		<desc>
			La Ciudadela del Vértigo es tu recompensa por tus glorias en la 23ª Guerra de Clanes. Se dice que se puede apreciar el mundo entero desde sus balcones. ¡Trata de no mirar hacia abajo, el vértigo puede ser mortal!
		</desc>
	</it>

	<it id="2057" name="Palacio de Jade" icon="war25b.gif">
		<desc>
			Esta es tu recompensa por tus glorias en la 23ª Guerra de Clanes. ¡Habrá que hacer algo de limpieza en él, nadie ha vivido ahí desde hace siglos!
		</desc>
	</it>


	<it id="2058" name="Guerrero antiguo" icon="war26a.gif">
		<desc>
			Esta estatua representa uno de los más legendarios guerreros de la historia, como nadie recuerda su nombre, puedes decir que fue tu abuelo.
		</desc>
	</it>

	<it id="2059" name="Joven heróico" icon="war26b.gif">
		<desc>
			Derrotó a cuanto enemigo encontraba en su camino, conquistó imperios y ganó respeto. Hasta que fue vencido por el Guerrero antiguo. Aún así, es un ídolo para la juventud.
		</desc>
	</it>



	<it id="2060" name="Copa dorada" icon="war27a.gif">
		<desc>
			Recibes este trofeo de oro puro y rubíes por tus victorias en la 25ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>

	<it id="2061" name="Copa plateada" icon="war27b.gif">
		<desc>
			Recibes este trofeo de plata fina por tu notable participación en la 25ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>


	<it id="2062" name="Copa de Oro Raro" icon="war28a.gif">
		<desc>
			Recibes este trofeo hecho con el oro y esmeraldas de un meteorito por tus victorias en la 26ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>

	<it id="2063" name="Copa de Oro Rojizo" icon="war28b.gif">
		<desc>
			Recibes este trofeo de oro extraido de un meteorito por tu notable participación en la 26ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>


	<it id="2064" name="Trofeo de Oro" icon="war29a.gif">
		<desc>
			Recibes este trofeo de oro puro por tus victorias en la 27ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>

	<it id="2065" name="Trofeo de Plata" icon="war29b.gif">
		<desc>
			Recibes este trofeo de plata pura por tu notable participación en la 27ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>

	<it id="2066" name="Obelisco de Oro" icon="war30a.gif">
		<desc>
			Recibes este obelisco de oro puro por tus victorias en la 28ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>

	<it id="2067" name="Obelisco de Plata" icon="war30b.gif">
		<desc>
			Recibes este obelisco de plata pura por tu notable participación en la 28ª Guerra de Clanes.
		</desc>
	</it>


	<it id="2068" name="Dinocolada sunrise" icon="war31a.gif">
		<desc>
			Esta exótica bebida con sabor a gloria recompensa tus victorias en la 29ª Guerra de Clanes: ¡Felicidades!
		</desc>
	</it>

	<it id="2069" name="Dinococtail" icon="war31b.gif">
		<desc>
			Esta bebida refrescante recompensa tus grandes hasañas en la 29ª Guerra de Clanes: ¡Felicidades!
		</desc>
	</it>



</items>