<map>
	<zone id="0" name="Dinovilla" nexts="1:4" pro="en " items="30:35" img="zone0.gif">
		Dinovilla es la capital de Dinoland. Es una ciudad cosmopolita y muy activa. Es también conocida por su Gran Bazar, donde millares de objetos son cada día comprados y vendidos. Su Torneo es considerado como la última consagración para los Dinos más fuertes.
	</zone>
	<zone id="1" name="Caverna de Lola" nexts="0:2" pro="en la " items="21:22" img="zone1.gif">
		En esta oscura caverna vive la Bruja Lola. Vende extrañas pociones que permiten a los Dinos franquear los límites del tiempo y así efectuar varias acciones cada día. Además, las diferentes fragancias desprendidas de las pociones, de la naranja al plátano pasando por el kiwi, son un verdadero regalo.
	</zone>
	<zone id="2" name="Claro del Bosque" nexts="1:3" pro="en el " items="17:32" img="zone2.gif">
		A algunos Dinos les encanta hacer una parada en el claro para reposarse entre los árboles centenarios del bosque. Se les reconoce fácilmente por su ligero bronceado. Pero también hay otros Dinos que pasan corriendo sin pararse. ¡Son los que han tomado una Poción de la Bruja Lola para ir más rápido!
	</zone>
	<zone id="3" name="Dinoplaya" nexts="2:4" pro="en la " items="19" img="zone3.gif">
		En la Dinoplaya hay unos balnearios donde los Dinos de todo el mundo vienen a descansar. Es célebre por sus baños calientes y relajantes que restauran la salud rápidamente. Además, el Torneo de Dinoplaya es accesible para todos los Dinos.
	</zone>
	<zone id="4" name="Barrera de Caminos" nexts="0:3" pro="en la " items="" img="zone4.gif">
		Dinoguardias en uniforme controlan el camino que lleva al Monte Dino. Controlan todos los Dinos que van en esa dirección. Si
		deseas ir al norte en dirección al Monte Dino, tendrás que pasar el control.
	</zone>
	<zone id="5" name="Acantilados de la Ermita" nexts="4:6:7" pro="en los " items="34" img="zone5.gif">
		Desde lo alto de los acantilados, una ermita contempla el océano. Se cuenta que en otros tiempos un poderoso Dino decidió abandonar las armas tras ser derrotado en el Torneo de Dinovilla. Desde entonces enseña sus secretos a los jóvenes Dinos con talento.
	</zone>
	<zone id="6" name="Monte Dino" nexts="5" pro="en el " items="31" img="zone6.gif">
		El Monte Dino es la montaña más alta de Dinoland. En su cima se sitúa una pequeña aldea donde todavía perviven viejas tradiciones de combate. Es en este lugar donde numerosos Dinos se dan lugar regularmente para enfrentarse en el torneo más peligroso de Dinoland.
	</zone>
	<zone id="7" name="Puerta de Granito" nexts="5" pro="en la " items="16:28" img="zone7.gif">
		Una gigantesca puerta de granito impide el paso a los viajeros. Hay inscripciones grabadas en un antiguo lenguaje Dino. Esta puerta se sitúa aquí desde tiempos inmemorables, por lo que debe de tratarse de un vestigio del antiguo Imperio. ¡Señal de que vas por el buen camino! Sin embargo, mientras no se abra la puerta, no podrás avanzar más...
	</zone>
	<zone id="8" name="Camino de los Bribones" nexts="7:9:11" pro="en el " items="18" img="zone8.gif">
		Esta ruta es conocida como el "Camino de los Bribones". Antiguamente vivieron por aquí célebres bandidos, los cuales se dedicaban a robar a los desafortunados Dinos que tomaban este camino. Pero de eso hace ya mucho tiempo, y desde entonces han abierto sus puertas numerosos casinos que han transformado el lugar en un templo del juego. Es un lugar de mala reputación, pero a veces con un poco de suerte se puede hacer una gran fortuna.
	</zone>
	<zone id="9" name="Bosque Milenario" nexts="8:11" pro="en el " items="23" img="zone9.gif">
		Aquí se extiende el Bosque Milenario. Sus árboles gigantescos y la penumbra lo hacen uno de los lugares más temidos de Dinoland. Hay muchos cuentos en Dinoland que comienzan por "Érase una vez, en el Bosque Milenario..." Se usan mucho para dar miedo a los niños ("si no terminas la sopa, te enviaremos al Bosque Milenario"). Se trata en realidad de un auténtico Laberinto natural donde cada paso puede ser fatal. ¿Tendrás el valor de atravesarlo?
	</zone>
	<zone id="10" name="Templo Budista" nexts="9" pro="en el " items="25:26" img="zone10.gif">
		En lo más alto del Tibya, monjes-dinos en toga naranja meditan durante horas, a veces incluso días, para purificar su Karma. Hay que tener cuidado de no interrumpirlos pues se enfadan mucho si alguien interrumpe su profunda meditación.
	</zone>
	<zone id="11" name="Puerto de Santa Moría" nexts="8:9" pro="en el " items="24" img="zone11.gif">
		El Puerto de Santa Moría tiene siempre una actividad intensa. Es en este puerto donde se embarcan cada día toneladas de mora cuyo destino está en los diferentes puertos de Dinoland. Alimento muy solicitado, la mora es una especialidad local de la que viven numerosos Dinos. A lo largo de los muelles se pueden encontrar numerosos Moreros, grandes barcos que desprenden olor a mora.
	</zone>
	<zone id="12" name="Isla de la Piedad" nexts="11:13" pro="en la " items="" img="zone12.gif">
		A lo largo de las costas de Dinoland, el perfil oscuro de la Isla de la Piedad se distingue en la neblina. Siempre es de noche entre las retorcidas callejuelas de su pequeña y única aldea. Numerosos ancianos mendigan en las esquinas de cada calle.
	</zone>
	<zone id="13" name="Ruinas Mayinca" nexts="12:14:0" pro="en las " items="27:29:33" img="zone13.gif">
		En esta jungla peligrosa se sitúan las ruinas de lo que fue antiguamente la civilización Mayinca. Hay numerosas leyendas sobre estos antepasados de los Dinos. Se dice, entre otras cosas, que fueron ellos quienes inventaron los torneos, y que sus descendientes son guerreros muy fuertes. Si crees que tienes sangre mayinca entre tus venas, ¿por qué no intentar participar en el Torneo que se da lugar aquí?
	</zone>
	<zone id="14" name="Instituto de Crédito Olímpico" nexts="13" pro="en el " items="20" img="zone14.gif">
		El Instituto de Crédito Olímpico es el banco más importante de Dinoland. Originariamente fue llevado por duendes que escondían el dinero de los clientes en los agujeros de los árboles, lejos de la mirada de curiosos y ladrones. Ahora es un gran edificio en mármol con cajas fuertes blindadas en su interior. De todos modos los duendes siguen escondiendo el dinero en los árboles.
	</zone>
	<zone id="15" name="Mercado de la isla de Jazz" nexts="16" pro="en el " items="46" img="zone15.gif">
		Es el primer lugar de llegada a la isla de Jazz. Hay muchos Dino-mercaderes instalados aquí y el bullicio recuerda a Dinovilla. Los maestros de Dinos pueden comprar y vender Dinos. ¡A veces se encuentran muy buenas ofertas!
	</zone>
	<zone id="16" name="Pantano Pegajoso" nexts="15:17:19" pro="en el " items="42" img="zone16.gif|zone16_fog.gif|zone16_flood.gif">
		Este pantano ocupa el centro de la isla de Jazz. Es un gran problema para los viajeros pues según el día cambia de estado. Ten cuidado con las picaduras de mosquitos: hay muchas posibilidades de atrapar el Virus Chikabum si te quedas aquí. \n
		##Hoy *la marea está baja*: puedes desplazarte con normalidad.|*La bruma cubre todo el pantano...* No puedes atacar ni ser atacado (como cada *miércoles* y *viernes*).|*¡El pantano está totalmente inundado!* No puedes desplazarte. Tendrás que esperar a mañana para salir de aquí (como cada *martes* y *sábado*).##
	</zone>
	<zone id="17" name="Jungla de los Wistitis" nexts="16:20" pro="en la " items="43" img="zone17.gif">
		La Jungla de los Wistitis es un lugar extraño y peligroso. Se dice que por aquí habita un peligroso monstruo... Aunque no es fácil estar seguro pues la espesa vegetación no permite ver más allá de pocos metros. Un pequeño consejo: no te aproximes al lago si no quieres que te ataque un cocodrino.
	</zone>
	<zone id="18" name="Burdecielo" nexts="16:21" pro="en " items="41" img="zone18.gif">
		Desde esta altura se puede contemplar la integralidad de las islas de Jazz y Dinoland gracias al catalejo del Gran Chamán. Se cuenta que el Gran Chamán construyó el catalejo con sus propias manos para poder observar las estrellas y comprender el sentido del Universo. Recientes investigaciones arqueológicas demuestran que en realidad el catalejo apuntaba originariamente a la Fuente Cantante donde muchas Dino-chicas iban a bañarse.
	</zone>
	<zone id="19" name="Fuente Cantante" nexts="16:21" pro="en la " items="47" img="zone19.jpg">
		El agua de la Fuente Cantante es capaz de curar el Virus Chikabum. El problema es que en vez de hacer el ruido de una fuente normal, esta Fuente canta los últimos éxitos de música pop de Dinoland. Hay rumores que dicen que está conectada al Templo Budista y que son los monjes-dino a quienes se oye.
	</zone>
	<zone id="20" name="Caverna de la Anomalía" nexts="17" pro="en la " items="45" img="zone20.gif">
		Ya sean piedras que cantan u hongos que juegan a las cartas, todo aquí parece funcionar al revés. En el corazón más profundo de la caverna, un cofre mágico flota en el vacío. Los visitantes pueden pedirle cualquier deseo a cambio de algunas monedas. Sin embargo, se equivoca a menudo y puede ocurrir cualquier catástrofe. Por ello nunca hay cola de espra, ¡es tan peligroso que nadie se atreve de verdad!
	</zone>
	<zone id="21" name="Casucha del viejo sabio" nexts="19" pro="en la " items="48:49" img="zone21.jpg">
		Es en esta choza donde vive el viejo más sabio de la isla de Jazz. Es tan conocido por su sabiduría que mucha gente viene para consultarle incluso por el Sentido de la vida... el problema es que nadie consigue entender lo que dice. Algunos dicen que es el único que sabe dónde se esconden los cinco tesoros legendarios de la isla. Como todo buen soltero, su casucha huele muy mal, por lo que nadie se queda mucho tiempo.
	</zone>
	<zone id="22" name="Cráter del Gran Señor-Todo-Quema" nexts="11" pro="en el " items="44" img="zone22.gif">
		Han hecho falta varias horas de dura subida para llegar a la cima del volcán... es aquí donde vive el Gran Señor-Todo-Quema. Se dice que sus saltos de humor son legendarios y que pueden provocar verdaderas erupciones. Sin duda es por ello por lo que tiene muy pocas visitas...
	</zone>
</map>
