<races>
	<r name="Moueffe" rarity="1" elts="2:0:0:0:0" price="8000">
	De una naturaleza pacífica y dócil, el Moueffe es un gentil acompañante que no te causará ningún problema.
	</r>

	<r name="Picori" rarity="1" elts="0:0:0:0:2" price="8000">
	¡Estos Dinos voladores son particularmente ágiles y rápidos! Se encuentran a menudo en los bosques de Dinoland, sobre todo en primavera.
	</r>

	<r name="Castivore" rarity="1" elts="0:1:0:0:1" price="8000">
	Rápidos y ágiles, dotados de una suave pero gruesa piel, los Castivores son también muy fieles.
	</r>

	<r name="Sirain" rarity="1" elts="0:0:2:0:0" price="8000">
	Hace muchos milenios, los Sirain decidieron abandonar los bosques y sus predadores para ir a las profundidades de los océanos. Algunos han vuelto a la tierra.
	</r>

	<r name="Winks" rarity="1" elts="0:0:1:1:0" price="8000">
	Protegidos por sus gruesos caparazones, los Winks siempre están al acecho. ¡Que tenga cuidado quien ose molestarles!
	</r>

	<r name="Gorilloz" rarity="1" elts="0:2:0:0:0" price="8000">
	Originarios de la jungla, los Gorilloz son unos grandotes listos para la pelea. Astutos y tenaces, son generalmente bastante fuertes.
	</r>

	<r name="Cargou" rarity="1" elts="0:1:1:0:0" price="8000">
	Los Cargous aman la lluvia tanto como el buen tiempo. No muy rápidos, son capaces sin embargo de hacer frente a numerosas situaciones.
	</r>

	<r name="Hippoclamp" rarity="3" elts="1:1:1:1:1" price="12000">
	Los Hippoclamps son animales raros y frágiles. En vías de extinción, están protegidos por Adena. Sin embargo los cazadores siguen capturándolos pues parece ser que son el ingrediente ideal para la sopa.
	</r>

	<r name="Rokky" rarity="2" elts="0:0:0:0:0" price="10000">
	Son brutos y duros de pelar, ¡pero tienen una capacidad teatral insólita en Dinoland! Esto les permite ejercer una competencia única y especial: ¡el malabarismo!
	</r>

	<r name="Pigmou" rarity="2" elts="2:0:0:0:0" price="8000">
	Los Pigmous de las Montañas tienen un humor muy cambiante. Pueden pasar de una felicidad con mirada tierna y ojos lagrimosos a una cólera violenta y destructiva por poco que le roces en una cola de espera para comprar un helado. Sus adversarios deben tener cuidado al dirigirse a ellos.
	</r>

	<r name="Wanwan" rarity="1" elts="0:0:0:2:0" price="9000">
	El WanWan es el mejor amigo del maestro de Dinos. Sin embargo, a pesar su apariencia tranquila y gentil, es capaz de saltar ferozmente al cuello de quien sea si su maestro es amenazado. Si lo eliges, ¡cuídalo bien!
	</r>

	<r name="" rarity="0" elts="" price="0">TODO</r>

	<r name="Kump" rarity="1" elts="0:0:2:0:0" price="8000">
	Los Kumps dormían en las profundas cavernas del Océano hasta que fueron despertados por la aparición de la isla de Jazz. Son impulsivos, inteligentes y habilidosos.
	</r>

	<r name="Teroz" rarity="2" elts="0:0:0:0:4" price="10000">
	El Teroz es un Dino nativo del Monte Dino. Es todo un especialista en encontrar los elementos del Tótem pues las divinidades tienen una especial predilección por su sangre de guerrero. ¡Además es un terrible adversario!
	</r>

	<r name="Polvorón" rarity="0" elts="1:0:2:0:1" price="20000">
	¡Enhorabuena! Los Polvorones son unos Dinos particularmente buscados e imposibles de encontrar en la Tienda. Disfruta del privilegio de ser su Maestro y mímalo bien, ¡sobre todo en la época navideña!
	</r>

	<r name="Wistiti" rarity="0" elts="0:1:1:1:0" price="15000">
	Los Wistiti son dinos misteriosos y sobre todo muy salvajes que viven en la *Jungla de los Wistitis*. Ten cuidado pues si un adversario mata a tu Wistiti, ¡éste es *capturado* y deja de pertenecerte! (hasta un cierto nivel).
	</r>

	<r name="Korgon" rarity="10" elts="0:2:0:1:0" price="15000">
	Los *Korgons* han aparecido de repente sin explicación aparente. ¿Vendrán del espacio? ¿quizás de las profundidades de la Tierra? Nadie ha sido capaz hasta el momento de aclarar este *misterio*. Cuando se les pregunta, ¡enseguida se cabrean!
	</r>

	<r name="Kabuki" rarity="0" elts="0:0:2:0:5" price="20000">
	Los *Kabuki* son Dinoz-Ninja que se esconden entre las sombras de Dinoland. Parece ser que controlan una gran parte de la economía de la isla con métodos poco ortodoxos...
	</r>
	
	<r name="Serpantino" rarity="0" elts="4:0:0:0:0" price="50000">
	Los *Serpantinos* fueron creados por el profesor Alphagen mediante extrañas manipulaciones genéticas. Su elemento natural es el fuego, lo que les ofrece una gran protección contra los daños de este peligroso elemento.
	</r>

</races>
