<!-- DESIGN : classic modern typed stamp written -->

<books ::ignore::>

	<book key="nightm" name="Una noche corta" design="written" bg="grid" chance="2"><![CDATA[
		<p>Me desperté transpirando y con el corazón que se me quiere salir del pecho.</p>
		<p>Logré dormirme contando ovejas para no pensar en lo que pasaría después. 1, 2, 3,... creo que llegué a 1977, el año de mi nacimiento. Creo que me desperté solo 15 minutos después, diciéndome: "Ya llegaron"."Es el fin". Y esto se repite noche tras noche. La mitad de mis compañeros ha muerto. Los primeros fueron los más valientes, quienes sí pensaron en salvarnos y se aventuraron a explorar el desierto para traer materiales, mientras que otros siguen vivos, roncando en la comodidad de sus casas. ¿Eso es justo?</p>
		<p>El sol vuelve a levantarse, yo no he pegado un ojo, tengo hambre, sed, y muchas ganas de hacer que todo vuelva a ser como antes...</p>
		<p><small>Autor: Znarf</small></p>

	]]></book>


	<book key="slept" name="La agonía" design="written" bg="notepad" chance="1"><![CDATA[
		<p>¡Qué se callen! Los gritos de los que mueren y de los que ven la muerte llegar... La agonía del cuerpo y de la razón...</p>
		<p>A veces pienso que las noches y los ataques acabarán por traer la paz. ¡Ayer éramos dieciocho, hoy solo siete!</p>
		<p>Estoy harta de caminar en charcos de sangre... de tropezarme con pedazos de gente...</p>
		<p>¿Por qué los zombies se van cada noche? ¿Por qué no vienen a matarnos a todos de una sola y buena vez? ¿Para qué hacernos sufrir tanto? A pesar de las apariencias, cuando los veo, esos monstruos están más conscientes de lo que parecen... ¡Eso los hace más crueles y abominables!</p>
		<p>Tengo miedo.</p>
		++
		<p>Carlos, mi mejor amigo... había desaparecido y le había dado por muerto. ¡Pero está vivo! Le encontré caminando en el pueblo... Pero tal vez hubiese sido mejor no verle de nuevo, no en ese estado...</p>
		<p>Preparaba sus cosas para volver a salir al Ultramundo... La próxima vez que salga... yo me iré con él... Para siempre.</p>
		<p><small>Autor: Selene</small></p>
	]]></book>


	<book key="dest" name="Diario de un desterrado" design="written" bg="letter" chance="1"><![CDATA[
		<p>Es el tercer día desde que volví infectado del Ultramundo y los aldeanos decidieron echarme... ¡Malditos desgraciados! (la escritura se vuelve ilegible...)</p>
		<p>Si alguien lee esto seguramente ya seré uno de esos que arañan las murallas cada noche, o quizás lo que quede de mi cuerpo esté atrapado entre los alambre de púas... si todavía me quedan dedos, dale mi anillo a mi hija Ireth... (las lagrimas emborronan el resto del papel).</p>
		<p><small>Autor: Mellaa</small></p>
	]]></book>

	<book key="miul" name="Mi último dia" design="written" bg="carton" chance="1"><![CDATA[
	<p>17 de Septiembre</p>
	<p>Hoy es el día de mi cumpleaños y tal vez sea el último... ya hace varios años ( unos 5 o 6 ) que perdí a mis padres y a mis hermanos debido a ese maldito virus, lo que después terminó volviéndose una plaga de "muertos" por así decirlo.... Creo que fue el momento mas impactante de mi vida.... cuando tuve que disparar a mis familiares y amigos para salvar mi propia vida... </p>
	<p>En este momento me encuentro encerrado en un edificio, acorralado por centenares de Zombies, lo más probable es que solo me queden unas horas, mientras descubren como destruir la puerta que me protege en esta fría y húmeda habitación. Papá, Mamá... los extraño tanto...</p>
	<p>Dejo plasmadas en este mísero trozo de cartón lo que seguramente fueron mis últimas palabras.</p>
	<p>Atentamente: Alejandro</p>
	<p><small>Autor: Crisram09</small></p>
	]]></book>

	<book key="adio" name="Adiós" design="written" bg="carton" chance="2" ><![CDATA[
	<p>A lo largo de estos dias he observado cosas horribles.
	He visto amigos que se traicionan.
	Ahora ni siquiera puedo confiar en mi sombra. </p>
	<p>Si alguien quiere regresar a como era antes, está soñando, no pasará. Tienen que aceptar la realidad... </p>
	<p>Solo nos queda sobrevivir.</p>
	<p>Hoy salí y me quedé sin energía.</p>
	<p>Les pediría ayuda pero ellos no tratarán de salvarme.</p>
	<p>Tomaré cianuro, no quiero ser como ellos.</p>
	<p>Espero que alguien lea esto:</p>
	<h1>La unión hace la fuerza. No lo olviden.</h1>
	<p><small>Autor: Eragon96</small></p>
	]]></book>

	<book key="herr" name="Pueblo Herrero: Relato de Ryan" design="typed" bg="stamp" chance="1" ><![CDATA[
	<p>Hola querido lector:</p>
	<p>Si lees esto, tal vez encuentres mis restos a unos pocos metros de donde estás. Mi Nombre es Ryan. Y te contaré lo que pasa en ese pueblo. Empezemos en orden: </p>
	<h2>Día 1</h2>
	<p>En total somos 40 personas, la gran mayoría, incluyéndome, estamos asustados desde que avisaron que una infección se había propagado y está convirtiendo a la gente que es mordida en caníbales sin razonamiento...</p>
	<p>El de la torre nos dice que hay 35 zombies en la zona.</p>
	++
	<p>Están construyendo una especie de muro. Iré a sacar agua y ayudaré con la constucción.</p>
	<p>Acaban de cerrar el portón pero veo a nuestra gente aún afuera, ¿será mi imaginacion?</p>

	<h2>Día 2</h2>
	<p>Fue terrible. Había 7 personas llorando y tocando el portón. Les quería abrir pero me detuvieron los otros habitantes. Me dijeron que los zombies entrarían si lo hacía. Fue muy duro ver que los zombies los devoraran. Alguien agonizando, gritando de dolor nos dijo: ¡Acuerd...ense de mi, si me convierto en eso... los ma...taré... a todos¡</p>
	<p>Despues de lo que pasó, mucha gente entró en las casas de los fallecidos y robaron sus cosas.</p>
	++
	<p>Hice un amigo en el pueblo, su nombre es Oliver. Me dice: "Sé fuerte o terminarás entre las mandíbulas zombies".</p>
	<p>El de la torre nos dice que ahora ve a 50 zombies acercándose. Las construcciones continúan.</p>
	<p>Alguien trajo carne. Se ve rara y Oliver me dice que no la toque, mejor, comeremos estas galletas secas... </p>

	<p>Continuará</p>
	<p><small>Autor: RyanOliver</small></p>

	]]></book>

	<book key="papa" name="Papá, ¿entrarán esta noche?, ¿me dolerá?" design="written" bg="grid" chance="1"><![CDATA[

	<p>Contrariamente a lo que podría parecer, la mordedura no duele, es más, se deja de sentir todo dolor, el hambre, la sed...</p>
	<p>El cerebro se embota hasta que se nublan tus sentidos y la razón...</p>
	<p>¡Qué demonios, de tu razón no queda nada! </p>
	<p>Entonces será cuando dejes de reconocer a tus amigos, cuando te dirijas inconscientemente a alimentarte de su carne caliente y fresca, cuando empieces a pudrirte por dentro... </p>
	<p><small>Autor: Putonverbenero</small></p>
	]]></book>


	<book key="trai" name="Diario de un traicionado" design="typed" bg="carton" chance="1"><![CDATA[

	<p>Nunca le he dado la espalda a quien me necesite, sin importar lo difícil que resulte darle la mano y confiar en alguien en este desierto atestado de criaturas ansiosas por probar tu carne. </p>
	<p>Hace tres días salvé a Juan de ser devorado por los zombies en el Ultramundo y logramos entrar al pueblo 5 minutos antes de que cerraran el portal. Y sobrevivimos... juntos. Me dijo que me devolvería el favor, que nunca me abandonaría cuando lo necesitara. </p>

	<p>Al día siguiente ya faltaba poco para el ataque de esas criaturas y nos dimos cuenta que Raúl no se encontraba en su casa, nadie sabia de él.</p>
	++
	<p>Me aventuré a buscarlo, estaba en las cercanías del pueblo, estaba herido y acorralado en una casa abandonada, después de una desesperada lucha pudimos zafar de esas bestias pero aún así no le quedaban fuerzas para volver al pueblo, le di mi cantimplora... y ambos regresamos cansados, heridos, hambrientos, pero vivos. Me dijo que nunca lo olvidaría, que éramos amigos.</p>

	<p> Hoy salí a buscar recursos como de costumbre. Caminé más de lo habitual llegando a un bosque quemado, entre en él para buscar madera pero sin darme cuenta me vi rodeado de zombies... pude sobrevivir a la horrible emboscada pero estaba herido y demasiado cansado como para volver solo. </p>
	++
	<p>Y aquí estoy abandonado en el bosque, ya es de noche y puedo sentir como esas criaturas se acercan. Esta es la hora que cierran el portal y de Juan y Raúl nada...</p>

	<h1>Si puedes leer esto es porque morí y quiero que sepas que en este mundo ¡estas solo!.</h1>

	<p><small>Autor: crizzzr2d2</small></p>
	]]></book>


	<book key="dia" name="Día 7" design="written" bg="notepad" chance="2"><![CDATA[

	<p>Estoy en una casa abandonada en el desierto, he visto una horda de zombis por el sur acercándose...</p>
	<p>Por favor envíen refuerzos a esta ubicación, ¡háganlo rápido!, estoy escribiendo esta carta y no tengo tiempo de contar todo lo horrible que he visto hasta ahora, por favor ¡rápido envíen a alguien!</p>
	<p>Díganle a mi vecina de la casa que yo siempre la... la... a.. am... mé... aaahhhh...</p>

	<p><small>Autor: maxidutre</small></p>
	]]></book>


	<book key="acorr" name="Acorralado" design="written" bg="carton" chance="2" ><![CDATA[
	<p>Estoy arrinconado por los zombis, ellos avanzan a lentos pasos, los oigo venir.</p>
	<p>Estoy refugiado tras unas rocas, más cuando lleguen me morderán, me devorarán y tras un insoportable dolor, me volveré uno de ellos.</p>
	<p>Esta nota será lo único que darán cuenta de que existí, mi familia fue devorada hace mucho.</p>
	<p>No hay nadie que pueda extrañarme, así que tomaré el boligrafo y romperé mi garganta, será menos doloroso que ser devorado.</p>
	<h1>Espero que encuentren esta nota, espero que sepan que existí.</h1>
	<p><small>Autor: GeneralCross</small></p>
	]]></book>

	<book key="mvet" name="Mi vida te la entrego a ti..." design="typed" bg="stamp" chance="1" ><![CDATA[
	<p>Suelo preguntarme porque...</p>
	<p>Intento salvar vidas todos los días y hoy no podré salvar mi propia vida. En mi pueblo me llaman héroe, pero no lo soy, soy simplemente una mano que ayuda a los que me necesitan.</p>
	<p>Rodeado por la muerte y la inseguridad, temo por los que emanan rencor y envidia, por los cobardes de mi pueblo. Yo los vi crecer y actuar, pero no saben que espero lo mejor de ellos. Así que dando un ultimo aliento, daré un ultimo esfuerzo y derramaré mi sangre solo por salvar la vida de aquellos, para que algún día, ellos puedan ser los héroes de esta historia.</p>
	<p><small>Autor: Gummy</small></p>

	]]></book>

	<book key="vag1" name="Vagando" design="typed" bg="stamp" chance="1" ><![CDATA[
	<p>Vagando por el Ultramundo tratando de encontrar cosas útiles.</p>
	<p>Me desterraron por cosas que encontré en el desierto y las escondí en mi casa.</p>
	<p>Quizás tenga una mejor vida acampando lejos del pueblo solo yo y sin molestias.</p>

	<p><small>Autor: raul789456</small></p>

	]]></book>


	<book key="gryl" name="Caos y falsa acusación" design="written" bg="notepad" chance="2"><![CDATA[

	<p>El pueblo ha caído en el caos... La poca gente que todavía sobrevive están corriendo de un lado para otro y, otros, ahorcándose.</p>
	<p>Hay un héroe que está en todo el rato en su casa, con raciones de agua y comida ilimitadas. ¿No se da cuenta de que necesitamos su ayuda?</p>
	<p>Ayer por la noche el héroe murió envenenado. ¿Quién hizo eso? ¿Quién pudo haberlo hecho?</p>
	<p>Han pasado unas horas y todo el mundo me acusa, ¡yo no he hecho nada! ¡ Malditos séa.. a.. iiss..!</p>
	<p>(Hay una cara sonriente hecha de sangre debajo de todo el texto).</p>
	<p><small>Autor: Gyrlander</small></p>
	]]></book>

	<book key="horos" name="Horóscopo" design="written" bg="carton" chance="3" ><![CDATA[
	<p>No desmayes en tu misión, los astros te acompañarán en tu camino, en especial Júpiter, quien te dará una suerte extraordinaria, no desaproveches la ocasión de buscar lo que tanto anhelas.</p>
	<p>Confía en quienes te hablan directo y sin miedo, desconfía de los que hablan menos, podrían estar tramando algo a tus espaldas.</p>
	<p>Recuerda, la horca pude ser un juego divertido para algunos.</p>
	<p>En el amor, sin novedad, tu físico y tu poca higiene no ayudan.</p>
	<p><small>Autor: Corvicus</small></p>
	]]></book>

	<book key="jps" name="Juntos por siempre" design="written" bg="notepad" chance="3" ><![CDATA[
	<p>Desde hace días la noto extraña, se que algo le pasa, pero ella no quiere decir nada. Hoy he decidido seguirla a escondidas.</p>
	<p>Dios! No puedo creer lo que eh visto, ella… ella… a matado a nuestro vecino!</p>

	<p>Ella no deja de llorar y entre lágrimas comenzó a devorar las entrañas de ese pobre viejo, mastica la carne con asco y sus manos se encuentran cubiertas de sangre… pero que es lo que está pasando?</p>
	<p>Ya ha pasado una semana y los rumores de que un “monstruo” está devorando a los habitantes se hacen más fuertes, justo el día de ayer ahorcamos a un desafortunado por encontrar carne humana en su casa, claro que yo me encargue de dejarla ahí, solo yo sé la verdad y nadie más debe saberla…</p>
	++
	<p>Hoy no queda ningún habitante en el pueblo más que yo, nadie lo hubiera entendido, ella no quería convertirse en eso. Ahora se encuentra dormida, parece un ángel, pero pronto despertara y necesitara alimentarse, cuando eso suceda… yo estaré aquí para ella, seré su último festín…</p>

	<p><small>Autor: Zombie7</small></p>
	]]></book>


	<book key="neul" name="Nota en la hoja de un libro" design="typed" bg="stamp" chance="3" ><![CDATA[
	<p>Hace dos días vine a esta vieja biblioteca alejada del pueblo, sin fuerzas para volver. Decidí quedarme a dormir, y ese fue el error que me costó la vida.</p>

	<p>La biblioteca está rodeada por los zombies, pero estoy descubriendo que los zombies no son estúpidos, no intentan entrar, porque saben que dentro tengo ventaja estratégica, sino que esperan fuera a que me muera deshidratado, porque no quieren que cuente al mundo el misterio de los libros sobre ellos.</p>
	++
	<p>Antes de las películas de terror, en la edad media, incluso en el Antiguo Egipto, los libros guardan un secreto, que yo escribiré ahora en la nota, para que si la leéis, que sepáis su mayor debilidad, su origen, y principalmente nuestro mayor error...</p>
	<p>(la nota ha sido partida, falta la otra parte...)</p>

	<p><small>Autor: Leon-ex</small></p>
	]]></book>


	<book key="umn" name="Una mala noche" design="small" bg="secret" chance="4" ><![CDATA[
	<p>Todos los habitantes restantes en el pueblo quieren volver como antes, es decir, hace dos dias atrás. Los zombies no habían devorado todavía ha nadie, que bien nos lo pasabamos... y además.. todavía no había muerto nuestra querida mascota, Lafy... le teníamos tantoo cariño. </p>
	<p>Según el "Cadaver matutino" le devoraron 50 zombis... Le deberíamos de echar la bronca a Fuego1798, nuestra mascota dormía en su casa, pero él no supo defendérle como se lo merecía.</p>
	<p>Yo también he dormido muy mal esta noche, supongo que a todo el pueblo le habrá ocurrido lo mismo que a mi. Oyendo los gritos de nuestros compañeros... Esta noche he quedado aterrorizado, pero gracias a mis compañeros, lo estoy superando, ellos me administran mis calmantes. Espero que esta noche, los centinelas nos defiendan muy bien y que no muera nadie.</p>

	<p><small>Autor: 123k</small></p>
	]]></book>

	<book key="malasu" name="Mala Suerte" design="ad" bg="printer" chance="5" ><![CDATA[
	<p>Estoy de camino a una casa abandonada a unos cuantos kilómetros del pueblo, tengo frío, hambre y no he encontrado nada útil...</p>
	<p>He visto a unos 3 zombies rondando por aquí, estoy herido y no tendré suficiente suerte para al menos matar a uno...</p>
	<p>A lo mejor podré seguir hasta morir a un kilómetro más no quiero ser pesimista...</p>
	<p>Ya está anocheciendo y nadie ha venido a ayudarme...</p>
	<p>Sólo es cuestión de minutos para que mi dolorosa redención llegue...</p>
	<p>Si alguien está leyendo esto quiero que sepas que...</p>
	<p>Nada vale la pena en este mundo, probablemente ya sea un arañaparedes al salir el alba...</p>

	<p><small>Autor: Vladimir Vochesky</small></p>
	]]></book>


	<book key="cuidad" name="¡Cuidado!" design="small" bg="postit" chance="4" ><![CDATA[
	<p>Lo acabo de ver, uno de los habitantes mordió un trozo de carne y algo que sucedió, no se que fue pero de repente me miró de una manera que solo haría un zombie, seguía teniendo la misma apariencia de siempre pero era un zombie con conciencia.</p>

	<p>Me intentó morder, logré escapar y llegué hasta una casa abandonada me encerré y bloqueé la única entrada.</p>
	++
	<p>Abandono toda esperanza de sobrevivir, mi corazón late muy fuerte, antes de que entre quiero avisarles que el "hombre zombie" está más cerca de lo que creen y no es nada mas ni menos qu_____.</p>

	<p><small>Autor: Tydram</small></p>
	]]></book>


	<book key="mens" name="Mensaje perdido" design="written" bg="secret" chance="5" ><![CDATA[
	<p>Mi amigo murió en el desierto, llevábamos días de marcha y el agua se acabó, nos dirigíamos a Fuego Corporation...</p>
	<p>Estábamos tan débiles que no llegaríamos hasta la ciudad. No tuve mas remedio que comerme a mi amigo. ¿No era mejor que al menos uno de nosotros llegara? Tan solo llevaba unas pocas horas muerto cuando decidí dar el primer paso, tras esa sabrosa dolorosa experiencia, logró llegar mi salvación estaba a tan solo cien metros, era una ciudad hermosa, e incluso de la emoción mi sed había desaparecido pero no mi hambre.</p>
	<p>Cuando veas esta nota aléjate del cadáver donde esta escrito, y avisa al pueblo, el peligro está cerca, y debes detenerme.</p>

	<p>Si sientes que algo te observa en estos momentos entonces ríndete, piensa que no morirás en vano, servirás de advertencia a los próximos viajeros. </p>

	<p><small>Autor: Fuego1798</small></p>
	]]></book>



	<book key="minfec" name="Mi infección" design="small" bg="secret" chance="4" ><![CDATA[
	<p>Después de haber comido ese trozo de carne que encontré en el desierto he comenzado a sudar mucho por una extraña fiebre y siento algo de náuseas.</p>
	<p>Lo mas extraño es que la carne de mi novia me esta comenzando a parecer algo apetitosa, lo cual me preocupa. Solo espero despertarme mañana y verla. Espero no cometer una locura.</p>

	<p><small>Autor: Goku69</small></p>
	]]></book>


	<book key="d4deb" name="Día 4 tras la debacle" design="typed" bg="stamp" chance="3" ><![CDATA[
	<p>Después de despedirnos de los últimos habitantes que quedaban en el pueblo hemos decidido buscar el modo de salir de este condenado desierto sin apenas recursos.</p>

	<p>Comienza a cundir un poco el pánico y algunos de los miembros de la expedición comienzan a tener náuseas y mareos por deshidratación. Hemos encontrado algunos zombies sueltos y hemos podido acabar con ellos, aunque nuestro líder ha resultado herido.</p>
	++
	<p>Tras varios días andando sin rumbo en el desierto, estoy convencida de que no hay escapatoria. Hemos podido huir de alguna turba de zombies, pero estamos sin agua no llegaremos muy lejos. Mirando cara a cara a algunos de esos zombies, ¡nos hemos dado cuenta de que eran antiguos miembros de nuestra expedición!</p>

	<p><small>Autor: FurbyVikingo</small></p>
	]]></book>


	<book key="poem1" name="Los Días en Zombinoia" design="written" bg="secret" chance="6" ><![CDATA[
	<p>No son noches como cualquiera,<br/>
	llenas de miedo y sospechas.<br/>
	Muchos morirán, otros rezarán,<br/>
	a salvo querrán estar,<br/>
	pero los zombies su dicha cumplirán.</p>
	<p>Tú solo intenta sobresalir,<br/>
	y siempre a tu pueblo ayudar.<br/>
	En equipo, cooperando como hermanos,<br/>
	una vida vida más larga podrás vivir.</p>
	<p><small>Autor: Evolution</small></p>
	]]></book>

	<book key="explut" name="Vaya suerte" design="small" bg="postit" chance="4" ><![CDATA[
	<p>Viendo que mucha gente iba y venía por ese extraño portal, decidí ir al exterior.<br/>
	Pasé por ahí y en un instante aparecí en un desolado Desierto.</p>

	<p>Salí a explorar hacie el oeste. Buscando refugio, huyendo de las turbas, encontré algo. Algo que nunca me podrás creer.</p>
	<p>"Eso" salvó a mi pueblo.</p>

	<p><small>Autor: Santi99</small></p>
	]]></book>


	<book key="gritdk" name="El último grito" design="written" bg="secret" chance="8"><![CDATA[
		<p>Día 8: Estoy tan solo, la soledad me carcome por dentro, uno de mis compañeros se sacrificó por nosotros y terminó en un charco de sangre y vísceras, fue repugnante. El otro.. He tenido que ser drástico con él, su estado era crítico, sigo pensando que le hice un favor al acabar con su existencia.</p>

		<p>Este es otro día que no quiero vivir, tan solo. Esta soledad apesta. He asesinado a 38 zombies pero hoy me miro y soy un monstruo como ellos.</p>
		<p>Veo una luz, voy hacia ella, es hermosa, lo mas bello que he visto.  Este, este fue mi ultimo mensaje al mundo de los vivos, mi ultimo grito.</p>
		<p><small>Autor: Deck28-06 </small></p>
	]]></book>


	<book key="monsmc" name="El Monstruo Manos de Cuchilla" design="typed" bg="letter" chance="2"><![CDATA[
		<p>Estoy atrapado, encerrado. Se me agotan las opciones... Y ese monstruo sigue buscándome allá afuera. </p>
		<p>No saldré vivo de aquí, lo sé, pero quien encuentre esto, debe saber que hay algo mas que solo zombies.. Mucho cuidado, pues no están solos. </p>
		<p>El monstruo tiene cara desfigurada, y sus manos son como cuchillas...</p>
		<p>Vuelve y refuerza las defensas de tu pueblo, corre, no queda mucho tiempo.</p>
		<p><small>Autor: Caballero-KANON </small></p>
	]]></book>

	<book key="arrep" name="Arrepentido" design="poem" bg="old" chance="4"><![CDATA[
		<p><strong> Lunes </strong><br/>
		Ayer éramos 27 personas, hoy solo 12. Nuestras defensas son muy bajas y nos atacarán entre 80 y 110 zombies.</p>
		<p><strong> Martes </strong><br/>
		El ataque ha terminado y fui uno de los 4 supervivientes.</p>
		<p>Me había robado todas las defensas del pueblo para mi casa, los otros habitantes lo saben. Temo por mi vida...</p>

		<p><strong> Miércoles </strong><br/>
		Hoy fui a buscar materiales en el Ultramundo, ¡y han cerrado el portal mientras yo estaba afuera!</p>
		<p>Faltan 5 minutos para el ataque y ya puedo escuchar rugidos hambrientos de carne humana acercándose...</p>
		<p>¡PERDÓN! ¡POR FAVOR, PERDÓN!</p>
		<p><small>Autor: Mcdrack </small></p>

	]]></book>


	<book key="billie" name="¡Felicidad!" design="written" bg="postit" chance="5"><![CDATA[
		<p>Me desespero, cada momento se vuelve intenso, nunca pensé sentirme tan afortunado. La lucha fue dura, las esperanzas mínimas.</p>
		<h2>No tengo palabras:</h2>
		<h1>¡Soy el unico superviviente de mi pueblo!</h1>
		<p><small>Autor: BillieJoe </small></p>

	]]></book>

	<book key="aullid" name="¿Oyes eso? " design="written" bg="letter" chance="6" ><![CDATA[
	<p>Escucha esos gritos. ¿Por qué crees que son?</p>
	<p>No lo sabes, yo te lo diré...</p>
	<p>Son por el temor que causa estar ahí afuera, por saber que un día te llegará, por que sabes que no puedes escapar.</p>
	<p>Y cuando por fin te das cuenta que te tocó la mano, te desmoronas y no hay más remedio que dejarse llevar por ese aullido. </p>
	<p>Serás arrastrado sin compasión ni lastima.</p>
	<h1>ESE EL AULLIDO DE LA MUERTE...</h2>
	<p><small>Autor: Tonk </small></p>


	]]></book>


	<book key="letann" name="Cartas para Ana" design="typed" bg="letter" chance="3"><![CDATA[
		<p>Ana,</p>
		<p>Siempre me dijiste de no correr riesgos, que no me separe de ti. Pero ya ves, terco como soy y queriéndome hacer siempre el valiente para nunca perderte. Te llevo conmigo, no temas. Ayuda en lo que puedas a los demás. Ahora debo esconderme de nuevo, una tormenta de arena azota el Ultramundo y la carpa no es tan fuerte como creí.</p>
		<p>Te amo.</p>
		++
		<p>Ana,</p>
		<p>Hoy no nos falta nada. Agua, comida y algunas armas improvisadas. Esperamos encontrar algo que nos permita volver al pueblo con materiales para reforzar nuestra casita.</p>
		<p>No olvides beber agua.</p>
		<p>Tu novio, el valiente.</p>
		++
		<p>Ana,</p>
		<p>Sal del pueblo de inmediato. Me dicen que dentro del pueblo alguien está contaminado con esa porquería de bacteria zombie. Huye. En esta inmensidad de arena no podríamos encontrarnos, solo corre.
		</p>
		<p>Seguiré luchando y al volver al pueblo te esperaré cada día en el portal... Rezo por ti.</p>
		<p>Pase lo que pase, piensa en los bonitos días de campo que compartíamos allá en el sur. Siempre te amaré. Siempre.</p>
	<p><small>Autor: Desconocido </small></p>

	]]></book>


	<book key="avisc" name="Aviso a la colectividad" design="typed" bg="white" chance="3"><![CDATA[
		<h1>Queridos conciudadanos</h1>

		<p>Unos desadaptados han estado lanzando trozos de cadáveres a la gente en el pueblo durante el carnaval.
		Esas bromas de mal gusto son inadminisbles. Somos un pueblo pobre pero digno.</p>

		<p>Por respeto a las personas que fallecieron heróica o estúpidamente, exijo el cese de estos actos de salvajismo.
		Los culpables serán sentenciados públicamente y haremos una barbacoa con sus restos. Porque con el hambre del pueblo, no se juega.</p>
		<p></p>
		<p>El Alcalde.</p>
	]]></book>



	<book key="bioz1" name="Biología de los Caminantes- Parte 1/4" design="written" bg="old" chance="6"><![CDATA[
		<h1>Biologia de los Caminantes: <br/> Lt. Dr. Arthail Thredaral</h1>
		<small>7 de Octubre de 2027</small>
		<h2>Preámbulo:</h2>

		<p>
		Este es el resumen sintético y breve realizado a partir de las notas y los informes de investigación del estudio de campo recuperado por el Departamento de Control de Enfermedades del Comité Especial de Emergencias Sanitarias de la ONU, realizado sobre especímenes afectados por el Síndrome de Postmortem o como se dice popularmente "Zombificados", antes y después de su defunción y reanimación.</p>

		<p>Las pruebas no son concluyentes ya que no se conservan más registros con los que contrastar estos datos, sobre todo de carácter contextual al más que probable conflicto armado a escala mundial que tubo lugar en algún momento entre el año 2012...</p>
		++
		<p>...y el 2015 y finalizó con un colapso de las principales organizaciones y gobiernos mundiales hacia el 2016.</p>

		<p>Síntesis general de la anatomía del caminante:<br/>
		El Síndrome de PostMortem confiere ciertos trastornos anatómicos muy característicos en la raíz biológica de una victima del mismo.<br />
		A saber, los cambios sintomáticos más acuciantes nada mas contraído el síndrome son la desorientación, un desorden hormonal grave acompañado de factores como el aumento de la temperatura rápidamente generando fiebres que llegan a ser incapacitantes, sudoración deshidratante a partir de las 5 horas en todos los casos, debilidad articular, mareos, vómitos, dolor generalizado en todo el sistema nervioso y aceleración del pulso por encima de lo medicamente posible.</p>

		<p><small>Autor: Dr. Arthail Thredaral </small></p>


	]]></book>


	<book key="bioz2" name="Biología de los Caminantes- Parte 2/4" design="written" bg="old" chance="5"><![CDATA[
		<h2>Parte 2:</h2>

		<p>Estas reacciones tan violentas suelen llegar a un punto critico a partir del cual van descendiendo y el sujeto pasa por un breve estado de lucidez (similar al del mal por radiación) en el cual recupera parte de la consciencia y el control, rápidamente acompañado de una necrosis acelerada, comenzando por los órganos internos hasta las extremidades y los órganos sensoriales.</p>

		<p>A las 8 horas de contraer el síndrome, el 99,98% de los sujetos ha entrado en un coma irreversible y a muerto por necrosis cerebral e insuficiencia cardiorrespiratoria en menos de un minuto.</p>

		<p>El proceso de reanimación se ha observado extraño y difícil de catalogar… En algún punto indeterminado, el agente activo del síndrome reacciona con la química de las neuronas motrices y sensoriales y las obliga a auto consumirse, generando calor y descargas eléctricas que despiertan el sistema nervioso motriz e hipotalámico.
		++
		<p>
	La necrosis amaina repentinamente y el cadáver experimenta unos temblores violentos durante unos segundos de duración variable de caso a caso.</p>

		<p>Al cabo de unos minutos el cadáver inexplicablemente recobra la consciencia y la autonomía motriz con acusada torpeza debido a la acelerada necrosis de los músculos y los huesos, con señaladas carencias de equilibrio y coordinación pero con un excelente y afinadísimo a la par que inexplicable sentido de la orientación, como si viera mejor a oscuras que con luz y todos sus sentidos estuvieran hipersensibilidades. </p>

		<p><small>Autor: Dr. Arthail Thredaral </small></p>

	]]></book>


	<book key="bioz3" name="Biología de los Caminantes- Parte 3/4" design="written" bg="old" chance="4"><![CDATA[
		<h2>Parte 3:</h2>
		<p>La más que conocida hostil agresividad de los caminantes por todo ser vivo, especialmente los humanos es imposible de analizar desde el campo de la psicología y parece responder a unos patrones inquisitivos más emparentados con las asociaciones básicas de un animal primitivo como el instinto de alimentación y territorialidad, según el cual, siempre que un ser humano sea captado por la atención de un caminante, este responderá con agresividad extrema y con una violencia total, intentando matar y devorar a todos los humanos que encuentre (en los estudios prácticos de campo, se ha demostrado además que los sujetos reanimados acaban con la vida de los ``voluntarios´´ de prueba en el 78% de los casos y estos son infectados por el agente activo del síndrome PostMortem en el 100% de los casos), el resto de este estudio pertenece a otro campo.</p>

		<p>Síntesis general de la fisiología del caminante:<br />
		La ciencia tiene difícil hallar una explicación racional a porque los sujetos con el Sindrome de PostMortem, tras su reanimación son tan susceptibles a la combustión espontánea si se les aplica una cantidad de H2O pura, lo que acaba por concluir en el deceso del sujeto (si es que el termino óbito es aplicable).
		</p>

		<p>Una explicación, que no exenta de cierta ironía encaja con la posibilidad de que este síndrome sea consecuencia y no causa de una Guerra Nuclear, es su coincidencia con ciertos factores ambientales que si aplicamos el contexto de una guerra Nuclear dan las condiciones necesarias.</p>

		<p><small>Autor: Dr. Arthail Thredaral </small></p>

	]]></book>

	<book key="bioz4" name="Biología de los Caminantes- Parte 4/4" design="written" bg="old" chance="3"><![CDATA[
		<h2>Parte 4:</h2>
		<p>La explicación a porque el agua es el catalizador más eficaz para cualquier reacción química contra la integridad de un caminante (acabar con ellos) es que su cuerpo- como consecuencia del subproducto radioactivo del agente del Síndrome Postmortem en el sistema nervioso, que también explica la rápida necrosis previa a la muerte del paciente- segrega pequeñas cantidades de compuestos similares a los metales alcalinos (Magnesio, Cesio, Sodio, etc.) que son altamente inflamables al contacto con el agua. </p>

		<p>Pero el dato que nos parece más aproximado es la posibilidad de una cantidad inferior aun de Fr (Francio) mezclado con la grasa corporal del caminante como reacción ambiental con el aire y la degradación de los tejidos necrosados.</p>
		++
		<p>El francio es un metal alcalino altamente radioactivo y altamente reactivo con el agua, aunque este estudio comprende la teoría del francio en un ámbito estadístico, puesto que no se llegaron hacer pruebas químicas moleculares por imposibilidad material y personal, parece ser la prueba que explica el porque los caminantes son destruidos con agua.</p>

		<p>Estos datos concluyen el análisis biológico de los efectos del Sindrome de PostMortem en los pacientes afectados.</p>


		<p><small>Dr. Arthail Thredaral - Jefe de Analisis de campo del DCE-CEES </small></p>

	]]></book>


	<book key="desesp" name="Desesperación en la noche" design="typed" bg="white" chance="3"><![CDATA[
		<p>Día sexto en el diario de un superviviente.
		En el pueblo se ha propagado la infección y ha empezado a notarse los primeros brotes de locura en los habitantes. Unos gritan barbaridades y otros las hacen.</p>
		<p>La desesperación entra en el cuerpo de los pocos supervivientes a la infección. Algunos están encerrados en sus casas, esperando el momento de ser devorados. Mientras nosotros, aún con algo de espíritu aventurero, hemos decidido exiliarnos, y estamos acampando cerca de unas ruinas.</p>
		++
		<p>Pensamos iniciar la exploración en unas horas. Primero nos reunimos para coordinar nuestro plan y aprovechamos para abrazarnos fuerte entre todos por si es la última aventura que nos une...</p>
		<p>Si alguna vez hemos sido dignos de tener suerte, esperamos que sea ahora.</p>
		<p><small>Empyre</small></p>

	]]></book>

	<book key="miamiz" name="Mi amigo, el zombie" design="written" bg="letter" chance="3" ><![CDATA[
	<h1>Mi amigo, el zombie</h1>
	<p>Estábamos reunidos en una noche clara del Ultramundo, frotándonos las manos y los pies para no morir de frío.</p>
	<p>De pronto vimos una silueta acercarse a nosotros. Pensamos que era un habitante perdido, pero no.</p>
	<p>Era un zombie que resultó herido por las armas del pueblo. Sus sollozos eran tan profundos que no me dieron miedo, más bien sentí compasión.</p>
	<p>Mis compañeros, sin armas a la mano, quisieron atacarle con sus propias vestimentas. Yo les detuve y me abandonáron gritándome "loco" y "traidor".</p>
	++
	<p>Ya llevo 2 noches junto a este monstruo herido, sus ojos entristecidos me hacen pensar en tantos amigos que perdí.</p>
	<p>No sé hasta qué punto este compañero pueda ser inofensivo. Hasta ahora no me ha atacado y recibe sin quejarse las pocas migajas de comida que le doy.</p>
	<p>No sé realmente qué hacer, irme, matarlo, seguir con él...</p>
	<p><small>Autor: Znarf </small></p>


	]]></book>


	<book key="grit1" name="La espera" design="written" bg="notepad" chance="3" ><![CDATA[
	<p>Hoy el sol ha aparecido de nuevo después de varios días nublados. Antes de salir a excavar, como todos los días, he limpiado un poco la casa y he tomado una ración de agua del pozo.
	<p>Llevo ya aquí una semana, y aún no he sido herido en ninguna de mis salidas. Solo que la muerte ronda por aquí.</p>


	<p>Nunca lo hubiera imaginado hace dos días, cuando regresé al pueblo después de haber encontrado en el desierto un plano poco común. Todos mis compañeros me felicitaron, en sus ojos brillaba la ilusión, y yo me sentí orgulloso de poder contribuir a lo que podría ser la salvación del pueblo.</p>

	++
	♠<p>Cuando se terminó la construcción, descubrimos que ese plano servía para crear un matadero con el que podríamos distraer a los zombies, a la vez que nos permitiría librarnos de los habitantes antisociales del pueblo. Estos, por venganza, me denunciaron, aunque entonces no le di importancia porque sabía que el resto de mis compañeros valoraba mi aportación y mi esfuerzo.</p>

	<p>Pero hoy los zombies superarán nuestras defensas, y los constructores no tendrán tiempo de levantar otras nuevas antes del anochecer. Al salir de casa, mis camaradas evitaban mirarme a los ojos, y ni siquiera me he atrevido a despedirme. Tengo siete denuncias. Antes de que acabe el día, alguien no podrá resistirse al miedo y realizará la octava, la que me condenará a morir a las puertas del pueblo para que mis compañeros resistan al menos un día más.</p>

	<p><small>Autor: Camarada_Ndomo </small></p>
	]]></book>



	<book key="soled1" name="Soledad" design="written" bg="grid" chance="2"><![CDATA[

	<p>Siete días han pasado desde que estoy en este pueblo con treinta y nueve personas más pero... ahora solo quedo yo. </p>
	<p>La muerte me acecha y los cuervos me revolotean, dejo lo que será mi último recuerdo como vivo... antes de dejarlo en manos de los zombies.</p>
	<p><small>Autor: Sercobra</small></p>
	]]></book>


	<book key="divv1" name="Diario de un Moribundo" design="written" bg="notepad" chance="3" ><![CDATA[
	<p>La mayoría de veces prefiero ocultarme en aquel cuchitril que construí hace un día, con ayuda de unas cosas que tomé del almacén del pueblo, que estaba ya construido antes de los atroces eventos que desencadenarían el fin de nuestra miserable existencia.</p>

	<p>Ya han pasado 4 días desde que pude ver a Joaquín, un buen amigo mío que vivía en la casa de al lado, mientras construía mi cuchitril vi que salía del pueblo, pero ahora dudo que siga con vida, me entristece no haber podido despedirme de él.</p>

	<p>Somos tan sólo un puñado de hombres, no quiero morir, quiero tener una familia, casarme, poder tener nietos, la vida de una persona normal... Ahora dudo que eso sea posible, el objetivo típico de una persona se ha vuelto un sueño utópico.</p>


	++

	<p>Organicé las porquerías que hay en mi pequeña vivienda, espero salir en unas horas con un grupo de vecinos a buscar recursos en el desierto, ahora he escuchado que le llaman Ultramundo, qué desidia...</p>

	<p>Tenía el reloj de un tipo muerto, deben ser las seis de la tarde. Encontrarás mi cuerpo sin vida, a medio devorar, fui un idiota, y tu morirás también, tu familia. ¡Todos morirán, no habrá nadie más!</p>

	<p><small>Autor: Arkham_Stranger </small></p>
	]]></book>




<!-- Navidad 2013 -->

	<book key="navid1" name="Navidad en medio de este desastre" design="written" bg="grid" chance="2"><![CDATA[
		<p>Aún recuerdo las navidades cuando era menor, obviamente después de que estos come-cesos hayan aparecido es todo muy diferente.</p>
		<p>Antes podía ver el árbol navideño con sus luces resaltar en casa. Ahora sólo puedo ver el raro color de las raciones del pueblo.</p>
		<p>Antes podía ver la caza adornada y todas sus luces, ahora sólo puedo ver mi cuchitril de madera apolillada.</p>
		<p>Antes me contaban sobre que Santa se metería en la chimenea y dejaría regalos, pero ahora solo veo zombis metiéndose en las defensas y dejando más victimas. </p>
		<p>Lo único que puedo agradecer es que sigo vivo, quizá la navidad me de una muerte sin dolor.</p>
		<p><small>Autor: Iterrance</small></p>
	]]></book>


	<book key="navid2" name="Masacre después de Navidad" design="written" bg="notepad" chance="3" ><![CDATA[
	<h2>Día 25 de Diciembre de 2013, 00:30 hs.</h2>

	<p>En el pueblo estamos celebrando la navidad aterrorizados por el ataque que se acerca, 536 zombies estan esperando para atacar. La gente le está dando armas a sus amigos como regalo de navidad, a mi me dieron un machete ensangretado y una invitación para ser centinela esta noche. Acepté, pero me arrepentiré de eso luego cuando los vea a esos muertos viventes.</p>


	<p>Nuestras defensas son bajas, ni con los centinelas podremos vencer. Somos como 30 habitantes, 3 no vuelven todavía, estoy sospechando de Tommy por su adicción de querer lamer la piel de la gente y por el hecho de que fue con Juan a buscar tablas y regresó solo y sin ganas de comer. </p>

	++
	♠<p>La cantidad de botellas de alcohol que están en el piso podrán impedir a algunos zombies el paso, pero eso no ayudará mucho, los borrachos van a abrir y cerrar el portal todo el tiempo, es normal de ellos hacer eso, ya nos acostumbramos antes, pero como estamos ahora los mataremos a ellos si no se alejan de ahí.</p>

	<p>Si, ésta es nuestra navidad, en vez de estar descansando y disfrutando con la familia y los amigos una deliciosa cena, tenemos que estar alertas todo el tiempo sin dormir. Nos gustaría saber quién fue el que empezó a revivir a los muertos para darle su "regalito de navidad" por acabar con el mundo como lo conocemos. Hay que ser un maldito para destruir al mundo y sentirse orgulloso de eso.</p>

	<p>Les deseo una feliz navidad y una noche de supervivencia, como la de todos los días.</p>

	<p><small>Autor: Deadpool </small></p>
	]]></book>


	<book key="navid3" name="Viejos recuerdos" design="typed" bg="white" chance="3"><![CDATA[

		<p>Mis recuerdos son borrosos, tanto tiempo vagando sin conocimiento. Pasando de un pueblo a otro… en cada pueblo, mis mejores amigos mueren. Mientras los vagos sin oficio solo esperan la muerte, recuerdo esta época hace tantos años atrás… donde todo era felicidad con la familia.</p>

		<p>Nos sentábamos a hablar a medianoche, con comida en la mesa, contar nuestros pequeños logros de ese año… reír a carcajadas cuando todos estábamos ebrios, y finalmente dormir esperando un día mejor… ahora, en este mundo tan corrompido por la oscuridad… se siente como si no fuéramos a ningún lado. </p>
	++
		<p>Aun así, seguimos moviéndonos. Mi muerte está tocando la puerta, aquel que encuentre esto… y recuerden esos momentos alegres. Feliz Navidad.</p>
		<p>1_Shadow_1 </p>
	]]></book>


	<book key="navid4" name="Aquel día, ya no es hoy..." design="written" bg="old" chance="3"><![CDATA[
		<p>Recuerdo aquellos días. . . Felices fiestas decían . . . Junto con tu familia y amigos, te divertías, te lo pasabas bien, y sonreías. </p>

		<p>Pero es una pena, porque todo ya cambió, ya no podemos celebrarlo. Ahora, lo único por lo que te podré felicitar, es porque sigas con vida, porque no seas uno de ellos... Pero tranquila, algún día de estos, ya no te importará esto, porque irás con ellos, todos iremos con ellos. </p>

		<p> Tu cuerpo se pudrirá, tu misión sera devorar... Pero no te preocupes, porque tu alma seguirá viva, y es entonces, cuando podrás celebrarlo, cuando vuelvas a coincidir con tus seres queridos.</p>

		<p>A mi mujer, Carol; Espero que sigas viva.</p>


		<p><small>Autor: frangy </small></p>

	]]></book>


	<book key="navid5" name="La noche cada vez más negra" design="written" bg="old" chance="3"><![CDATA[
		<p>Tengo que ser rápido, ya no me queda mucho tiempo.
Muchos de mis compañeros ya murieron en las garras de algo. No es un zombie normal, alguna vez fue humano y después fue un zombie cualquiera, ahora es, es... Es algo diferente. </p>

		<p>Esta cosa, esta abominación, corre en cuatro patas como si fuera un animal y en cierto sentido, lo es.
Las armas no le afectan como si tuviera una armadura, es inteligente pues le coloco trampas a los desafortunados de mis camaradas que se dejaron caer.</p>

		<p>Puede pasar junto a los heridos y moribundos pero no los toca, los escucha, los ve, los olfatea, pero no los toca, simplemente a él no les interesa.
Puede cortar los cuellos de un zarpazo pero no los come, él simplemente está jugando, él está cazando, ÉL NOS ESTÁ CAZANDO. </p>

		<p>Ya me encontró, por fin se acabo esta pesadilla para mi... Ahora irá por otro pueblo.
¿Acaso será el tuyo?</p>


		<p><small>Autor: moritubo </small></p>

	]]></book>







	<book key="wintck" name="Etiqueta de cigarrillos" design="classic" bg="tinystamp" chance="1"><![CDATA[
		<h1><small>¡Hay mil maneras de </small> MORIR!</h1>
		<p>Esta es una patrocinada:</p>
		<blockquote>
		<h1><small>Consume calidad</small>
		<center>100% Nicotina</center>
		<small>El cigarrillo preferido por más de 3 millones de víctimas.
		</small>
		</blockquote>

		<center>Tose contento, muere feliz.</center>
	]]></book>

	<book key="lostck" name="Ticket perdedor" design="classic" bg="tinystamp" chance="5"><![CDATA[
		<h1>OOOOOOOH... <br/>Este ticket pudo hacerte ganar algo, pero no fue así :(...</h1>
		<blockquote>
			<p><center>¡Sigue probado suerte! <br/> Fuma cigarrillos Macarena, son 27.3% más tóxicos ¡y te pintan los pulmones de azul!</center></p>
		</blockquote>
		<small>CERTIFICADO SANITARIO. Responsable: Doctor T. Mata. Registro G58-141254-A. 88950 difuntos felices lo confirman.</small>

	]]></book>

	<book key="wintk1" name="El suertudo Juan" design="classic" bg="tinystamp" chance="1"><![CDATA[
		<p>Mientras silbaba una canción de Bob Marley, el habitante llamado Juan encontró un papelito que decía:</p>
		<blockquote>
			<p>Mala hierba.</p>
			<p>Sólo hierba en mal lugar.</p>
		</blockquote>
		<p>Entonces entendió que no debería conformarse con solo huir. ¿Qué se sentirá ser un héroe? Apretó bien los dientes, corrió hacia la horda de zombies, y el resto es historia...</p>

	]]></book>



	<book key="wintk2" name="La suerte de z0rrox" design="classic" bg="notepad" chance="1"><![CDATA[
		<p>Caminaba una noche, perdido por el Ultramundo un tal z0rrox. Harto de tragar arena y del ruido que hacían sus gastadas suelas al andar, se dicide a hacer un alto. </p>
		<p>Mira sus pies y despega un viejo papel que decía:</p>
		<blockquote>
			<p>Todos vamos al infierno.</p>
			<p>Y yo voy conduciendo el autobús.</p>
		</blockquote>
		<p>Se trataba del mítico ticket mágico que le daba poderes de héroe. Sus ojos brillaron, una lágrima cayó, su fatiga desapareció... ¡Soy un héroe! gritó... ¡Soy un maldito héroe! Jajajajajajaaa...</p>
		<p>Se tragó el papel y corrió al pueblo con las pocas fuerzas que le quedaban, había que salvarlo antes del ataque.</p>


	]]></book>


<!-- Nuevo Ticket ganador
Vaya, hola, soy yo, papel.
Si, soy un papel ¿Tienes algún problema?
¡Oye tú! Sigue leyendo. Quiza soy más importante de lo que crees...
¿No me crees? Oh, ¿Crees que soy ''algo más en el desierto''?
Pues mira quien habla,tu solo eres ''un simple habitante''.
Aunque mira, podriamos hacer un trato...
Yo para ti no soy nada, y tu para mi tampoco, pero... podria hacer que tú fueras algo importante, pero sólo si yo fuera algo importante para ti...
¿Si? ¿Crees que soy importante? ¡Perfecto!
Pues yo también te veo diferente... pareces un HEROE...
¿Que? ¿No eres un heroe?
...
Pues ahora si.

 Patapon3x_Hero

 -->







</books>






