<buildings>
	<!-- NEXT : 1080 -->

	<!-- *** ATELIER *** -->
	<b key="command" name="Taller" icon="small_refine">
		El progreso de tu pueblo depende de la construcción de un sucio y desordenado taller. Es indispensable para construir los edificios avanzados.
	</b>

	<b key="butcher" name="Carnicería" icon="item_meat">
		Permite transformar a tus fieles amigos (gatos, perros, serpientes...) en raciones. Y pensar que algunos prefieren ser vegetarianos...
	</b>

	<b key="crema" name="Cremato-bar" icon="item_hmeat">
		Bueno, todos sabemos lo que es un crematorio, todos sabemos lo que es una barbacoa. Entonces es fácil adivinar la función de este lugar. Ahora dejadnos comer...
	</b>

	<b key="defOptim" name="Defensas Max" icon="item_meca_parts">
		Un ingenioso sistema que optimiza el uso de placas de defensa (láminas de metal u otros). ¡Cada objeto de defensa en el Almacén da más puntos de defensa!
	</b>

	<b key="factory" name="Fábrica" icon="small_factory">
		Esta versión mejorada del taller reduce en 1 PA el costo de todas las transformaciones realizadas en él.
	</b>

	<b key="turret" name="Montículos" icon="small_dig">
		Varios montículos de tierra reforzados con vigas de madera. Indispensable para construir torres de defensa.
	</b>

	<b key="rockCanon" name="Cañón de rocas" icon="small_canon">
		Una torre mecánica que lanza rocas a gran velocidad en dirección del portal. Se activa a la hora del ataque y dispara sin cesar durante varios minutos. Si pensabas dormir en silencio, olvídalo.
	</b>

	<b key="crusher" name="Lanza láminas" icon="small_canon">
		Lanza pesadas láminas de metal en linea recta hacia el campo de batalla: una masacre asegurada, muy eficaz.
	</b>

	<b key="brutalCanon" name="Cañón brutal" icon="small_canon">
		Una máquina muy buena para matar, pero que deberás cargar cada día.
	</b>

	<b key="railgun" name="Perforador" icon="small_canon">
		Un poderoso mecanismo de aire comprimido que dispara bolas clavos torcidos y chatarra puntiaguda. Perfecto para perforar cualquier cosa... o a cualquiera.
	</b>

	<b key="woodTurret" name="Torniquete" icon="item_wood_beam">
		Largas vigas de metal fijadas a un eje. Gira, y muy rápido.
	</b>

	<b key="hanger" mod="FRAGILE_HANGER" name="Horca" icon="r_dhang">
		¿Para qué contentarse con desterrar a los habitantes indeseables si podemos darnos el gusto de colgarlos? Dijo alguien por ahí. Fue así que se construyó esta bonita horca. Atención: Dado que la estructura no es muy estable, solo puede ser usada UNA VEZ y para UNA PERSONA. Después habrá que construir otra de nuevo.
	</b>

	<b key="hanger_solid" mod="SOLID_HANGER" name="Horca" icon="r_dhang">
		¿Para qué contentarse con desterrar a los habitantes indeseables si podemos darnos el gusto de colgarlos? Dijo alguien por ahí. Fue así que se construyó esta bonita horca.
	</b>

	<b key="eastercross" mod="FRAGILE_HANGER" name="Cruz de chocolate" icon="small_eastercross">
		Un capricho de la comunidad. Una cruz hecha de puro chocolate. ¿Para qué contentarse con desterrar a los habitantes indeseables si podemos darnos el gusto de crucificarlos? Dijo alguien por ahí. Atención: Dado que la estructura no es muy estable, solo puede ser usada UNA VEZ y para UNA PERSONA. Después habrá que construir otra de nuevo.
	</b>

	<b key="eastercross" mod="SOLID_HANGER" name="Cruz de chocolate" icon="small_eastercross">
		Un capricho de la comunidad. Una cruz hecha de puro chocolate. ¿Para qué contentarse con desterrar a los habitantes indeseables si podemos darnos el gusto de crucificarlos? Dijo alguien por ahí.
	</b>

	<b key="buildingRegistry" name="Registro de obras" icon="item_rp_book2">
		Organización y una buena mesa bastan para tener un registro preciso de todo lo que sucede en las obras.
	</b>

	<b key="architectoire" name="Estudio de Arquitectos" icon="small_refine">
		Cuando los habitantes más inteligentes se reúnen grandes ideas surgen. Para eso es necesario una oficina. Este lugar le permite al pueblo recibir un plano de construcción (simple) cada día en el Almacén.
	</b>

	<b key="grazor" name="Sierra aulladora" icon="small_saw">
		Sierras circulares giratorias activadas por un ingenioso sistema de elásticos. El ruido que produce hace pensar en desgarradores gritos humanos
	</b>

	<b key="abattoir" name="Matadero" icon="small_slaughterhouse">
		Un matadero instalado junto al portal y cuya entrada da hacia el Ultramundo. El inconveniente es siempre encontrar alguien que se atreva a atraer a los zombies agitando los brazos.
	</b>

	<b key="support" name="Soporte de defensas" icon="item_shield">
		Una estructura mejorada para aumentar la eficacia de las defensas (las defensas totales del pueblo aumentan +10%).
	</b>

	<b key="woodCafet" name="Cafetería" icon="small_cafet">
		Nada mejor que una tabla de madera para comer un trozo de pan seco, imaginando que es uno de esos buenos restaurantes que solías frecuentar.
	</b>

	<b key="lockedGrave" name="Defensa post-mortem" icon="small_cemetery">
		¡Traed aquí todos vuestros muertos! Usad sus cuerpos para reforzar las defensas. Cada cadáver da +10 puntos de defensa al pueblo. ¡Ja! Algunos compañeros son más útiles muertos que vivos.
	</b>

	<b key="springCoffin" name="Lanza-muertos" icon="small_coffin">
		Dales un buen porrazo a esos zombies lanzándoles el cadáver de un compañero con esta catapulta especial. Cada uno da +20 puntos de defensa en vez de +10.
	</b>

	<b key="centralCafet" name="Cafetería central" icon="small_cafet">
		Mejora la producción de las "cocinas personales" construidas por los Héroes de tu pueblo.
	</b>

	<b key="centralLab" name="Laboratorio central" icon="item_acid">
		Mejora la producción de los "laboratorios personales" construidos por los Héroes de tu pueblo.
	</b>

	<b key="henhouse" name="Gallinero" icon="small_chicken">
		Si extrañas el sabor de las buenas tortillas con champiñones, tocino y tomates, esta construcción no te servirá. Bueno, los huevos sí tendrás. Si quieres hongos, será mejor pedírselos a los zombies allá afuera.
	</b>

	<b key="infirmary" name="Enfermería" icon="small_infirmary">
		En caso de pequeñas heridas o los traumatismos irreparables, podrás acudir aquí. Pero tendrás que coserte para cerrar tus heridas tú mismo porque el personal no está incluido.
	</b>

	<b key="citizen" name="Despacho de vivienda" icon="small_strategy">
		Te provee las estructuras necesarias para construir casas individuales más avanzadas.
	</b>

	<b key="roundSection" name="Protección civil" icon="small_strategy">
		Este ambicioso proyecto tiene por objetivo reforzar nuestras defensas ubicando mejor las viviendas de los habitantes. Con esta construcción, 80% de las defensas personales cuentan para el pueblo, en lugar del 40% habitual.
	</b>

	<b key="tower" name="Torre de vigilancia" icon="item_tagger">
		Situada cerca de la entrada permite tener una estimación del ataque de los zombies para que los habitantes estén mejor preparados. Libera igualmente todas las construcciones relacionadas a situaciones de urgencia.
	</b>

	<b key="betterMap" name="Mapa mejorado" icon="item_electro">
		Estos ajustes electrónicos mejoran la lectura del mapa del Ultramundo. La cantidad exacta de zombies en cada zona es visible más claramente. Indispensable para no hacerse atrapar tontamente.
	</b>

	<b key="catapult" name="Catapulta primitiva" icon="item_courroie">
		Sirve para lanzar un montón de cosas al Ultramundo. Ideal para abastecer las expediciones en el desierto.
	</b>

	<b key="catapult2" name="Catapulta mejorada" icon="item_courroie">
		Algunas mejoras técnicas reducen el costo en PA para lanzar un objeto.
	</b>

	<b key="tempDefBase" name="Defensas de urgencia" icon="status_terror">
		Cuando el peligro es inminente, a veces es necesario construir defensas capaces de resistir solo una noche. ¡Pero evita despilfarrar recursos del pueblo construyendo obras temporales por doquier!
	</b>

	<b key="urgentDefs2" name="Estacas" icon="small_trap">
		Plantar estacas de madera afiladas alrededor del pueblo es una alternativa de bajo coste, pero que puede ser decisiva como defensa, a veces...
	</b>

	<b key="bomb" name="Polvorín" icon="small_tnt">
		Dinamita, zombies, sangre.
	</b>

	<b key="guerilla" name="Trampas de guerilla" icon="small_trap">
		Colocar una variedad de trampas en varios lugares es una buena manera de diezmar el ataque de los zombies.
	</b>

	<b key="trap" name="Obstáculos" icon="small_trap">
		 No matará a los zombies pero detendrá su avance.
	</b>

	<b key="urgentDefs1" name="Barreras de madera" icon="item_wood_plate">
		En caso de peligro siempre es bueno colocar algunas barreras de madera en varios lugares.
	</b>

	<b key="panic" name="Ataque de pánico" icon="status_terror">
		En una situación realmente desesperada, puedes por supuesto chillar como una loca. Lo bueno es que si todos hacen lo mismo, los zombies quedarán desconcertados y ganaréis algunos puntos de defensa... Una vergonzosa manera de defenderse, ¿no crees?
	</b>

	<b key="bamba" name="Fiesta en casa" icon="small_bamba">
		Armar una buena parranda es una buena manera de olvidar lo que sucede afuera. Felizmente los zombies no tardarán en llegar para poner un poco de orden.
	</b>

	<b key="dump" name="Montaña de basura" icon="small_dig">
		Cuando todo parece estar perdido, forma una barrera con todo lo que encuentres y cruza los dedos para que detenga a los zombies. También te da la ventaja de poder colocar trampas dentro de ella.
	</b>

	<b key="dumpTrap" name="Montículo espinado" icon="small_dig">
		Cuando tienes un montículo formado, es fácil colocarle puntas tan oxidadas como mortales.
	</b>

	<b key="scanner" name="Radar" icon="item_tagger">
		Este radar casero (si es bien utilizado) permite reducir a la mitad la dificultad de calcular el ataque nocturno. Se requieren 2 veces menos habitantes para obtener un pronóstico. ¡Muy útil!
	</b>

	<b key="nextDay" name="Pronosticador" icon="item_tagger">
		Es una maquinita muy especial que te brinda una estimación más o menos acertada de los ataques... del DÍA SIGUIENTE.
	</b>

	<b key="regen" name="Barómetro" icon="small_gather">
		Detecta los fenómenos meteorológicos anormales que sacuden el desierto y en la noche indica en el boletín la región del desierto afectada. Así, te ayudará cada día a encontrar objetos en zonas consideradas como "agotadas".
	</b>

	<b key="watchmen" name="Torre de guardia" icon="small_watchmen">
		La instalación de una gran y bella torre central hará muy felices a los Héroes Guardianes. Esta construcción da +10 puntos de defensa por guardián en el pueblo y les permite aportar aún más defensas a cambio de PA.
	</b>
	
	<b key="roundPath" name="Almenas" icon="small_round_path">
		¿Te enferma la idea de estar varado en la arena rodeado de zombies? ¿Cansado de viajar entre costillas, carne y puros huesos de zombie? ¡Quizás sea hora de saltar y sobrevivir al apocalipsis desde arriba! La construcción Almenas te permitirá pasar las noches de vigilia como centinela, un poco más cerca del cielo que del infierno.
	</b>

	<b key="scouts" name="Torre de exploración" icon="small_watchmen">
		No es realmente una torre, es más bien un gran poste, a cuya cima todo Explorador puede trepar para detectar un edificio en el Ultramundo (1 vez por día y por Héroe).
	</b>

	<!-- *** DÉFENSES *** -->
	<b key="wall1" name="Muralla" icon="small_wallimprove">
		Aumenta significativamente las defensas del pueblo.
	</b>

	<b key="barbed" name="Alambre de púas" icon="small_barbed">
		Esperamos que sirva, no sabemos cómo fue hecho, puesto que en el pueblo no había alambres.
	</b>

	<b key="meat" name="Cebo" icon="small_meatbarbed">
		Un pedazo de carne enganchado al alambre de púas para detener a algunos zombies.
	</b>

	<b key="barrer" name="Valla de madera" icon="small_fence">
		Colocadas alrededor del pueblo deberían (en teoría) detener el paso de los zombies durante el ataque.
	</b>

	<b key="dig" name="Zanja periférica" icon="small_gather">
		Una gran zanja alrededor del pueblo. Es muy interesante y eficaz a largo plazo porque podremos llenarla con varias cosas para hacerla más letal.
	</b>

	<b key="waterHole" name="Gran charco" icon="small_waterhole">
		¿Quieres mejorar la zanja periférica? ¡Llénala con agua!
	</b>

	<b key="spears" name="Zanja trampa" icon="small_spears">
		¿Ideas para mejorar la zanja periférica? Coloca un montón de estacas afiladas en el fondo.
	</b>

	<b key="razor" name="Muro de faquir" icon="item_plate">
		Un concepto simple: Colocar un montón de chatarra afilada frente a la muralla. Solo queda esperar a que los zombies se peguen a ella como moscas.
	</b>

	<b key="holes" name="Trampas clásicas" icon="small_gather">
		Un montón de hoyos disimulados con telas y tierra. Esperemos a que algún zombie caiga en ellos...
	</b>

	<b key="fence" name="Empalizadas" icon="small_fence">
		Aumenta enormemente las defensas del pueblo.
	</b>

	<b key="wallAdv" name="Muralla mejorada" icon="small_wallimprove">
		Tal vez sea demasiado pronto, pero una muralla como esta nos permitirá agregarle muchas mejoras.
	</b>

	<b key="megaWall" name="Murazo" icon="item_plate">
		¿Qué es mejor que un muro? ¡Un gran muro!
	</b>

	<b key="wallSpears" name="Muralla con púas" icon="item_plate">
		Fierros puntiagudos colocados sobre las murallas esperando encontrar unas bonitas brochetas de zombies por la mañana.
	</b>

	<b key="wallEvo" name="Muralla evolutiva" icon="item_home_def" hasLevels="1">
		Colocándole una estructura de metal, podremos mejorar la muralla cada día sin mucho esfuerzo.
	</b>

	<b key="poutres" name="Parches de metal" icon="item_plate">
		Placas de metal para reforzar las partes débiles de la muralla.
	</b>

	<b key="second" name="Segunda capa" icon="item_plate">
		Una segunda capa de materiales en la muralla mejorará su resistencia a los ataques de esos monstruos.
	</b>

	<b key="third" name="Tercera capa" icon="item_plate">
		Con una tercera capa de materiales, la muralla será mucho más resistente...
	</b>

	<b key="concrete" name="Capa de concreto" icon="small_wallimprove">
		Una capa de concreto le dará una gran resistencia a la muralla.
	</b>

	<b key="groundRazor" name="Raspa-zombies" icon="small_grater">
		Cubriendo el terreno con un montón de trozos de metal afilado construirás el mayor rallador de zombies del mundo.
	</b>

	<b key="soapWall" name="Muralla enjabonada" icon="small_wallimprove">
		¿Por qué a nadie se le ocurrió antes? En vez de perder el tiempo lavándose con un jabón, ¿no sería mejor frotarlo contra las paredes del pueblo para que los zombies resbalen al intentar trepar? Eso junto con el raspa-zombies sería muy divertido.
	</b>

	<b key="waterSpray" name="Vaporizador" icon="small_waterspray">
		Un pequeño sistema hidráulico concebido para lanzar vapor de agua (y otros productos químicos en él).
	</b>

	<b key="acidSpray" name="Pulverizador de ácido" icon="small_acidspray">
		Esto no hará que los zombies se vean mejor al entrar al pueblo.
	</b>

	<b key="gazSpray" name="Cañón Aspirina" icon="small_gazspray">
		Muchos no lo saben pero los zombies tienen un cerebro, y eso es bueno. Este simpático cañón está hecho para hacérselos explotar.
	</b>

	<b key="def1" name="Tabique de madera" icon="item_plate">
		Puede parecer muy simple pero estarás contento de tener uno cuando, Lucho, tu antiguo vecino, venga para comerte los sesos.
	</b>

	<b key="def2" name="Tabique de metal" icon="item_plate">
		No tiene nada de tecnología, pero te ayudará a seguir vivo.
	</b>

	<b key="def3" name="Tabique grueso" icon="item_plate">
		Más simple, imposible. Pero que protege... protege.
	</b>

	<b key="def4" name="Contrachapado" icon="item_plate">
		Lo colocaste porque no tenías nada mejor que hacer, sabiendo que será inútil, pero insistes. Bueno pues, adelante...
	</b>

	<b key="def5" name="Muro extra" icon="item_plate">
		Quien tuvo la idea no es precisamente un genio, pero todo el mundo piensa que un muro más no está mal.
	</b>

	<!-- *** EAU *** -->
	<b key="pump" name="Bomba de agua" icon="small_water" >
		No, no es de las que explotan, sino de las que bombean. Este dispositivo libera todas las construcciones relacionadas con agua. También aumenta las reservas subterráneas del pozo.
	</b>

	<b key="breakthrough" name="Perforador tectónico" icon="item_tube">
		Cuando se trata de agua cada gota cuenta. Esta construcción extrae agua de las profundidades y aporta +2 raciones al pozo y puede ser reconstruido cada día.
	</b>

	<b key="aquaTurret" name="Sistema de riego" icon="item_tube">
		Este revolucionario sistema proyecta poderosos chorros de vapor de agua sobre las turbas de zombies que se acerquen a tus murallas. ¡Con algunos ajustes adicionales, será una defensa excepcional!
	</b>

	<b key="rainCanon" name="Regadera" icon="small_watercanon">
		Esos hediondos zombies necesitan un chorrito de agua.
	</b>

	<b key="wellBoost" name="Taladro" icon="small_water">
		Un taladro artesanal que permitirá encontrar agua más profundo en el suelo y así aumentar las reservas de agua disponibles.
	</b>

	<b key="eden" name="Proyecto Edén" icon="small_eden">
		Una solución radical cuando no queda agua: Perforar la capa freática con dinamita para extraer agua del subsuelo.
	</b>

	<b key="hydro" name="Purificador de agua" icon="item_jerrycan">
		Convierte el agua de los bidones encontrados en el desierto en raciones de agua potable. (Producción media).
	</b>

	<b key="filter" name="Filtro de agua" icon="item_jerrycan">
		Aumenta considerablemente la eficacia del purificador. (Producción elevada).
	</b>

	<b key="mines" name="Minas de agua" icon="item_bgrenade">
		Mezcla pólvora, dispositivos detonadores y agua pura para obtener una enorme sopa de cuerpos putrefactos esta noche. Una defensa potente pero de un solo uso.
	</b>

	<b key="garden" name="Huerta" icon="item_vegetable_tasty">
		Cultiva vegetales con aspecto poco comestible y llenos de gusanos. Un manjar.
	</b>

	<b key="grapefruit" name="Pomelo explosivo" icon="item_bgrenade">
		La naturaleza nos da sorpresas, a veces explosivas.
	</b>

	<b key="fertilizer" name="Fertilizante" icon="item_digger">
		Aumenta considerablemente la producción de tu huerta.
	</b>

	<b key="appletree" name="Manzano" icon="small_appletree">
		El pobre árbol está muy seco pero produce unas bonitas manzanas azules... Ehh... ¡¿Azules?!
	</b>

	<b key="waterNetwork" name="Red hidráulica" icon="item_firework_tube">
		Gracias a esta red de tubos, puedes construir poderosas defensas de agua en el pueblo. Además el sistema aporta una cantidad de agua al pozo.
	</b>

	<b key="autoWater" name="Regaderas automáticas" icon="small_sprinkler">
		Tradicionalmente orientado a la jardinería, hoy se ha convertido en un arma mortal contra los muertos vivientes. Requiere una reserva de agua importante.
	</b>

	<b key="press" name="Prensadora" icon="small_grinder">
		Dos grandes placas a cada lado de la entrada y un poderoso sistema de pistones. Cuando es accionado, aplasta instantáneamente todo lo que se encuentre entre ellos.
	</b>

	<b key="vapo" name="Vaporizador Pro" icon="small_waterspray">
		Esta máquina consume una gran cantidad de agua pura y la proyecta en forma de un fino vapor caliente sobre el pueblo durante el ataque. Esperamos que sea del agrado de los amiguitos putrefactos que nos visitan.
	</b>

	<b key="showers" name="Duchas" icon="small_shower">
		"¡Hey muchachos, oléis muy mal! ¿Una ducha?"
	</b>

	<b key="gutters" name="Arroyos" icon="small_shower">
		Las aguas residuales del pueblo pueden servir aún. Basta con conectar los inodoros de cada habitante a un ingenioso sistema de tubos y abrir las válvulas durante el ataque. Por favor, no tirar el papel en el inodoro, puede tapar las canalizaciones y causar una explosión.
	</b>

	<b key="waterfall" name="Cortina de agua" icon="small_shower">
		Era usado como decoración en algún restaurante japonés, pero aquí sirve para hacer mucho daño a los amigos zombies.
	</b>

	<b key="waterDetector" name="Detector de agua" icon="small_waterdetect">
		Agrega +100 raciones de agua al pozo.
	</b>

	<b key="deepRocket" name="Lanza-cohetes" icon="small_rocketperf">
		La innovación: apunta hacia el suelo. Surgió como muchos inventos de un error. Alguien quiso salir del pueblo propulsado por un cohete, la máquina giró hacia abajo y terminó con la cabeza metida en un río subterráneo.
	</b>

	<!-- *** PROJETS INSENSÉS *** -->

	<b key="fondations" name="Cimientos" icon="small_building">
		Los cimientos permiten la construcción de Proyectos Delirantes (aquellos que exigen mucho trabajo pero que resultan ser muy poderosos).
	</b>

	<b key="move" name="Mudanza general" icon="small_moving">
		Este proyecto delirante pretende reestructurar el pueblo entero: juntar las casas, desaparecer las calles, instalar torres sobre los techos... ¡Qué genios!
	</b>

	<b key="scarecrow" name="Campo de espantapájaros" icon="small_scarecrow">
		Todos esos espantapájaros funcionarían mejor si llevaran la ropa de los habitantes, pero eso sería convertir al pueblo en un campo de nudistas.
	</b>

	<b key="meatCage" name="Cajita Feliz" icon="small_fleshcage">
		La justicia popular es el pilar de la democracia en tu pueblo. Cuando un compañero es desterrado, es enviado a una jaula situada estratégicamente a la vista de todos en la entrada del pueblo. Sus gritos servirán para atraer a los zombies. Cada desterrado colocado ahí aumenta la defensa temporal del pueblo.
	</b>

	<b key="publicDump" name="Vertedero público" icon="small_trash">
		Montañas y montañas de desechos alrededor del pueblo. No será muy agradable para los turistas, pero te permite transformar objetos simples en defensas temporales (válidas por una sola noche).
	</b>

	<b key="freeDump" name="Vertedero mejorado" icon="small_trashclean">
		Reduce el coste del uso del vertedero a 0 PA. Cuidado con construir esto en tu pueblo si hay canallas en él, podrían arruinar vuestras... bueno, ya lo veréis.
	</b>

	<b key="humidDump" name="Vertedero húmedo" icon="small_trash">
		Aumenta el rendimiento de todos los objetos tirados al vertedero en +1 puntos de defensa temporal.
	</b>

	<b key="armouredDump" name="Vertedero de defensas" icon="small_trash">
		Aumenta el rendimiento de los objetos de defensa tirados al vertedero.
	</b>

	<b key="weaponDump" name="Vertedero de armas" icon="small_trash">
		Permite la destrucción de armas en el vertedero.
	</b>

	<b key="foodDump" name="Vertedero de comida" icon="small_trash">
		Permite la destrucción de comida en el vertedero.
	</b>

	<b key="woodDump" name="Vertedero de madera" icon="small_trash">
		Permite la destrucción de madera en el vertedero.
	</b>

	<b key="metalDump" name="Vertedero de metal" icon="small_trash">
		Permite la destrucción de metal en el vertedero.
	</b>

	<b key="animalDump" name="Vertedero de animales" icon="small_howlingbait">
		Permite sacrificar animales inocentes en el vertedero.
	</b>

	<b key="headlight" name="Faro" icon="small_lighthouse">
		Este magnífico faro iluminará tus largas noches de angustia. Las probabilidades de sobrevivir aumentan para todos los habitantes campistas.
	</b>

	<b key="fortified" name="Fortificaciones" icon="small_city_up">
		¡Por fin! Una construcción que beneficia directamente a los habitantes. Todas las viviendas reciben + de defensa.
	</b>

	<b key="joyFire" name="Fogata" icon="small_score">
		Una gran fogata lejos del pueblo para despistar a los zombies de nuestras humildes casas.
	</b>

	<b key="popCourt" name="Dictadura del Héroe" icon="small_court">
		El Héroe siempre tiene la razón, eso todos lo saben. Para que quede claro, las denuncias que ellos hacen contra otros habitantes cuentan doble.
	</b>

	<b key="slaveryOffice" name="Ministerio de la Esclavitud" icon="small_slave">
		Desde aquí es posible hacer que los desterrados trabajen en las construcciones. Los PA que ellos invierten, hacen ganar +50% de PA adicionales a las obras. Por ejemplo: Por 6 PA invertidos, el proyecto gana 9.
	</b>

	<b key="megaPump" name="Extractor mecánico" icon="small_derrick">
		Permite extraer una gran cantidad de agua de las capas freáticas más profundas. Aporta 50 de raciones de agua al pozo.
	</b>

	<b key="betterPump" name="Extractor con poder animal" icon="small_derrick">
		Porque el extractor de agua no puede atravezar algunas rocas, es a veces útil enviar pequeños animales con dinamita por los conductos. Esta construcción aporta +150 raciones de agua al pozo.
	</b>

	<b key="fakeCity" name="Pueblo falso" icon="small_falsecity">
		Los zombies pueden ser a veces tan tontos... Si construyes un pueblo falso en otro lugar, desviarás una buena parte del ataque hacia allá.
	</b>

	<b key="robinet" name="Grifería" icon="small_valve">
		Con esta válvula unida al pozo, podrás recuperar el agua desperdiciada por el sistema de filtrado (sin extraer agua potable) y usarla para llenar GRATUITAMENTE todas tus armas de agua.
	</b>

	<b key="cinema" name="Cine" icon="small_cinema">
		Proyectamos por milésima vez "Down of the Dead" por si no viste algunos detalles.
		Con un poco de suerte hasta te hará reír.
	</b>

	<b key="balooning" name="Globo de aire caliente" icon="small_balloon">
		Un inmenso globo que se eleva hasta el cielo, el tiempo suficiente para que un "voluntario" pueda observar y anotar todo lo que hay alrededor del pueblo. Esta construcción permite revelar la totalidad del Ultramundo.
	</b>

	<b key="maze" name="Laberinto" icon="small_labyrinth">
		Los zombies son malos pero también un poco tontos a veces. ¿Qué tal si hacemos un pequeño laberinto en la entrada del pueblo para que se pierdan durante el ataque? Es muy eficaz, pero cada habitante que desee entrar al pueblo deberá gastar 1 PA desde ese momento.
	</b>

	<b key="lastchance" name="Todo o nada" icon="small_lastchance">
		Es el colmo de la desesperación. Todos los objetos del Almacén serán destruidos y darán +1 punto de defensa temporal a cada uno.
	</b>

	<b key="rockets" name="Cohetes" icon="small_rocket">
		Cuatro cohetes serán lanzados hacia los cuatro puntos cardinales alrededor del pueblo (norte, sur, este y oeste) masacrando a todos los zombies que se encuentren ahí.
	</b>

	<b key="fireworks" name="Fuegos artificiales" icon="small_fireworks">
		Nada más bello que un buen espectáculo de fuegos artificiales en el desierto. La variación que aplicamos es que orientamos los tubos hacia el exterior del pueblo, más precisamente hacia las turbas de zombies.
	</b>

	<b key="altar" name="Altar" icon="small_redemption">
		El Cuervo estará tan complacido con este altar en su honor que liberará de su condena a todos los habitantes desterrados del pueblo.
	</b>

	<!-- *** MERVEILLES *** -->

	<b key="wonder_pmv" name="Gran COSA" icon="small_pmvbig">
		Una inmensa construcción en la que están grabados todos los nombres de los habitantes del pueblo. Sus iniciales C.O.S.A son un misterio. Tampoco nadie puede explicar la frase que figura en su base: "Antro de la Noche Profunda". Esta maravilla brilla por su gran inutilidad, pero su construcción otorga una distinción rarísima a todos los habitantes del pueblo.
	</b>

	<b key="wonder_crow" name="Estatua del Cuervo" icon="small_crow">
		¡Gloria al Cuervo! Gloria a su benevolencia. Líbranos del spam y perdona a los trolls como nosotros perdonamos a quienes nos han trolleado. Esta maravilla brilla por su gran inutilidad, pero su construcción otorga una distinción rarísima a todos los habitantes del pueblo.
	</b>

	<b key="wonder_wheel" name="Rueda Gigante" icon="small_wheel">
		Es una bella y gran construcción. Ha consumido una buena parte de nuestros recursos pero estás orgulloso. Esta maravilla brilla por su gran inutilidad, pero su construcción otorga una distinción rarísima a todos los habitantes del pueblo.
	</b>

	<b key="wonder_castle" name="Gran Castillo de Arena" icon="small_castle">
		Si algo podíamos hacer con tanta arena, lo hicimos.  Esta maravilla brilla por su gran inutilidad, pero su construcción otorga una distinción rarísima a todos los habitantes del pueblo.
	</b>

	<!-- *** PORTE *** -->

	<b key="doorLock" name="Seguro para puerta" icon="small_door_closed">
		Un sistema muy rústico que impide la apertura del Portal 20 minutos antes del ataque zombie. El Portal deberá sin embargo ser cerrado manualmente.
	</b>

	<b key="doorPlate" name="Refuerzos metálicos" icon="item_plate">
		Placas de metal clavadas sobre el Portal para mejorar su resistencia.
	</b>

	<b key="bigDoor" name="Cierre automático" icon="small_door_closed">
		Gracias a un sistema de pistones, este sistema cierra automáticamente el Portal y bloquea su apertura media hora antes del ataque.
	</b>

	<b key="autoDoor" name="Cierre de último minuto" icon="small_door_closed">
		El Portal se cierra automáticamente un minuto antes del ataque.
	</b>

	<b key="airing" name="Conducto de ventilación" icon="small_ventilation">
		Un pasaje secreto permite a los Héroes entrar y salir del pueblo sin pasar por el Portal.
	</b>

	<b key="reactor" name="Reactor" icon="small_arma">
		Esta horrenda máquina proviene de un submarino de la Guerra Fría y lanza poderosos rayos eléctricos alrededor del pueblo con un ruido ensordecedor. El único inconveniente es que debe ser reparado diariamente. Si es destruido, todo el pueblo y sus alrededores quedarán hechos polvo, matando a todos estén donde estén. La etiqueta dice: Diseñado en la Unión Soviética, armado en « вшивый ».
	</b>

	<b key="spa4souls" name="Hammam" icon="small_spa4souls" mod="SHAMAN_SOULS">
	   Un lugar de calma y relajación, epecialmente preprado para favorecer la transición de las almas hacia el otro lado.
	</b>

	<!-- *** VEILLEURS *** -->

	<b key="tourello" name="Torre de tiro" icon="small_tourello" mod="GUARDIAN">
		Una torre de tiro de globos de agua en la muralla será la parte más divertida de ser centinela.
	</b>

	<b key="catapult3" name="Lanza-mascotas" icon="small_catapult3" mod="GUARDIAN">
		Con este lanzador podrás utilizar a tus amigos animales como proyectiles para distraer a las hordas de zombies. Además, el ruido que hacen los animales volando por los aires servirá de harenga para todo el pueblo.
	</b>

	<b key="armor" name="Armería" icon="small_armor" mod="GUARDIAN">
		Esta armería será de gran utilidad para los centinelas, construyendo esto, cada arma utilizada por ellos recibirá una eficacia adicional de 20%
	</b>

	<b key="ikea" name="Taller sueco" icon="small_ikea" mod="GUARDIAN">
		Esta tienda hará que todos tus materiales ganen 20% de eficacia. ¡Los suecos son unos genios!
	</b>

</buildings>

