<help>

<h id="intro" title="Bases del juego">
	<p><strong>Zombinoia es un juego gratuito de rol, estrategia, cooperación y supervivencia ante un inminente ataque de zombies.</strong></p>

	<p>
	Organízate con tus vecinos y sobrevive a toda costa. <strong> El último superviviente se convertirá en el Héroe del Pueblo y ganará magníficos poderes</strong>.
	</p>

	<h2>Misión n°1: Explora el desierto en busca de objetos</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_equip.gif" width="100px" alt="zombie" class="art"/>
	<p>
	Durante el día, los habitantes salen del pueblo para explorar las llanuras desérticas del <strong>Ultramundo</strong> en busca de armas, materiales y alimentos.
	<br/>¡Ten cuidado, allá afuera los zombies pueden atraparte!
	</p>

	<h2>Misión n°2: Organizaos y preparad las defensas</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_fight.gif" width="100px" alt="zombie" class="art"/>
	<p>
	Todo lo que encuentres puede ser compartido. Coopera con tus vecinos para construir barreras, trampas, bombas de agua y todo lo que pueda ayudaros a salvar vuestro pellejo.
	Si te llevas bien con algunos compañeros, forma una alianza con ellos, así podréis volver a jugar juntos en otro pueblo. <a href="/ayuda/las_alianzas">Saber más</a>.
	</p>


	<h2>Misión n°3: Apretad bien los dientes</h2>
	<img src="/gfx/screen/intro_help.gif" width="100px" alt="zombie" class="art"/>
	<p ::ignore::>Los ataques se realizan siempre a la misma hora. <a href="/ayuda/el_ataque_de_los_zombies">Ver horarios</a> <br/>
	Los zombies dejarán a su paso muerte y destrucción. Pero lo que no sabes es que el peligro también puede venir de quien menos lo imaginas... </p>


	<h2>¿Cómo sobrevivir?</h2>
	<p>
		Zombinoia pone en tus manos una serie de herramientas:
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Foros, mensajería privada y un boletín diario:</strong> Informado tendrás más oportunidades de sobrevivir.</li>
		<li><strong>Un pozo con agua:</strong> Si no bebes durante tres días seguidos, morirás. Es recomendable mantenerse hidratado y al mismo tiempo ahorrar agua.</li>
		<li><strong>Muchas sorpresas en el desierto:</strong> Escarba y recoge sorprendentes objetos.</li>
		<li><strong>Oficios y construcciones:</strong> Cada oficio tiene una habilidad especial. Todo lo que construyas podría salvarte de morir.</li>
	</ul>


</h>

<h id="story" title="La historia" icon="item_rp_book">

	<h2>El Mundo de Zombinoia</h2>
	<p>
	No se sabe exactamente cómo el mundo se transformó en este gran desierto. Algunos vestigios, ruinas, cartas y objetos te pueden dar indicios...
	Tal vez descubras que la especie humana sea la clave, tanto de su destrucción, como de su propia salvación.
	</p>

	<h2>Los pueblos</h2>
	<p>
	Tú y otros aventureros se encuentran agrupados en pueblos decadentes, rodeados de un desierto vasto y misterioso conocido como el Ultramundo. Tu misión es cooperar con tus vecinos con un solo objetivo: Sobrevivir al ataque de los zombies.
	</p>

	<h2>La horda de zombies</h2>
	<p>
	Cada noche, a la misma hora, ¡los pueblos son atacados por una turba de zombies hambrientos! Los habitantes tienen todo el día para preparar sus defensas. <a href="/ayuda/el_ataque_de_los_zombies">Ver horarios del ataque</a>
	</p>

	<h2>El Ultramundo</h2>
	<p>
	Para tener recursos debes salir al <strong>Ultramundo</strong>. ¡Allí encontrarás alimentos, materiales para construir defensas y alguna que otra sorpresa!
	</p>

	<h2>Cada vida, una nueva aventura...</h2>
	Después del ataque, los supervivientes continuarán su lucha. El mejor se convertirá en héroe y recibirá inmensos poderes. Quienes hayan muerto, deberán empezar de nuevo, con la esperanza y la intención de hacer su vida más larga.
</h>

<h id="guia" title="La guía ZombieArchivos" icon="item_rp_book">

	<h2>ZombieArchivos</h2>
	<p>
	Además de la guía oficial que te presentamos aquí, uno de los mejores jugadores de Zombinoia, Ficachi, ha realizado una guía completa y actualizada, no dudes en consultarla: <a href="https://sites.google.com/site/zombiearchivos">Visitar sitio externo</a>.</p>

	<p>Y si tienes suerte, hasta podrías toparte con el mismísimo Ficachi en tu pueblo.</p>

</h>


<h id="city" title="Bienvenido al pueblo">
	<img src="/gfx/screen/city.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		El pueblo es tu punto de partida. Cada día, después de explorar el Ultramundo, debes volver a allí.
		Fuera del pueblo, los riesgos de morir son elevados por las noches...
	</p>

	<h2>El centro de la comunidad</h2>
	<p>
		En el pueblo encontrarás a todos tus compañeros de infortunio.
		Allí formarás tus pequeños grupos de exploración y guardarás todo lo que encuentres.
	</p>

</h>


<h id="demo" title="La comunidad" sub="1" icon="small_world">

	<h2>Comunicarse para sobrevivir</h2>
	<p>Así como el oficio de Explorador es crucial por ser una formidable fuente de información, todos los oficios tienen una gran importancia. Si bien es cierto que es posible sobrevivir solo y que cada habitante debe poder salvar su propio pellejo ante los ataques de las hordas de zombies, aliarse a otros suele ser la mejor manera de hacer que el pueblo entero resista y de encontrar recursos en el Ultramundo.</p>

	<h2>El Almacén</h2>
	<p>Para construir los edificios y reforzar sus defensas, los aventureros pueden donar al pueblo el fruto de sus búsquedas
	<strong>si lo desean</strong>. Así una lámina de metal ayudaría a reforzar el blindaje de los muros exteriores.</p>

	<p class="help"><strong>Vigila el registro del almacén</strong>: Alguien podría estar robando materiales.</p>

	<h2>El Foro y los espacios de comunicación</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/forum.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Este es un espacio clave para comunicarse,
	planear estratégias y también para relajarse. Allí también llegan los mensajes de los aventureros perdidos en el desierto, no duden en ayudarlos...</p>

	<h2>El Boletín</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/news.gif" alt="" class="art"/>
	<p>Después del paso de las hordas de zombies, el boletín te informará sobre los eventos más importantes del día.</p>

	<h2>La mensajería privada</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/message.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Si deseas conversar en privado con otro aventurero, la mensajería te será muy útil.

	</p>
</h>


<h id="votes" title="Construir nuevos edificios" sub="1" icon="small_home">
	<p>
		El pueblo puede desarrollarse constantemente:
	</p>
	<ol>
		<li>Colecta <strong>recursos en el desierto</strong> (madera, metal, chatarra...) y deposítalos en el <strong>Almacén</strong>.</li>
		<li>Vé a la sección <strong>Construcciones</strong> de tu pueblo.</li>
		<li>Ubica los edificios disponibles: Estos tienen un botón <strong>Participar</strong>.</li>
		<li>Haz clic en el botón <strong>Participar</strong> junto al edificio que te interesa para utilizar <strong>1 Punto de Acción</strong> de tu reserva.</li>
	</ol>

	<p>
		Cuando una construcción haya recibido suficiente mano de obra (es decir Puntos de Acción invertidos),
		¡el edificio estará terminado <strong>inmediatamente</strong>!
	</p>
	<p>
		Los edificios pueden ser construidos en varios días. Para que las obras avancen debes "participar" cada día en ellas. Puedes igualmente invertir más de 1 PA
		en una construcción si deseas que sea terminada pronto...
	</p>

	<h2>Edificios temporales</h2>
	<p>
		Son edificios de un solo uso. Después del ataque, quedan destruidos.
		Son en general defensas pesadas pero de poco valor, por lo cual deben ser reconstruidas diariamente.
	</p>
</h>


<h id="bplans" title="Planos de construcciones" sub="1" icon="item_bplan_u">
	<p>
		Algunas construcciones especialmente innovadoras o útiles son desconocidas por el pueblo durante los primeros días.
	</p>
	<p>
		<strong>Puedes iniciar esas construcciones especiales encontrando esos planos de arquitectura.</strong>
	</p>

	<h2>¿Cómo conseguimos esos planos?</h2>
	<ul>
		<li>Es posible encontrarlos escarbando en el Ultramundo, pero son muy raros y difíciles de encontrar.</li>
		<li>Cada pueblo comienza el juego con 3 planos "gratuitos" ubicados en algún lugar del Ultramundo. Esos planos son diferentes de los que se encuentran en las búsquedas, pues ya se encuentran abiertos y tirados en el suelo. ¡Encuéntralos!
			<ul>
				<li>En un pueblo Amateur: 3 planos raros + 1 plano muy raro.</li>
				<li>En un pueblo Leyenda: 5 planos raros + 2 planos muy raros.</li>
			</ul>
		</li>
		<li>
			En un campamento: Si sobrevives a una noche de camping en un edificio, obtendrás automáticamente un plano
			("raro" en los edificios cercanos al pueblo o en los edificios lejanos). Recuerda que un edificio <strong>solo puede contener un solo plano en toda la partida</strong> (es inútil acampar más de una vez en un edificio).
		</li>
		<li>Existen otros métodos para conseguir planos. ¡Te toca a tí descubrirlos!</li>
	</ul>

	<h2>¿Cómo se utilizan?</h2>
	<p>
		Solo son utilizables en el pueblo. Haz clic en el plano en tu casa para estudiarlo.
	</p>
	<p>
		Cada plano libera una construcción que será añadida a la lista de obras disponibles en el pueblo y un anuncio será publicado en el Registro.
	</p>
</h>


<h id="upgrades" title="La mejora del día" sub="1" icon="small_city_up">
	<img src="/gfx/screen/upgrades.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Una vez terminadas, algunas construcciones (como la Zanja periférica por ejemplo) tienen acceso a <strong>mejoras</strong>.
		Cada día, los habitantes pueden votar por <strong>una y solo una</strong> mejora, según lo que consideren más útil para el pueblo.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Justo antes del ataque nocturno, <strong>la mejora que haya obtenido más votos será aprobada y puesta en marcha</strong>.
		Si hay empate, se hará un sorteo.
	</p>
	<p>
		La realización de una mejora es gratuita: <strong>No consume PA, ni recursos</strong>.
	</p>

	<p>
		Cada mejora puede ser aplicada en <strong>5 niveles</strong>, cada uno más poderoso que otro. Estas mejoras pueden aportar diversos beneficios al pueblo:
	</p>
	<ul>
		<li>Reforzar las defensas.</li>
		<li>Traer agua.</li>
		<li>Reducir los costes de las construcciones.</li>
		<li>Detectar zombies.</li>
		<li>Capacidades especiales...</li>
	</ul>

	<div class="help">
		<p>
			Recuerda: ¡La elección que hagas de una mejora es muy importante! Sabiendo que solo se puede realizar una mejora al día.
		</p>
		<p>
			¡Habla de tus proyectos en el Foro!
		</p>
	</div>

</h>

<h id="team" title="Las alianzas" sub="1" icon="r_surgrp">
	<p>El sistema de <strong>Alianzas</strong> es un sistema de equipo bastante básico y poderoso a la vez. </p>
	<ul>
		<li>1 - Un jugador puede invitar a sus amigos a formar una alianza.</li>
		<li>2 - Los miembros de una alianza ingresarán juntos a un pueblo.</li>
	</ul>
	<h2>¿Cómo funciona?</h2>
	<p>Uno de los jugadores crea una alianza desde su Alma, y enseguida envía invitaciones a sus amigos para que se unan a su alianza.</p>
	<p>Cuando 5 jugadores se hayan unido a la alianza, pueden conversar, definir estrategias, etc.</p>
	<p>¡Ahora es tiempo de iniciar la aventura! <strong>El primer miembro <i>disponible</i> que ingrese a un mundo llevará consigo a los otros que estén disponibles. Tan simple como eso.</strong></p>
	<p>Por supuesto, este sistema exige una buena comunicación entre los jugadores. Para eso está el chat privado :)</p>
	<p>Además, un jugador puede salir de la alianza en todo momento, así como el creador puede disolver la alianza. </p>
	<p><strong>Sin olvidar que: Si el creador abandona la alianza, ésta desaparece. </strong></p>

	<h2>Reglas particulares</h2>
	<p>
		No puedes unirte a una alianza que tenga como miembro a un jugador detectado como multicuenta.
	</p>
	<p>
		Además, no pudes ingresar a una alianza si 2 miembros (o más) de esa alianza
		se han conectado desde el mismo PC, en los últimos 15 días.
	</p>
	<p>
		RECUERDA: Solo autorizamos el uso de una cuenta por persona. No está permitido prestar o compartir las cuentas.
	</p>

	<h2>Preguntas y respuestas</h2>
	<dl class="faq">
		<dt>Cuando el jugador que ha creado la alianza entra al pueblo, ¿TODA la alianza entra con él (incluso aquellos que no están conectados)?</dt>
		<dd><strong>No,</strong> solo los jugadores que no tengan pueblo le seguirán, sin importar si están conectados o no en ese momento.</dd>

		<dt>Si el pueblo tiene más de 35 personas y una alianza ingresa a él, ¿el pueblo tendrá más de 40 habitantes?</dt>
		<dd><strong> No,</strong> aparecerá un candado en los pueblos que la alianza .</dd>

		<dt>¿La alianza sirve solo una vez?</dt>
		<dd><strong>No,</strong> la vida de la alianza es infinita hasta que sea disuelta por su fundador o todos sus miembos la hayan abandonado. </dd>
		<dd><strong>Recuerda</strong>: Si el creador sale de la alianza, ¡esta será disuelta!</dd>

		<dt>Si no estoy conectado al sitio cuando otro jugador de alianza elige un pueblo, ¿qué sucede?</dt>
		<dd>
			Si aún no estás en un pueblo, ingresarás al pueblo elegido por el jugador si tu estado es disponible. En tu próxima conexión aparecerás en ese pueblo.
			Si tu estado es "no disponible" por alguna razón y hay espacio libre en el pueblo, aparecerá un botón para que puedas unirte a tu alianza.
		</dd>
	</dl>
</h>


<h id="attack" title="El ataque de los zombies" sub="1" icon="small_fight">
	<img src="/gfx/art/attack.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Cada noche, a la misma hora, las turbas de muertos vivientes embisten contra el pueblo.</p>
	<ul ::ignore::>
	<li>España: 01h00 </li>
	<li>México: 18h00</li>
	<li>Argentina, Chile y Uruguay: 20h00  </li>
	<li>Colombia y Perú: 18h00</li>


	</ul>

	<h2>Fase 1: El Retorno de los Muertos Vivientes</h2>
	<p>
		Todos los habitantes muertos en el pueblo la noche anterior, y cuyos cuerpos no han sido destruidos o arrojados al desierto... ¡vuelven a levantarse!
		Dentro del pueblo son fatalmente peligrosos.
	</p>
	<p>Los cadáveres que hayan sido arrojados al desierto atacarán junto con las turbas de zombies.</p>

	<h2>Fase 2: La Defensa del pueblo</h2>
	<p>
		Cada punto de defensa en el pueblo bloquea a 1 zombie.
		<br/>¡Cada casa de habitante cuenta por 40% de su valor de defensa!
	</p>
	<p>
		<em>Si los edificios del pueblo tienen 5 puntos de defensa y un habitante tiene una casa que tiene 2 puntos de defensa, entonces la cantidad de puntos de defensa será de 5 + (40% de 2 redondeado: 1) = 6 puntos en total.</em>
	</p>
	<p>
		<em>Si el pueblo tiene 6 puntos de defensa, entonces 6 zombies atacantes serán bloqueados cada noche.</em>
	</p>
	<p>Recuerda: <strong>¡Si el Portal está abierto, la defensa del pueblo no valdrá nada!</strong></p>

	<h2>Fase 3: Los habitantes son atacados</h2>
	<p>
		Cada zombie no bloqueado ataca la casa de un habitante. Si el habitante tiene menos puntos de defensa que la cantidad de zombies que se lanzan sobre él, ¡terminará siendo devorado vivo!
	</p>
	<p>
		Si un habitante logra sobrevivir a los ataques, quedará aterrorizado (a menos que tenga los objetos necesarios para hacerle olvidar esas terribles escenas).
	</p>

	<h2>Caso del último ataque:</h2>
	<p>Si el ataque mata a todos los habitantes, uno de ellos será designado ganador del título de <strong>El Último Habitante.</strong>
	Consulta el tema de El Último Habitante <a href="/#help?id=lastOne">aquí</a>.</p>

	[mod building_damage]
	<h2>Fase 4: Daños en las construcciones (Pandemonio)</h2>
	<p>
		Todas las construcciones terminadas en el pueblo pueden sufrir daños durante un ataque.
		<strong>Son los zombies detenidos por las defensas quienes atacan las construcciones.</strong>
	</p>
	<p>
		Si una construcción sufre demasiados daños, será destruida y deberá ser reconstruida el día siguiente. <strong>Si tuviera mejoras en curso, éstas deberán ser iniciadas de nuevo cuando el edificio sera reconstruido.</strong>
	</p>
	<p>
		Si los daños fueron mínimos, será posible repararlos usando Puntos de Acción en la sección COnstrucciones.
		Si se trata de una construcción de defensa, su valor defensivo quedará reducido muentras no sea reparado.
	</p>
	[/mod]
<!--
	<h2>Informations diverses</h2>
	<ul>
		<li>Si vous n'avez pas toujours pas choisi de métier avant l'attaque de la Hordes du <strong>2ème jour</strong>, vous mourrez. Sans condition.</li>
		<li><strong>Si vous êtes dehors pendant l'attaque des Hordes, vous êtes mort(e)</strong>. Sans condition.</li>
		<li>Les attaques vont en empirant, ne tardez pas à protéger la ville !</li>
	</ul>
-->
</h>

<!--
	<h2>Informations diverses</h2>
	<ul>
		<li>Si vous n'avez pas toujours pas choisi de métier avant l'attaque de la Hordes du <strong>2ème jour</strong>, vous mourrez. Sans condition.</li>
		<li><strong>Si vous êtes dehors pendant l'attaque des Hordes, vous êtes mort(e)</strong>. Sans condition.</li>
		<li>Les attaques vont en empirant, ne tardez pas à protéger la ville !</li>
	</ul>

-->

<!--
	<h2>Phase 3 : les veilleurs contre attaquent</h2>
	<p>
		Chaque veilleur tue le nombre de zombie égal à la valeur d'attaque de l'arme la plus puissante contenue dans son sac à dos.
		Etant donné les risques pris, chaque veilleur à 50% de chances de subir une blessure.
	</p>
-->


<h id="guard" title="Los Centinelas" sub="1" icon="job_soldat" mod="GUARDIAN">
	<h2>¿Quiénes son?</h2>
	<p>
		Para defender a tu pueblo del ataque, existen varias soluciones.
		Una de ellas es formar parte del <strong>equipo de Centinelas</strong>.
	</p>
	<p>Cuando decides convertirte en centinela:</p>
	<ul>
		<li>Elige tus armas y colócalas en tu mochila.</li>
		<li>Toma en cuenta las características de tu oficio y tu estado de salud.</li>
		<li>Todas las armas y protecciones que lleves serán destruidas después de la vigilia. Las armas que tengan varias cargas consumirán una esa noche.</li>
	</ul>
	<h2>¿Cómo funciona?</h2>
	<p>Durante el ataque al pueblo, si los zombies logran ingresar al pueblo, los centinelas entran en acción:</p>
	<ul>
		<li>Los zombies atacan a los centinelas al azar.</li>
		<li>Cada centinela usa las armas que lleva en su mochila.</li>
		<li>Tus estados afectan tu capacidad de defender el pueblo y tus probabilidades de sobrevivir. <strong>¡Cuidado! Los estados evolucionan antes del ataque, por ejemplo: si estás herido y te unes a los centinelas durante el ataque, ¡la infección ya habrá empezado!</strong></li>
	</ul>
	<h2>¿Cuáles son los riesgos?</h2>
	<p>Un centinela tiene <strong>10% de posibilidades de quedar herido o aterrorizado</strong> y <strong>5% de terminar muerto</strong> durante el ataque...</p>
	<p>Los guardianes tienen un bonus de <strong>5%</strong>. Por lo tanto puede que salga vivo.</p>
	<h2>¿Y si me da miedito?</h2>
	<p>Puedes renunciar a tu puesto de centinela hasta un minuto antes del ataque.</p>
	<p><strong>Y eso puede no gustarle al resto de habitantes en el pueblo...</strong></p>

	<p>Cuidado, si la cantidad de zombies atacantes es superior a las defensas del pueblo, ¡las probabilidades que los centinelas sobrevivan serán reducidas!
	¡Ahí sabrás quiénes son los verdaderos defensores!</p>
</h>


<h id="justice" title="La justicia y los crímenes" sub="1" icon="small_star">
	<img src="/gfx/screen/justice.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Cuando entras <strong>en la casa de un jugador</strong>, desde la sección Habitantes, puedes
		<strong>DENUNCIARLO</strong>.
	</p>
	<p>
		Si existen <strong>::MinComplaints::&nbsp;denuncias</strong> contra ese habitante, será <strong>desterrado de la comunidad</strong>.
	</p>
	<h2>Efectos del destierro</h2>
	<p>
		Todos los objetos considerados como primordiales por la comunidad <strong>serán enviados al Almacén del pueblo</strong>
		(madera, metal, parapetos, etc.).
	</p>
	<p>
		Un habitante desterrado no podrá, nunca más:
		<ul>
			<li>Tomar objetos del Almacén (sin embargo sí puede depositarlos en él).</li>
			<li>Beber agua adicional en el pozo (la ración diaria permanece autorizada).</li>
			<li>Participar en las construcciones.</li>
			<li>Utilizar el taller.</li>
			<li>Abrir o cerrar el Portal del pueblo.</li>
			<li>Hacer denuncias.</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		A pesar de ello, dispondrá de <a href="/#help?id=banned">nuevas capacidades</a> para tener una oportunidad de vivir solo...
	</p>

	<h2>Robar a un habitante</h2>
	<p>
		Es posible entrar a la casa de un habitante durante su ausencia, es decir cuando él o ella se encuentran el Ultramundo. <strong>Puedes entonces (1 vez al día) decidir robarle un objeto.</strong>
	</p>
	<p>
		<strong>Un robo tiene 50% probabilidades de ser detectado</strong>, si es así, todos los habitantes serán alertados, ¡tu nombre aparecerá en rojo en el Registro del pueblo! Las consecuencias dependerán de la voluntad de tus compañeros...
	</p>

	<h2>Ejecución</h2>
	<p>
		Cuando un habitante se convierte en una amenaza para la comunidad, a veces es necesario llegar a extremos.
	</p>
	<p>
		Los habitantes podrán armar una horca en las construcciones para eliminar definitivamente
		al indeseable. Para colgarlo, bastará con alcanzar de nuevo la cantidad de denuncias necesarias, como para el destierro.
	</p>
	<p>
		Como en el destierro, los objetos que posea el ahorcado pasarán a manos del pueblo (a través del Almacén).
	</p>
	<p>Recuerda: Existen otros medios de deshacerse de los sinvergüenzas (asesinato y otros castigos... ).</p>
	[mod fragile_hanger]
	<p>
		El ahorcamiento es a menudo un acto sumamente violento, <strong>la horca será destruida luego de su uso</strong>.
	</p>
	[/mod]

</h>

<h id="banned" title="Los desterrados" icon="small_ban" sub="1">


	<h2>Insurrección de los desterrados</h2>
	<p>
		Cada día, los parias (habitantes desterrados) de un pueblo tienen la posibilidad de organizar una insurrección.
		<strong>Si tienen éxito, todos los habitantes libres serán desterrados mientras que los parias recuperarán su libertad.</strong>
	</p>
	<p>
		Las reglas son las siguientes:
	</p>
	<ul>
		<li>Cada paria puede contribuir a la insurrección una vez al día.</li>
		<li>Para que tenga más posibiliades de éxito, la insurrección requiere de una participación diaria.</li>
		<li>Solo puede haber una insurrección en toda la existencia del pueblo.</li>
	</ul>
	<p>
		El sistema de la insurrección toma en cuenta (entre otras cosas) la cantidad de parias, la cantidad de habitantes libres,
		la cantidad de supervivientes y la proporción de fuerzas.
	</p>
	<p>
		<em>
			Ejemplo: Si hay 10 habitantes desterrados, les bastará con pocos días para llevar a cabo una insurrección.
			Si solo son 3 parias, ¡necesitarán alrededor de una veintena de días!
		</em>
	</p>
	<p>
		Preparar una insurrección es una tarea de largo aliento: la unión y el compromiso diario serán claves para lograr el objetivo.
	</p>

	[mod banned]
	<h2>Recursos del desterrado</h2>
	<p>
		<strong>Ya que un desterrado no puede aprovechar libremente de las ventajas que brinda el pueblo, se verá obligado a recurrir a soluciones poco habituales para satisfacer sus necesidades. </strong>
	</p>
	<p>
		Sin embargo posee dos cualidades especiales:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Escarbar en los desechos del pueblo</strong>: Esta acción se realiza en el Portal del pueblo (afuera) y permite encontrar algunas chucherías, pero que podrían resultar útiles...
		</li>
		<li>
			<strong>Esconder su mochila</strong>: Al exterior, esta acción permite ocultar todo lo que lleva consigo. Solo otro desterrado puede ver y encontrar esos objetos. No obstante, los habitantes normales podrían en algún momento hallar esos escondites.
		</li>
	</ul>
	[/mod]

</h>


<h id="chaos" title="El caos" icon="small_death" sub="1">
	<img src="/gfx/screen/chaos.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Cuando un pueblo se encuentra al borde de la devastación, se le considera en estado de caos.
		No es posible salir de ese estado.<br /><br />
		Este modo surge si luego de un ataque, todas las siguientes condiciones se reúnen:
	</p>
	<ul>
		<li>El pueblo cuenta con <strong>::ChaosLimit::&nbsp;habitantes o menos (dentro y fuera)</strong>.</li>
		<li>El pueblo tiene <strong>más de ::BeginPeriodDays:: días de existencia</strong>.</li>
	</ul>
	<p>
		Un pueblo dominado por Caos no tiene ley. Por lo tanto, algunas reglas cambian radicalmente:
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li>Los destierros son abolidos.</li>
		<li>Las denuncias no tienen efecto.</li>
		<li>Los saqueos (de muertos) <strong>ya no están</strong> limitados a 1 objeto por persona y por día.</li>
		<li>Ya no existen anti-abusos en la construcción de su propia casa.</li>
		<li>Las coordenadas de un habitante que salió al Ultramundo ya no serán visibles en la sección Habitantes.</li>
		<li>La cantidad de objetos retirados del Almacén se duplicará (antes de lanzar el anti-abuso).</li>
	</ul>
</h>

<h id="catapult" title="La catapulta" icon="item_courroie" sub="1">
	<p>
		<strong>La catapulta es una herramienta realmente poderosa que permite enviar cualquier objeto a cualquier parte del desierto.</strong> Resultará muy práctico para un abastecimiento a distancia.
	</p>
	<p>
		No olvides que <i>a veces</i> la catapulta puede no dar en el blanco y enviar el objeto a la zona vecina... Además, aún si el habitante protege bien el paquete a enviar, algunos objetos <i>raros</i> pueden dañarse en el vuelo.
	</p>
	<p>
		Activar la catapulta requiere <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>, este coste puede reducirse construyendo una versión mejorada de esa construcción.
	</p>
	<h2>¿Quién es el responsable de la catapulta?</h2>
	<p>El responsable es sorteado entre los habitantes previamente seleccionados:</p>
	<ul>
		<li>En primer lugar, los héroes activos del día.</li>
		<li>Si no hay candidatos, los héroes del pueblo.</li>
		<li>Si aún así no hay candidatos, los habitantes activos del día.</li>
		<li>En último recurso, un habitante al azar será seleccionado.</li>
	</ul>
</h>

<h id="rne" title="Pueblos normales" icon="small_falsecity" sub="1" mod="RNE_REWARD_RESTRICTED">
	<p>Los pueblos normales acogen a los habitantes novatos de Zombinoia. Están abiertas a todos y permite un juego con riesgos menores.</p>
	<p><strong>Hay distinciones a partir del dia 8 para los jugadores que tengan más de 100 Puntos de Alma (o los alcancen al morir).</strong></p>
	<p>Espera al último o la muerte del último habitante para recibirlas.</p>

	<p>Una distinción será para ti el primer día: <strong>"El Guía Espiritual"</strong>.</p>
	<p><em>Haz durar el pueblo el mayor tiempo posible.
	Estará disponible a los jugadores con más de 100 Puntos de Alma, mientras el pueblo tenga al menos 50% de almas con 100 puntos.
	Los puntos de este título se acumularán día a día.</em>
	<em>exemple :</em>
	<ul>
		<li>Día 1: 1 punto</li>
		<li>Día 2: 2+1 punto</li>
		<li>Dia 5: 5+4+3+2+1 puntos</li>
		<li>... y así sucesivamente.</li>
	</ul>
	</p>
</h>

<h id="devast" title="Pueblo devastado" icon="item_out_def_broken" sub="1" mod="CAMP">
	<p>
		Si durante el ataque zombie, el pueblo es <strong>abandonado</strong> (por ejemplo: todos los habitantes vivos
		mueren en ella o acampan fuera), <strong>el pueblo será considerado como devastado por los zombies</strong>:
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Sus puertas serán destruidas irremediablemente</strong>: El pueblo no servirá de refugio para los habitantes supervivientes.</li>
		<li>Las construccioes en curso se reducen a polvo.</li>
		<li>Las reservas de agua en el pozo son tremendamente afectadas.</li>
		<li>No será posible realizar mejoras en las construcciones.</li>
		<li>Las viviendas personales son destruidas (las mejoras personales no).</li>
		<li>El modo <strong>caos</strong> es inmediatamente activado (incluso si las condiciones normales no se reúnen).</li>
		[mod ghouls]
		<li>La velocidad de los mutantes aumenta lentamente a la hora del ataque zombie.</li>
		[/mod]
	</ul>
	<p>
		Tus días están contados... En esta situación solo podemos darte un consejo:
		<strong>¡Huye de este maldito lugar!</strong>
	</p>
</h>


<h id="hardcore" title="Los pueblos del Pandemonio" icon="small_arma" sub="1" mod="HARDCORE">
	<p><strong>El Pandemonio es el modo "hardcore" de Zombinoia.</strong></p>
	<p>
		El Pandemonio agrupa a los pueblos en los cuales las condiciones de vida son más duras, es decir, ¡los habitantes están sometidos a dificultades adicionales!
	</p>
	<p>
		Esos pueblos están sujetos a reglas específicas:
	</p>
	<ul>
		[mod building_damage]
		<li>Los ataques nocturnos causan daños a las construcciones del pueblo y necesitan reparaciones regularmente.</li>
		<li>Los edificios de defensa dañados pierden su eficacia mientras no sean reparados.</li>
		[/mod]
		[mod bank_damage]<li>Los objetos de defensa en el Almacén pueden ser destruidos durante el ataque.</li>[/mod]
		[mod camp]<li>Las probabilidades de sobrevivir en un campamento son reducidas.</li>[/mod]
		<li>Las probabilidades de morir por una infección en la noche son de 75%.</li>
		<li>Las reservas de agua iniciales son menores que lo normal.</li>
		<li>Algunas funciones del anuario estarían bloqueadas.</li>
		<li>La distinción El Último en Morir te da <strong>2x más días de modo Héroe</strong> y una distinción especial suplementaria!</li>
		<li>Las posibilidades de herir a alguien con la acción <strong>agredir</strong> son elevadas.</li>
		[mod ghouls]<li>¡Un mutante se esconde entre los habitantes los primeros días!</li>[/mod]
	</ul>
</h>

<h id="customMap" title="Los pueblos privados" icon="item_chair" sub="1" mod="CUSTOM_MAP">
	<p>Los pueblos privados permiten jugar fácilemente entre amigos, o en el marco de un evento especial como el Choque de Héroes.</p>

	<h2>¿Cómo funciona?</h2>
	<p>
		De la siguiente manera:
	</p>
	<ul>
		<li>
			Dirígete a la página "Jugar" cuando estés muerto, y haz clic en la pestaña "Pueblos privados",
		</li>
		<li>Debes haber liberado el poder de Héroe "Alcalde".</li>
		<li>
			Cuando hayas creado el pueblo, elige un código secreto que distribuirás a los demás participantes
			para que puedan unirse a ti en la partida.
		</li>
		<li>
			Algunas reglas pueden ser modificadas libremente (mutantes, agua, tipo de carta...).
		</li>
	</ul>

	<h2>Reglas específicas</h2>
	<p>Las siguientes reglas se aplican a todos los pueblos privados:</p>
	<ul>
		<li>Portal cerrado: El Portal no puede ser abierto si hay menos de 40 habitantes inscritos.</li>
		<li>
			Puntos de Alma: Morir en un pueblo privado no otorga más que un tercio de los puntos ganados normalmente.
		</li>
		<li>
			Distinciones: Solo un tercio de las distinciones obtenidas en un pueblo privado son válidas (el resto se pierde).
			Las distinciones "raras" no pueden nunca ser ganadas en un pueblo privado.
		</li>
		<li>El Último en Morir: Morir en un pueblo privado no da derecho a esta distinción.</li>
		<li>
			Anulación: Un pueblo privado que no reúna la cantidad de habitantes necesaria en los 2 primeros días es anulado. Su creador recuperará los días de héroe invertidos y
			todos los habitantes inscritos serán expulsados.
		</li>
		<li>Clasificación: Estos pueblos no forman parte de la clasificación oficial.</li>
	</ul>

	<h2>Lugares reservados</h2>
	<p>
		Puedes ingresar una lista de 39 nombres de jugadores (como mínimo) cuando creas un pueblo privado para reservarles un lugar.
		Los nombres de cada jugador deben estar correctamente escritos y separados por comas (los espacios son ignorados).
		¡No podrás modificar esta lista después de que el pueblo haya sido creado!
	</p>
	<p>Ejemplo: <em>Pepe, Tito10, El_gran_lucho</em>.</p>
	<p>
		Recuerda: Un jugador NO podrá ingresar a este pueblo si su nombre no está en la lista.
		Por lo tanto, si los jugadores necesarios no se unen, tu pueblo no podrá iniciar el juego y será anulado automáticamente.
	</p>
	<p>Te recomendamos entonces ingresar <strong>más de 39 nombres</strong> para tener jugadores de reserva.</p>

</h>


<h id="rp" title="Opciones Juego de Rol" icon="item_dice" sub="1">
	<p>
		En los diferentes foros y en el espacio de charlas del Ultramundo, dispones de una serie de herramientas dedicadas al entretenimiento durante tu vida en el juego.
	</p>
	<p>
		Puedes ingresar uno de los siguientes comandos (escritos en minúsculas):
	</p>
	<ul class="rpHelp">
		<li><strong>[carte]</strong>: Muestra el nombre de una carta al azar de un juego de 52 cartas.</li>
		<li><strong>[habitant]</strong>: Muestra el nombre de un habitante de tu pueblo al azar (no funciona si no has ingresado a ningun pueblo).</li>
		<li><strong>[pf]</strong>: Tira cara o cruz.</li>
		<li><strong>[pfc]</strong>: Tira piedra, papel o tijera.</li>
		<li><strong>[d6]</strong>: Lanza un dado de 6 caras y muestra el resultado (funciona con d4, d6, d8, d10, d12, d20 y d100).</li>
		<li><strong>[consonne]</strong>: Tira una consonante.</li>
		<li><strong>[voyelle]</strong>: Tira una vocal.</li>
		<li><strong>[lettre]</strong>: Tira una letra al azar.</li>
	</ul>
	<p>
		¡No abuses de estos comandos! Úsalos para inventar nuevos juegos entre habitantes, resolver un asunto con el azar...etc.
	</p>
</h>



<h id="seasons" title="Temporadas y clasificaciones" icon="small_coin" sub="1" mod="SEASON_RANKINGS">
	<img src="/gfx/screen/rankingScreenshot1.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		El juego se divide en períodos llamados <strong>temporadas</strong>.
	</p>
	<p>
		Durante esos períodos, los pueblos son clasificados con un score que refleja su habilidad para organizarse y sobrevivir en equipo. <strong>Este score es la suma de los días sobrevividos por todos los habitantes del pueblo.</strong>
	</p>
	<p>
	<strong>Importante:</strong> Solo los pueblos del nivel Leyenda
	[mod hardcore]
	o Pandemonio
	[/mod]
	aparecen en esta clasificación. Los pueblos Amateur o pueblos privados no ingresan a la clasificación de la temporada.
	</p>
	<h2>Fin de temporada</h2>
	<p>
		Al final de cada temporada, los habitantes del mejor pueblo recibirán diversas recompensas.
		Luego, las clasificaciones son puestas a cero con el fin de iniciar un nuevo período equitativamente.
	</p>
	<ul>
		<li>Los <strong>mensajes de los campeones </strong> aparecerán con una condecoración en los foros<sup>1</sup>. <img src="/gfx/loc/es/heromsg.jpg"/> </li>
		<li>Inician todas sus partidas con un <strong>equipo especial adicional</strong> <sup>1</sup>.</li>
		<li>Reciben una <strong>distinción</strong> especial y <strong>un título</strong> asociado.</li>
		<li>Los <strong>mejores jugadores de cada temporada</strong> quedarán inmortalizados en el juego ya que sus nombres quedarán grabados en algunos pueblos.</li>
	</ul>
	<p>
		<i>1 : Estas recompensas se perderán al terminar la temporada siguiente.</i>
	</p>
	<p>
		Los habitantes que hayan participado en un pueblo presente en la clasificación recibirán también <strong>otra distinción especial</strong>
		(una por <strong>cada</strong> pueblo en la tabla).
	</p>
	<h2>Clasificación de las almas</h2>
	<p>
		Las almas tienen un ranking general. No hay recompensas especiales en esta clasificación.
	</p>

	<p>
		Es posible ver la clasificación de almas por temporada.
	</p>

	<h2>Reglas anexas</h2>
	<ul>
		<li>En la clasificación de las temporadas, solo participan los pueblos que hayan terminado su partida durante la temporada y hayan quedado sin habitantes durante ese periodo.</li>
		<li>Las clasificaciones son actualizadas a la hora del ataque (hora del servidor).</li>
	</ul>

</h>




<h id="outer" title="El Ultramundo">
	<img src="/gfx/screen/outer.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>El Ultramundo es el vasto desierto que rodea el pueblo hasta el horizonte. Es un entorno tan peligroso como vital para la comunidad.</strong>
	</p>

	<p>
		¿Prefieres quedarte escondido bajo tu cama? ¡Olvídalo! Si los humanos se enclaustran en el pueblo, serán rápidamente abatidos por las turbas de zombies. Sin materiales que les ayuden a defenderse y a mejorar su vida diaria, no hay esperanzas de sobrevivir. ¡Hay que salir a explorar el desierto!
	</p>

	<h2>¿Cómo ir al Ultramundo?</h2>
	<p>
		Para visitar el Ultramundo puedes ir a la sección <strong>Portal</strong> ¡Pero cuidado! Si sales, recuerda muy bien estas tres reglas:
	</p>
	<ul>
		<li>Lleva <strong>comida</strong> o <strong>agua</strong> contigo.</li>
		<li>Nunca te quedes <strong>fuera a la hora del ataque noturno</strong> (o serás devorado por los zombies).</li>
		<li>De noche, cierra bien el Portal, si no, las turbas ingresarán al pueblo.</li>
	</ul>
</h>

<h id="move" title="Desplazarse y Puntos de acción" icon="small_move" sub="1">
	<h2>Los puntos de acción y el cansancio</h2>
	<p>
		Puedes desplazarte en el Ultramundo mientras te queden
		<strong><img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> Puntos de Acción:</strong>
		Cada Punto de Acción te permite hacer un desplazamiento. Cuando te queden 0 puntos, estarás
		<img src="/gfx/icons/status_tired.gif" alt=""/> <strong>Cansado</strong>
		y no podrás moverte.
	</p>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/moves.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Estos puntos son visibles entre el menú y la barra de estado. Puedes <strong>recuperar tus Puntos de Acción </strong> y
		<strong>anular el cansancio</strong> de varias maneras:
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li><img src="/gfx/icons/item_water.gif" alt=""/> Bebiendo agua (1 vez al día).</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_undef.gif" alt=""/> Comiendo (1 vez al día).</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_drug.gif" alt=""/> Tomando estimulantes (sin límite diario, pero ¡cuidado con la dependencia!).</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Existen otros métodos (a veces peligrosos), pero tendrás que descubrirlos tú mismo…
	</p>

	<h2>¿Necesitas más Puntos de Acción en el Ultramundo?</h2>
	<p>
		Reza para que un compañero pase por ahí y te deje algo para que puedas continuar. Si estás en problemas, pide ayuda en el foro.
	</p>
	[mod follow]
	<p>
		Si no puedes quedarte conectado al sitio esperando que un jugador pase, ¡utiliza la herramienta <a href="/#help?id=escort">Escoltas Ciudadanas</a>.
	</p>
	[/mod]
	<p class="ambiant">
		Cuando la hora del ataque haya llegado, podrás gritar todo lo que quieras, nada cambiará. Dependiendo de tus acciones, sobrevivirás, serás devorado vivo o quizás sea a ti a quien le antoje comer carne humana…
	</p>
</h>


<h id="map" title="El mapa" icon="item_map" sub="1">
	<div class="noJustify">
		<h2>La vista local</h2>
		<img src="/gfx/loc/::LANG::/map.gif" alt="" class="art"/>
		<p>
			<strong>Cuando atravieses el Portal del pueblo, este mapa se convertirá en tu única guía para desplazarte en el Ultramundo.</strong>
		</p>
		<p>
			Utiliza las flechas verdes <strong>[1]</strong> para caminar en la dirección que desees.
		</p>
		<p>
			El botón Mapa <strong>[2]</strong> te mostrará una imagen completa de un mundo desconocido.
		</p>

		<h2>El mapa del mundo</h2>
		<img src="/gfx/loc/::LANG::/map2.gif" alt="" class="art"/>
		<p>
			El cuadrado verde luminoso<strong>[1]</strong> indica tu posición.
		</p>
		<p>
			¡Las zonas de color verde, naranja, rojo o azul <strong>[2]</strong> indican la presencia de zombies! Ten cuidado si te aventuras a caminar solo en esos sectores.
		</p>
		<p>
			El botón Marca <strong>[3]</strong> te muestra las marcas colocadas por otros jugadores
			o por ti mismo en el mapa. Estas informaciones te indicarán las zonas peligrosas, las zonas donde se encuentran objetos
			interesantes, etc.
		</p>
		<p>
			El botón Global <strong>[4]</strong> te muestra el mundo como es visto por
			<strong>todos de habitantes del pueblo</strong> (y no solo por ti en tus expediciones).
		</p>
		<p>
			El botón Expediciones <strong>[5]</strong> te muestra las expediciones planificadas
			por cualquier otro habitante.
		</p>
		<div class="clear"></div>
		<h2>Leyenda de las zonas</h2>
		<ul>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_unknown.gif" alt=""/>
				Sector desconocido: Nunca has estado ahí. En el modo Global,
				estos sectores nunca fueron visitados por otra persona.
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_nvt.gif" alt=""/>
				Sector visitado en días anteriores pero no hoy: <strong>Ignoras si aún hay zombies allí.</strong>
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_town.gif" alt=""/>
				El pueblo: Es allí donde debes regresar siempre.
			</li>
			<li>
				<img src="/gfx/screen/map_building.gif" alt=""/>
				Este cuadrado indica la existencia de un edificio o de una ruina por explorar. ¡Los edificios contienen en
				general objetos más valiosos!
			</li>
		</ul>
	</div>
</h>


<h id="explore" title="Exploraciones y búsquedas" icon="small_gather" sub="1">
	<h2>Escarbar en una zona</h2>
	<p>
		En cada zona es posible remover la arena para encontrar objetos que podrás utilizar inmediatamente o llevar al pueblo.
		<strong>Puedes iniciar una búsqueda una vez al día.</strong>
	</p>

	<h2>La búsqueda automática</h2>
	<p>
		Cuando rebuscas objetos en una zona, pasas inmediatamente al modo <strong>Búsqueda automática</strong>.
		Desde ese momento, si te quedas en esa zona, realizarás una búsqueda <strong>cada 2 horas</strong>.
		Ya no necesitarás tener el navegador de internet abierto, simplemente podrás volver más tarde...
	</p>
	<p>
		Cuidado, <strong>si sales de esta zona</strong>, tu búsqueda será interrumpida
		y no podrás iniciar otra en el mismo lugar durante ese día.
		<em>Sin embargo podrás iniciar una búsqueda en otro lugar...</em>
	</p>

	<div class="clear"></div>

	<h2>Los edificios exteriores</h2>
	<p>
		Bajo la arena, podrías descubrir edificios abandonados. Será necesario desenterrarlos antes de poder explorarlos.
		En esas ruinas encontrarás objetos valiosos, raros o peligrosos. Tal vez algunos puedan hasta salvar a tu comunidad.
	</p>
</h>


<h id="depleted" title="Zonas agotadas" icon="small_broken" sub="1">
	<p>
		Una zona del desierto que ha sido escarbada varias veces puede quedar vacía, es decir ya no contendrá ningún objeto interesante. A los sumo, encontrarás recursos de poco valor (madera y metal).
	</p>
	<p>
		<strong>Toma en cuenta que en el desierto suelen ocurrir fenómenos meteorológicos...</strong>
	</p>
	<h2>Fenómenos meteorológicos</h2>
	<p>
		Violentas tormentas de arena arremeten contra el Ultramundo cerca de la hora del ataque zombie, sin ninguna explicación hasta el momento.
	</p>
	<p>
		<strong>La buena noticia es que, estas tormentas suelen sacar a la superficie nuevos objetos en las zonas agotadas.</strong>
	</p>
	<p>
		Para identificar estas zonas, es necesaria la construcción de un <strong>Barómetro</strong>. Además, este instrumento permite también aumentar las probabilidades de regeneración de las zonas.
	</p>
</h>

<h id="dom" title="Los puntos de control" icon="small_dom_equal" sub="1">
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/dom.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Estos puntos representan el nivel de control de los humanos en una zona, determinando así si esta es peligrosa o no. Aparecen en la parte inferior del mapa y se cuentan así:
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<ul>
		<li>Cada <img src="/gfx/icons/small_human.gif" alt=""/> <strong>humano</strong> en una zona vale <strong>::UserControl:: puntos</strong>.</li>
		<li>Cada <img src="/gfx/icons/small_zombie.gif" alt=""/> <strong>zombie</strong> en una zona vale <strong>1 punto</strong>.
			<ul>
				<li>Ciertas ventajas de este oficio, de experiencia o relacionadas a objetos que permiten aumentar los puntos de control de un humano o anularlos.</li>
			</ul>
		</li>
	</ul>
	<div class="clear"></div>
	<p class="help">
		<strong>Si los zombies tienen más puntos que lo humanos, la zona es peligrosa ¡y
		tu vida corre peligro</strong>!
	</p>

	<h2>¿Que es una zona "peligrosa"?</h2>
	<p>
		Es una zona de la que no puedes escapar ya que los zombies tienen ventaja!
		Sobre todo en la noche, que es cuando son más activos.
	</p>
	<h2>La huída</h2>
	<img src="/gfx/art/feist.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Cuando estés acorralado, tienes varias opciones:
	</p>
	<ul>
		<li>
			Escapar abriéndote camino a la fuerza, con el riesgo de sufrir una
			<a href="/#help?id=status"><strong><img src="/gfx/icons/status_wound.gif" alt=""/>Herida grave</strong></a>
		</li>
		<li>Intentar pelear a puño limpio para eliminarlos uno por uno... Cada intento consume 1<img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> y tiene pocas posibilidades de éxito.</li>
		<li>Emplear armas, si las tienes, para eliminar zombies y controlar la situación, (según las reglas de puntos mostradas anteriormente).</li>
		<li>
			Pedir ayuda en el Foro para que otro jugador se una a ti y agregue puntos "humanos" a esa zona. De esta manera tendrías la oportunidad de salir de allí sin inconvenientes.
		</li>
		<li>Existen otros métodos para salir de un casillero cuando estés acorralado por los zombies. ¡Descúbrelos!.</li>

	</ul>
	<div class="clear"></div>

	<h2>Pérdida de control  (contador de tiempo)</h2>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/domTimer.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Si la zona está bajo control de los humanos (tienen igual o más puntos que los zombies)
		y un jugador decide marcharse de la zona (la pérdida de control es inminente), todos los jugadores presentes serán <strong>atrapados por los zombies en 30 minutos</strong>.
	</p>
	<p>
		Entonces tendrás ese tiempo (y ni un minuto más) para:
	</p>
	<ul>
		<li>¡Huir despavorido!</li>
		<li>Retomar el control</li>
	</ul>

</h>

<h id="escort" title="Escoltas ciudadanas" icon="small_move" sub="1" mod="FOLLOW">

	<p>
		Cuando estés en el Ultramundo, <strong>puedes presionar el botón "Esperar la llegada de una escolta".</strong>
	</p>
	<p>
		En este modo de espera, <strong>otro habitante Héroe</strong> será capaz de tomar parcialmente el control de tu personaje, pudiendo:
	</p>
	<ul>
		<li>Desplazarte utilizando tus Puntos de Acción.</li>
		<li>Hacerte lanzar una búsqueda.</li>
		<li>Hacerte beber una ración de agua de tu mochila.</li>
		<li>Hacerte comer una ración de alimentos de tu mochila.</li>
		<li>Hacerte volver al pueblo (si estás en el Portal).</li>
		[mod follow_full]
		<li>Hacerte coger o colocar un objeto, pero solo si tú lo autorizas (marcando una opción).</li>
		[/mod]
		<li>Abandonarte a tu suerte :)</li>
	</ul>

	<h2>Rescate en el Ultramundo</h2>
	<p>
		Si solo deseas ser auxilidado y no ir de paseo por el Ultramundo, tienes la posibilidad de
		impedir que el jefe de la escolta te aleje del pueblo (esta opción está activada por defecto).
	</p>
	<p>
		Esta opción limita los desplazamientos que te impondrá el jefe de la escolta.
		<strong>De esta manera, el habitante que tomó el control no podrá efectuar un desplazamiento que te aleje del pueblo, solo podrá acercarte a él.</strong>
	</p>

</h>

<h id="fight" title="Luchar contra los zombies" icon="item_cutcut" sub="1">

	<h2>¿Cómo matar a un zombie?</h2>
	<img src="gfx/art/pip/hero.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Cada habitante tiene sus propias técnicas. Todo el mundo coincide en que <strong>el agua pura</strong> es la mejor arma para destruirlos. Colocándola en bolsas de plástico, te servirá como <img src="/gfx/icons/item_grenade.gif" alt=""/> Bombas de agua.
	</p>
	<h2>Otros métodos alternativos</h2>
	<p>
		Según tus gustos, puedes atacarlos con:
	</p>
	<ul>
		<li><img src="/gfx/icons/item_staff.gif" alt=""/> Un palo de madera. Está de más decir que no es muy eficaz.</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_watergun_empty.gif" alt=""/> Una pistola de agua. ¡Qué divertido!</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_pet_dog.gif" alt=""/> Un animal de compañía bien entrenado.</li>
		<li><img src="/gfx/icons/item_chainsaw.gif" alt=""/> Otros juguetes interesantes...</li>
	</ul>

	<p>
		En caso de problemas, no olvides que también puedes <a href="/#help?id=dom">huir</a>...
	</p>

</h>


<h id="night" title="La noche" icon="r_doutsd" sub="1" mod="NIGHTMODS">
	<img src="/gfx/art/night.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		Las noches son frías y espeluznantes en el mundo de Zombinoia. Algunas acciones o
		reglas cambian a lo largo de esas horas de tensión...
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>De noche toma en cuenta lo siguiente:</p>
	<ul>

		<li>La capacidad espacial <i>Abrirse camino a la fuerza</i> tiene una posibilidad de éxito superior.</li>
		[mod camp]
		<li>Los Campistas tienen más ocasiones de encontrar un escondite.</li>
		[/mod]
		<li>Para los Exploradores, el riesgo de ser descubiertos durante un desplazamiento se reducen significativamente.</li>
		<li>Un habitante puede intentar robar un objeto del Almacén: tiene más posibilidades de no ser identificado en el Registro. <sup>1</sup></li>
		<li>Las búsquedas tienen menos probabilidades de éxito (incluyendo los edificios). Sin embargo, puedes usar ciertos objetos para reducir esta dificultad (antorchas o lámparas). <sup>1</sup></li>
	</ul>

	<em>
		<sup>1</sup>: Estas reglas se aplican solo a los mapas de "Pueblos Leyenda" [mod hardcore] y "Pandemonio"[/mod].
	</em>

</h>

<h id="camp" title="Campamento salvaje" icon="small_camp" sub="1" mod="CAMP">
	<img src="/gfx/art/nightCamping.png" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>El campamento salvaje es una táctica arriesgada pero provechosa,
		que consiste en esconderse fuera del pueblo durante los ataques nocturnos.</strong>
	</p>
	<p>
		Su funcionamiento es simple: encuentras un buen escondite en el Ultramundo
		y cierras bien los ojos esperando que todo pase.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<p>
		Entre otras cosas te permite:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Sobrevivir fuera del pueblo si el Portal fue cerrado</strong>. ¡Eso puede suceder!
			Si regresas vivo, no olvides agradecer a tus camaradas por la graciosa "bromita".
		</li>
		<li>
			<strong>Emprender una expedición lejana</strong>: Así puedes emprender una larga expedición de 2 días, ¡o más!
		</li>
		<li>
			<strong>Recibir un bonus por las búsquedas</strong>: Si estás afuera durante las tormentas,
			recibirás un bonus el día siguiente a todas tus búsquedas (oportunidades de encontrar algo).
			Los vientos y los movimientos de las dunas te ayudarán a encontrar lugares interesantes donde escarbar.
		</li>
		<li>
			<strong>Tu premio</strong>: ¡Estar vivo! No todo el mundo sobrevive allá afuera.
		</li>
		<li>
			<strong>Otra distinción rara</strong>: Por cada noche que resistas mientras que el pueblo ha sido devastado,
			recibirás, una distinción especial (Ver el capítulo: <i>"Distinción: Campista del Más Allá"</i>).
		</li>
	</ul>

	<h2>¿Cómo acampar?</h2>
	<p>
		Cuentas con un enlace <strong>Inspeccionar los alrededores</strong> que te lleva a varias acciones:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Mejorar tu campamento</strong>: Despejas las ramas secas y cavas un hoyo para aumentar <i>ligeramente</i> tus probabilidades sobrevivir pasando la noche allí. <strong>Esas mejoras benefician
			a todos los habitantes presentes en la zona y permanecen los días siguientes. No obstante, una parte de las mejoras
			se pierde cada noche (dañada por los zombies).</strong>
		</li>
		<li>
			<strong>Esconderse</strong>: Te instalas allí, sin moverte, hasta que decidas salir de nuevo a la superficie.
		</li>
		<li>
			<strong>Cavar una tumba</strong>: Te entierras como puedas, cubriéndote con todo lo que encuentres en el lugar, quedando totalmente escondido.
			Esta acción otorga un mejor bonus que la mejora del campamento, pero lo pierdes si sales a la superficie.
		</li>
		<li>
			<strong>Utilizar los objetos de defensa</strong>: Algunos objetos permiten mejorar significativamente el campamento. El uso de tales objetos requiere 1<img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/>.
		</li>
	</ul>
	<p>
		<strong>Es posible acampar en el Portal del pueblo</strong>. Efectivamente, es allí donde llegan las turbas de zombies a la hora del ataque. Como podrás ver, es el peor lugar para acampar.
	</p>
	<p class="critical">
		Las probabilidades de sobrevivir que te dan las mejoras manuales del campamento tienen un límite.
		Pasado el límite, utilizar mejoras se vuelve inútil.
	</p>

	<h2>Entonces, ¿cuáles son mis probabilidades de sobrevivir?</h2>
	<p>
		Éstas se evalúan <strong>al momento de utilizar la acción "<i>esconderse</i>" o "<i>cavar una tumba</i>"</strong>. Si la situación de la zona cambia, tus probabilidades de sobrevivir no. Por ejemplo:
		<p><em>
			Decides esconderte en una zona donde se encuentran 6 zombies (tus probabilidades de sobrevivir son bajas).
			Un habitante llega después de ti y mata a algunos zombies. Tus probabilidades de sobrevivir no mejorarán. De este modo,
			se toman en cuenta los inconvenientes que tenía tu escondite cuando lo elegiste (estaba rodeado de zombies). Para aprovechar la nueva situación, debes salir de tu hoyo y esconderte de nuevo.
		</em></p>
	</p>

	<p>
		Tu supervivencia depende además de varios factores:
	</p>
	<ul>
		<li>La presencia de zombies en los alrededores (el peligro puede reducirse si eres un Explorador y estás camuflado).</li>
		<li>La presencia de  otros habitantes escondidos allí mismo <strong>antes que tú</strong> (el peligro es mayor porque se es más discreto solo que a 5, por ejemplo).</li>
		<li>La presencia de un edificio desenterrado (bonus o penalidad según el edificio. Si acampas en el campo abierto, el peligro aumenta).</li>
		<li>La presencia de un edificio <strong>enterrado</strong> (bonus).</li>
		<li>Pueblo <strong>devastado</strong> (penalidad importante).</li>
		<li>Distancia del pueblo: Mientras más lejos estés durante el ataque, ¡mejor será para ti!</li>
		<li>Equipamientos especiales (bonus).</li>
		[mod nightmods]<li>La hora: Más vale esconderse de noche que de día.</li>[/mod]
		[mod hardcore]<li>Pandemonio: Es muy difícil acampar en un pueblo del Pandemonio.</li>[/mod]
		<li>La cantidad de noches que has pasado afuera durante esta partida (tu primer campamento es seguro, el segundo menos, el tercero aún menos, etc.).</li>
	</ul>
	<div class="critical">
		<strong>CUIDADO</strong>: ¡Tus posibilidades de superviviencia están limitadas a 90%! Hagas lo que hagas, siempre tendrás un riesgo (bajo, pero existente) de morir afuera.
		[mod job_hunter]
		<p>
			Toma en cuenta que el oficio <strong>Ermitaño</strong> goza de una ventaja al acampar:
			<strong>Sus probabilidades de supervivencia no están limitadas a 90%.</strong>
		</p>
		[/mod]
	</div>
	<h2>¿Cómo se desarrollan los ataques de los zombies?</h2>
	<p>
		A la hora del ataque, ¡debes permanecer escondido! en función de tus suerte y tus acciones,
		sobrevivirás o morirás devorado.
	</p>
	<p>
		Si sobrevives, <strong>recuperarás tus <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> y ganarás diferentes recompensas.</strong>
	</p>
	<p>
		La actividad de los zombies a cierta hora de la noche es particularmente violenta: La eficacia de las mejoras que hayas instalado en tu campamento se reducirá el día siguiente.
	</p>
	<p>
		<strong>Atención: </strong> ¡Si sobrevives a tu noche en el desierto, ya no serás considerado como escondido! Tendrás que utilizar <strong>de nuevo</strong> la acción "esconderse" si deseas pasar otra noche fuera.
	</p>
	<p>
		Si el pueblo fue abandonado (todos salieron a acampar), será considerado como <a href="/#help?id=devast">devastado</a>.
	</p>

	<h2>Distinción: "Campista del Más Alla"</h2>
	<p>
		Por cada noche que los campistas sobrevivan mientras que el pueblo ha sido <a href="/#help?id=devast">devastado</a>,
		recibirán una <strong>distinción especial</strong>.
	</p>
	<p>
		Sin embargo, el pueblo debe haber resistido <strong>::LastCampsRewardDay:: días completos como mínimo</strong> para que esta distinción sea entregada.
	</p>

</h>

<h id="explo" title="Exploración de ruinas" icon="small_exploration" sub="1" mod="EXPLORATION">
	<img src="/gfx/screen/explo1.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		<strong>Las exploraciones avanzadas te permiten visitar los edificios abandonados en el Ultramundo en busca de recursos y de ideas para sobrevivir.</strong>
	</p>
	<p>
		Cuando encuentres una ruina trata de ingresar en el lugar. <strong>Recuerda que un habitante herido o aterrorizado no es capaz de entrar en estos lugares oscuros.</strong>
		Estos lugares cerrados suelen estar infestados de zombies, por lo tanto tendrás que ocuparte de ellos si quieres que tu búsqueda sea fructífera.
	</p>
	<br/>
	<p>
		<em>Solo hallarás recursos en las habitaciones de las ruinas, en los pasillos solo encontrarás objetos dejados por otros habitantes.
		A veces encontrarás puertas cerradas que podrás abrir con ciertos tipos de llaves, los antiguos ocupantes del lugar pudieron haber dejado las llaves por ahí, dales un buen uso.</em>
	</p>
	<img src="/gfx/screen/explo2.gif" alt="" class="art artRight"/>
	<p>
		Si solo fuese eso, sería demasiado simple, el aire en estos lugares cerrados por años está saturado con una sustancia tóxica que te impide permanecer allí mucho tiempo.
	</p>
	<p>
		<strong>Un contador de oxígeno te indica cuánto tiempo te queda para buscar en la zona antes de ser afectado por el aire tóxico.</strong>
		Deberás salir a tiempo de esos laberintos para no acabar gravemente herido o perder todos los objetos que encontraste en esa aventura.
		Solo hay una entrada a las ruinas y esa será también tu única salida.
		La codicia puede costar muy cara a quienes penetren demasiado en esos edificios.
	</p>
	<p><strong>A continuación algunas reglas que deben ser respetadas si quieres volver vivo a tu querido pueblo:</strong>
		<ul>
			<li>Dada la estrechez de los pasillos, <strong>solo un habitante a la vez puede ingresar en los edificios.</strong> Cuando este haya salido, otro podrá ingresar al lugar.</li>
			<li>Al existir un alto grado de toxicidad en las ruinas, <strong>un habitante podrá ingresar solo una vez por día en ellas</strong>, una exposición mayor podría ocasionar una muerte dolorosa.</li>
			<li>Para escapar de los zombies que se encuentran allí, además de poder usar objetos de ataque, <strong>podrás presionar el botón "Huir"</strong> consumiendo una parte de tu oxígeno. Si decides volver  encontrarás la misma cantidad de zombies.</li>
			<li>Los ruidos al interior de los edificios, <strong>atraerán la atención de los zombies.</strong> Más vale que las búsquedas sean cortas, antes de que el lugar esté lleno de ellos.</li>
			<li>Nadie podrá venir en tu ayuda en esas ruinas espeluznantes, los puntos de control no tienen utilidad. Deberéis organizaros para sacar el máximo provecho a esa incursión.</li>
			<li>Cuidado con la hora, si te encuentras dentro de un edificio a la hora del ataque, ¡tendrás tantas posibilidades de sobrevivir <img src="gfx/icons/item_meat.gif" alt=""/> como un bistec en medio de perros hambrientos!</li>
		</ul>
	</p>
	<p>
		<em>Siendo las ruinas un lugar peligroso, es normal que siempre queden objetos sin ser encontrados.
		Los mapas de esas "minas de oro" son imposibles de encontrar, así que tendrás que utilizar medios rudimentarios para poder salir de allí con las manos llenas.</em>
	</p>

	<div class="clear"></div>
</h>


<h id="player" title="Tú">
	<p>
		En el transcurso de tu vida en Zombinoia, acumularás muchos objetos encontrados en el desierto,
		construirás edificios, contraerás enfermedades...
	</p>
	<p>
		<strong>Toma siempre en cuenta la situación en la que te encuentras para decidir tus acciones futuras.</strong>
	</p>

</h>

<h id="status" title="Los estados de salud" icon="status_tired" sub="1">
	<img src="gfx/loc/::LANG::/status.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Para sobrevivir en un tal mundo, es primordial <strong>vigilar tu estado de salud</strong>.
		Encontrarás diferentes indicadores en la parte superior de la pantalla.
	</p>
	<p>
		Con un solo vistazo sabrás si debes beber, curarte, etc.
	</p>
	<div class="clear"></div>

	<dl>
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_tired.gif" alt=""/> <strong>Cansancio</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Cuando ya no te queden más <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> Puntos de Acción, estarás cansado y ya no podrás caminar (ver <a href="/#help?id=move">Desplazarse</a>).
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_thirst.gif" alt=""/> <strong>Sed</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Necesitas beber... No tardes mucho en hacerlo, ¡corres el riesgo de quedar
			<strong><img src="/gfx/icons/status_dehyd.gif" alt=""/> Deshidratado</strong>!
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_hasDrunk.gif" alt=""/> o <img src="/gfx/icons/status_hasEaten.gif" alt=""/> <strong>Saciado</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Este estado indica que has comido y/o bebido hoy. Repetir esta acción no te hará recuperar más Puntos de Acción durante el día.
			<em>
				Ejemplo: Has bebido una cantimplora esta mañana para recuperar tus Puntos de Acción y
				anular el estado de SED. Si vuelves a beber hoy, podrás anular la SED pero no recuperarás Puntos de Acción.
			</em>
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_wound.gif" alt=""/> <strong>Herida</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Has sido gravemente herido... Cúrate rápidamente con vendas o alguna otra cosa, o correrás el riesgo de contraer una <strong><img src="/gfx/icons/status_infect.gif" alt=""/> Infección</strong>
			...¡casi siempre mortal!
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_infect.gif" alt=""/> <strong>Infección</strong> :
		</dt>
		<dd>
			Es provocada por una herida o el consumo de alimentos de dudosa calidad, cúrate rápido, una infección tiene 50% probabilidades de ser mortal, 75% en las ciudades del Pandemonio.
		</dd>


		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_drugged.gif" alt=""/> <strong>Drogado</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Los estimulantes son poderosos en Zombinoia y tienen diversas utilidades: quitar el cansancio, curar una infección, calmar los nervios, hidratarse... Pero ten cuidado al consumirlos.  La<strong><img src="/gfx/icons/status_addict.gif" alt=""/> Dependencia</strong> es un riesgo real y particularmente peligroso.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_terror.gif" alt=""/> <strong>Terror</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Es la hora del ataque. los zombies se avalanchan rabiosos contra tu casa, pero logras impedir su avance.
			La imagen de una muerte cercana va a <strong>aterrorizarte</strong>.
			Bajo los efectos del <strong>terror</strong>, tus reflejos quedarán muy limitados... Sea como sea, ¡nunca permanezcas cerca de ellos! De otro modo,
			quedarás totalmente paralizado por el terror... hasta que uno de ellos te devore.
			En el desierto, cuentas como 0 Puntos de Control, sin importar tu oficio o tu equipamiento. No puedes actuar en una zona si los puntos de control de los zombies son superiores al de los humanos.
			<p>
				Hay otras maneras de quedar aterrorizado, ¡cuidado!
			</p>

		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_drunk.gif" alt=""/> <strong>Ebrio</strong>:
		</dt>
		<dd>
			El alcohol te permite recuperarte de un gran cansancio, pero es posible que hagas alguna tontería... El día siguiente, el estado <img src="/gfx/icons/status_drunk.gif" alt=""/>&nbsp;<strong>Ebrio</strong> desaparecerá pero será remplazado por el estado <img src="/gfx/icons/status_hung_over.gif" alt=""/>&nbsp;<strong>Resaca</strong>.
			No podrás seguir consumiendo bebidas alcohólicas en cualquiera de estos dos estados.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/status_clean.gif" alt=""/> <strong>Limpio</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Este estado significa que no has probado estimulante alguno hasta el momento. Una gran proeza, sabiendo que las alucinaciones provocadas por esas sustancias pueden ser sumamente reconfortantes.
		</dd>

		<dt>
			<img src="/gfx/icons/item_disinfect.gif" alt=""/> <strong>Inmunizado</strong>:
		</dt>
		<dd>
			¡Un medicamento u otro producto te ha inmunizado contra la infección!
			[mod ghouls]También te salvarás de convertirte en un mutante en la noche.[/mod]
			Este efecto desaparecerá después del ataque.
		</dd>

		[mod camp]
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/small_camp.gif" alt=""/> <strong>Campista astuto</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Si sobrevives una noche fuera por haber acampado, ¡este estado le dará un bonus a todas tus búsquedas durante el día!
		</dd>
		[/mod]


		[mod ghouls]
		<dt>
			<img src="/gfx/icons/small_ghoul.gif" alt=""/> <strong>Mutante</strong>:
		</dt>
		<dd>
			Has sido infectado por un mal incurable que te convierte en un monstruoso <a href="/#help?id=ghoul">mutante</a>.
		</dd>
		[/mod]


	</dl>

	<h2>La dependencia a los estimulantes</h2>
	<p>
		Cuando consumes demasiados estimulantes (más de uno al día), ¡te vuelves
		<strong><img src="/gfx/icons/status_addict.gif" alt=""/> Dependiente</strong>! Y es <strong>imposible salir de esa depedencia</strong>.
	</p>
	<p>
		Desde ese momento, estarás condenado a consumir <strong>por lo menos una dosis diaria antes de la hora del ataque</strong>,
		o morirás (babeando abundantemente y temblando sin parar, algo demasiado horrible para ser visto...).
	</p>

	<h2>Tipos de heridas</h2>
	<p>
		Cuando eres herido, un órgano de tu cuerpo es afectado.
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Cabeza</strong>:
			Tus pensamientos se vuelven incoherentes...
		</li>

		<li>
			<strong>Manos</strong>:
			Te será imposible utilizar ciertos objetos.
		</li>

		<li>
			<strong>Brazo</strong>:
			Tus heridas te impiden participar en las obras del pueblo, así como abrir o cerrar el Portal.
		</li>

		<li>
			<strong>Pierna</strong>:
			Cada paso en el Ultramundo puede desmoronarte. ¡Perderás tu Punto de Acción y no podrás salir de la casilla en la que te encuentras!
		</li>

		<li>
			<strong>Ojo</strong>:
			Tus probabilidades de encontrar un objeto en una búsqueda (desierto o edificio) son muy reducidas.
		</li>
		<li>
			<strong>Pie</strong>:
			No tiene penalidades adicionales.
		</li>
	</ul>
</h>

<h id="inv" title="Inventario" icon="item_bag" sub="1">
	<h2>Tu mochila</h2>
	<img src="/gfx/loc/::LANG::/bag.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		En ella llevas tus raciones de alimentos, agua y armas. Su capacidad es limitada... tiene 4 compartimentos + 1 reservado a tu ropa de habitante.
	</p>
	<p>
		Si estás en <strong>modo Héroe</strong>, ¡contarás con un compartimento suplementario!
		Transportarás <strong>además </strong>, la vestimenta de habitante y el uniforme de un oficio.
	</p>

	<h2>Tu casa</h2>
	<img src="/gfx/screen/home.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Cuando vuelves del Ultramundo, tu casa es el lugar donde puedes vaciar tu mochila y uno de los lugares donde puedes volverla a llenar antes de salir de nuevo.
	</p>

	<h2>Tu baúl personal</h2>
	<img src="gfx/loc/::LANG::/chest.gif" alt="" class="art"/>
	<p>
		Puede contener básicamente 4 objetos (5 para los Héroes). Ciertos objetos y mejoras de casa pueden aumentar este límite.
	</p>
	<p>
		Algunos objetos como el <strong><img src="/gfx/icons/item_carpet.gif" alt=""/> Tapís</strong>
		son <strong>automáticamente</strong> utilizados en el <strong>Equipamiento</strong> de tu casa
		si los colocas en tu baúl. Los equipamientos te dan
		diversos bonus (decoración, protección contra robos, defensas contra zombies, etc.)
	</p>

</h>


<h id="ghost" title="Tu alma" sub="1" icon="small_ghost_blue">
	<p>
		En Zombinoia, tu cuerpo no vale nada, dura tan poco...
	</p>
	<p>
		<strong>
		Tu alma es el hilo conductor que enlaza todas tus encarnaciones. Ella guarda en su memoria todas tus vidas pasadas, tu posición en la Gran Clasificación y tus distinciones.
		</strong>
	</p>


	<h2>Las distinciones</h2>
	<img src="/gfx/screen/rewards.jpg" alt="" class="art "/>
	<p>
		Cada vez que mueres, recibes distinciones por los logros que alcanzas a lo largo del juego: cantidad de zombies eliminados, objetos raros encontrados, etc.
	</p>
	<p>
		Son visibles para todos los jugadores en tu ficha y refleja todo lo que has realizado en tus diferentes vidas.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<div class="critical">
		<p>
			<strong>Cuidado:</strong> Si mueres, no recibirás distinciones por tus logros del último día (con excepción de algunas, como las distinciones de muerte, por ejemplo.).
		</p>
		<p>
			Sin embargo, desde el día ::RewardsDailyRuleLimit::, esta regla ya no se aplica: ganarás siempre todas tus distinciones.

		</p>
	</div>

	<h2>Los títulos</h2>
	<p>
		Algunas distinciones liberan títulos: cuando alcanzas una cantidad determinada de ciertas disnticiones, un <strong>título especial</strong> aparecerá en tu ficha Twinoid.
	</p>
	<p>
		<em>
			Ejemplo: Recibes la distinción "Zombies eliminados" por la cantidad de muertos vivientes que elimines. ¡Cuando llegues a 100, un título especial aparece en tu Nexus! Sigue ganando distinciones para que nuevos títulos aparezcan.
		</em>
	</p>
	<p>
		<strong>Para que un título se muestre junto a tu nick, haz clic en el título deseado en la página de tu alma.</strong>
	</p>


	<h2>La escala de almas (Clasificación)</h2>
	<p>
		Cada día que pases en un pueblo te dará puntos. Los primeros días ganarás pocos,
		¡pero a medida que avances ganarás más!
	</p>
	<p>
		Esos puntos te hacen participar en una clasificación de almas.
	</p>
	<p>
		<strong>Cuando un jugador cuenta con más de 100 Puntos de Alma, todas sus próximas vidas tendrán lugar en pueblos donde todos los jugadores tienen más de 100 puntos</strong>
		(de esta manera, los mejores juegan entre sí).
	</p>
</h>


<h id="death" title="La muerte y los Puntos de Alma" sub="1" icon="small_death">
	<h2>La muerte</h2>
	<p><strong>En Zombinoia, la muerte es grave, pero no es el fin.</strong></p>
	<p>Representa el inicio de una nueva existencia en otro pueblo.</p>

	<h2>Ganancia de Puntos de Alma en caso de muerte</h2>
	<p>
		Cuando mueres, recibes una cantidad de puntos que corresponden a la <strong>cantidad de días
		íntegros que sobreviviste en el transcurso de tu última vida</strong>.
	</p>
	<div class="critical">
		Un día es considerado como "integralmente vivido"
		<strong>si sobrevives hasta la hora del ataque de los zombies</strong>.
		Todo otro tipo de muerte invalidará el día.
	</div>
	<p>
		Estos son los casos posibles:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<strong>Si mueres en el transcurso del día (envenenamiento, deshidratación, etc.):</strong>
			El día en curso no es considerado como integralmente sobrevivido. <em>Por ejemplo, si mueres
			por envenenamiento con Cianuro durante el día 5 en tu pueblo, recibirás solo 4 puntos.</em>
		</li>
		<li>
			<strong>Si mueres en la noche pero por deshidratación, infección o cualquier otra causa no relacionada con el ataque de los zombies:</strong>
			Tu día no será validado, pues no lograste completarlo.
			<em>Por ejemplo, si mueres en la noche del día 5 al 6 por deshidratación, recibirás 4 puntos por los días sobrevividos.</em>
		</li>
		<li>
			<strong>Si mueres en el desierto por la noche:</strong>
			Tu último día tampoco es validado (ver ejemplo precedente).
		</li>
		<li>
			<strong>Si mueres en el pueblo durante un ataque zombie:</strong>
			¡Tu día será validado! <em>Por ejemplo, si mueres en la noche del día 5 al 6 durante el ataque de los zombies, recibirás 5 puntos correspondientes a los días sobrevividos (tu último y 5to. día será validado).</em>
		</li>
		[mod camp]
		<li><strong>Si mueres en el campamento mientras que tu pueblo no ha sido devastado:</strong> Tu día <strong>no será</strong> validado.</li>
		<li><strong>Si mueres en el campamento mientras que tu pueblo ha sido devastado:</strong> Tu día será validado.</li>
		[/mod]
	</ul>

</h>


<h id="lastOne" title="¡El Último Habitante!" sub="1" icon="r_surlst">
	<p>Existe una distinción muy particular en el juego, que recompensa a los jugadores que hayan sobresalido por su resistencia (o su bajeza): <strong>¡El Último Habitante!</strong></p>
	<p>Esta distinción otorga una interesante ventaja: ¡transforma al habitante común en <strong>Héroe por 1 o varios días!</strong></p>
	<p>Pero, para ganar esta distinción existen 3 condiciones:</p>
	<ul>
		<li>El pueblo debe haber resistido <strong>por lo menos 5 días completos</strong>.</li>
		<li>El habitante debe haber sido el último en morir dentro del pueblo<strong>devorado en un ataque de zombies</strong>.</li>
		<li>El pueblo no debe haber sido <a href="/#help?id=devast">devastado</a> los días anteriores (<i>un pueblo es considerado como devastado si queda vacío durante una noche</i>).</li>
	</ul>
	<p>
		De esta manera, <strong>un habitante que se suicida, muere deshidratado la noche anterior o en el Ultramundo, no ganará esta distinción.</strong>
	</p>
	<p>
		Igualmente, un habitante que acampa en el Ultramundo la noche de la destrucción de su pueblo,
		no recibirá esta distinción.
	</p>
	<p>
		El último superviviente será seleccionado de manera totalmente aleatoria <strong>y recibirá la distinción "El Último Habitante".</strong>
	</p>
	<p>
		Si el habitante ya es un Héroe, días ganados se sumarán a sus Días de Héroe disponibles en ese momento.
	</p>

	<h2>Tabla de recompensas de El Último Habitante</h2>
	<ul>
		<li>Muerte durante el día 5 (entre dos ataques nocturnos) o antes = ninguna recompensa</li>
		<li>Muerte en la noche del día 5 al 6 = 1 Día de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 6 al 7 = 2 Días de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 7 al 8 = 3 Días de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 8 al 9 = 4 Días de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 9 al 10 = 5 Días de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 10 al 15 = 6 Días de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 15 al 20 = 7 Días de Héroe + distinción</li>
		<li>Muerte en la noche del día 20 al 21 o después = 10 Días de Héroe + distinción</li>
	</ul>
</h>

<!--
<h id="lastCamp" title="Le Campement Ultime !" sub="1" icon="r_surlst" mod="CAMP">
	<p>
		Cette récompense est octroyée au dernier campeur survivant d'une ville. Il faut toutefois respecter plusieurs conditions :
	</p>
	<ul>
		<li>Le citoyen doit être <strong>installé en camping dans l'Outre-Monde</strong>,</li>
		<li>Il doit mourir des suites de l'attaque (pas d'un suicide, d'une infection ou d'une déhydratation par exemple),</li>
		<li>La ville doit avoir tenu <strong>au moins 5 jours complets</strong>,</li>
		<li>
			La ville doit avoir été <a href="/#help?id=devast">dévastée</a> la veille ou avant
			(<i>une ville est dévastée si elle n'avait plus d'habitants entre ses murs au cours d'une nuit</i>),
		</li>
	</ul>
</h>-->

<!-- TODO HACK : herolock -->
<h id="hero" title="El Modo Héroe" sub="1" icon="small_hero">
	<div class="help">
		Los días de Modo Héroe te dan <strong>magníficos poderes</strong> para salvarte a tí y a tu pueblo.
		Conoce sus ventajas y cómpralos en <a href="/#hero?go=hero/welcome?more=1"> esta página</a>. También puedes ganarlos gratuitamente convirtiéndote en el Último Habitante del pueblo después de (al menos) 5 días de lucha.
	</div>
	<h2>Ventajas de los héroes</h2>
	<p>
		¡Además de todas las ventajas obtenidas como Héroe, acumulas otros beneficios!
	</p>
	<p>
		<strong>Cada día que vives como Héroe es contabilizado en tu Alma. Liberarás ventajas excepcionales cuando hayas acumulado una cierta cantidad de días.</strong>
	</p>
	<p>
		La primera de estas ventajas se obtiene al cabo de 3 días. Las siguientes se obtienen cada 15 días en promedio.

	</p>
	<p>
		Recuerda:
	</p>
	<ul>
		<li>Mientras estés en Modo Héroe, disfrutarás todos los poderes.</li>
		<li>Si ya no eres Héroe, tus poderes no estarán disponibles.</li>
		<li>Si vuelves a ser Héroe, recuperarás tus poderes y tus logros exactamente como la última vez.</li>
	</ul>
</h>


<h id="homeUpgrade" title="Casas y construcciones" sub="1" icon="r_hbuild">
	<h2>Tu casa</h2>
	<p>Tu casa es tu remanso de paz y tranquilidad en el terrorífico mundo de Zombinoia.</p>
	<p>¡Es un <strong>lugar esencial!</strong> Es allí donde puedes:</p>
	<ul>
		<li>Efectuar acciones personales</li>
		<li>Almacenar objetos en tu baúl (4 compartimentos por defecto) </li>
	</ul>

	<h2>Tu mochila y tu baúl</h2>
	<p>En tu mochila y tu baúl puedes almacenar los objetos que encuentres en el Ultramundo o que hayas sacado del Almacén.</p>
	<p>Aunque al inicio su espacio es limitado, pero es <strong>posible aumentar su capacidad de almacenamiento</strong>.</p>
	<p>Para ellos deberás encontrar los objetos destinados a ello (mochila y baúl) o construir mejoras (baúl únicamente).</p>

	<h2>Mejorar tus defensas</h2>
	<p>Es posible mejorar las defensas de tu casa construyendo mejoras. <strong>Cada mejora te aporta puntos de defensa.</strong>
	Cada mejora tiene un costo de recursos.</p>
	<p>Las defensas en tu casa tienen 2 efectos:</p>
	<ul>
		<li>Impiden a los zombies de devorarte enla noche.</li>
		<li>Aumenta las defensas del pueblo.</li>
	</ul>

	<h2>Mejorar tu habitación</h2>

	<p>
		Tu casa requiere ser construida y mejorada. Zombinoia presenta un sistema de <strong>Construcciones</strong> que te permite mejorar tus defensas,
		aumentar tu capacidad de almacenamiento... ¡y hasta convertirte en obrero!
	</p>
	<p>Para mejorar tu casa deberás invertir <strong>Puntos de Acción</strong> y/o <strong>recursos</strong>.</p>
	<p>Existen varios tipos de mejoras: </p>
	<ul>
		<li><strong>Almacén</strong>: Aumenta tu capacidad de almacenamiento.</li>
		<li><strong>Defensa</strong>: Aumenta tu capacidad de repeler a los zombies durante sus ataques noturnos.</li>
		<li><strong>Cerrojo</strong>: Impide a los otros habitantes entrar a tu casa y "tomar prestados" tus objetos.</li>
		<li><strong>Alarma</strong>: Te avisa si otros habitantes intentan "tomar prestados" tus objetos.</li>
		<li><strong>Cortina</strong>: Esconde el contenido de tu baúl de la vista de tus camaradas indiscretos...</li>
		<li><strong>Nuevas acciones</strong>: Puedes tener nuevas acciones en tu casa.</li>
	</ul>
	<p>Para utilizar este sistema, debes ser un <strong>Héroe</strong>.</p>
</h>


<h id="ghoul" title="Los mutantes" sub="1" icon="small_ghoul" mod="GHOULS">
	<p>
		<strong>Los mutantes son habitantes parcialmente infectados pero que no se convirtieron totalmente en zombies</strong>
		(la vida fue muy cruel con ellos).
	</p>
	<p>
		A simple vista, casi no podemos distinguir a un mutante de un habitante sano y esto podría diezmar una buena parte de los habitantes de un pueblo si no se toman medidas rápidas al respecto.
	</p>
	<h2>¡Por ejemplo, yo soy un mutante!</h2>
	<img src="/gfx/loc/fr/ghoulHunger.jpg" alt="" class="art"/>
	<p>
		Para sobrevivir, no debes perder de vista tu barra de <strong>Voracidad</strong> que aparece arriba a la derecha, bajo tu estado.
	</p>
	<p>
		Devora un habitante o consume carne humana fría (en todas sus formas) para reducir tu Voracidad.
	</p>
	<div class="clear"></div>
	<table class="procons">
		<tr>
			<th>Ventajas</th>
			<th>Desventajas</th>
		</tr>
		<tr>
			<td>
				<ul>
					<li>Consumir carne humana viva o muerta regenera tus <img ::ignore:: src="/gfx/icons/small_pa.gif" alt=""/> y reduce tu Voracidad.</li>
					<li>Ganarás <strong>1 día de Modo Héroe por habitante devorado</strong> (entregados cuando mueres).</li>
					<li>Estarás inmunizado contra los efectos de <strong>la infección</strong> y de <strong>la sed</strong>; no morirás nunca durante tus expediciones en el Ultramundo o como producto de una herida provocada por los ataques nocturnos.</li>
					<li>Puedes, si lo deseas, entrar o salir discretamente del pueblo (sin quedar anotado en el Registro).</li>
				</ul>
			</td>
			<td>
				<ul>
					<li>Si tu barra de Voracidad <strong>sobrepasa el límite rojo</strong>, morirás en el ataque nocturno.</li>
					<li>Sufrirás una <strong>herida</strong> si bebes agua.</li>
					<li>Si decides devorar a un habitante en el pueblo, tus probabilidades de ser visto serán proporcionales a la cantidad de habitantes actualmente presentes en él.</li>
					<li>Tu voracidad aumenta en la noche, después del ataque deberás entonces devorar regularmente un habitante para sobrevivir. Sin embargo, si el pueblo es devastado, la tentación y el hambre se harán sentir menos.</li>
					<li>Si devoras un humano que tiene un estado particular, ese estado te será transmitido en ese momento: intenta elegir bien tus víctimas, ¡y no sucumbir a la tentación de devorar al primer drogado que cruce tu camino!</li>
				</ul>
			</td>
		</tr>
	</table>
	<p>Nota: Los Días de Héroe ganados como mutante no permiten postear en los foros de Héroes.</p>


	<h2>¿Cómo nos convertimos en mutantes?</h2>
	<p>
		Un habitante podría convertirse en mutante al comer alimentos sospechosos: Cadáver de viajero, raros bichos y cosas así.
		Las posibilidades son remotas, ¿pero realmente quieres correr el riesgo de convertirte en uno de esos monstruos?
	</p>
	<!--
	<p>La frecuencia de aparición de los mutantes depende del tipo de pueblo:</p>
	<ul>
		<li>En un <strong>Pueblo Amateur</strong>, ningún mutante aparece "por obra de la naturaleza". Siempre es posible convertirse en un mutante por otros medios...).</li>
		<li>En un <strong>Pueblo Leyenda</strong>, ningún mutante aparece antes del día 5 o 6, después, un nuevo mutante aparece aproximadamente todos los 5-6 días.</li>
		[mod_hardcore]
		<li>en <strong>Pandemonio</strong>, los mutantes aparecen desde los primeros días, después, uno nuevo aparecerá cada 3-4 días aproximadamente.</li>
		[/mod]
	</ul>
	<p>
		Varios mutantes pueden coexistir en un mismo pueblo, aún si los anteriores no han sido eliminados.
	</p>
	-->
	<p>
		<strong>Es posible curarse gracias a la vacuna anti-mutante. Pero cuidado, usar la vacuna te hace perder los días de héroe que hayas ganando al devorar a un habitante.</strong>
	</p>

	<h2>¿Cómo matar a un mutante?</h2>
	<p>
		Un mutante no un es totalmente un zombie y puede morir por ciertas causas "normales":
		ahorcamiento y adicción a los estimulantes.
		Sin embargo, es inmune a la sed y a la infección.
	</p>
	<p>
		<strong>La agresión es la solución más eficaz y mata instantáneamente a un mutante. </strong>
		Atención: la agresión cuesta cara en <img ::ignore::src="/gfx/icons/small_pa.gif" alt=""/> y
		tiene una alta posibilidad de herir a la víctima. Cuidado con las agresiones injustificadas.
	</p>
	<h2>¿Cómo identificar a un mutante?</h2>
	<p>
		El Registro del pueblo será tu mejor aliado. Vigila también las presencias y ausencias de jugadores.
	</p>
	<p>
		¡No olvides que todos pueden convertirse en mutantes! Incluso el muy simpático líder de tu pueblo o aquella persona que tanto aprecias...
	</p>
</h>


<h id="jobs" title="Los oficios">
	<img class="pip" src="/gfx/art/pip/metier.gif" alt=""/>
	<p>
		<strong>En Zombinoia, cada habitante comienza como una persona común y corriente.</strong>.
		Los héroes, pueden elegir un oficio que les dé una ventaja en un dominio específico: El oficio de Excavador permite encontrarmás objetos en el desierto que el promedio.
	</p>
	<p>
		Un oficio <strong>te da acceso a un objeto especial y exclusivo</strong>. El traje de camuflaje
		para el Explorador, una pala para el Excavador, etc.
	</p>
</h>

<h id="job_basic" title="Habitante" icon="item_basic_suit" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/basic.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		En su estado más básico no tiene ninguna capacidad particular.
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_basic_suit.gif" alt=""/> Vestimenta de habitante</strong></label>
	<em>
		Tu único y usado uniforme que llevarás puesto durante tu vida. Sin embargo es muy práctico
		y relativamente cómodo, no te puedes quejar...
	</em>

	<h2>¿Como jugar con él?</h2>
	<p>
		Puedes hacer un poco de todo... no tiene nada de especial.
	</p>
</h>


<h id="job_collec" title="Excavador" icon="item_pelle" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/collec.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		El Excavador es capaz de encontrar más cosas en el desierto que sus camaradas.
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_pelle.gif" alt=""/> Pala pequeña</strong></label>
	<em>
		La pala pequeña permite reducir (automáticamente) el tiempo de búsqueda en el desierto... Las probabilidades de encontrar un objeto son mucho más elevadas.
	</em>

	<h2>¿Cómo jugar con él?</h2>
	<p>
		Tus búsquedas duran automáticamente <strong>30 minutos menos</strong> que las de los otros habitantes, por lo tanto, ¡puedes hacer más búsquedas al día! Tus probabilidades de encontrar un objetos son más altas que el promedio.
	</p>
	<p>
		Además, en el Ultramundo, tu instinto agudo de Excavador te dirá previamente si una zona vecina
		tiene objetos escondidos o si está agotada, ¡esta aptitud permite igualmente identificar edificios que aún contienen objetos!
	</p>

	<div class="update">
		<img src="/gfx/icons/small_news.gif" alt=""/> Como es sabido, el Excavador se desenvuelve bien los lugares estrechos y laberínticos. Tendrá <strong>50% de oxígeno adicional</strong> para explorar a fondo los edificios abandonados.
	</div>

</h>

<!--
<h id="job_soldier" title="Casque rouge" icon="item_watergun_empty" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/soldier.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Le Casque Rouge est celui qu'on appelle quand il y a du zombie à décimer dans le désert. Attention
		toutefois, son arme consomme de l'eau pure et ce "gaspillage" pourrait être mal vu...
	</p>

	<label>Equipement de départ : <strong><img src="/gfx/icons/item_watergun_empty.gif" alt=""/> Pistolet à eau</strong></label>
	<em>
		Projette de l'eau pure sur 1 zombie (et le brûle instantanément). Cette arme consomme des
		<strong><img src="/gfx/icons/item_water.gif" alt=""/> Rations d'eau</strong> portées par le Casque Rouge.
	</em>

	<h2>Comment le jouer ?</h2>
	<p>
		Prenez une Ration d'eau dans votre sac à dos pour l'utiliser en tant que munition. Lorsque vous arrivez
		sur une case où se trouve un Zombie, cliquez sur l'action "Utiliser: Pistoler à Eau". Votre arme a 1
		chance sur 3 de consommer totalement une Ration d'Eau pour chaque zombie que vous éliminerez.
	</p>
</h>
-->

<h id="job_eclair" title="Explorador" icon="item_vest_on" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/eclair.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Como Explorador serás capaz de desplazarte furtivamente para sondear las zonas lejanas del desierto, casi sin riesgo de ser visto por los zombies.
		¡Cuidado! Si actúas mientras estás escondido, ¡perderás tu camuflaje!
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_vest_on.gif" alt=""/> Traje de camuflaje</strong></label>
	<em>
		Con él caminarás en el desierto sin despertar la sospecha de los zombies.
		Sé prudente, puedes ser descubierto si atraviesas un sector controlado por los muertos vivientes.

	</em>

	<h2>¿Cómo jugar con él?</h2>
	<p>
		Tienes un rol de localización y de exploración avanzada. Usa su capacidad de esconderse para ir más allá de las líneas enemigas para hallar las ruinas del Ultramundo.
	</p>
	<p>
		Solo algunas acciones te son permitidas si estás camuflado: beber, comer y tomar estimulantes si es necesario.
	</p>
	<p>
		En el Ultramundo, puedes tener una idea previa de la cantidad de zombies presentes en las zonas vecinas (con cierto margen de error).
	</p>
	[mod camp]
	<p>
		En resumen, tiene menos dificultades al acampar si los zombies están en esa zona.
	</p>
	[/mod]
</h>

<h id="job_guardian" title="Guardián" icon="item_shield" sub="1">
	<img src="/gfx/art/pip/guardian.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		En el Ultramundo, el Guardián es capaz de contener el ataque de más zombies que los demás.
		<strong>¡Todos los aliados que le acompañan estarán mejor protegidos!</strong>
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_shield.gif" alt=""/> Escudo antimotín</strong></label>
	<em>
		En el desierto, detiene a 4 zombies en lugar de 2 (el caso de un habitante normal).
	</em>
	<h2>¿Cómo jugar con él?</h2>
	<p>
		En tiempo normal, en el desierto un habitante normal puede contener el ataque de 2 zombies como máximo. Después de eso, quedará acorralado y no podrá escapar. <strong>Como Guardián, podrás atajar hasta 4 zombies.</strong>
		gracias a su escudo.
	</p>
	<p>
		Cada Guardián aporta un bonus de defensa a todo el pueblo.
	</p>
</h>

<h id="job_hunter" title="Ermitaño" icon="item_surv_book" sub="1" mod="JOB_HUNTER">
	<img src="/gfx/art/pip/hunter.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Un ermitaño es un tipo al que nadie ha hablado desde hace años, recluido en la más grande soledad.
		Lo bueno, es que ha aprendido a arreglárselas por sí mismo cuando se trata de sobrevivir.
		<strong>Un ermitaño siempre encontrará algo comestible (comida o agua) en cualquier lugar del desierto
		apenas sienta la necesidad</strong>.
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_surv_book.gif" alt=""/> Manual de sobrevivencia</strong></label>
	<em>
		Tu preciosa guía, titulada "El Manual de los Jóvenes Castores". Aunque parezca un libro para niños, contiene una cantidad impresionante de información sobre cómo sobrevivir en la naturaleza. Te ayudará a encontrar alimentos fácilmente.
	</em>
	<h2>¿Cómo jugar con el?</h2>
	<p>
		Ya no necesitarás llevar alimentos contigo, siempre encontrarás lo que necesitas, no importa donde. Los demás habitantes podrán morir de hambre al amanecer de un campamento, mientras que tú siempre tendrás un gusano o una raíz para comer.
	</p>
	<p>
		Pero no te confíes tanto, tu habilidad solo es utilizable una vez al día: encontrarás ya sea una ración de comida o una de agua.
	</p>
	<p>
		Por otro lado, tiene una importante ventaja en el campamento salvaje: las probabilidades de supervivencia de un habitante tiene como tope
		90% (incluso con toda la voluntad del mundo, el riesgo de morir durante el ataque estará latente). Un ermitaño no se verá afectado por este riesgo: si se desenvuelve bien, puede acampar teniendo hasta 100% de posibilidades de amanecer vivo.
	</p>
	<p>
	<strong>Como el ermitaño es un huraño neurótico con tendencias antisociales, solo encontrará agua y alimentos si se encuentra a más de 4 Km del pueblo.</strong>
	</p>
</h>

<h id="job_tamer" title="Domador" icon="item_tamed_pet" sub="1" mod="JOB_TAMER">
	<img src="/gfx/art/pip/tamer.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Siempre acompañado por su perro maltés de 3 patas (una raza de perro noble y para nada ridículo),
		el domador es capaz de <strong>enviar al pueblo una parte del contenido de su mochila desde cualquier sector del Ultramundo.</strong>.
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_tamed_pet.gif" alt=""/> Perro maltés de 3 patas</strong></label>
	<em>
		Te sigue a todas partes, huele mal, cojea y babea en abundancia. También ladra mucho. Una vez al día, puedes pedirle que te traiga el contenido de tu mochila que se encuentra en el pueblo hacia cualquier parte del desierto.
	</em>
	<h2>¿Cómo se juega con él?</h2>
	<p>
		Un personaje ideal para las excursiones a tierras lejanas, tu fiel amigo cargará con tus objetos. Tus compañeros de expedición también estarán contentos de contar con él.
	</p>
	<p>
		Normalmente no puede cargar objetos voluminosos, pero con una dosis de Esteroides puede lograrlo... Vamos, no te preocupes, no es tan malo para su salud.
	</p>
	<p>
		El perro, fiel compañero de su domador, indica a su amo la salida de las ruinas (flecha azul).
	</p>
</h>

<h id="job_tech" title="Técnico" icon="item_keymol" sub="1" mod="JOB_TECH">
	<img src="/gfx/art/pip/tech.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		Siempre listo para participar en cualquier construcción, el técnico es capaz de construir él solo y con un mondadientes, una rueda gigante de parque de atracciones.
		Con un juego de herramientas completo, ¿qué será capaz de construir?
	</p>

	<label>Equipo de partida: <strong><img src="/gfx/icons/item_keymol.gif" alt=""/> Kit de herramientas</strong></label>
	<em>
		Indispensable para romper todos los récords de construcción, <br/>
		incluye una llave inglesa profesional.
	</em>
	<h2>¿Cómo se juega con él?</h2>
	<p>
		Gracias a su gran potencial, el Técnico será de gran ayuda en las obras y en el taller.
		Recibe cada día <strong><img src="/gfx/loc/fr/small_pc.gif" alt=""/> Puntos de Construcción</strong> que le permiten seguir trabajando aunque que los otros habitantes ya estén exhaustos, necesita sin embargo <strong>1<img src="/gfx/loc/fr/small_pa.gif" alt=""/> Punto de Acción </strong>para poder utilizarlos, en caso contrario perderá su motivación y su capacidad de usar sus
		<strong><img src="/gfx/loc/fr/small_pc.gif" alt=""/> Puntos de Construcción.</strong>
	</p>
	<p>El Técnico puede usar sus Puntos de Construcción para reparar construcciones y transformar objetos en su taller.
		</p>
	<p>
		Su ayuda será valiosa en las ruinas abandonadas: su talento y sus herramientas le permitirá hacer llaves para abrir cerraduras a partir de un molde.
		Tendrá que acabar las llaves en el pueblo y regresar a la puerta que desea abrir.
	</p>
</h>

<!--  Chaman -->
<h id="job_shaman" title="Chamán" icon="item_shaman" sub="1" mod="JOB_SHAMAN">
	<img src="/gfx/art/pip/shaman.gif" alt="" class="pip"/>
	<p>
		El Chamán aprovecha la muerte de otros para hacer magia negra.
		Transforma lo que tiene en sus manos para darle una nueva esperanza a los desahuciados.
	</p>

	<label>Equipo inicial: <strong><img src="/gfx/icons/item_shaman.gif" alt=""/> Máscara vudú</strong></label>
	<em>
		Es una máscara antigua que contiene la sabiduría de los maestros vudús, y permite al Chamán conocer la ubicación de las almas de los muertos frescos en el Ultramundo.
	</em>
	<h2>¿Cómo se juega con él?</h2>
	<p>
		Gracias a su percepción prodigiosa, el Chamán puede realizar acciones propias de un curador, un vidente, o un charlatán.
		Podría entre otras cosas:
		<ul>
			<li>Realizar rituales de curación de habitantes <strong>en el pueblo</strong>. Curar el terror, una infección y hasta quitar la droga o el alcohol de un cuerpo. Pero el resultado no está garantizado, a veces para poder curar, el chamán deberá contagiarse con el mal de su paciente.</li>
			<li>Con la ayuda de un alma azul, purificar algunas zonas del Ultramundo gracias a la lluvia. En el pueblo, esa lluvia podría llenar el pozo.</li>
			<li>Indicar la posición de las almas en el Ultramundo a los otros habitantes.</li>
		</ul>

		Es capaz de transportar las almas que quepan en su inventario, a diferencia de los habitantes normales que solo pueden llevar una.
		El Chamán puede purificar las almas recolectadas en el Taller para transformarlas en almas rojas. Esas almas purificadas pueden hacer construcciones temporales que le den defensas adicionales al pueblo.
		<strong>Cuidado, un alma azul le da puntos al pueblo, las rojas no...</strong>
	</p>
	<p>
		Los habitantes que no hayan podido soportar esta terrible vida y que se dejaron llevar por la muerte, serán útiles para el Chamán.
		Se transformarán en defensas que protegerán al pueblo de un final terrible.
	</p>
</h>








<!--
<h id="adv" title="Règles avancées" >
	<p>Certains modes de jeu dans Hordes ont des règles particulières. Vous trouverez dans cette section des informations utiles à leur compréhension.</p>
</h>

<h id="faraway" title="Régions Eloignées" sub="1" icon="r_explor">
	<p>Les régions avancées sont des régions partculières unqiquement accessibles aux joueur</p>
</h>
-->

<h id="mobile" title="Zombinoia en tu móvil (Anthrax GPS)">
	<img src="/gfx/art/iphone.jpg" alt="" class="art"/>
	<p>
		Si tienes un dispositivo móvil capaz de mostrar sitios web,
		puedes conectarte a Zombinoia desde la dirección:
	</p>
	<p><a href="::url::/m">::url::/m</a></p>
	<p>
		De esta manera accederás a una <strong>versión optimizada de Zombinoia para móviles</strong>
		(más específicamente para Iphone y Ipod Touch).
	</p>
	<p>
		Esta versión móvil es <strong>gratuita</strong> y te permite entrar al foro, ver el Almacén,
		las acciones que se desarrollan en tu zona, etc.
	</p>

	<p>El juego completo requiere de Flash Player y solo los dispositivos compatibles pueden mostrarlo correctamente, por ejemplo algunas versiones de Android.</p>
</h>



<h id="st" title="Soporte">
	<p>
		Si encuentras un problema en el juego, sigue las siguientes instrucciones (en la mayoría de casos se trata de problemas del navagador o del Flash Player).
	</p>
</h>

<!--
	<p>
		Si vous avez des questions, des problèmes ou des suggestions à faire à l'équipe de Hordes, merci
		tout d'abord de prendre le temps de lire les différentes réponses proposées ci-dessous :
	</p>
	<dl class="faq">
		<dt>Hordes est-il gratuit ?</dt>
		<dd>
			Oui, Hordes est un site gratuit. Vous pouvez si vous le désirez devenir un
			Héros pour bénéficier d'avantages importants en jeu.
		</dd>

		<dt>J'ai un problème et je n'ai rien trouvé d'utile ici !</dt>
		<dd>
			En cas de problème ou de suggestion, consultez la section
			Support Technique de cette même aide.
		</dd>

		<dt>J'ai validé des codes et/ou ma Carte Bleue et/ou Paypal mais je n'ai pas eu mes jours héros</dt>
		<dd>Si vous pensez avoir entré assez de codes (CB ou Paypal), allez dans votre fiche, dans la section réglages.
		Un lien spécial doit être affiché pour régler ce problème.</dd>

		<dt>Les bâtiments trouvés dans le désert, disparaissent-ils en cours de partie ?</dt>
		<dd>Non, les bâtiments d'une carte ne disparaissent jamais et restent toujours à la même position.</dd>

		<dt>Le Puits peut-il être à sec ?</dt>
		<dd>Oui, le Puits peut se retrouver à sec. Auquel cas il faudra trouver un autre moyen pour obtenir de l'eau.</dd>

		<dt>Peut-on remplir le Puits quand il est vide ?</dt>
		<dd>Oui, l'une des techniques les plus efficaces consiste à construire un Purificateur puis à ramener des Jerrycans en ville.</dd>

		<dt>Les zombies se déplacent-ils en journée dans le désert ?</dt>
		<dd>Non, les zombies restent à leur place. Ce n'est qu'après l'attaque de la Horde qu'ils se déplacent.</dd>

		<dt>Le nombre de zombies augmente-t-il pendant la journée ?</dt>
		<dd>
			Non, le nombre de zombies n'augmente pas pendant la journée, uniquement après l'attaque de la Horde.
		</dd>

		<dt>Si je me déplace dans une zone où la carte ne m'indique pas de zombies, peut-il quand même y en avoir ?</dt>
		<dd>Oui, si la zone n'a pas été visitée auparavant par un autre citoyen.</dd>

		<dt>L'attaque de la Horde est passée et je ne vois plus de zombies sur la carte, est-ce normal ?</dt>
		<dd>
			Oui, il faut re-visiter chaque zone pour afficher à nouveau les zombies qui se trouvent dessus.
			Chaque citoyen qui visite une zone permet aux autres de voir ce qu'il y a dans cette zone.
		</dd>

		<dt>L'attaque de la Horde est passée et je vois toujours les bâtiments sur la carte est-ce normal ?</dt>
		<dd>Oui, une fois indiqués, les emplacements des bâtiments sont toujours visibles sur la carte.</dd>

		<dt>Quelle est la différence entre le Forum Monde et le Forum Ville ?</dt>
		<dd>
			Le Forum Monde est visible pour tous, à tout moment, mais seuls les citoyens Héros peuvent y poster des messages.
			Le Forum Ville est un forum qui n'est accessible que par les joueurs de la partie en cours.
		</dd>

		<dt>Si je suis déshydraté(e) est-ce que je regagnerai mes Points d'Action en buvant?</dt>
		<dd>Non. Par contre vous ne serez plus déshydraté(e).</dd>

		<dt>Les objets que j'ai posés dans l'Outre-Monde hier disparaissent-ils ?</dt>
		<dd>Non, à moins qu'un autre joueur s'en empare.</dd>

		<dt>Que deviennent les zones de l'Outre-Monde trop fouillées ?</dt>
		<dd>Ces zones ne peuvent plus donner que des ressources de mauvaise qualité et en faibles quantités qui plus est...</dd>

		<dt>Que deviennent les bâtiments de l'Outre-Monde vides (explorés au maximum) ?</dt>
		<dd>Depuis quelques temps, on observe des phénomènes météorologiques étranges, la nuit... Ces vents violents mettent parfois à jour de nouvelles trouvailles dans des lieux réputés épuisés.</dd>

		<dt>Pourquoi n'y-a-t-il pas d'Héroïne ?</dt>
		<dd>Parce qu'il y a d'autres drogues disponibles ;) En fait, pour simplifier à l'extrême les Héros sont unisexe, Femme ou Homme.</dd>

		<dt>Tuer un zombie réduit-il l'attaque du soir ?</dt>
		<dd>Non.</dd>

		<dt>Où se trouve la fonction recherche dans le Forum ?</dt>
		<dd>Il n'y en a pas, seuls les propos les plus pertinents et les discussions les plus importantes ont droit de cité sur le forum. Le reste ira rejoindre les abysses...</dd>

		<dt>Nous sommes moins de ::ChaosLimit:: joueurs survivants. Pourtant le chaos n'est pas déclenché : est-ce normal ?</dt>
		<dd>Si la ville n'a pas tenu au moins ::BeginPeriodDays:: jours de survie, le chaos ne peut exister.</dd>

		<dt>Je suis le dernier à mourir mais je n'ai pas gagné de jours Héros !</dt>
		<dd>C'est normal si vous n'avez pas survécu au moins 6 jours.</dd>

		<dt>Je suis mort alors que je n'ai pas encore choisi mon métier !</dt>
		<dd>A partir du deuxième jour de la partie, si vous n'avez toujours pas choisi de métier, alors vous mourrez automatiquement.
			Dans tous les cas, pensez-vous pouvoir aider votre ville sans jouer ??
		</dd>

	</dl>
-->


<h id="browser" title="1- Verifica tu navegador" sub="1" ::ignore::>
	<h2>Navegadores soportados</h2>
	<p>Los navegadores compatibles al 100% con el juego son Mozilla Firefox, Google Chrome e Internet Explorer. Recomendamos verificar continuamente que tienes la última versión disponible de uno de estos navegadores.</p>
	<p>No garantizamos que el juego funcione al 100% en otros navegadores como Safari, Opera o las antiguas versiones de Firefox e Internet Explorer.</p>


	<h2>Javascript</h2>
	<p>
		Zombinoia requiere la activación de Javascript (version 1.5 como mínimo). Javascript es utilizado para hacer que el juego funcione correcta y rápidamente.
	</p>

	<h2>Flash</h2>
	<p>
		Zombinoia requiere que el Flash Player de tu navegador esté al día. Descárgalo gratis desde
		<a href="http://www.adobe.com/go/getflashplayer" target="_blank">http://www.adobe.com/go/getflashplayer</a>.
	</p>

	<h2>Vaciar el caché</h2>
	<p>¡Ante cualquier problema técnico y antes de contactar al Soporte debes <strong>vaciar el caché</strong> de tu navegador de Internet! Esta simple operación, permite que tengas los últimos archivos en línea ya que las actualizaciones en el juego suelen ser frecuentes. La existencia de archivos antiguos con los nuevos puede provocar conflictos.</p>
	<p><strong>En Internet Explorer (version 7 y superior)</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>Menú "Herramientas" / "Opciones de Internet".</li>
		<li>Vé a la pestaña "General" / "Historial de exploración" / "Suprimir" / Selecciona "Archivos temporales de Internet".</li>
		<li>Acepta y reinicia el navegador.</li>
	</ul>
	<p><strong>En Internet Explorer 6 (o inferior):</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>Te recomendamos cambiar de navegador o actualizar Internet Explorer a una versión posterior en <a href="http://windows.microsoft.com/es-ES/internet-explorer/downloads/ie">este enlace</a>.</li>
	</ul>
	<p><strong>En Firefox:</strong></p>
	<ul ::ignore::>
		<li>Presiona las siguientes teclas simultáneamente: "CONTROL" + "MAYÚSCULAS (o Shift)" + "Supr".</li>
		<li>Selecciona únicamente "Caché".</li>
		<li>Acepta y actualiza la página con F5.</li>
	</ul>
	<p><strong>En Firefox:</strong></p>
	<ul>
		<li>Actualiza tu navegador descargando gratuitamente la última versión haciendo clic en Menú/Ayuda/Acerca de Firefox o en <a href="http://www.mozilla-europe.org/es/">este enlace</a> </li>
	</ul>
	<p><strong>En Safari:</strong></p>
	<ul>
		<li>En "Safari" selecciona "Vaciar caché",</li>
		<li>Acepta y actualiza la página con F5.</li>
	</ul>
</h>



<h id="flash" title="2- Verifica tu versión de Flash Player" sub="1">

	<h2>Instalar Flash Player</h2>
	<p>
		<strong>El juego requiere una versión reciente (version 9 o superior).</strong>
	</p>
	<p>
		Adobe Flash Player es un programa gratuito que reproduce las animaciones y juegos en Internet. Para instalarlo:</p>
	<p>
		<a target="_blank" href="http://get.adobe.com/flashplayer/">descarga la última versión aquí.</a>
	</p>
	<p>
		Si el problema persiste, desinstala y reinstala el programa siguiendo:
		<a ::ignore:: target="_blank" href="http://www.adobe.com/es/support/flash/ts/documents/remove_player.htm"> estas instrucciones</a>.
	</p>

	<h2>Casos particulares de los usuarios de Linux</h2>
	<p>
		La inserción de avatares no funciona en algunas versiones del reproductor.
		Una actualización debe resolver este problema :)
	</p>
	<p>
		El Flash Player en Firefox tiene un comportamiento particular. Algunos elementos de la pantalla o del juego pueden no funcionar correctamente.
	</p>
	<p>
		Sin embargo, dado que parte del juego se desarrolla en Linux, hacemos todo lo posible para que el juego no se vea <i>muy</i> alterado.
	</p>
</h>


<h id="parasites" title="3- Verificar otros programas" sub="1">
	<p>
		Si utilizas uno o varios de los siguientes programas, intenta desactivarlos para ver si el problema se resuelve:
	</p>
	<ul>
		<li>Un anti spyware.</li>
		<li>Un firewall (cortafuegos).</li>
		<li>Un antivirus.</li>
	</ul>
	<p>
		Si esto resuelve el problema, revisa la documentación o contacta con el soporte del programa en cuestión para encontrar una solución durable.
	</p>
	<h2>Problemas conocidos con "Symantec Norton Internet Security"</h2>
	<p>
		Este programa crea diversos problemas y puede interferir en tu navegación en Internet bloqueando algunos accesos sin razón alguna.
	</p>
	<p>
		<strong>Recomendamos desactivar temporalmente este programa mientras juegues en Zombinoia.</strong>
	</p>

</h>


<h id="contact" title="Obtener ayuda" sub="1">
	<p>
		Encontrarás ayuda en el sitio oficial de Soporte Técnico:
	</p>
	<ul ::ignore::>
		<li>
			<strong>PREGUNTAS FRECUENTES</strong>: Consulta la FAQ oficial del <a href="/support" target="_blank">Soporte Técnico de Zombinoia</a>.
		</li>
		<li>
			<strong>CHARLA CON LOS JUGADORES</strong>: Encontrarás muchas respuestas y soluciones en los <a href="/#saloon">foros del sitio</a>, disponibles al interior del juego.
		</li>
		<li>
			<strong>SEÑALAR UN MAL COMPORTAMIENTO</strong>: En caso de problemas con el <strong>comportamiento</strong> de un jugador, lee la sección <a href="/#help?id=report">¡Alguien me molesta!</a> más abajo.
		</li>
		<li>
			<strong>PROBLEMA DE PAGOS</strong>: Si tuviste un problema con un <strong>pago</strong>, ingresa a la sección <a href="/support">Tengo un problema con un pago</a>. Allí podrás contactarnos directamente.
		</li>
		<li>
			<strong>SEÑALAR UN PROBLEMA TÉCNICO</strong>: Para reportar un bug, ingresa a: <a href="/support" target="_blank">Tengo un problema en el juego</a>.
		</li>
	</ul>
</h>


<h id="pass" title="Elige una buena contraseña" sub="1">
	<p>Todo el equipo de desarrollo te recuerda: <strong>Una buena contraseña es la mejor protección de tu cuenta ante intentos de robo.</strong> Aquí algunos consejos importantes:
	<ul>
		<li>Mezcla caracteres especiales, números, letras mayúsculas y minúsculas en tu contraseña.</li>
		<li>Nunca uses secuencias de números fáciles de adivinar como "123456" o "qwerty".</li>
		<li>Tu contraseña puede contener hasta <strong>32 caracteres</strong>.</li>
		<li>Si tienes una duda, verifica el nivel de seguridad de tu contraseña en este <a href="http://www.microsoft.com/protect/yourself/password/checker.mspx" target="_blank">Comprobador de contraseñas</a>.</li>
	</ul></p>
</h>

<h id="quarantine" title="Pueblos en cuarentena" sub="1">
	<p>
		<strong>Cuando surge un error durante un ataque zombie, el pueblo es puesto automáticamente en cuarentena.</strong>
	</p>
	<p>
		Esto significa que:
	</p>
	<ul>
		<li>El ataque zombie no se realizó.</li>
		<li>No has recuperado <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/> y tu estado de salud no ha cambiado.</li>
		<li>Que la jornada del día anterior no ha terminado y que se prolonga al dia actual.</li>
		<li>etc...</li>
	</ul>
	<div class="critical">
		<p>
			Cuando el problema haya sido corregido y todo haya vuelto a la normalidad, el estado de cuarentena será levantado.
		</p>
		<p>
			<strong>El ataque que no se realizó tendrá lugar la noche siguiente.</strong>
		</p>
		<p>
			Nota: El Portal del pueblo será excepcional y automáticamente cerrado antes de este ataque retrasado y será reabierto cuando el ataque haya terminado.
		</p>
	</div>
</h>



<h id="report" title="¡Alguien me está molestando!" sub="1" icon="small_calim">
	<div class="help">
		<img class="art artRight" src="/gfx/loc/::LANG::/report.png" alt=""/>
		<p>
			Si un jugador de Zombinoia se muestra agresivo públicamente en un foro (insultos, comentarios groseros, discrimintatorios, etc...), puedes denunciarlo ante un Cuervo.
			<strong>Si un jugador te molesta por mensajería privada, colócalo en tu lista negra.</strong>
		</p>
		<p>
			<strong>El Cuervo examinará el caso y tomará las medidas correspondientes.</strong>
		</p>
		<div class="clear"></div>
	</div>
	<p>
		Las siguientes acciones son consideradas como faltas denunciables:
	</p>
	<ul>
		<li>Flood (repetición de mensajes idénticos en el foro).</li>
		<li>Perturbar el órden público y las buenas costumbres.</li>
		<li>Mensajes con caracter injurioso, difamatorio, racista, xenófobo, homófobo, o que atenten contra el honor o la reputación de otra persona.</li>
		<li>Mensajes que inciten a la discriminación, al odio a un grupo o a un grupo de personas por su origen, orientación sexual, su pertenencia o no a un grupo étnico, una nación o a una religión determianda.</li>
		<li>Amenazar a una persona o grupo de personas.</li>
		<li>Difundir contenidos con caracter pedófilo o zoófilo.</li>
		<li>Difundir contenidos de tipo urológico o escatológico, y de manera general todo contenido que atente contra la persona humana o su integridad.</li>
		<li>Incitar a cometer un delito, un crimen o un acto de terrorismo o hacer apología de crímenes de guerra o contra la humanidad.</li>
		<li>Permitir o difundir directa o indirectamente el uso de programas piratas, números de serie de programas, programas que permitan la piratería, intrusión en sistemas informáticos y de telecomunicaciones, la contaminación con virus y otras bombas lógicas y cualquier otra herramienta que permita atentar contra la seguridad, la privacidad, los derechos y la correspondencia de otras personas.</li>
		<li>...</li>
	</ul>
	<p>Esta lista no es exhaustiva.</p>
</h>



<h id="sitting" title="Acerca del préstamo de cuentas" sub="1" icon="small_warning">
	<div class="help">
		<p>El "sitting", consiste en el préstamo de una cuenta a otra persona para que realice acciones diarias.</p>
		<p><strong>Esta práctica está prohibida en Zombinoia</strong> (y en todos los sitios de Motion Twin).</p>
	</div>
	<h2>¿Por qué el «sitting» está prohibido?</h2>
	<ul>
		<li>Más del 90% de los mensajes recibidos por el Soporte Técnico conciernen el robo de cuentas, como consecuencia <strong>casi segura</strong> de un préstamo de cuenta.</li>
		<li>Incluso tus amigos pueden borrar tu cuenta, pues no saben la importancia que tiene para ti. Es un caso frecuente: "Me robaron la cuenta", cuando en realidad la cuenta fue compartida y un "amigo" se quedó con ella o la borró. En estos casos el Soporte no interviene ya que la seguridad de cada cuenta depende su dueño.</li>
	</ul>

	<h2>¿Qué riesgo corre un jugador que practica el "sitting"?</h2>
	<ul>
		<li>El cierre definitivo por parte del administrador.</li>
		<li>El robo de la cuenta por otro jugador.</li>
		<li>La exclusión de la clasificación de pueblos: El pueblo que tenga jugadores haciendo trampa será eliminado.</li>
	</ul>
	<h2>Sobre la exclusión de la clasificación</h2>
	<p>
		Las clasificaciones de Zombinoia reflejan la habilidad de un pueblo para organizarse frente a dificultades similares en la vida real.
		El sitting altera profundamente este factor y reduce el rol de los habitantes a simples <i>reservas de <img src="/gfx/loc/::LANG::/small_pa.gif" alt=""/></i>
		Por lo tanto es lógico que los pueblos que abusen de este tipo de práctica no formen parte de la clasificación.
	</p>
	<p>
		Comprendemos la frustración de los jugadores de buena fe que participaron en pueblos donde se realizó el "sitting". Sin embargo estos pueblos tuvieron ventajas importantes respecto a otras.
	</p>
	<p>
		Un pueblo que haya sido excluido de la clasificación aparecerá siempre en el Alma de sus jugadores.
	</p>
	<p>
		Si tu pueblo es excluido de la clasificación <strong>y formaste parte de quienes practicaron el préstamo de cuentas</strong>, tu cuenta podrá ser además cerrada por un Administrador.
	</p>

	<h2>¿Cómo detectamos el "sitting"?</h2>
	<p>
		Por evidentes razones de seguridad, no daremos detalles más que estos:
	</p>
	<ul>
		<li><strong>Los familiares</strong> y <strong>parejas</strong> que comparten el mismo PC o conexión no tienen de qué preocuparse.</li>
		<li>Nunca prestes tu cuenta y no te conectes a la cuenta de otro jugador que te lo pida (estarías violando el reglamento).</li>
		<li><strong>Mientras no rompas las reglas, no tendrás nada que temer y disfrutarás del juego con toda tranquilidad</strong>.</li>
	</ul>
</h>


<h id="extern" title="Sitios externos a Zombinoia" icon="small_archive">
	<p class="help">
		Zombinoia propone a los desarrolladores web informaciones en flujos XML para realizar aplicaciones complementarias al juego.
	</p>
	<p>
		Para ello, basta con llamar a la siguiente URL desde su sitio:
	</p>
	<pre>::url::/xml/?k=USER_KEY</pre>
	<p>
		en remplazando USER_KEY por la clave API de un usuario. Esta clave está disponible <strong>autorizando las aplicaciones externas</strong> desde la página de Configuración, en el Alma.
	</p>
	<h2>Obtener ayuda</h2>
	<p>
		Dispones de 3 medios para obtener ayuda sobre el flujo XML:
	</p>
	<ul ::ignore::>
		<li>
			Inscribiéndote en el <strong>mailing-list</strong> de los desarrolladores de Zombinoia en francés o inglés (conocido como Hordes en francés y Die2Nite en inglés) en la siguiente página:
			<p><a href="http://groups.google.com/group/mt_hordes" target="_blank">http://groups.google.com/group/mt_hordes</a> o <a href="https://groups.google.com/group/mt_die2night" target="_blank">https://groups.google.com/group/mt_die2night</a></p>
		</li>
		<li>
			Leyendo el <strong>changelog</strong> en esta dirección, para conocer las actualizaciones del flujo XML:
			<a href="::url::/xml/changelog">::url::/xml/changelog</a>
		</li>
		<li>
			Agregando el parámetro "comment=1" a la URL de pedido de XML. Exemple:
			<pre>::url::/xml/?k=USER_KEY;comment=1</pre>
			Esto te dará acceso a una versión comentada del XML del usuario correspondiente, algo muy útil para aclarar ciertos detalles.
		</li>
<!--		<li>une documentation concernant l'url de bounce se trouve <a href="::url::/bounce">à cette adresse</a>.</li>-->
	</ul>

	<h2>XML autentificado (o "securisado")</h2>
	<p>
		Las informaciones contenidas en el XML no son normativas por defecto. Para obtener las informaciones del usuario (login, coordenadas en el juego, etc.), debes solicitar un acceso al XML autentificado.
	</p>
	<p>
		Tu solicitud debe ser hecha en el mailing-list, precisando la URL normal de tu sitio y la URL que será llamada con los parámetros (<strong>key</strong> es la llave de usuario securisado) en POST.
	</p>
	<em>
		Ejemplo:
		<p>URL normal: http://www.miweb.com</p>
		<p>URL de llamada: http://www.misitio.com/login/start.php</p>
	</em>
	<p>
		Cuando tu acceso sea validado, te enviaremos por e-mail una clave única para tu sitio
		(llamada <strong>sk</strong>). ¡No la pierdas ni se la des a nadie!
	</p>
	<p>
		Tu sitio solo podrá ser llamado desde el anuario de Zombinoia.
		Recibirás una llave "key" en POST. Llama a la siguiente URL para obtener el XML :
	</p>
	<pre>::url::/xml?k=USER_KEY;sk=SITE_KEY</pre>

	<h2>XML de estado</h2>
	<p>
		Si solo deseas cononcer el estado del sitio Zombinoia.com (abierto, cerrado, ataque en curso, mantenimiento...),
		puedes acceder al siguiente flujo son llave:
	</p>
	<pre>::url::/xml/status</pre>

	<h2>XML de Alma</h2>
	<p>
		Cuentas igualmente con un flujo dedicado a las informaciones del alma de un jugador. Te hará falta una llave protegida para tener acceso a él.:
	</p>
	<pre>::url::/xml/ghost?k=USER_KEY;sk=SITE_KEY</pre>
	<p>
		Utiliza la versión comentada para saber más sobre su contenido:
	</p>
	<pre>::url::/xml/ghost?k=USER_KEY;sk=SITE_KEY;comment=1</pre>

	<h2>Enlaces entre sitios externos</h2>
	<p>
		Ya que cada par (usuario+sitio) dispone de una llave única, será imposible redirigir a un visitante de tu sitio a un sitio externo (la clave correspondiente es secreta).
	</p>
	<p>
		Puedes hacerlo con la URL de conexión propuesta por Zombinoia:
	</p>
	<pre>::url::/disclaimer?id=DESTINATION_ID</pre>
	<p>
		Remplaza DESTINATION_ID por el número ID del sitio al que deseas redirigir al visitante.
		El visitante debe estar conectado a Zombinoia.com para utilizar esta función.
	</p>
	<!--<p>
		Vous trouverez sur cette même page toute la <a href="::url::/bounce">documentation</a>
		nécessaire pour comprendre et utiliser le bounce.
	</p>-->



	<h2>Evoluciones futuras del XML</h2>
	<p>
		En el nodo <strong>&lt;headers/&gt;</strong> del XML, encontrarás el atributo <strong>version</strong>. Corresponde a la versión del flujo, bajo la forma de  <strong>"X.yz"</strong> (ejemplo: 2.13).
	</p>
	<p>Este número se descompone como sigue:</p>
	<ul>
		<li>X : número de versión del juego.</li>
		<li>y : número de la versión mayor del XML.</li>
		<li>z : número de la versión menor del XML.</li>
	</ul>
	<div class="critical">
		Nota: <strong>Revisa si X o Y cambian, te recomendamos implementar un sistema de mantenimiento automático (cierre temporal). </strong>
		<p>
			El XML habrá cambiado suficiente para dejar de ser compatible con la versión anterior y podrá ocasionar un mal funcionamiento de tu sitio. Si eso sucede, deberás actualizar tu sitio.
		</p>
	</div>



	<h2>Reglas de uso</h2>
	<ul>
		<li>
			No tienes <strong>en ningún caso</strong> el derecho de solicitar la contraseña a un jugador de Zombinoia que visita tu sitio.
		</li>
		<li>
			Debes indicar claramente que tu sitio no está relacionado oficialmente con Zombinoia.com.
		</li>
		<li>
			Visualmente, tu sitio no debe pretender que la gente piense que forma parte de Zombinoia.com, ambos diseños deben ser muy distintos.
		</li>
		<li>
			No estás autorizado a utilizar <strong>scripts para recoger
			regularmente </strong> los datos de un XML (cron, tareas automatizadas, etc.).
		</li>
		<li>
			Si utilizas imágenes o contenidos de Zombinoia, debes indicar su procedencia y los derechos de autor que se aplican. Si tienes una duda puedes escribirnos a prensa@motion-twin.com
		</li>
	</ul>


</h>


</help>
