<news>

	<!-- ATTACK DESCRIPTION -->

	<n id="AttackIntro">
		<t>Un punto importante: </t>
		<t>Hablando de cosas serias, </t>
		<t>Por cierto, </t>
		<t>Por cierto, </t>
		<t>Un punto importante: </t>
		<t>Algo que destacar: </t>
	</n>

	<n id="petNames" ::ignore::>
		<t>Cachito</t>
		<t>Plutarco</t>
		<t>Pánfilo</t>
		<t>Choclo</t>
		<t>Ungenio</t>
		<t>Comotú</t>
		<t>Warpy</t>
		<t>Fido</t>
		<t>Chancla</t>
		<t>Chuchi</t>
		<t>Pirulo</t>
		<t>Ulises</t>
		<t>Chester</t>
		<t>Pulgoso</t>
		<t>Tifoidea</t>

	</n>

	<n id="petTypes" ::ignore::>
		<t>perro cojo</t>
		<t>gato</t>
		<t>ratón</t>
		<t>loro</t>
		<t>mono</t>
		<t>conejo</t>
		<t>hamster</t>
		<t>hurón</t>
		<t>perrito</t>
	</n>

	<n id="directions">
		<t>en el flanco norte</t>
		<t>junto al ala oeste</t>
		<t>en el flanco sur</t>
		<t>en el portal</t>
		<t>cerca de la muralla</t>
		<t>en el flanco oeste</t>
		<t>en el muro este</t>
		<t>en el muro norte</t>
		<t>cerca del muro sur</t>
	</n>

	<n id="objects">
		<t>un montículo de madera</t>
		<t>un montón de chatarra</t>
		<t>una torre de desechos</t>
		<t>un tronco de árbol muerto</t>
		<t>una escalera olvidada</t>
		<t>una montaña de cajas</t>
		<t>un montón de piedras</t>
		<t>un montículo de basura</t>
		<t>una cúmulo de porquerías</t>
		<t>un montón de trastos</t>
	</n>

	<n id="poisons">
		<t>con curare</t>
		<t>con toxina botulínica</t>
		<t>con cianuro</t>
		<t>con ricina</t>
		<t>con arsénico</t>
		<t>con ántrax</t>
		<t>con estricnina</t>
		<t>con amatoxina</t>
		<t>veneno negro</t>
		<t>extracto de Jotux</t>
		<t>polvo negro de la muerte</t>
		<t>con arsénico</t>

	</n>

	<n id="DayOne">
		<t>¿Creéis que la suerte os ayudará? Qué ilusos, aquí la suerte solo os dará dos opcones: arrancaros un brazo o una pierna. Por eso, lo único que podemos deciros es: Sálvese quien pueda...</t>
		<t>¿Habéis oído esos gruñidos en el desierto? Sabéis lo que eso quiere decir. ¡*Las turbas de zombies están en el portal*! ¿Acaso no hay un radar en este asqueroso pueblo? Tendréis que moveros el trasero si no queréis morir la primera noche.</t>
		<t>Temprano esta mañana, un grupo de habitantes nos ha señalado la *presencia de turbas zombies* alrededor de ::city::. No estamos a salvo, seguramente vendrán por nosotros. ¡Tenemos que organizarnos o moriremos todos!</t>
		<t>Desde hace algún tiempo, creíamos que todo aquí era paz y amor. No pasaba nada, *¡pero nada!*. Esto está por cambiar, las *turbas de muertos vivientes* gruñen detrás del portal...</t>
		<t>Los gruñidos que oímos detrás del portal no son producto de nuestra imaginación. *Los zombies han encontrado* nuestro querido pueblo ::city::. Si no hacemos algo rápidamente no pasaremos de esta noche, ¿entendísteis?</t>
		<t>El hedor de los *cadáveres de animales* pudriéndose alrededor de nuestro pueblo significa que la muerte está rondando por aquí... Los zombies ya están gruñendo en nuestro portal. Esta noche, *estarán aquí*.</t>
		<t>¡Se acabó la alegría! ¡*Más de cincuenta zombies han sido vistos* rondando por ::city::! Hay que prepararnos para un *ataque inminente*...</t>
	</n>

	<n id="NoDeath" ::ignore::>
		<t>*Ningún muerto* a enterrar desde anoche, se puede decir que la comunidad está aprendiendo (por fín) a organizarse.</t>
		<t>Muchos no salen de su asombro. Una marea de casi ::z:: monstruos ha intentado *devastar* nuestro pueblo, ¡pero no lo lograron!</t>
		<t>Uff, *nadie ha muerto*. Una turba de ::z:: zombies se la ha pasado gritando toda la noche afuera, pero casi ninguno ha logrado burlar nuestras defensas.</t>
		<t>Anoche, nuestras defensas han resistido bien el violento ataque de los zombies ::dir::. ¡Fueron casi ::z:: muertos vivientes! No hubo pérdidas.</t>
		<t>Parece que estamos organizándonos mejor, ningún zombie logró ingresar anoche.</t>
		<t>Esas espeluznantes criaturas no llegaron a *causar daños* ::dir:: esta vez. Las defensas parecen funcionar bien.</t>
		<t>Los zombies golpearon *fuerte* y varias veces... Aunque ninguno logró pasar, no bajemos los brazos, volverán esta noche, mucho más hambrientos y numerosos...</t>
		<t>Nuestras defensas fueron eficaces anoche. ¿Tendremos la misma suerte hoy? No lo creo, esos monstruos volverán aún más hambrientos...</t>
		<t>Todos los hemos *oído* esta noche: chillidos, gruñidos... No menos de ::z:: zombies queriendo entrar, pero mañana tal vez no se queden con las ganas... </t>
		<t>Esta noche, nos defendimos bien ::dir:: del ataque de ::z:: zombies especialmente violentos. No tenemos bajas, solo algunas casas sufrieron ligeros daños.</t>
		<t>No hay muertos esta noche. Eso está bien. Pero no dudo que los zombies volverán *más hambrientos* esta noche, nuestro pellejo está en peligro...</t>
		<t>Una noche tranquila en el pueblo. Los ::z:: zombies de ayer han golpeado fuerte algunas casas, pero nada realmente grave.</t>
		<t>¡Esos malditos deben estarse cag*** de hambre! Ni uno solo de los ::z:: zombies tuvo con qué llenarse la panza, ¡vivan nuestras defensas!</t>
		<t>Todos nos reímos cuando ::rcitizen:: llegó con un ::ranimal:: y lo bautizó "::rpet::"... Bueno, *::rpet::* fue encontrado muerto en una construcción. Por favor unas palabras de consuelo para ::rcitizen::.</t>
		<t>Esto hay que festejarlo. ¡*Ningún muerto* en el pueblo y fueron muchísimos atacándonos ::dir::!</t>
		<t>Tuvimos más o menos ::z:: zombies en el portal anoche, lo peor pudo suceder, pero muy pocos o ninguno consiguió entrar. ¡Alabadas sean nuestras defensas!</t>
		<t>Los ::z:: zombies de anoche tuvieron que conformarse con comer nuestra basura y los viejos cadáveres que había por ahí... Las defensas parecen estar funcionando bien.</t>
		<t>Digámosle adiós a ::rpet::, la mascota del pueblo... No volveremos a verlo con sus ojos tiernos, sus orejas caídas... Pobre animal... ¡la buena noticia es que ninguno de nosotros ha muerto muchachos! ¿Alguien tiene algo de licor?</t>
		<t>El ::ranimal:: conocido como ::rpet:: fue encontrado esta mañana partido en dos. Una parte fue hallada dentro del pozo. Eso debe explicar el sabor raro de las raciones de hoy...</t>
		<t>Hay una gran tristeza en el pueblo esta mañana con la misteriosa desaparición de ::rpet::, nuestra mascota. Se sospecha de una traición (algunos mencionan a ::rcitizen::) pero es difícil de comprobar...</t>
		<t>::rcitizen:: ha pasado la noche chillando en su casa, pensamos que un zombie se estaba comiendo por pedacitos. En realidad tenía una *gran crisis de nervios*. Fue solo eso, no hubieron muertos anoche.</t>
		<t>Esta mañana, a ::rcitizen:: se le ocurrió *correr desnudo* en las calles del pueblo para festejar que no hubieron muertos. "Es como si hubiera vuelto a nacer" explicó a sus vecinos.</t>
		<t>Esta noche, no hay bajas en nuestras filas (o al menos en el pueblo). "Sí, claro... pero mañana, ¿diremos lo mismo?", comentó escéptico el habitante ::rcitizen::.</t>
		<t>::rcitizen::, estuvo a punto de cometer una locura. Lo encontramos a punto de  *colgarse* en su casa diciendo: "Nos van a devorar, no quiero estar vivo para ver eso". Mmm, creo que se precipitó un poco porque *ningún zombie* pudo entrar al pueblo esta noche.</t>
		<t>¡Oh sorpresa! encontramos *dentro del pozo* uno de los ::z:: zombies que nos atacaron anoche... Aconsejamos evitar el contacto con el agua hoy, hay riesgo de infección...</t>
	</n>

	<n id="SingleDeath">
		<t>Lamentamos la pérdida de ::name::, el único deceso anoche... No faltó el comentario desatinado de ::rcitizen:: quien dijo: "Bien hecho, no me caía muy bien".</t>
		<t>::name::, única víctima del ataque de anoche. que descanse en paz...</t>
		<t>Todo el pueblo oyó a ::name:: gritar mientras lo descuartizaban. Evidentemente nadie hizo nada. ¿Instinto de supervivencia? ¿Podéis dormir con eso en la conciencia?</t>
		<t>Todos prefirieron mirar al suelo en vez de socorrer a ::name::, la única víctima del ataque de anoche. ¡Bravo!... podéis estar orgullosos...</t>
		<t>Francamente, qué mal por ::name::. Si no hubiese muerto anoche... hoy teníamos fiesta segura.</t>
		<t>No hay duda, esa mancha de sangre en la calle es ::name::. Los zombies no dejaron nada...</t>
		<t>Aquí hay algo extraño... Pareciera que los zombies vinieron solo por ::name:: anoche, ¡fueron directamente a él y lo llevaron a una de las construcciones para desmembrarlo *completamente*!</t>
		<t>Algunos dicen que la muerte de ::name:: no sería pura casualidad... Fue la *única* víctima anoche... ¿Habrá tenido *enemigos* entre nosotros?</t>
		<t>Hay quienes se *alegran* en silencio por la muerte de ::name:: anoche... Incluso se dice que ::rcitizen:: habría murmurado: "Se lo tenía bien merecido".</t>
		<t>El cuerpo de ::name:: fue encontrado frío en su casa. Lo extraño es que... *no hay huellas* de zombies en el lugar... Entonces, ¿*quién* pudo haberlo hecho?</t>
		<t>Los zombies se abrán chupado los dedos anoche... De ::name:: no quedó más que una mandíbula y algunas víceras tiradas ::dir::. ¡Vamos, alegrémonos! Es la única víctima, ¡pudo haber sido ::rcitizen::!</t>
		<t>Parece ::name:: murió por tonto. Varios habitantes aseguran que se la pasaba contando chistes de zombies en pleno ataque...</t>
	</n>
	
	<n id="ShamanDied">
		<t>Por lo que parece, el más puro y místico del lugar, el Chamán, murió anoche. Su alma se reencarnará en uno de los supervivientes.</t>
		<t>Un minuto de silencio por nuestro Chamán caído. ¡Hasta nunca charlatán inútil!</t>
	</n>
	
	<n id="FewDeaths" ::ignore::>
		<t>Una noche más en el infierno. Las defensas solo pudieron contener una parte del ataque, y varios zombies lograron entrar ::dir::. Resultado: *::n:: muertos*.</t>
		<t>Nada grave muchachos, solo hemos perdido ::n:: compañeros. Además no eran muy apreciados (según ::rcitizen::)...</t>
		<t>¡Las defensas *fueron bastante sólidas* anoche! Pero algunos zombies aprovecharon *::obj::* ::dir:: para infiltrarse en el pueblo. Resultado: *::n:: habitantes muertos*.</t>
		<t>Un puñado de zombies cruzaron nuestras defensas ::dir::, sin que sepamos nada... Según ::rcitizen::, la causa sería una fisura en la muralla cerca a su casa. Como por arte de magia, ::n:: habitantes murieron, menos él. Después del ataque, el habitante, muy atento él, rellenó la fisura... ¿Sospechoso eh?</t>
		<t>No habíamos pensado en eso. Varios zombies aprovecharon los espacios entre las *construcciones* ::dir:: para entrar en el pueblo y comerse a ::n:: personas... Para la próxima vez recordemos *no dejar las construcciones sin seguridad*.</t>
		<t>No sabemos cómo, pero un grupo de zombies atravesó nuestras defensas anoche. *::n:: compañeros* pagaron con su vida esta "pequeña" falla.</t>
		<t>Algunos zombies atravezaron nuestras defensas ::dir:: usando ::obj:: que alguien dejó tirado por ahí. ::rcitizen::, quien vive justo al lado no tendría, según él, "nada que ver al respecto".</t>
		<t>Nada grave a señalar hoy. Ah, ¡si! Solo *::n:: compañeros* han muerto. ::rcitizen::, como único superviviente del grupo, manda un mensaje de aliento a los deudos del finadito. ¿Altruismo? ¿Ironía?</t>
		<t>Anoche, ::n:: compañeros no volvieron a casa. Atrapados por los zombies, no tuvieron *ninguna oportunidad*. Algunos restos de ellos fueron encontrados ::dir::. Hay quienes dicen que ::rcitizen:: habría gritado "¡Corre, Forrest, corre!" antes de reírse a carcajadas y entrar en su casa.</t>
		<t>Habría que revisar las defensas: Un pequeño grupo de zombies logró entrar en el pueblo, *::dir::*, matando a *::n:: compañeros nuestros*.</t>
	</n>

	<n id="ManyDeaths" ::ignore::>
		<t>¡Tremenda hecatombe en nuestras filas! Nada menos que *::n:: muertos*. ¿Pero qué hacéis ahí de brazos cruzados? ¡A preparar defensas holgazanes!</t>
		<t>Los zombies ingresaron esta noche en el pueblo aprovechando una falla ::dir::... Algunas casas resistieron el ataque, otras no... Resultado: *::n:: muertos*.</t>
		<t>Las defensas que instalamos parecen no haber sido suficientes. ::n:: compañeros han pagado con sus vidas nuestra falta de organización. Vergüenza...</t>
		<t>¡Una avalancha de *::z:: zombies* arrasó con nuestro pueblo anoche! *::n:: habitantes* han sido devorados o llevados al desierto... Una noche más como esta y no estaremos más aquí para contarlo.</t>
		<t>Una noche atroz en nuestro pueblo, los muertos vivientes han masacrado ::n:: habitantes de *nuestras filas* durante el ataque de esta noche. Más nos vale revisar las defensas muchachos...</t>
		<t>Hay mucha *sangre* en las calles esta mañana. Las turbas de zombies no tuvieron piedad.</t>
		<t>¡A moverse holgazanes! Nuestra incapacidad de armar buenas defensas ha costado la vida de ::n:: compañeros anoche. ¡Hubieron alrededor de ::z:: zombies en el ataque!</t>
		<t>Las víceras y restos de ::n:: habitantes masacrados nos dejan un mensaje más que claro: Mejorar nuestras defensas... o *morir*.</t>
		<t>El terrible ataque de anoche le ha costado la vida a ::n:: compañeros al caer en manos de *::z:: zombies*. Por las plumas de mi abuela, qué horror...</t>
		<t>¡No menos de ::z:: zombies entraron al pueblo! Este ataque nos ha costado ::n:: valiosas vidas. Mmmm... ¿eran realmente valiosas?</t>
		<t>Nuestros amigos zombies deben estar de fiesta: *se comieron a ::n:: compañeros*. En pleno ataque, algunos oyeron a ::rcitizen:: gritar: "¡Comeros a mis vecinos, ellos saben mejor!"...</t>
		<t>::rcitizen:: rompió en llanto esta manaña... y luego se rió a carcajadas por no ser parte de las *::n:: víctimas* de anoche.</t>
		<t>¡Qué desastre!: ¡*::n:: muertos* en el pueblo anoche! Sin olvidar que también perdimos a ::rpet::, el ::ranimal:: de ::rcitizen:: cuya cabeza encontramos aplastada junto al portal.</t>
	</n>

	<n id="DoorCriminalFewDeaths">
		<t>¡Aplaudamos a ::name:: quien *abrió* el Portal antes del ataque! Para nuestra buena suerte, las consecuencias no fueron muy graves. Solo por diversión, ¿lo intentamos de nuevo?</t>
		<t>El *portal se quedó abierto* esta noche. Según los registros, le debemos el favor a ::name::. Por suerte, ese "pequeño error" no causó muchas víctimas.</t>
		<t>Adivinad qué. ::name:: olvidó cerrar la puerta anoche. Eso pudo costarnos muy caro. ¿Alguien dijo "a la horca"?</t>
		<t>No sirve de nada construir defensas si compañeros como ::name:: abren el portal y no piensan en cerrarlo antes de la hora del ataque. ¡*Destierro*!</t>
		<t>::name:: casi *nos mató de un susto* al dejar el portal abierto. Felizmente las pérdidas son mínimas. Yo voto por que nos *deshagamos* de él.</t>
		<t>Si por mi fuese, ::name:: estaría ya bajo tierra, por haberse "olvidado" de cerrar el portal. Digo yo...</t>
	</n>

	<n id="DoorCriminalManyDeaths">
		<t>Algunos dicen haber visto anoche a ::name:: abriendo el Portal, antes del ataque de los zombies.  Resultado: *::n:: muertos*. ¿Accidente? ¿Venganza? ¿Torpeza?...</t>
		<t>Vaya, vaya. Nuestro querido amigo ::name:: dejó el portal abierto anoche. ¡::n:: compañeros muertos! Según él fue *un olvido*. No le vamos a creer, ¿verdad?</t>
		<t>¿De qué sirve tener defensas en este pueblo, si es para dejar el *portal abierto*? Un gran aplauso para ::name:: quien causó la muerte de ::n:: compañeros gracias a esta "bromita".</t>
		<t>La muerte tocó a nuestro portal... y lo encontró abierto. Resultado: *::n:: muertos*. Según el Registro, ::name:: sería el culpable. ¡El pueblo exige justicia!.</t>
		<t>Ajá, ayer fue el día de Puertas Abiertas en el pueblo. ¡Y murieron *::n:: compañeros*! ¿Quién fue el graciosito? ¡::name::! ¡¿Horca o destierro?!</t>
		<t>Al despertar tuvimos una grata sorpresa: ¡El portal había sido dejado *abierto*! ¡Un aplauso para ::name:: quien, con su torpeza, provocó la muerte de ::n:: compañeros y que las defensas que construimos no sirviesen de nada señores!</t>
		<t>¿Pero nadie se dio cuenta? ::name:: dejo abierto al portal y provocó una matanza: ::n:: víctimas. ¡Parece que tenemos un *enemigo* dentro del pueblo!</t>
	</n>

	<n id="DoorFewDeaths">
		<t>::name:: tuvo la genial idea de dejar el portal abierto a las ::h::h, pero lo peor es que nadie haya pensado en cerrarlo... Por suerte, las pérdidas son mínimas.</t>
		<t>::name:: abrió el portal hoy a las ::h::h, pero nadie tuvo la gentileza de cerrarlo. ¡Bravo muchachos, bravo!...</t>
		<t>El portal estaba abierto anoche... Tuvimos suerte, perdimos poca gente, o al menos, nadie importante.</t>
		<t>Hey muchachos, que esta vez nadie olvide *cerrar el portal*. Ayer tuvimos suerte, parece que alguien nos expuso a la muerte, ¿no es así ::name::?</t>
		<t>Bueno. Vuelvo a explicar el principio del juego: So-bre-vi-vir. Después de las 23h30, hay que *ce-rrar-el-por-tal*. Por culpa de "alguien" unos cuantos murieron ayer...</t>
	</n>

	<n id="DoorManyDeaths" ::ignore::>
		<t>¿Es que acaso nadie saber cerrar *un portal*? ¡Parece que alguien aquí quiere vernos muertos a *todos*! ¿Y eso es grave? Nooo, ¡qué va!... </t>
		<t>Las ::n:: muertes de esta noche pudieron evitarse, cerrar el portal no es tan difícil, ¡diantres!...</t>
		<t>Este pueblo está se está caracterizando por su organización. El portal fue abierto a las ::h::h por ::name:: y a nadie se le ocurrió cerrarlo. ¿Y qué ganamos? ::n:: muertos. ¡Estupendo, sigamos así!</t>
		<t>El portal fue abierto a las ::h::h, pero nadie pensó en cerrarlo. ::n:: compañeros murieron devorados anoche. ¡Así llegaremos lejos, camaradas!</t>
		<t>Un portal, funciona como una puerta y *se cierra*. ¿O alguien quiere seguir perdiendo ::n:: compañeros cada noche?</t>
		<t>Esta noche hizo un viento terrible, seguramente fue porque *nadie* pensó en cerrar el portal. Mientras algunos tenían frío, otros ::n:: compañeros *se enfriaron* literalmente al morir en manos de los zombies.</t>
		<t>Un minuto de silencio por los ::n:: compañeros muertos *inutilmente* anoche por culpa de aquellos que *olvidaron cerrar* el portal anoche. ¿No es así, ::rcitizen::?</t>
		<t>¿Qué diablos os pasa? ¡Anoche nadie pensó en cerrar el portal antes del ataque! Dónde tenéis la cabeza por al amor de Dios...</t>
		<t>::rpet::, el ::ranimal:: de ::rcitizen:: salió del pueblo aprovechando que el portal estaba abierto. Pero eso no es lo más grave, ¡entraron unos zombies y se comieron a algunos compañeros!...</t>
	</n>

	<n id="quote_optimist" ::ignore::>
		<t>¡Sí se puede, sí se puede!</t>
		<t>¿Para qué cambiar, si así nos va tan bien?</t>
		<t>Hmmm...</t>
		<t>¡Eso es!</t>
		<t>Nada mal.</t>
		<t>Perfecto.</t>
		<t>Mis respetos...</t>
	</n>
	<n id="quote_pessimist" ::ignore::>
		<t>Creo que tenemos un pie en la tumba.</t>
		<t>Así no llegaremos muy lejos.</t>
		<t>Andamos de mal en peor.</t>
		<t>Peor no podemos estar...</t>
		<t>Qué bien nos va...</t>
		<t>Suficientes motivos para llorar.</t>
		<t>Pfff...</t>
		<t>Esto se está poniendo feo.</t>
		<t>El acabose.</t>
	</n>



	<!-- GOSSIPS -->

	<n id="GossipIntro">
		<t>Un pequeño detalle: </t>
		<t>Por cierto, </t>
		<t>Por cierto, </t>
		<t>Hablando de tragedias, </t>
		<t>¡Ah! una anécdota: </t>
		<t>Hablando de otras cosas, </t>
		<t>Y a tomar en cuenta: </t>
		<t>Por si no lo sabíais: </t>
		<t>Por si no lo sabíais: </t>
		<t>Por cierto, </t>
	</n>

	<n id="Suicide">
		<t>El pueblo está hecho un mar de lágrimas. Nada menos que *::n:: personas* han decidido *ponerle fin a sus días*. Cuánta pena.</t>
		<t>Hubieron *::n:: suicidios* ayer. Tal vez, el peligro no haya venido de afuera... ¿Qué habéis hecho?</t>
		<t>*::n:: personas se suicidaron* ayer. Nuestro pueblo siempre tan acogedor, ¿eh?</t>
		<t>*::n:: compañeros* han preferido *suicidarse* para no tener que sufrir los ataques zombies cada noche.</t>
		<t>Ayer hubo una ola de suicidios, ::n:: candidatos y ninguno falló. Al menos algo hicieron bien en sus vidas...</t>
	</n>

<!-- Revisado inicio -->

	<n id="SuicideSingle" ::ignore::>
		<t>Nadie se dió cuenta de la desdicha de ::name::, quien prefirió *suicidarse* en lugar de seguir viviendo junto a *vosotros*.</t>
		<t>La partida de ::name:: anoche nos tiene acongojados. Su pánico fue tan fuerte que acabó *suicidándose*.</t>
		<t>Una buena noticia que alegrará a muchos: Ya no veremos más a ::name::, pues decidió *suicidarse* ayer.</t>
		<t>::name:: ya no está entre nosotros, ayer tomó la decisión de *suicidarse* para no seguir teniendo pesadillas con los zombies.</t>
		<t>::name:: dio un paso al costado, mejor dicho al Más Allá. Al parecer no soportó la ineptitud de sus compañeros y no vio manera de sobrevivir... ¡Qué triste!</t>
		<t>::name:: tomo una decisión fatal: suicidarse. "Nunca es tarde" dijo ::rcitizen::...</t>
		<t>::name:: conoció el éxito anoche. Se quitó la vida al primer intento.</t>
		<t>::rcitizen:: habría encontrado el cuerpo de ::name:: en una calle oscura. Según él, se trataría de un suicidio... Solo que, ::rcitizen:: no pudo explicarnos por qué la víctima tenía un cuchillo clavado en la espalda...</t>
	</n>

	<n id="Infected">
		<t>Tenemos que cuidar mejor a nuestros enfermos. *::n:: habitantes* perecieron por diversas *infecciones* ayer. Un consejo, colgad a los compañeros infectados, eso os hará menos trabajo.</t>
		<t>Aquí apesta a muerte. Las *infecciones mortales* han azotado al pueblo... ¿Alguien tiene un plan?</t>
		<t>La *enfermedad* no deja de cobrar víctimas (entre ellas ::n::). Una vez iniciada, la *incubación* no se detiene hasta acabar con los órganos vitales.</t>
		<t>Muchos no se preocuparon por ella, la subestimaron... Pero la infección acabó por llevarse a ::n:: personas anoche.</t>
		<t>Ya no tenemos que preocuparnos por los ::n:: enfermos del pueblo. Murieron anoche, o casi. ¡Da igual!</t>
		<t>Nuestros *::n:: compañeros enfermos* dieron su último suspiro. "Ya era hora", comentó ::rcitizen::.</t>
	</n>
	<n id="InfectedSingle" ::ignore::>
		<t>Espero que nadie se haya acercado a ::name::. Nuestro compañero falleció anoche a causa de una *infección generalizada*. Ahora nos queda olvidar sus *gritos de dolor*...</t>
		<t>::name:: agonizó varios días antes de *descomponerse* en vida. Una *infección* no perdona a nadie...</t>
		<t>Ese mal olor que nos despertó esta mañana... es ::name::, quien murió de una *infección generalizada*. ¡Por favor que alguien saque ese cadáver de aquí!</t>
		<t>No, no somos nosotros los que apestamos, es ::name::, que ha muerto *al fin* tras una larga infección.</t>
		<t>Esa cosa hinchada y apestosa en casa de ::name::,... pues es ::name::. Su infección fue sorprendentemente virulenta.</t>
		<t>Si alguien quiere saber lo que es tener una *infección*, puede ir a echarle un ojo a ::name::, el pobre murió horriblemente en su casa.</t>
	</n>

	<n id="Water" ::ignore::>
		<t>La *sed* acabó con *::n:: compañeros* ayer. Una larga y pesada agonía que termina en *una muerte segura*...</t>
		<t>*::n:: habitantes* olvidaron que sin agua, no se puede vivir. ¿Quiénes son los siguientes?</t>
		<t>Ya son ::n:: los compañeros encontrados muertos anoche. *Deshidratación terminal*, no hay que ser médico para saberlo...</t>
		<t>La falta de agua es fatal, ::n:: compañeros murieron literamente disecados. ¿Habrán "olvidado" beber sus raciones de agua? Quién sabe.</t>
		<t>Cuando algunos dijeron *Agua y sed, serio problema...* muchos pensaron que era la canción de Jarabe de Palo y empezaron a tararearla en vez de socorrerlos. Esos ::n:: compañeros murieron por deshidratación terminal... ¿Contentos?</t>
	</n>
	<n id="WaterSingle">
		<t>::name:: no es más que un gran pedazo de carne seca. La falta de agua, fue fatal. Y pensar que algunos creen poder prescindir de ella...</t>
		<t>::name:: apostó conmigo que podía sobrevivir *sin agua*. ¡Y yo gané!</t>
		<t>Ayer, el compañero ::name:: comprendió, un poco tarde, que *el agua* era vital. El pobre murió de *deshidratación*.</t>
		<t>Que la muerte de ::name:: nos recuerde a todos que la *sed* puede ser mortal.</t>
	</n>

	<n id="Hanged">
		<t>Después de ver la cantidad de *colgados* ayer se puede decir que no sóis muy tolerantes con el prójimo, ¿eh?</t>
		<t>Parece que ayer fue "la hora loca": *Arrestos* y *ejecución en la horca* de ::n:: habitantes. ¿Hubo un juicio? No. ¿Para qué?...</t>
		<t>::n:: habitantes colgados en la horca. Por esta vez está bien, no vaya a ser que se vuelva el *pasatiempo* favorito en el pueblo.</t>
		<t>El pueblo le está cogiendo gusto a esto. Como tenemos una *horca*, algunos piensan que hay que sacarle provecho. Resultado ::n:: ejecutados.</t>
		<t>El compañero ::rcitizen:: no puede dormir después de haber visto a los ::n:: "traidores" colgados en la horca mientras los demás comían palomitas de maíz y contaban chistes.</t>
	</n>
	<n id="HangedSingle">
		<t>Se hizo justicia, ::name:: fue colgado en público. ¡Hubo una orquesta y todo!</t>
		<t>Anoche hubo una gran fiesta por el *ahorcamiento de *::name::. Fue conmovedor, hacía tiempo que el pueblo no se divertía tanto...</t>
		<t>::name:: no molestará más a nadie, y mucho menos desde que está colgado del cuello... ¿Dónde quedó la amistad?</t>
		<t>::name:: no duró mucho en este pueblo. Fue *colgado* y despúes *apedreado* en la plaza pública. ¡Si seguirmos así nos quedaremos sin vecinos!</t>
		<t>La comunidad decidió salvar a ::name:: del horror de los ataques de los zombies. ¿Cómo? *Colgándolo*. Ese es el verdadero compañerismo.</t>
		<t>El pueblo decidió colgar a ::name:: anoche. Se necesitaron varios intentos, el desgraciado no pesaba mucho.</t>
		<t>Para no dejarles ese placer a los zombies, los habitantes del pueblo prefirieron eliminar personalmente a ::name::. "Lo pasamos muy bien", aseguró ::rcitizen::...</t>

		<t>Hubo tremendo lío durante el ahorcamiento de ::name::. ::rcitizen::, habría intentado interrumpir las festividades, al punto de ponerse muy agresivo y *anti-comunitario*. Algunos vecinos recomendaron colgarlo por aguafiestas...</t>
	</n>

	<n id="Crucified">
		<t>Parece que ayer muchos se divirtieron: *arresto* y *crucificción* de ::n:: habitantes. ¿El motivo? Nadie supo responder.</t>
	</n>
	<n id="CrucifiedSingle">
		<t>Ayer se realizó la *curcificción de* ::name::. Ya hacía falta este tipo de diversiones y que la cruz de chocolate sirva para algo.</t>
	</n>

	<n id="Outside" ::ignore::>
		<t>::n:: compañeros ya no están entre nosotros... Salieron del pueblo anoche... pero ninguno de ellos volvió... *Ni uno solo*.</t>
		<t>¿Es que acaso nadie fue capaz de auxiliar a los ::n:: compañeros atrapados afuera anoche? ¡Espero que podais dormir con eso en la conciencia!</t>
		<t>Varios de nuestros compañeros fueron vistos salir al frío y los peligros del Ultramundo. Será la última vez...</t>
		<t>::n:: habitantes habrían sido devorados allá afuera. No tenemos noticias de ellos desde ayer...</t>
		<t>Anoche hubo algunos desaparecidos. No tenemos *ninguna señal de ellos* desde que salieron del pueblo, esperamos que no sean familiares vuestros...</t>
		<t>No hemos tenido noticias de nuestros ::n:: valientes compañeros que fueron a visitar el Ultramundo anoche. Tengo una idea, vayamos a saquear sus casas...</t>
		<t>No sabemos nada de los compañeros desaparecidos en el Ultramundo ayer. Serían ::n::, según las informaciones.</t>
		<t>Los ::n:: compañeros que salieron al Ultramundo aún no han vuelto. Pienso que podemos darles por muertos.</t>

		<t>Según el compañero ::rcitizen::, los ::n:: habitantes que salieron al Ultramundo ayer no han vuelto aún.</t>
		<t>"No volverán más, y francamente, nos importa un pepino". Esas fueron las declaraciones de ::rcitizen:: esta mañana, al saber que ::n:: compañeros nuestros están desaparecidos en el Ultramundo desde hace varias horas...</t>
		<t>No hay noticias de los ::n:: compañeros que salieron ayer al desierto. "Pues me alegro" habría dicho ::rcitizen::, al enterarse de este hecho.</t>
		<t>"Eso les pasa por dárselas de machos", decía ::rcitizen:: al oir los gritos de ::n:: habitantes siendo devorados afuera del pueblo.</t>
		<t>La comunidad ha perdido ::n:: valiosos miembros en el desierto esta noche.</t>
		<t>::rcitizen:: nos ha informado sobre la desaparición de ::n:: habitantes en el desierto desde anoche: "Salieron creyéndose los muy valientes, pero chillaron como unos cachorritos cuando los zombies los atraparon. Creo que no hemos perdido gran cosa". </t>
		<t>¡Desde los techos, hemos visto a uno de los ::n:: desaparecidos en el desierto volver hacia el pueblo! Por desgracia, le faltaban las piernas y murió a varios metros del Portal. Puajjj.</t>
		<t>Esta mañana hay ::n:: compañeros menos entre nosotros... ¡que levanten la mano, por favor!</t>
	</n>



	<n id="OutsideSingle" ::ignore::>
		<t>::name:: quiso jugar a ser héroe al pasear *sin escolta* allá afuera. No tenemos noticias de él desde hace varias horas.</t>
		<t>Uno más para la lista de desaparecidos: ::name::, quien salió al Ultramundo ayer. Para mí que ya murió.</t>
		<t>Hasta ahora no sabemos nada de ::name::, quien al parecer quiso dar acampar en el Ultramundo. Muy mala idea.</t>
		<t>Aclaramos el misterioso mensaje de ::name:: : "No me esperéis para comer esta noche". Este habitante se fue seguramente a acampar afuera... </t>

		<t>::name:: no ha vuelto al pueblo desde ayer.</t>
		<t>No hemos sabido nada de ::name:: desde hace varias horas. Esperamos que no haya dejado pareja e hijos en el pueblo.</t>
		<t>No hay rastros de ::name:: hoy. La última vez que le vimos fue saliendo del pueblo anoche... ¿Qué le habrá sucedido?</t>
		<t>Anoche no había ni un solo baño libre en el pueblo, lo que obligó a ::name:: a cruzar el Portal para hacer sus necesidades. ¡Primero fue el alivio, después... la desgracia!</t>
		<t>A la lista de víctimas de Zombinoia, debemos agregar a ::name::, quien salió a explorar el Ultramundo. ¿Quién se ríe por ahí?</t>
		<t>Los habitantes decidieron abandonar a su suerte a ::name:: en medio del Ultramundo. No tenemos noticias suyas desde entonces... ¿Una broma de mal gusto?</t>
	</n>

<!-- Revisado fin -->

	<n id="GaveMany" ::ignore::>
		<t>Si le echamos un vistazo al Registro, veremos que ::name:: ha pasado un buen tiempo *en el Almacén*... Yo no sé...</t>
		<t>Yo no sé lo que vosotros pensais, pero ::name:: ha dejado el Almacén hecho un desorden.</t>
		<t>Parece que todo va bien en el *Almacén*, esperemos que la sospechosa visita de ::name:: no vaya a cambiar eso, ejem...</t>
		<t>Algunos se deben estar preguntando que es lo que ::name:: estaba haciendo *en el Almacén* ayer... Sus entradas y salidas son *muy* sospechosas...</t>
		<t>Se piensa que ::name:: ha estado haciendo visitas extrañas al Almacén. ¿No tiene nada que decir el compañero ::name::?...</t>
		<t>::rcitizen:: nos trae un chisme calientito. Según sus palabras, ::name:: habría estado rondando por el Almacén... ¿Para qué? Ta-ta-ta-táááán.</t>
		<t>::name:: habría pasado varias horas moviendo las cajas del Almacén. ¿Tendrá algo que decir al respecto?</t>
		<t>No perdamos de vista a ::name::, ha pasado mucho tiempo en el Almacén...</t>
	</n>

	<n id="Ban">
		<t>El pueblo ha decidido separar a ::name:: de la comunidad. Nadie más podía aguantarlo... Muchos deben estar contentos.</t>
		<t>::name:: ha sido desterrado de la comunidad por un pequeño grupo de habitantes vengativos. ::rcitizen:: habría comentado: "Ahora podremos vivir tranquilos".</t>
		<t>::name:: dejará de ser una piedra en el zapato. No porque haya fallecido (en todo caso aún no), sino porque fue desterrado *de por vida* de la comunidad. ¡Que te vaya bien ::name::!</t>
		<t>::name:: quiso pasarse de listo... Así que la comunidad quiso evitar su presencia desterrándolo de por vida.</t>
		<t>Un grupo de habitantes enfurecidos han desterrado a ::name:: ayer. Algunos habrían pedido incluso que fuese *apedreado* antes de ser echado.</t>
	</n>

	<n id="Refiner" ::ignore::>
		<t>Debemos reconocer el trabajo realizado por ::name:: en el taller. Nos ha impresionado.</t>
		<t>Ayer, ::name:: pasó el día trabajando en el taller. Merece un reconocimiento...</t>
		<t>Si los ruidos en el *taller* no nos dejaron hacer la siesta ayer, es porque ::name:: se ha pasado el día trabajando duro allí...</t>
		<t>El compañero ::name:: estuvo muy ocupado armando y desarmando cosas en el *taller* y *::dir::*. Cuando alguien le invitó a tomar un descanso, él respondió: "¡Fuera de mi vista, holgazán!".</t>
		<t>Ayer, ::name:: fue el que supo sacarle más provecho al taller.</t>
		<t>Con todo el ruido que ::name:: hizo ayer en el *taller*, ¡nos preguntamos qué pudo haber estado haciendo!</t>
		<t>::name:: se puso a trabajar como un desquiciado ayer. ¿Cuál será su proyecto?</t>
	</n>

	<n id="TookMany" ::ignore::>
		<t>::name:: ha estado hurgando mucho en el Almacén ayer. Todos lo hemos notado, ¿eh?</t>
		<t>Aqui hay gato encerrado, ::name:: ha estado revolviendo las cajas del Almacén ayer... Habría que revisar el Registro.</t>
		<t>Es alarmante la cantidad de veces que ::name:: ha sido visto sacando cosas del Almacén. *::n:: veces* solo ayer.</t>
		<t>Viendo el Registro, notaremos que ::name:: ha estado echandole mano a las reservas del Almacén. ¿Quién dijo *sospechoso*?</t>
		<t>Alguien ha estado haciendo su agosto en el Almacén, por ejemplo ::name:: que pasó ::n:: veces por ahí para llevarse algo... ¿No es así?</t>
		<t>Según el Registro, me parece que ::name:: se anda sirviendo a manos llenas *en el Almacén*...</t>
		<t>Hemos podido notar los ires y venires sospechosos de ::name:: en nuestro Almacén. Habría que investigar...</t>
		<t>::name:: ha estado entrando en nuestro Almacén como Pedro en su casa. Eso despertó las sospechas de ::rcitizen:: que habría dicho: "¡Esto se resuelve a punta de cuchillo!".</t>
		<t>Se han encontrado huellas extrañas en el Almacén. Algunos testigos señalan a ::name::, mientas otros mencionan a ::rcitizen::.</t>
	</n>

	<n id="Thief" ::ignore::>
		<t>Saludemos a ::name::, quien a pesar de intentar pasar desapercibido fue visto robando a otro habitante.. ¡Ya van ::n:: veces, ::name::!</t>
		<t>Leyendo el Registro, ::name:: ha cometido ::n:: robos en casas de otros habitantes. Sin contar otras cosas que *yo sé* y que nadie más sabe...</t>
		<t>Este pueblo está poniéndose cada vez peor, por ejemplo ::name:: no tiene ninguna verguanza de andar robando a sus vecinos.</t>
		<t>Para evitar la "fatiga" según él, ::name:: prefiere sacar objetos de las casas de sus vecinos. </t>
		<t>Hay que cuidar nuestras pertenencias, ::name:: anda por aquí robando cosas...</t>
		<t>Con ::n:: robos en su haber, ::name:: es *el* candidato ideal para la horca. Pero claro, no es nada personal...</t>

		<t>Ya son ::n:: veces las que ::name:: ha entrado a casas ajenas para robar. ¿A qué esperamos para hacer algo?</t>
		<t>::name:: ha estado entrando y rebuscando en vuestras casas... ¿No os molesta?</t>
		<t>Parece que nadie se ha dado cuenta, ::name:: ya ha cometido ::n:: robos... ¡sin contar los que *aún no hemos visto*!</t>

		<t>::name:: anda de casa en casa hurtando objetos. Ya van ::n:: veces que nos está viendo la cara de tontos...</t>
		<t>¿Lo hacéis por caridad o realmente no os dais cuenta que ::name:: anda robando en vuestras casas?... </t>
		<t>Varios testigos, entre ellos ::rcitizen::, aseguran haber visto a ::name:: entrando a robar en las casas del pueblo. "¡A falta de policías, debemos hacer justicia con nuestras propias manos!"</t>
	</n>



	<n id="WaterThief" ::ignore::>
		<t>El agua es preciosa aquí, todos lo sabemos. Es por esa razón que ::name:: *tomó más raciones* que sus vecinos. ¡Qué sinvergüenza!</t>
		<t>Ayer en el pozo, con la excusa de tener mucha sed, ::name:: *tomó prestadas* ::n:: raciones de agua además de su ración diaria. "Prestadas", sí, claro... ¡Robadas!</t>
		<t>::name:: se cree con más derechos que nosotros al llevarse ::n:: raciones de agua *adicionales*... ¡El muy canalla!</t>
		<t>Nos preguntamos que estará tramando ::name::, ¡pero se ha propuesto dejarnos sin agua!</t>
		<t>¿Tenéis sed? Pues hay algunos, como ::name:: que se dan el lujo de tomar más agua de lo debido. ¿Qué opinais?</t>
		<t>::name:: no sabe que estamos en plena crisis y que "ahorrar el agua" es importante. ¿Alguien puede explicárselo?...</t>


		<t>Algunos habitantes han estado tratando de crear sus propias reservas de agua... Por ejemplo ::name::... ::n:: ¡raciones robadas!</t>
		<t>Parece que::name:: tiene más sed que todos nosotros. Se ha llevado ::n:: raciones ayer... ¡Vamos a lincharlo!</t>
		<t>Si ojeamos el registro de ayer, buscamos a ::name:: veremos *algo extraño* en su consumo de agua...</t>
		<t>¡::name:: ha estado sacando demasiada agua del pozo! ¿Por qué? Tal vez la horca le haga hablar.</t>
		<t>A ::name:: le encanta el agua. Le gusta tanto que su ración diaria no le basta... Ya ha robado ::n:: litros.</t>
		<t>Nuestras reservas de agua disminuyen rápidamente, y el culpable es ::name:: ¡Quiere matarnos de sed!</t>
	</n>


	<n id="Murder" ::ignore::>
		<t>¡Una buena noticias muchachos! Tenemos un traidor entre nosotros. Como si no tuviésemos ya suficientes problemas con los zombies, ahora tenemos que cuidarnos de una amenaza dentro del pueblo. Ayer, *::name:: ha sido asesinado*. Envenenamiento ::poison::. ¡Auxilio!</t>
		<t>Habría que echarle un ojo al cadáver de ::name::. Las circunstancias de su muerte son extrañas... Hmm.... ¿Asesinato? ¿Quién dijo "asesinato"?</t>
		<t>Según parece, alguien no apreciaba mucho a ::name::. Ayer fue su última cena. El *veneno* que contenía fue fatal.</t>
		<t>Si yo estuviera en vuestro lugar, lo pensaría dos veces antes de tragar cualquier cosa. ¿Sabíais que ::name:: fue víctima de un envenamiento ::poison::. ¿Una venganza? ¿Un accidente? Quién sabe... </t>

		<t>¡Alerta! ¡Un asesino se esconde entre nosotros! Ayer encontramos el cadáver de ::name::, víctima de un evenenamiento, probablemente ::poison::... ¿Que cómo lo sé?... ¡No cambiemos de tema por favor!</t>
		<t>Informamos al pueblo sobre la horrible muerte de ::name:: anoche, víctima de un envenenamiento (::poison::, no hay duda). El pobre sufrió mucho.</t>
		<t>¡Qué horror! ¡*Alguien ha matado a ::name::*! Y no fui yo (aunque ganas no me faltaron). ¿Quién se atrevió a quitarme ese placer?</t>
		<t>Más claro ni el agua compañeros. El autor del envenenamiento de ::name:: ayer (::poison::) fue nada más y nada menos que ::rcitizen::. Confiad en mí, tengo mis fuentes. ¡Desterremos al *traidor*!</t>
		<t>El acontecimiento más importante ayer fue *el asesinato de nuestro amigo ::name::*. Hay varias hipótesis: La primera es el suicidio, la segunda apunta a ::rcitizen::. Por mi parte, *la segunda* es más creíble.</t>
		<t>A pocos metros de aquí encontramos el cuerpo de ::name::. Adivinad cómo murió: envenenamiento ::poison::... ¡Que el asesino dé un paso al frente!</t>
		<t>Antes de beber cualquier cosa, mirad bien a vuestro alrededor. Podríais ser el próximo envenenado ::poison::, como ::name::... ¿Es que acaso ya no se puede confiar en nadie aquí?</t>
	</n>


	<n id="LastDayShort" ::ignore::>
		<t>Hasta aquí llegamos, *todo ha terminado*. Una gran masacre os impidió convertiros en leyendas vivientes. Los gritos de pánico en ::city:: cesaron bruscamente a las 01 horas 00 minutos...</t>
		<t>::city::, un pequeño pueblo que nadie recordará después del paso de las turbas de zombies. Las arenas del Ultramundo borrarán toda huella de vuestra aventura.</t>
		<t>Apenas *::days:: días*. Es lo que bastó a las turbas de zombies para acabar con la existencia de ::city::.</t>
		<t>Por primera vez, las turbas de zombies hicieron un trabajo *eficaz* y *rápido*: solo les bastaron ::days:: días para borrar a vuestro pueblo del mapa. ¡El siguente!</t>
		<t>::days:: días, nada más. No, ::city:: no habrá ganado ni fama ni gloria en este juego. La ventaja de los zombies fue aplastante.</t>
	</n>

	<n id="LastDayLong">
		<t>Se hizo lo que se pudo. Pero parece que ::city:: vivía bajo la sombra de un destino fatal... Reconocemos sin embargo, el gran esfuerzo realizado antes de la matanza del día ::days::.</t>
		<t>¡Ah! ¡Sin embargo todo había comenzado bien! Hasta que llegó ese fatídico día ::days::... Nada pudo detener la masacre en lo que queda de ::city::.</t>
		<t>Los habitantes de ::city:: han resistido heróicamente hasta el día ::days::, en el que fueron devorados vivos por los zombies... ¡Pudieron haber llegado lejos, si no hubiese habido *problemas internos* los últimos días!</t>
		<t>Todo va muy bien aquí, sobre todo para los zombies. Los habitantes de ::city:: se hicieron devorar ::days:: días después de haber iniciado el juego... Por ahí se dice que los zombies están sufriendo de indigestión.</t>
		<t>Fue una bella aventura que duró ::days:: días, pero que terminó en una gran carnicería campal. ¡Con una *mejor organización* pudieron haber sobrevivido!</t>
	</n>




	<n id="LastDayLegend" ::ignore::>
		<t>¡::days:: días! ¿Quién hubiese pensado que ::city:: duraría tanto tiempo? A pesar de su final dramático, el pueblo supo resistir a los ataques zombies hasta el último segundo. Pero los supervivientes se sumarán a las turbas de muertos vivientes. *Todos lo haremos, tarde o temprano*.</t>
		<t>Vaya proeza la de ::city::, dejando de lado algunos errores y metidas de pata el día ::rday::. ¡Las turbas de zombies se habrán comido la cabeza por culpa de vosotros! Hasta la última noche fue épica (a pesar de la... "sitaución"). Una muy buena forma de morir, muchachos.</t>
		<t>Personalmente, yo no hubiese apostado ni un centavo por vosotros muchachos, menos aún después del ::rday::. ¡Pero habéis logrado resistir *::days:: días* ante esos mugrosos zombies! ¡Eso merece un aplauso!</t>
		<t>Los habitantes de ::city:: han demostrado *lo grandes que son* esta noche. Al cabo de ::days:: días de lucha intensa, las turbas lograron poner los pies en el pueblo, exterminando a los últimos supervivientes... *::days:: días*. Esa lucha fue simplemente espectacular...</t>
		<t>¡Eso es todo amigos! Después de ::days:: días de lucha encarnizada, de defensas puestas a prueba, de conflictos de intereses y de expediciones suicidas, *::city:: dio su último suspiro*. Al menos *casi* matan de hambre a los zombies. ¡Casi!</t>
		<t>La matanza de esta noche puso fin a la increíble lucha de los habitantes de ::city::. No sóis el mejor ejemplo de organización, pero ::days:: días de resistencia representa *una gran hazaña*. Habéis resistido ::days:: días. ¡Quién lo creyera!</t>
		<t>Con sus construcciones y la brillante participación de sus líderes, ::city:: se convirtió en un modelo para el resto de jugadores, pero al cabo de ::days:: noches todo terminó. Ídolos de barro...</t>
	</n>




	<n id="Devastation">
		<t>Este pueblo no es más que un vasto cementerio nauseabundo. Nadie fue capaz de detener el ataque de las turbas de zombies: *El Portal fue derribado* y *hecho pedazos*. ::city:: no existe más.</t>
	</n>

	<n id="DeadTown">
		<t>Este pueblo está muerto... ¡Huyamos banda de dementes!</t>
	</n>

	<n id="ReactorDestroyed">
		<t>Varios incendos han sido señalados cerca de nuestro *Reactor* antes de que éste se prenda en llamas. De pronto un gran destello verde ha cubierto toda la región y en *unos segundos* los pocos supervivientes *murieron por la radiación*. ¡Un colorido y doloroso final!</t>
	</n>

</news>
