<futureReleases ::ignore::>


	<future major="1" name="Nuevos oficios" icon="item_soul">
		El juego nos dará nuevas habilidades para sobrevivir y contribuir al bienestar del pueblo.
	</future>

	<future major="1" name="Choques de Héroes" icon="r_surgrp">
		Un evento entre pueblos de héroes que luchan por no morir. ¿Cuál resistirá más tiempo? ¿Quién será el último superviviente?
	</future>

	<future major="1" name="Pandemonio" icon="r_explor">
		Estos pueblos son los hardcore, más violentos y solo para habitantes con coraje a prueba de fuego.
	</future>

<!--
	<future icon="r_surgrp" name="Les spécialités"/>
	<future icon="item_basic_suit_dirt" name="De nouveaux métiers"/>
	<future icon="r_buildr" name="De nouveaux chantiers"/>
	<future icon="item_watergun_opt_3" name="Les veilleurs"/>
	<future icon="" name="Du contenu de haut niveau"/>
-->


</futureReleases>

<releases ::ignore::>
	
	<release version="4.5" name="¡Salva nuestras almas!">
		<item major="1" name="¡El Chamán está de vuelta!">
			<p>Almas perdidas vagan por el desierto esperando ser encontradas... Vuelven a casa esta temporada,y no lo hacen solas, el Chamán está aquí para guiarlas en su viaje espiritual.</p>
			<p>¡Mucho cuidado! No será como la última vez... Esta nueva versión te hará sentir un poco más... Místico. Héroe o habitante, serás capaz de ayudar a calmar el lamento de las almas perdidas.</p>
		</item>
		<item name="Pandemonio">
			<p>El modo de juego más despieadado, sólo para los más fuertes (o los más locos). Hemos escuchado su súplica.</p>
			<ul>
				<li>Nuestros jugadores más capaces pueden con todo... Aún así, para su favor, hemos abierto la API Twionoid en los Pueblos del Pandemonio (sólo la API Twinoi, para ser exactos).</li>
				<li>La vida del Centinela se ha vuelto más peligrosa.</li>
				<li>Jugar a ser Indiana Jones en las ruinas fuera del pueblo requerirá ahora más experienciaque nunca, ¡agárrate a tu sombrero!</li>
				<li>"No des de comer a los Gremlins después de las doce", decía la norma. "No dejes a las almas vagar por el desierto después de las doce", dijo el Chamán... ¡O CORRERÁS SU MISMO DESTINO! (deberías prestarle atención, él es sabio).</li>
				<li>Estás de suerte, ¡lanzar puños a tus vecinos ahora es mucho más barato!</li>
			</ul>
		</item>
		<item name="Adora al Centinela">
			<p>Los Centinelas no han sido olvidados. A partir de ahora, tomar el cargo viene con condición: deberás trabajar en una pequeña construcción para ser digno. Quién sabe de lo que pueda esto servir en un futuro...</p>
			<p>Las armas de centinelaje han sido ligeramente recalibradas.</p>
		</item>
		<item name="Mejoras...">
			<ul>
				<li>El icono "mensaje" vuelve a estar disponible para comentar en los foros.</li>
				<li>El uso de objetos defensivos es ahora más fácil de coger desde una construcción básica.</li>
				<li>Las Ruinas están ahora más cerca del pueblo (menos de los Pueblos del Pandemonio), lo que hará las cosas más fáciles para los principiantes y los poco organizados.</li>
			</ul>
		</item>
		<item name="Correcciones">
			<ul>
				<li>Pequeñas correcciones en los Pueblos Privados.</li>
				<li>Implementada opción para cancelar el flujo API para cualquiera que esté interesado...</li>
				<li>Pequeñas correcciones en algunos mapas.</li>
				<li>Un poco de CSS por aquí, Java por allá... Listo, ¡quedó hermoso!</li>
				<li>Correcciones en algunos objetos bugeados durante el centinelaje.</li>
				<li>Textos revisados.</li>
				<li>Fallos en la seguridad corregidos (gracias a Mr. Uruguay).</li>
				<li>Regalos para todos, bueno, quizás sólo correcciones para hacerlos felices. (Shini traducciones por la gloria de Zombinoia, por supuesto).</li>
			</ul>
		</item>
	</release>

	<release version="8.0" name="Veo gente muerta">
		<item major="1" name="¡Ajustes en el juego!">
			Los ataques son más violentos. Primeros días más sangrientos, menos piedad para los cobardes.
		</item>
		<item name="Simplificación de los pueblos normales.">
			<ul>
				<li>Un poco menos zombies en el juego y ninguno cerca del pueblo</li>
				<!--<li>Edificios alejados (distancia >= 3).</li>-->
				<li>Sin ruinas avanzadas (explorables).</li>
				<li>Menos edificios.</li>
				<li>Sin campamento.</li>
			</ul>
		</item>
		<item name="Nueva evolución de héroes">
			<p>Sé un Centinela Pro y aumenta tus probabilidades de sobrevivir en una vigilia.</p>
		</item>
		<item name="Ayuda actualizada">
			<p>Pues eso.</p>
		</item>
		<item name="Nuevos títulos para desbloquear">
			<p>Quedarán muy bien entre tus distinciones.</p>
		</item>
		<!--
		<item name="Evolution de l'Apprivoiseur">
			<p>Le bichon, fidèle compagnon de l'Apprivoiseur obtient un nouveau pouvoir héroïque :
			<em>il peut désormais ramener le contenu du coffre de l’apprivoiseur sur la case où se trouve son maître, où qu'il soit dans l'Outre-monde.</em>
			</p>
		</item>
		-->
		<item name="Varios bugs corregidos">
			<ul>
				<li>Vigilias: Cansancio acumulado. Pérdida de 10% probabilidades de sobrevivir cada noche. Recuperación de 5% por noche de descanso.</li>
				<li>Vuelven los objetos de defensa como alternativa de refuerzos.</li>
				<li>Estudio de arquitectos evolutivo.</li>
				<li>Robo del almacén en Pandemonio (mismas reglas que en Leyenda).</li>
				<li>Corrección del felpudo explosivo.</li>
				<li>Corrección de Cofre de Arquitecto Sellado en los pueblos normales.</li>
				<li>Corrección del estado inmunizado.</li>
				<li>Mejora de la gran estaca.</li>
				<li>Otras correcciones que no recordamos pero que de seguro te gustarán. :)</li>
			</ul>
		</item>
	</release>



	<release version="7.0" name="Pueblos de ensueño">
		<item major="1" name="¡Pueblos privados parametrables!">
			¡Desde ahora, el cuervo podrá configurar los pueblos privados a pedido de la comunidad!
			Cuidado con tus tripas, el justiciero Cuervo podrá arrancárselas a quienes no respeten las buenas costumbres.
		</item>
		<item name="Equilibrio de las vigilias">
			Las vigilias han sido ajustadas para favorecer las construcciones.
			Los ataques también fueron ajustados para evitar que haya demasiados zombies mordiendo tus costillas.
		</item>
		<item name="Nuevo oficio - El Chamán">
			A pedido del pueblo, el legendario Chamán está disponible para los héroes. Descubre sus poderes.
		</item>

		<item name="Varios bugs corregidos">
			<ul>
				<li>El puntero láser ahora indica la cantidad de cargas que tiene.</li>
				<li>Las conservas envenenadas ya no pueden ser reconocidas gracias a las vigilias.</li>
				<li>Las bengalas dejan de tener fallos cuando todas las ruinas han sido descubiertas.</li>
				<li>Los botones + de la clasificación de pueblos privados funcionan correctamente.</li>
				<li>Se puede compartir un enlace a la ayuda del juego.</li>
				<li>Otras correcciones menores...</li>
			</ul>
		</item>
	</release>


	<release version="5.0" name="Peligrosa compañía">
		<item major="1" name="Quinta temporada">
			<ul>
				<li>La exploración de ruinas ha sido reparada.</li>
				<li>Cuidado, algunos habitantes se convierten en Mutantes, mitad humanos, mitad zombies.</li>
			</ul>
		</item>
	</release>

	<release version="4.0" name="Tiempos violentos">
		<item major="1" name="Cuarta temporada">
			<ul>
				<li>Aparece un nuevo oficio: El técnico.</li>
				<li>Ahora hay nuevos pueblos "hardcore": Los pueblos Pandemonio.</li>
				<li>Aparecen nuevas y misteriosas ruinas en el desierto.</li>
				<li>Para ingresar a los pueblos Leyenda se requiere 250 puntos de alma como mínimo.</li>
			</ul>
		</item>
	</release>

	<release version="3.0" name="Los Centinelas">
		<item major="1" name="Tercera temporada">
			<ul>
				<li>Aparece un nuevo oficio: El Ermitaño.</li>
				<li>El modo de juego Centinela permite asumir la defensa del pueblo.</li>
				<li>Los Guardianes tienen una ligera ventaja en cuanto a probabilidades de supervivencia si defienden el pueblo como centinelas.</li>
				<li>Los recursos de las construcciones han sido revisadas y ahora son más coherentes.</li>
			</ul>
		</item>
	</release>

	<release version="2.0" name="Nuevos Horizontes">
		<item major="1" name="Segunda temporada">
			<ul>
				<li>Aparece un nuevo oficio: El Domador.</li>
				<li>Mapas XL de 20x20 sectores están disponibles.</li>
				<li>Los héroes tienen un nuevo poder, "La Camaradería" que les permite dar 1 día de héroe a quien ellos deseen.</li>
				<li>Desde ahora es posible acampar en el desierto. Uyyyy... ¡qué miedo!</li>
			</ul>
		</item>

	</release>

	<release version="1.0" name="Los pioneros">
		<item name="Primera temporada">
			<ul>
				<li>Comenzamos con 3 oficios: Excavador, Explorador y Guardián.</li>
				<li>2 tipos de pueblos: Amateur y Leyenda.</li>
				<li>Foros con las funciones de Twinoid.</li>
			</ul>
		</item>
	</release>

	<release version="Beta" name="Fase de prueba">
			<ul>
				<li>¡Gracias a la participación de nuestros beta-testeros la Zombinoia está listo!</li>
			</ul>
	</release>





</releases>
