<d place="gubafa" name="" gfx="gubafaa" auto="1">

<phase id="begin" next="quoi">
J'ai un cadeau pour toi, pour te remercier de tes efforts.... Mais c'est un cadeau d'une très très grande valeur. 
</phase> 

<a id="quoi">Chouette, c'est encore mieux ! </a>


<phase id="quoi" frame="angry" next="hein">
Oui. | Mais il est d'une telle valeur que je ne peux pas te le céder comme ça ! Je vais me retrouver sur la paille, sinon ! 
</phase>

<a id="hein">Ah... Mais c'est pas un cadeau alors... </a>

<phase id="hein" next="door">
Si si mais... | Euh... | Bon. | On va dire que j'ai une dernière mission à te confier, plutôt : 
</phase>

<phase id="door" frame="angry" next="dem">
Ramène-moi {3 Pépites d'or} et je te récompenserai avec un objet de grande valeur ! 
</phase>

<a id="dem">Ah ben voilà, là c'est logique. On s'y retrouve. Sauf que c'est pas évident votre mission, dites donc. </a>

<phase id="dem" next="fol">
De * TRES GRANDE VALEUR j'ai dit. | Et puis je veux juste 3 pépites d'or, peu importe où tu les trouves. Tu peux les transmuter, les créer avec  une recette, les acheter...
</phase>

<a id="fol">Bon... Mais c'est quoi ce truc de très grande valeur ? </a>

<phase id="fol" next="tuer" frame="happy">
C'est une [poche de ceinture alchimique]. | Ca te permet d'utiliser en jeu des objets magiques de ton inventaire. 
</phase>

<a id="tuer">Oua. Ca marche comment ? </a>

<phase id="tuer" next="boum">
Ca marche très simplement : Avant une partie qui te permet d'utiliser tes objets personnels, tu peux choisir l'objet à placer dans la poche. | Une fois en jeu, il suffit de cliquer dessus pour l'utiliser au prochain coup.
</phase>

<a id="boum">Trop bien ! On peut faire ça partout ?</a>

<phase id="boum" next="aie">
On peut le faire partout où les objets magiques sont autorisés. C'est indiqué sur ta carte. Tu peux aussi le faire à la coupe des écoles. 
</phase>

<phase id="aie" frame="angry">
Tout ce qui ressemble à un objet qui a un effet en jeu, comme une dynamite, un charcleur... |On ne peut pas y mettre d'éléments, par contre. |Ni de chouettes timbres, surtout que je ne vois pas à quoi ça servirait.
</phase>




</d>
