<d place="chouet" name="Demander de la fiente" gfx="guchxemp">

<phase id="begin" next="fiente">
Cher client ! Bonjour ! Quel bonheur de vous revoir ! Que puis-je faire pour vous aider, cher client ? 
</phase> 

<a id="fiente">Bonjour, je viens cherche de la, euh... de la ffff de chhchhc.</a>


<phase id="fiente" frame="happy" next="fort">
Pardon, cher client ? Je n'ai pas compris, il faudrait parler un peu plus fort. 
</phase>

<a id="fort">Je voudrais de la fiente de Chouette. S'il-vous-plait.</a>

<phase id="fort" next="quoi">
Ah, de la fiente de chouette ! Vous n'êtes pas le premier. La fiente de chouette est très demandée. 
</phase>

<a id="quoi">Ah bon ? Mais ça sert à quoi ? </a>

<phase id="quoi" frame="happy" next="bois">
A plein de choses ! Masques de beauté pour la purification des pores. Décollage du papier peint. Blague pourrie. Répulsif à wombat. Aventure gastronomique... Les applications ne manquent pas. Il vous en faut pour quoi ? 
</phase>

<a id="bois">Euh, c'est pas moi mais... c'est pour une potion anti-gueule de bois.</a>

<phase id="bois" frame="angry" next="kilo">
Ah oui. Pour ça aussi ça marche. Mais d'habitude on l'utilise en dernier recours.  Du coup, il vous en faut combien ? 10 kilos ? C'est pour une seule dose ? 
</phase>

<a id="kilo">Oui, 10 kilos c'est bien.</a>

<phase id="kilo" next="distrib">
Bon, je m'occupe de vous préparer ça. Revenez dans quelques minutes. Par contre, je dois vous rappeller notre politique de distribution de la fiente...
</phase>

<a id="distrib">Mince, il y a une politique de distribution de la fiente ? </a>

<phase id="distrib" frame="happy" next="correct">
Bien sûr ! Nous la donnons gratuitement, mais il est nécessaire de contrôler un peu ce qui est fait avec. Pour éviter les abus et les blagues de trop mauvais goût, nous limitons la fiente aux alchimistes d'un niveau correct. 
</phase>

<a id="correct">Correct ? C'est-à-dire ? </a>

<phase id="correct" effect="difien">
Il faut avoir le rang {On se débrouille} en transmutation [d'inutilité publique]. Ca montre que l'alchimiste est capable de faire n'importe quoi, mais avec un minimum de maîtrise.
</phase>


</d>
