<d place="enfagu" name="La bourse d'étude" gfx="gucourgea" auto="0">

<phase id="begin" next="bourse:courge">
Que puis-je pour toi ? 
</phase>

<a id="bourse">Je viens chercher ma bourse d'étude. Je suis un apprenti alchimiste.</a>
<a id="courge">Mais ! Vous êtes une vraie courge ! </a>

<phase id="bourse" next="cap">
Ah, une bourse d'étude. Tu as déjà validé tes capacités ? 
</phase>

<a id="cap">Oui, Altus m'a demandé de créer un [Foloeil]. C'est bon.</a>

<phase id="cap" next="score">
%happy%Altus ? ! Oula, mais comment t'es-tu retrouvé chez ce vieux croûton ? Il est complètement has-been.
Un [Foloeil] ? On ne faisait déjà plus ce test bidon quand il travaillait encore ici.
</phase>

<phase id="score" next="scoreb">
On va recommencer avec un test un peu plus à jour, je ne peux pas te donner ta bourse d'étude comme ça. 
</phase>

<phase id="scoreb" next="scorec">
De nos jours, un apprenti doit pouvoir créer un [Oxyde] !   | |
Sinon, tu sais comment on gagne des éléments ? 
</phase>

<a id="scorec">Euh.... hum... évidemment ! </a>

<phase id="scorec" next="scored">
Mouais... Bon je vais expliquer vite fait : A la fin de chaque alchimie, tu gagnes quelques éléments de ta partie.
Donc pour gagner des éléments rares... il faut réussir à les faire apparaitre en jouant. 
</phase>

<a id="scored">Ah ben, je le savais ! </a>

<phase id="scored">
%happy%Et évidemment, tu sais aussi que plus un alchimiste est expérimenté, plus il gagne d'éléments ? | 
Alors hop ! Au travail ! Tu as [1 Oxyde] à faire ! | Clique sur le bouton {Jouer} à droite pour commencer ta partie.
</phase>



<!-- ###### -->

<phase id="courge" next="no">
%angry%Eh bien oui, et alors ? ! Ca pose un problème ?
D'ailleurs on dit plutôt cucurbitacée, c'est plus chic que "courge". 
</phase>

<a id="no">Non non, pas de problème. J'ai juste pas l'habitude de parler avec des courg... euh des cucurbitacées.</a>

<phase id="no" next="begin">
(Pfff... encore un péquenot qui vient d'arriver en ville...) 
Si l'histoire et la civilisation des cucurbitacées t'intéressent, tu pourras revenir plus tard pour en discuter. Là avec tous les nouveaux étudiants on est un peu débordé.
</phase>


</d>