<d place="gmsch" name="" gfx="gmchoc" auto="1">

<phase id="begin" next="com">
Tu es maintenant offficiellement mon premier commis de cuisine alchimique ! Oh oh oh.
</phase>

<a id="com">Premier commis ? C'est la classe.</a>

<phase id="com" frame="happy" next="what">
Oh oui. Même si je n'ai qu'un seul commis, remarque. En tout cas, tu es la personne priviligiée pour les tâches ingrates de mes recherches, oh oh oh ! 
</phase>

<a id="what">Hum... super. Au fait, qu'est-ce que c'est, vos recherches ? </a>

<phase id="what" next="cos">
C'est vrai que je ne t'ai pas encore mis au jus. | Je travaille sur le tout première {pétale géminite chocolaté} ! Un élément alchimique tout neuf, créé de mes mains. Et surtout, il est comestible ! 
</phase>

<a id="cos">Oooh... Mais ça sert à quoi un élément alchimique comestible ? </a>

<phase id="cos" next="jet" frame="angry">
Oh oh... Imagine que tu es perdu, seul, en plein milieu des montagnes de Kringdam. Les loups ont mangé tes bottes, les Catz ont piqué ton sac ! 
</phase>

<a id="jet">Brrr... Ca fout les jetons.</a>

<phase id="jet" next="av">
Tout ce qu'il te reste, c'est un vieux pyram tout racorni au fond de ta poche ! Tu peux donc faire une dernière alchimie... Eh bien imagine qu'avec cette alchimie, tu arrives à créer directement de quoi manger... Dans cette situation ce serait plus sympa qu'un pépite d'or, non ? 
</phase>

<a id="av">C'est sûr que vu comme ça.</a>

<phase id="av" next="choc">
Ce serait une avancée spectaculaire pour les alchimistes baroudeurs ! Plus besoin d'emmener des kilos de nourriture en conserve dans leurs bagages ! Quelques pyrams et hop, on peut créer son dîner n'importe où ! La société d'archéologie finance déjà une partie de mes recherches, tu sais ? 
</phase>

<a id="choc">Ok, ok. Mais pourquoi un pétale chocolaté ? </a>

<phase id="choc" frame="happy" next="go">
J'ai fait un sondage auprès d'aventuriers chevronnés. Le goût le plus demandé était clairement le chocolat au lait. | Au départ j'étais parti sur une saveur charcuterie, mais bon... 
</phase>

<phase id="go">
Bon ! C'est pas tout ça mais il me reste à finaliser la recette. Pendant ce temps, il faudrait que tu ailles me chercher les premiers éléments pour pouvoir la tester. Il me faudrait d'abord [5 Rosées] bien fraîches. 
</phase>

</d>