<d place="gmsch" name="Intro rank gm" gfx="gmchoc" auto="1">

<phase id="begin" next="euh">
Je ne t'apprends rien en te parlant de rangs de transmutation hein, premier commis ? 
</phase>

<a id="euh">Euh...</a>

<phase id="euh" next="plus" frame="happy">
Oh oh, je vois. | Chaque fois que tu réussis une recette dans la salle des chaudrons, tu peux faire monter ton rang de transmutation.
</phase>

<phase id="plus" next="mieux">
Il y a 5 rangs différents. Un pour chaque catégorie de recette. A Gémini, on est très fier d'être naturellement doués dans la catégorie {inutilité publique}. Mais pour être doué, ça se travaille.
</phase>

<a id="mieux">
Inutilité publique ? C'est... euh, utile ça ? 
</a>

<phase id="mieux" next="remp" frame="angry">
Oh, c'est une catégorie qui permet de faire plein de choses pratiques... Les alchimistes qui pensent que c'est une catégorie secondaire feraient bien de lever un peu le nez de leurs fioles, oh oh oh. 
</phase>

<phase id="remp" next="rempb">
Enfin bref. Si tu vas voir ta fiche d'alchimiste personnelle, tu verras tes rangs de transmutations actuels. Chaque recette effectuée remplira un peu la fiole correspondante. 
</phase>

<phase id="rempb" next="quest">
Reviens me voir quand tu auras réussi à remplir la fiole d'inutilité publique pour passer du rang {Complètement novice} à {Pas très doué}. Capito, premier commis ?
</phase>

<a id="quest">Ok. Mais si j'ai pas de recettes d'inutilité publiques ?</a>

<phase id="quest" next="questb">
Tu peux en acheter au gardien du chaudron ! Ou même à Lecoussin, il vend plein de recettes de cette cétégorie. | %normal%Par contre fais attention : plus tu pratiques une recette, moins elle te fera gagner de points de transmutation. 
</phase>

<phase id="questb" next="fin">
Dans ton grimoire, chaque recette indique si elle peut encore te faire gagner des rangs de transmutation. Il te suffit de le consulter pour savoir où tu en es. 
</phase>

<a id="fin">D'accord. </a>

<phase id="fin">
Oh oh très bien. Premier commis, | au travail ! 
</phase>

</d>