<d place="gmsch" name="" gfx="gmprof" auto="1">

<phase id="begin" next="drug">
Ok, on est parti ! A toi la découverte des merveilles du corps et de l'esprit en pleine super possession de leurs supers moyens ! Tu sauras bientôt faire tes anabolisants toi-même ! 
</phase>

<a id="drug">Mais ! Mais c'est de la drogue ! C'est très mal ! </a>

<phase id="drug" frame="angry" next="prq">
Boah pfff... Eh l'autre qui n'y connait rien. Bien sûr que c'est de la drogue et que faut pas y toucher, mais les anabolisants Gemini c'est très différent ! C'est du garanti alchimiquement naturel ! 
</phase>

<a id="prq">En fait, pourquoi vous faites autant de recherches sur les produits dopants chez Gemini ? </a>

<phase id="prq" next="sport">
On aime bien le sport chez Gemini. Et le sport, c'est quand même plus sympa quand on peut faire des supers trucs supers impressionnants, non ? 
</phase>

<a id="sport">Euh... Oui. Oui mais bon...</a>

<phase id="sport" frame="happy" next="com">
Ben voilà, c'est tout. Après, tu peux aller au Kromlech pour participer à un match sans rien prendre, mais je parierais pas que tu vas gagner 
</phase>

<a id="com">Bon, bon. Alors comment on fait un anabolisant, finalement ?</a>

<phase id="com" next="conc">
Ah ! Tu vas voir, dude, c'est super simple. la première étape d'un bon anabolisant mentholé, c'est d'avoir du menthol de qualité ! Pour ça il nous faut du {concentré de menthol}.
</phase>

<phase id="conc" next="potion">
Pour faire du concentré, c'est assez particulier. Il faut mélanger [2 feuilles menthol] et [1  flaum]. Pour ça, on utilise des potions vides pendant les alchimies, c'est le plus facile.
</phase>

<a id="potion">Ah ? Et comment j'utilise une potion vide, moi ? </a>

<phase id="potion" next="rappel">
Pour ça il faut une ceinture d'alchimie, ça permet  de stocker des objets pour les utiliser pendant une alchimie. Je vais te prêter la mienne pour que tu fasses ton concentré.
</phase>

<phase id="rappel">
Donc pour un concentré, tu assembles une {potion vide} avec {2 feuilles menthol} et {1 flaum}. Reviens me voir quand tu en auras fait 5. 
</phase>




</d>