<d place="gmsch" name="Parler du braquage" gfx="gmprof" auto="0">

<phase id="begin" frame="happy" next="bib">
L'enquête a été résolue facilement et on vient de localiser les braqueurs. On va pouvoir commencer à s'amuser, dude.
</phase>

<a id="bib">Waouh, vous avez fait comment ? </a>

<phase id="bib" next="hein">
Ah ben c'était facile. On a demandé à l'exterminateur à la prairie infinie . Il avait tout vu ! C'est un groupe de sales bestioles qui a fait le coup, un sacré groupe... Je comprends qu'ils t'aient fait peur... 
</phase>

<a id="hein">Ah ! Ils sont combien ? C'est une bande organisée ? </a>

<phase id="hein" frame="angry" next="job">
Hum... C'est un rat et un lapin débile. Ils sont deux, dude. 
</phase>

<a id="job">Ah... | Hum... Héhé, je pouvais pas savoir moi, ils étaient derrière un bosquet.</a>

<phase id="job" next="jobb">
Ouais bon. En attendant, tu vas nous accompagner pour l'expédition punitive. Leur planque est au bourg de Tirésias. 
</phase>

<a id="jobb">On y va que tous les deux ? </a>

<phase id="jobb" next="pri">
Non non on est pas assez musclés tous les deux, on sait jamais. Priscy nous acccompagne, alors pas besoin de s'inquiéter dude. 
</phase>

<a id="pri">Priscy ? C'est qui Priscy ? </a>


<phase id="pri" frame="happy">
Priscille "Hammerstorm" Vanderclauf, notre championne de croquet toute catégorie, dude ! Avec elle dans les parages, tu as intérêt à pas faire le mariole. |Ah ben tiens la voilà. | Salut Priscy, ça farte ? 
</phase>

<phase id="prib" frame="gmpriscille:closeup1" next="arme">
Bonjour professeur, ça farte. | On y va ? je suis prête. 
</phase>

<a id="arme">Euh... C'est elle votre arme secrète toute catégorie ? </a>

<phase id="arme" frame="gmprof:angry" next="go">
Chhhhhhhut ! Tu ne connais pas Priscy ! Il n'y a pas plus dangereux à Gemini ! Ne va pas l'énerver ou elle va entrer dans une rage infernale et tout détruire !
</phase>

<phase id="go" frame="happy">
Allez les enfants, il est temps d'y aller. Sus au vilain rat et au dangereux lapin. 
</phase>


</d>