<d place="jzboy" name="Intro rank jz" gfx="jzprof" auto="1">

<phase id="begin" frame="angry" next="euh" >
Les recettes cosmétiques sont indispensables ! Je dis bien | {indispensables} dans le cadre des recherches alchimiques jeezaristes ! 
</phase>

<a id="euh">Ah bon ? Mais pourquoi ? </a>

<phase id="euh" next="deux">
Un : tout bon alchimiste de Jeezara n'a pas peur d'expérimenter sur lui-même. Les recettes cosmétiques en sont la meilleure preuve.
</phase>

<phase id="deux" next="trois">
Et deux : savoir changer de tête, voire de corps en toute circonstance est indispensable en cas de gros pépin... %happy% Ca permet de se planquer facilement ! 
</phase>

<phase id="trois" next="plus">
Ca me rappelle quand j'étais jeune : j'ai raté une expérience et le Donjon K s'est retrouvé peint en rose avec des rayures pistaches ! Je peux dire que j'étais content de savoir me transformer en borgne d'information le temps qu'ils cherchent le responsable...  * Ah ah ah ! 
</phase>

<phase id="plus" next="mieux" frame="angry">
Hum. Bref. | En tout cas, il y a 5 catégories de transmutation différentes en alchimie. Les alchimistes Jeezara sont naturellement doués en recettes [cosmétiques],  ça ne te ferait donc pas de mal d'avoir un rang correct dans cette catégorie.
</phase>

<a id="mieux">
Comment je gagne des rangs ? 
</a>

<phase id="mieux" frame="angry" next="remp">
Pfff.. Ces débutants j'vous jure...| Va voir ta fiche d'alchimiste, tu verras tes rangs de transmutation pour chaque catégorie.. Chaque recette cosmétique effectuée remplira un peu la fiole correspondante. 
</phase>

<phase id="remp" next="quest">
Reviens ici quand tu auras réussi à remplir la fiole cosmétique pour passer du rang {Complètement novice} à {Pas très doué}. C'est clair ? 
</phase>

<a id="quest">Je crois. Mais si j'ai pas de recettes cosmétiques ?</a>

<phase id="quest" next="questb">
%angry%Il te suffit d'en acheter au gardien du chaudron ! Sinon, la boutique du Boyau vend des recettes cosmétiques.| %normal% Et attention hein : plus tu pratiques une recette, moins elle te fera gagner de points de transmutation. 
</phase>

<phase id="questb" frame="angry" next="fin">
Dans ton grimoire, chaque recette indique si elle peut encore te faire gagner des rangs de transmutation. Il te suffit donc de consulter ton grimoire pour savoir où tu en es. 
</phase>

<a id="fin">D'accord. </a>

<phase id="fin" frame="back" >
Laisse moi travailler maintenant, tu viens d'utiliser le temps que je consacre aux étudiants en 6 mois.... | Alors, j'en étais où ? 
</phase>

</d>