<d place="jzclai" name="Archéologue" gfx="jzarcheo" auto="0">

<a id="begin">Bonjour monsieur l'archéologue ! Qu'est-ce que vous faites de beau par cette journée ensoleillée ? </a>

<phase id="begin" next="euh">
Bonjour alchimiste... %angry% Je te préviens tout de suite, si tu me balances de la terre sur mon travail je vais m'énerver ! 
</phase>

<a id="euh">De la terre ? Pourquoi je vous balancerais de la terre ? </a>

<phase id="euh" frame="normal" next="plus">
* Mais c'est ce qu'ils font tous, là ! Chaque fois que j'ai le dos tourné, un de ces espèces de... de jeezaristes jette de la terre sur mon excavation ! Je les entends rigoler ! 
</phase>

<phase id="plus" frame="angry" next="main">
A cause d'eux, mon boulot n'avance pas... Je brosse la terre, je me rapproche du "X" petit à petit, comme un archéologue consciencieux... Et paf je dois tout recommencer à cause de ces casse-pieds ! J'en peux plus ! 
</phase>

<a id="main">Ils font ça pourquoi ? Vous croyez qu'ils essaient de vous empêcher de découvrir ce qu'il y a sous ce "X" mystérieux ? </a>

<phase id="main" frame="happy" next="quest">
J'en suis sûr et certain, tu veux dire ! Ils essaient de me décourager mais leurs pauvres tentatives ne font que me donner plus de courage pour aller au bout de mes recherches ! 
</phase>

<a id="quest">Bon mais alors j'ai une question.</a>


<phase id="quest" frame="normal" next="direct">
Oui ? Je t'écoute...
</phase> 

<a id="direct">Pourquoi vous allez pas creuser directement au centre du X avec une bonne grosse pelle ou un bulldozer ? </a>

<phase id="direct" frame="angry" next="prot">
* Argl ! | Quelle horreur ! | Ce ne serait pas digne d'un archéologue ! Je perdrais la face à jamais si je devais faire ça ! | Des milliers d'indices minuscules seraient détruits ! 
</phase>

<phase id="prot" next="long">
Soyons clair : il y a un protocole scientifique ! | On brosse petit à petit pour ne rater aucun indice, jusqu'à atteindre le centre du "X". Et quand on y sera, on creusera... à la petite brossette, bien sûr ! 
</phase>

<a id="long">Ca va ête long, non ? </a>

<phase id="long" frame="happy" next="bros">
D'après le planning, on atteindra le "X" dans un peu moins de 3 ans... | %angry% Si on arrête de me balancer de la terre, évidemment ! 
</phase>

<a id="bros">En tout cas, votre petite brossette a l'air cruciale pour votre travail.</a>

<phase id="bros">
Bien sûr ! Un archéologue sans sa petite brossette n'est pas un vrai archéologue ! 
</phase>



</d>