<d place="grenie" name="Interroger Altus" gfx="gualtus" auto="0">


<a id="begin">Bonjour Altus, j'aurais une question à vous poser. </a>

<phase id="begin" next="enfa">
Ah tiens, voilà quelqu'un... | | |
Laisse-moi deviner : %happy%Toi tu es un apprenti alchimiste !
</phase>

<a id="enfa">Euh... Oui. Enfin, apprenti c'est vite dit. Mais...</a>

<phase id="enfa" next="enfab">
Je le savais ! Tu es dans le grenier personnel d'Altus l'alchimiste ici. Et Altus l'alchimiste,  | c'est moi.
</phase>

<a id="enfab">Mais ! Arrêtez ! je recommence pas le jeu !</a>

<phase id="enfab" next="quest">
%happy%Oui c'est encore écrit [ENFA], mais ça fait 237 ans qu'ils ont changé de loc... | | Hein ? %angry% | Comment ça tu commences pas le jeu, c'est quoi ce bazar ? 
</phase>

<a id="quest">Je suis alchimiste depuis longtemps ! Je viens juste poser une question ! </a>

<phase id="quest" frame="normal" next="amus">
Une question ? | Oula, mais j'ai pas l'habitude moi. Normalement les nouveaux arrivent devant moi, je fais mon speech et après je suis tranquille...
</phase>

<a id="amus">Oui ben il faut oublier un peu les nouveaux inscrits. J'ai une quête à faire, moi. </a>

<phase id="amus" frame="angry" next="acc">
Rohlala... | Bon c'est quoi cette question ? 
</phase>

<a id="acc">Il y a quelque temps, 4 répresentants des écoles se sont rencontrés ici en secret, avec un certain Hektor Vorace. Ca vous dit quelque chose ? </a>

<phase id="acc" frame="happy" next="sies">
Ici ? En secret ? | Super idée, parce que c'est tranquille comme endroit. Entre les alchimites et moi qui fait ma sieste la plupart du temps, il y a peu de risques d'être surpris ! 
</phase>

<a id="sies">La sieste ? Tout le temps  ? Et les débutants qui viennent vous voir, alors ? </a>

<phase id="sies" frame="normal" next="pers">
Oh ils ne font que passer. | Et puis j'ai tellement l'habitude de mon texte, ça fait longtemps que je les accueille en dormant, pas de soucis ! 
</phase>

<a id="pers">Il n'y a vraiment personne qui aurait pu voir quelque chose, alors ? </a>


<phase id="pers" frame="happy" next="ok">
Franchement, à part un petit nouveau paumé dans le grenier, je vois pas. | Tu peux toujours appeler, s'il n'est pas tout sec il répondra peut-être. 
</phase>

<a id="ok">Mmmh d'accord. Merci Altus.</a>

<phase id="ok" frame="normal">
Pas de quoi. | Bon j'en étais où ? | | %happy% Ah tiens, voilà quelqu'un ! Laisse-moi devin...
</phase>

</d>
