<d place="gmfal" name="Demander son t-shirt à BHV" gfx="gmbhv" auto="0">


<phase id="begin" frame="normal" next="voila">
Bonjour ! Tu viens admirer BHV, la plus grande et la plus belle alchimiste de tous les temps ? 
</phase>

<a id="voila">Euh... Hum. Oui, et j'aurais un petit service à vous demander.</a>

<phase id="voila" frame="happy" next="oh">
Un service ? Hi hi, j'espère que ce n'est rien de répréhensible ? 
</phase>

<a id="oh">Hum... Eh bien. Euh... C'est-à-dire...</a>

<phase id="oh" frame="angry" next="vor">
Oui bon. On ne va pas y passer 1 heure. | J'ai d'autres admirateurs qui font la queue, tu sais. 
</phase>

<a id="vor">Eh bien... J'aurais besoin de euh... C'est très important en fait. Il me faudrait... Votre t-shirt.</a>

<phase id="vor" frame="normal" next="vorb">
Ah, ce n'est que ça. | Comme d'habitude, quoi. %happy% Ne te mets pas dans des états pareils, tu n'es pas le premier alchimiste à me demander ça !
</phase>

<a id="vorb">Ah. Mais c'est pas pour moi hein, c'est pour le mentor...</a>

<phase id="vorb" frame="normal" next="hek">
Mais oui, mais oui. | Je sais : {"C'est pas pour moi, c'est pour le gardien du donjon"}, ou {"C'est pour le grand-père Audepint"}. | Bien sûr...
</phase>

<phase id="hek" frame="normal" next="roh">
C'est très simple. Pour tous les gens qui veulent mon t-shirt, je demande la même chose : Une belle preuve d'amour envers le règne animal. | Car tu sais que je suis la présidente de  la {société geminite protectrice du vivant poilu et tromignon}, bien sûr.
</phase>

<a id="roh">Vous voulez que je fasse un don à votre association ?</a>

<phase id="roh" frame="happy" next="met">
Non. | Enfin si !  Tu peux, bien sûr. | Mais pour mon t-shirt, je veux que tu me ramènes des [Skats] en pleine santé ! Ils sont tellement mignons ! | Un troupeau de 500 ferait l'affaire.
</phase>

<a id="met">500 Skats ? Où je vais trouver ça, moi ? ! Ca va me prendre des années ! </a>

<phase id="met" frame="angry" next="quoi">
Ma société de protection possède une recette spéciale, évidemment. 
</phase>

<phase id="quoi" frame="normal" next="ira">
Tiens, la voilà. | Et avec 200 Skats de plus, tu auras le t-shirt dans sa version dédicacée ! 
</phase>

<a id="ira">Ca ira, merci...</a>

<phase id="ira" frame="happy">
Alors à plus tard. | J'ai hâte de voir tous ces beaux Skats ! 
</phase>




</d>
