<d place="jzzig" name="Cabinet Hektor V." gfx="guoporg" auto="0">

<phase id="begin" frame="guoporg:normal" next="gem">
Allez, on entre ! Go ! 
</phase> 

<phase id="gem" frame="gudkeeper:angry" next="keep">
Vorace ! * * Rendez-vouuus ! | Vous êtes cernééééé ! 
</phase>

<phase id="keep" frame="jzpromo:angry" next="red">
 Ahr ! | Que désirez-vous ? Qu'est-ce que c'est que ces manières ! 
</phase>

<phase id="red" frame="guoporg:normal" next="com">
Ne faites pas l'innocent, Vorace. | Nous savons que vous avez comploté pour détruire la capitale en invoquant une entité démoniaque ! | Rendez-vous sans résistance inutile ! 
</phase>

<a id="com">Oui ! J'ai éclaté l'entité démoniaque, alors vous me faites pas peur ! Faites gaffe ! </a>

<phase id="com" frame="jzpromo:normal" next="bon">
Enfin messieurs, soyez raisonnables ! | C'est une méprise. Je ne vois pas du tout de quoi vous voulez parler.
</phase>

<a id="bon">Ne vous moquez pas de nous, Vorace ! Votre compte est bon !  </a>

<phase id="bon" frame="jzpromo:happy" next="mep">
Ahr ! D'abord, qui est ce {"Vorace"} dont vous parlez ? | Je ne connais personne de ce nom, moi ! 
</phase>

<phase id="mep" frame="guoporg:angry" next="immo">
Enfin... Vous êtes bien Hektor Vorace le promoteur immobilier, c'est le nom de votre cabinet...
</phase>

<phase id="immo" frame="jzpromo:normal" next="eh">
Pas du tout ! | Regardez-vous même ! Ici, c'est le cabinet [Hektor V.] ! Je me suis installé récemment après l'avoir acheté à un individu. | Il avait un grand chapeau comme le mien, d'ailleurs ! 
</phase>

<a id="eh">Quoi ! Mais ! C'est n'impor...</a>

<phase id="eh" frame="guoporg:normal" next="vic">
Mmmh... [Hektor V.] ? | C'est un peu étrange quand même... Et c'est [V] pour... ? 
</phase>

<phase id="vic" frame="jzpromo:angry" next="allons">
[V pour * Victime ! ] A peine arrivé dans ce pays et on m'agresse, c'est  un scandale ! | Ca ne donne pas envie d'investir dans votre royaume, c'est moi qui vous le dit ! 
</phase>

<phase id="allons" frame="guoporg:happy" next="vent">
Allons allons, ne le prenez pas comme ça. | Je vous crois, [monsieur Victime]. | Par contre, auriez-vous plus d'informations sur la personne qui vous a vendu ce cabinet ? 
</phase>

<a id="vent">Mais !... C'est lui, c'est... </a>

<phase id="vent" frame="guoporg:normal" next="idem">
Ttttt ! la situation est délicate, je prends les choses en main. | Alors %happy% monsieur Victime, vous pouvez nous aider ?  
</phase>

<a id="idem">Mais enfin ! </a>

<phase id="idem" frame="jzpromo:happy" next="parti">
Eh bien... Je ne l'ai pas beaucoup vu, vous savez. | La transaction a été très rapide, et puis... Il faisait encore nuit. Il avait un grand chapeau, et aussi une veste un peu comme la mienne. | Mais je suis beaucoup plus beau, évidemment !
</phase>

<phase id="parti" frame="jzpromo:normal" next="catz">
Quand il est parti je l'ai entendu marmonner, maintenant que j'y pense ! | Il parlait de {"s'exiler chez les Catz"}, ou quelque chose comme ça.
</phase>

<phase id="catz" frame="guoporg:angry" next="ehbien">
Bon sang, chez les Catz ! | Alors c'est peine perdue, nous ne le retrouverons jamais...
</phase>

<phase id="ehbien" frame="guoporg:normal" next="acc">
Eh bien, nous n'allons pas vous déranger plus longtemps, monsieur Victime, et...
</phase>

<phase id="acc" frame="jzpromo:angry" next="repar">
Hop hop hop, une * minute ! | Ne croyez pas vous en tirer comme ça ! Vous m'avez injustement accusé, j'exige vous m'entendez ! | [J'exige] * réparation ! 
</phase>

<a id="repar">Quoi ! Ah ! C'est trop fort !... Chambelland, enfin... C'est lui ! </a>

<phase id="repar" frame="guoporg:normal" next="obj">
Euh, hum... Evidemment, j'allais vous le proposer... | Qu'envisagez-vous comme euh... juste compensation pour notre erreur ? 
</phase>

<phase id="obj" frame="jzpromo:angry" next="abus">
Mmmmh... | J'ai cette liste d'objets, par exemple. | Si vous me fournissez tout cela, je devrais pouvoir oublier cet incident... 
</phase>

<a id="abus">Alors ça, c'est fort de café ! On ne va quand même pas se laisser abuser par...</a>

<phase id="abus" frame="guoporg:angry" next="scan">
Un peu de calme voyons, la fin de cette crise est proche. | Tiens  {::user::}, puisque tu sembles un peu tendu : occupe-toi de récupérer les objets de cette liste, ça te permettra de prendre l'air. 
</phase>

<a id="scan">Mais ! C'est ridicule voyons ! Je le reconn... </a>

<phase id="scan" frame="guoporg:happy">
Allez allez dehors, tu as du pain sur la planche ! 
</phase>


</d>
