<d place="jzboy" name="" gfx="jzborgne" auto="1">


<phase id="begin" next="moi">
Le conseil secret des  borgnes d'information a depuis longtemps imaginé un plan d'évasion ! Il nous manquait juste un agent de confiance pour le mener à bien... Et cet agent de confiance, c'est toi !
</phase>

<a id="moi">Moi ? C'est pas un peu trop de responsabilités ? </a>

<phase id="moi" frame="normal4" next="cas">
Voyons, sauveur, on ne peut pas toujours se contenter de petites missions pèpères. Livrer un élément par ci, réussir une recette par là... En accomplissant notre grand dessein, tu feras quelque chose de ta vie ! Tu seras une légende vivante pour tous les borgnes d'information ! 
</phase>

<a id="cas">Ah ben dans ce cas ! Bon, on commence par quoi ?</a>

<phase id="cas" next="magn">
Le grand plan de libération est très clair. On commence par récupérer un magnétophone.
</phase>

<a id="magn">Un magnétophone ? </a>

<phase id="magn" next="bet">
Oui. Le plan est simple : créer de faux borgnes d'information pour nous remplacer tous. Pour cela, il nous faut un peu de matériel. On commence par un magnétophone pour enregistrer nos messages. Si nos faux borgnes peuvent répéter nos phrases de base, notre fuite passera plus longtemps inaperçue ! 
</phase>

<a id="bet">Pas bête. Mais où je trouve un magnéto, moi ? </a>

<phase id="bet" frame="normal3" next="att">
Le vendeur du magasin [la Pépite dorée] est de notre côté, c'est notre contact secret à Kringdam. Il peut t'obtenir un formulaire pour emprunter un magnéto au B.A.F.A.
</phase>

<a id="att">Ah super. Eh mais attendez là... Pourquoi c'est pas le vendeur de la Pépite dorée le sauveur ? </a>

<phase id="att" next="av">
Il euh... | Il demandait trop cher pour nous aider davantage. Il nous faut un sauveur un peu moins commercial dans l'âme.
</phase>

<a id="av">Je me suis encore fait avoir, moi. </a>

<phase id="av" frame="normal2" >
Bien sûr que non, tu auras notre gratitude éternelle si notre plan réussit ! Sinon, nous croupirons ensemble dans les catacombes de Jeezara, je pense. | Allez, il est temps d'aller à la Pépite dorée.
</phase>

</d>
