<d place="apfbg" name="intro chancelier éparpillé" gfx="apmajor" auto="1">

<phase id="begin" frame="angry" next="etap:et">
On va pas laisser cet étudiant stupide nous faire perdre notre temps, scrogneugneu ! 
Ce n'est pas parce qu'il est chancelier cette semaine qu'il doit se croire tout permis !
</phase>

<a id="etap" cond="sch(ap)">Etudiant ? Le chancelier est un étudiant de l'école ? </a>
<a id="et" cond="!sch(ap)">Etudiant ? Le chancelier est un étudiant de l'école ? </a>

<!-- ####### -->
<phase id="etap" frame="normal" next="parceque">
Affirmatif ! Qu'est-ce que c'est que ce Audepint qui ne sait même pas comment son école fonctionne ? 
</phase>

<a id="parceque">Euh ben... euh... C'est parce que euh... </a>

<phase id="parceque" frame="angry" next="piston">
Bref !  * Pas de jérémiade chez Audepint ! 
Le chancelier a beau être considéré comme un personnage important dans le royaume, c'est juste l'étudiant qui a fait le meilleur score la semaine précédente. 
La famille Audepint ne laissera jamais la direction de l'école à quelqu'un qui n'est pas de son sang ! 
</phase>

<phase id="piston" frame="happy" next="cool">
Etre chancelier, c'est juste disposer d'une chambre à soi et pouvoir frimer en soirée jusqu'à ce qu'on se fasse piquer sa place ! 
Aucun intérêt si tu veux mon avis ! 
</phase>

<a id="cool">Ah oui mais frimer en soirée, c'est cool ça. j'aimerais bien être chancelier moi.</a>

<phase id="cool" frame="angry" next="revenge">
Pff ! Tous les mêmes ces jeunes, scrogneugneu...
</phase>

<!-- ####### -->
<phase id="et" frame="normal" next="revenge">
Hum. Brum.... | | * Kof Kof !
Pardon. C'est toute cette poussière, ma langue a dû fourcher. 
</phase>

<!-- ####### -->
<phase id="revenge" frame="happy" next="liste">
Quoi qu'il en soit, il est temps de remettre ce chancelier à sa place ! C'est le Major Domou qui te le dit ! 
On va lui concocter un petit colis dont il va se souvenir longtemps, ce scrogneugneu de petit rigolo...
</phase>

<phase id="liste" frame="normal" >
Ramène-moi ce qu'il y a sur cette liste, ça devrait te donner une idée assez précise de ce qu'on va lui préparer.
</phase>




</d>