<d place="aphall" name="Chauffage défaillant" gfx="approf" auto="0">

<a id="begin">Maître Enguerrand ? Il paraît que le chauffage est en panne ? </a>

<phase id="begin" next="pull">
%angry%T-t-tu m'ét-t-t-onnes * qu'il est en panne ! Je reviens d'une réunion avec la famille Audepint, pas de crédits pour appeler un réparateur ! 
Il f-f-faut * qu'on se débrouille ! 
</phase>

<a id="pull">Vous allez mettre un gros pull ? </a>

<phase id="pull" next="etu">
Un p-p-pull ? Pour cacher ma b-b-belle robe de maître alchimiste ? N'importe quoi ! 
J'ai une recette très efficace pour réchauffer l'atmosphère pendant quelques temps., * m-m-mais il me manque des ingrédients !
</phase>

<a id="etu">Et comme par hasard, vous avez bien besoin d'un étudiant pour aller vous les chercher ? </a>

<phase id="etu" next="ou">
%angry%Exactement ! Il me faut des Etincelles, ce sont des élé-lé-léments de feu. Le problème est que ce n'est pas très facile à trouver dans le coin. 
Il faudrait que tu ailles à la [ziggourat d'or] dans la province de Yoruba.
</phase>

<a id="ou">Où ça ? </a>

<phase id="ou" next="com">
C'est loin d'-i-i-i-ci, au sud du royaume. La zi-zi-ziggourat est à juste à l'Est de Tirésias. 
Le problème, c'est qu'il te faut une réputation suffisante envers Jeezara p-p-p-p-our accéder à la ziggourat. 
</phase>

<a id="com">Ah... Et comment je peux avoir une réputation suffisante ? </a>

<phase id="com" next="comb">
%happy%C'est s-s-s-s-imple. Chaque lieu appartient à une école ou à l-l-l-l-la Guilde. Tu peux voir le bl-bl-blason correspondant sur chaque lieu. 
La plupart des lieux demandent une rép-p-p-putation minimum pour entrer. 
</phase>

<phase id="comb" next="oujz">
Chaque fois que tu j-j-j-joues une alchimie quelque part, tu g-g-gagnes des points de réputation de l'école du coin. Il suffit donc de pratiquer l'alchimie chez Jeez-z-z-ara pour augmenter ta réputation.
Faire des quê-quê-quêtes pour cette école fait aussi gagner de la réputation.
</phase>

<a id="oujz">D'accord, mais c'est où chez jeezara ? </a>

<phase id="oujz" next="gigue">
%happy%Va au [bourg de Tirésias], c'est le plus proche. | Ah, et une dernière chose :
</phase>

<a id="gigue">Oui ? </a>

<phase id="gigue" next="serieux">
La tradition Audepint veut que dans ch-ch-chaque nouveau lieu, tu danses la g-g-gigue traditionnelle de Kringdam pour marquer ta j-j-joie. tu la connais ?
</phase>

<a id="serieux">Euh... Vous êtes sérieux là ? </a>

<phase id="serieux" next="repet">
%angry%Evi-vi-vi-videmment que je suis sérieux ! On ne se m-m-moque pas des traditions ! La gigue de Krigdam, c'est ça. Répète après moi :
</phase>

<phase id="repet" next="clair">
%happy%[Ouh ouh ouh] |(pas chassé à gauche) [Kringdam est gra-a-a-ande !] |(pas chassé à droite) [Ouh ouh ouh] |(saut périlleux) [Kringdam est làààààà !] |(moonwalk) [Nul lieu dans le royau-au-aume ! ] | [nul pépite scintillan-an-ante ! ] | (petit pas en avant) [Ne nous échapperaaaa !] 
</phase>

<phase id="clair" next="trem">
Hum. | C'est clair ? 
</phase>

<a id="trem">Oui oui... Mais les petits trémolos, c'est obligé ? </a>

<phase id="trem">
%angry%Non, c'est parce que j'ai f-f-f-f-froid. | Et maintenant, * au travail ! 
</phase>



</d>