<d place="gmoree" name="Des blocs de gras ? " gfx="gmchoc" auto="0">
 
  
<phase id="begin" frame="happy" next="ouf">
Oh oh, c'est toi l'intérimaire de Melchior Inc. que je dois retrouver ici ? 
</phase>

<a id="ouf">Oui , c'est moi. Je viens vous voir car je cherche des 'blocs de gras'.</a>

<phase id="ouf" frame="normal" next="quoi">
Ah oui, c'est un peu compliqué à avoir, des blocs de gras... | Mais tu as frappé à la bonne porte, je sais comment en fabriquer. 
</phase>

<phase id="quoi" next="pq">
Le truc à savoir, c'est que le bloc de gras est un dérivé direct du bloc de pyrite. Oh oh oh, c'est le genre de truc que peu d'alchimistes connaissent, ça ! ! ! 
</phase>

<a id="pq">Ah bon ? Mais ça semble pas logique du tout, pourtant.</a>

<phase id="pq" frame="happy" next="bref">
Pas logique ? Oh oh mais bien sûr que si ! | Pense à toutes ces filles qui se plaignent de vergetures en disant "Aaaah, j'ai pris du gras c'est horrible ! " 
</phase>

<a id="bref">...</a>

<phase id="bref" next="ing">
Oui ? 
</phase>

<a id="ing">Eh bien quoi "Aaaah les vergetures " ? Quel rapport avec la pyrite ?</a>

<phase id="ing" frame="happy" next="pyr">
Oh oh, tu es long à la détente, toi... | Pense à la couleur des vergetures ! Elles sont bleues ! | Et plus exactement, elles sont * {bleu pyrite} ! 
</phase>

<a id="pyr">Bon sang... Mais ! ... Mais c'est bien sûr ! </a>

<phase id="pyr" next="gra">
Eh oui ! Le mystère était pourtant sous nos yeux : Appliquer une forte contraction à la graisse crée des fissures pleines de pyrite ! Et j'ai pu prouver par mes recherches que l'inverse est tout aussi vrai ! 
</phase>

<a id="gra">Alors on peut créer de la graisse à partir de la pyrite ? </a>

<phase id="gra" next="ou">
Oui, tout à fait. D'ailleurs il te faut combien de blocs de gras ? Cinq ? | Il faudrait... 80 blocs de pyrite pour créer 5 blocs de gras corrects. Si tu me ramènes la pyrite je peux m'en occuper pour toi.
</phase>

<a id="ou">Ce serait super. J'ai vu de la pyrite au Faubourg Audepint, on en trouve pas plus près ? </a>

<phase id="ou">
Malheureusement non, la pyrite se trouve essentiellement à Kringdam. Reviens me voir quand tu auras tes [80 blocs].
</phase>

</d>