<d place="grenie" name="" gfx="gumite" auto="1">

<phase id="begin" next="euh">
La meilleure chose à faire, c'est saboter la distribution des potions orange à la source. |Et la source, c'est ? 
</phase>

<a id="euh">Euh ?... La Guilde des alchimistes ? </a>

<phase id="euh" next="glup">
Oui ! Et plus exactement  le Donjon K ! C'est le gardien du donjon qui s'occupe d'amener les potions ici. 
</phase>

<a id="glup">Gloups. Le gardien du donjon ? Mais il n'est pas très compréhensif, non ? </a>

<phase id="glup" next="ah:croise">
Pas trop, mais nous allons exploiter son point faible ! | Le gardien est friand de cocktails, d'après mes mites espionnes. Il ne rate jamais l'ouverture d'une nouvelle boîte de nuit une fois son service terminé ! 
</phase>

<a id="ah">J'aurais pas cru ça de lui, tiens.</a>
<a id="croise">Ah bon ? Pourtant moi aussi je vais en boîte, et je l'ai jamais croisé.</a>

<phase id="ah" next="dalt">
Il cache bien son jeu, c'est un fourbe ! 
</phase>

<phase id="croise" next="dalt">
Hum... J'ai peur qu'il fréquente des établissements... grnx, comment dire... un peu trop huppés pour toi. 
</phase>


<phase id="dalt" next="non">
En tout cas, on va lui préparer un petit cocktail spécial. Tu connais le {Paradis du daltonisme} ? 
</phase>

<a id="non">Non.</a>

<phase id="non" next="ou">
C'est un objet magique très puissant, sous forme d'élixir. En plus ça fait un excellent nom de cocktail. Quand il aura avalé ça, les potions qu'il ramènera devraient être un peu plus diversifiées ! 
</phase>

<a id="ou">Et on le trouve où, ce {Paradis du daltonisme} ? </a>

<phase id="ou" next="oub">
Je vais te donner une recette spéciale pour en créer un exemplaire. Le seul problème, c'est qu'il faut du  [Jus de coeur de vortex]. Très très difficile à trouver. 
</phase>

<a id="oub">Du jus d'élément ? C'est quoi cette idée ? </a>

<phase id="oub" next="ouc">
C'est pour être plus facile à boire et plus digeste... mais c'est très rare ! Peu d'alchimistes sont prêts à passer un tel élément au mixer.
</phase>

<phase id="ouc">
Mais bonne nouvelle, je sais que la Pépite dorée à Vostok peut nous arranger le coup. Ils sont prêt à échanger un peu de jus coeur de vortex contre quelques éléments précis. Commence par aller là-bas. 
Quand tu auras le {Paradis du daltonisme}, il faudra réussir à le faire boire au gardien du donjon.
</phase>


</d>