<d place="grenie" name="Alchimite" gfx="gumite" auto="1">

<a id="begin">...Georgette ? </a>

<phase id="begin" next="verre">
C'est une des 3 alchimites orange que tu as récupérées. Elle est catégorique : elle a été enlevée par des membres de la Guilde des alchimistes. Ils l'ont enfermée dans une cage en verre sur la Grande Place. 
</phase>

<a id="verre">...Une cage en verre ? </a>

<phase id="verre" next="lamp">
Oui ! Elle a dit qu'il y en a partout sur la Grande Place ! Des cages en verre sur des poteaux, avec plein d'alchimites dedans ! C'est atroce !
</phase>

<a id="lamp">Mais c'est les lampadaires, ça. Ils utilisent  des alchimites pour l'éclairage public ? </a>

<phase id="lamp" next="oulala">
Grnx ! Des lampadaires ? ! C'est sûrement ça. | Des instruments de torture sans pareil ! Les alchimites vivent désormais dans la terreur, sous la menace permanente des infâmes lampadaires ! 
</phase>

<a id="oulala">Euh... Elles sont peut-être bien nourries par la Guilde. Si ça se trouve c'est pas si mal de vivre dans un lampadaire.</a>

<phase id="oulala" next="story">
Gnrx ! * Georgette m'a tout raconté. C'est insupportable oui ! Compressées dans cette cage en verre, les alchimites finissent par ne plus se supporter ! Et il y a même des gens qui les regardent se taper dessus ! 
</phase>

<a id="story">La Guilde pourrait peut-être arranger ça. je sais pas moi... en instaurant une règle toute bête : les mites pourraient voter chaque semaine pour la plus insupportable, qui serait virée du lampadaire chaque samedi soir, par exemple. </a>

<phase id="story" next="storyb">
... 
</phase>

<phase id="storyb" next="boaf">
Qu'est-ce que c'est que cette idée complètement stupide ? C'est n'importe quoi. Pourquoi pas faire voter les petits curieux qui regardent, pendant qu'on y est ? 
</phase>

<a id="boaf">Boah moi je dis ça... Je suis sûr que ça marcherait bien.</a>

<phase id="boaf" next="boum">
Oui. Bon. On va plutôt appliquer le plan prévu par le Grand Conseil des Alchimites : | On va tout faire péter pour les libérer ! 
</phase>

<a id="boum">Hein ? Tout faire péter ? ! </a>

<phase id="boum" next="char">
Oui ! Mais attention, il faut que ça pète pas trop fort, pour ne pas blesser les prisonnières. 
Alors on a pensé que tu pourrais utiliser des charcleurs. Avec un charcleur par lampadaire, tu dois pouvoir briser la vitre sans faire trop de dégâts.
</phase>

<a id="char">Mais un charcleur par lampadaire ça va coûter une fortune ! Je vais les trouver où, moi ? </a>

<phase id="char">
Grnx. Tout est prévu : Prends cette recette spéciale, elle va te permettre d'en créer quatre. 
Fais déjà péter 4 lampadaires. Avec l'aide des mites libérées on devrait pouvoir se débrouiller pour la suite.
</phase>



</d>
