<d place="grenie" name="intro shool choose " gfx="gualtus" auto="1">

<phase id="begin" next="quoi:ou:peinard">
Les portes ouvertes des apprentis ont dû commencer. %happy%C'est le moment de te bouger si tu veux intégrer une école !
</phase>

<a id="quoi">Les portes ouvertes des apprentis ? Qu'est-ce que c'est ?</a>
<a id="ou">Elles sont où vos portes ouvertes ? </a>
<a id="peinard">C'est vraiment utile une école d'alchimie ? Parce que voilà quoi. L'alchimie du dimanche bien peinard, c'est sympa aussi.</a>

<!-- ##############" -->
<phase id="quoi" next="bouarf">
%happy%Oui, les portes ouvertes ! C'est chaque année sur la grande place. Ca permet aux apprentis de découvrir les 4 écoles, de poser des questions... tout ça quoi. 
Tout le monde va aux portes ouvertes avant de rentrer dans une école. Ca permet de se renseigner. 
</phase>

<a id="bouarf">Bouarf... ça a l'air un peu casse-pied.</a>

<phase id="bouarf" next="cool">
Mais non, mais non. C'est pour réussir son avenir. 
Et puis surtout, il y a des téléporteurs pour aller dans les 4 écoles voir à quoi ça ressemble. 
</phase>

<a id="cool">...des téléporteurs ? Ouah ! Avec la lumière bleue comme dans Star Trek ? !</a>

<phase id="cool" effect="chsch">
Star quoi ? Connais pas... 
Enfin bon, c'est sur la grande place. Si j'étais toi je serais déjà parti. %angry%Allez hop !
</phase>


<!-- ##############" -->
<phase id="ou" next="quoi:ou:peinard">
Pas loin du tout. C'est sur la grande place à deux pas d'ici. Ils devaient être en train de tout préparer quand tu y es passé tout à l'heure.
</phase>

<!-- ##############" -->
<phase id="peinard" next="peinard2" frame="happy">
L'alchimie du dimanche ? ! Et qu'est-ce que tu feras le reste de la semaine ? Semblant de travailler dans un bureau ? 
</phase>

<phase id="peinard2" next="mmh" frame="angry">
En intégrant une école, tu découvriras un peu le monde et tu deviendras quelqu'un ! 
C'est pas en restant peinard chez toi à aligner péniblement 2 potions que ça arrivera !
</phase>

<a id="mmh">Mmh... C'est pas ce que vous faites, là ? Rester peinard dans votre grenier poussiéreux ? </a>

<phase id="mmh" next="quoi:ou:peinard">
Ah mais ça n'a rien à voir ! Je suis à la retraite. C'est de mon âge ! 
</phase>


</d>