<d place="gmprai" name="Le plan machiavélique" gfx="gmexterm" auto="1">

<phase id="begin" next="plan">
%happy%Il est temps de faire le point. Je vais avoir besoin de toi pour une dernière chose avant de pouvoir vraiment passer aux choses sérieuses...
L'interview approche, il faut faire vite ! 
</phase>

<phase id="plan" next="moi">
On doit se débarrasser du journaliste, il faut que tu puisses faire l'interview à sa place ! Mais on a un problème...
</phase>

<a id="moi">Mais ? Mais j'ai jamais fait d'interview moi ! </a>

<phase id="moi" next="int">
Aucune importance ! ll suffit de poser des questions pas intéressantes. Même moi je peux le faire, écoute : 
</phase>

<phase id="int" next="ok" frame="angry">
%angry%["Madame BHV, pensez-vous sincèrement que les Skats sont une partie symbiotique de la biosphère du Penkrack, 
et que par là-même leur survie est indispensable à la bonne tenue d'une alchimie géminite de haut niveau ?"]
</phase>

<a id="ok">Ah oui ça a l'air facile. Bon d'accord je tenterai le coup. </a>

<phase id="ok" next="tous">
Parfait ! Mais avant ça il faut qu'on mette le journaliste du Guildian hors d'état de nuire. Et surtout...
</phase>

<phase id="tous" next="comment">
%happy%...Il faut qu'on mette * {TOUS} les journalistes du Guildian hors d'état de nuire ! 
Il ne faut pas qu'ils puissent envoyer un remplaçant ! 
</phase>

<a id="comment">Tous ? Mais comment vous voulez réussir un truc pareil ? </a>

<phase id="comment" next="rota">
%angry%Ahah ! Grâce à une arme secrète de derrière les fagots ! | | | * [Rotavirus Maxima !] |
Une recette de mon invention spécialement conçue pour un cas extrême comme celui-là ! 
</phase>

<phase id="rota" next="esp" qgive="QuestObj(guildian)"> 
Regarde. Je te donne cet exemplaire du Guildian d'il y a quelques jours. En l'ajoutant au chaudron avec le reste de la recette... | Tous les gens cités dans le journal auront droit à une colique du tonnerre !
</phase>

<phase id="esp" next="quoi">
%happy%J'espère qu'il n'y a pas un article sur toi là-dedans... 
En tout cas avec les signatures des journalistes à la fin de leurs articles , ça va faire un joli feu d'artifice au Guildian !
</phase>

<phase id="quoi">
Vas-y, file à la salle des chaudrons pour faire la recette. Et passe au Guildian en rentrant, pour vérifier que tout a bien fonctionné.
</phase>

</d>