<d place="gmprai" name="L'interview" gfx="gmexterm" auto="1">

<phase id="begin" next="gobhv">
%happy%Vas-y. Tu fais comme on a dit : Interview. Photo. Skat. Boum.
Je reste caché ici pour ne rien rater. 
</phase>

<a id="gobhv">D'acccord, je vais voir BHV.</a>

<phase id="gobhv" frame="gmbhv:1" next="moi">
Ah tiens, c'est toi ? Ca fait une heure que j'attends mon journaliste, j'espère qu'il ne m'a pas posé un lapin... 
</phase>

<a id="moi">En fait, il y a une épidémie au Guildian. Exceptionnellement, c'est moi qui suis chargé de l'interview. </a>

<phase id="moi" next="peluche">
Toi ?... %happy%Bah pourquoi pas, après tout. je peux te faire confiance.
</phase>

<phase id="peluche" next="merci">
Tiens d'ailleurs puisque tu es au courant de ma petite astuce, tiens-moi le Skat en peluche que tu m'as ramené, le temps de mettre mon maillot. 
Tu me le rendras quand on fera les photos. 
</phase>

<a id="merci">Euh... d'accord. Pas de problème.</a>

<phase id="merci" frame="hide" next="maillot">
Une seconde.. ne regarde pas quand je me change, hein ! 
</phase>

<phase id="maillot" next="nb" frame="bnormal">
Et voilà ! | | Allez on commence. Dans 10 minutes la lumière sera parfaite pour aller avec ma nouvelle couleur de cheveux !
</phase>

<a id="nb">Ah... je fais des photos en noir en blanc, moi.</a>

<phase id="nb" next="qa"  frame="bangry">
Pfff, quel amateurisme ! Enfin bon, on fait avec ce qu'on a sous la main, n'est ce pas ? 
Bon. Première question ! 
</phase>

<a id="qa">Bonsoir madame BHV. Vous lancez un appel au secours au coeur même de la prairie infinie. Pouvez-vous préciser ce qui se passe pour nos lecteurs ?</a>

<phase id="qa" next="crime" frame="bnormal">
Mes chers lecteurs du Guildian, mon journal préféré ! C'est terrible ! Il n'y a pas de mots ! Au sein même de notre écosystème déjà bouleversé, de nouveaux crimes sont perpétrés chaque jour ! 
</phase>

<a id="crime">De nouveaux crimes ? Ah mon dieu. Dites-nous en plus !</a>

<phase id="crime" next="sale"  frame="bnormal">
Oui * ! Dans son aveuglement bureaucratique bien connu, la Guilde des alchimistes s'est trouvé une nouvelle victime innocente ! Les Skats ! Les pauvres Skats de la prairie infinie. Qui n'ont rien demandé à personne et ont pourtant déjà été décimés par des bourreaux sans scrupules ! 
</phase>

<a id="sale">Diantre, les Skats ! Il s'agit pourtant d'animaux assez mal aimés dans notre société. Pourquoi donc faudrait-il sauver les Skats ? </a>

<phase id="sale" next="love"  frame="bangry">
Ils sont mal aimés pour une raison fort simple : le Skat est un animal méconnu, et injustement  rejeté ! Nul alchimiste, nul lecteur du Guildian ne s'est jamais penché sur eux, pour admirer leurs grands yeux larmoyants et pleins d'amours ! 
</phase>

<phase id="love" next="sent" frame="bnormal">
Car voilà pourquoi les Skats squattent ! Ils viennent nous embêter pour être près de nous, les alchimistes ! les Skats veulent de l'amour ! De la chaleur humaine ! 
</phase>

<a id="sent">Alors d'après vous, sans Skats l'alchimie manquerait de sentiments ?</a>

<phase id="sent" next="heb" frame="bnormal">
C'est évident ! J'appelle donc tous les lecteurs du Guildian à héberger quelques Skats chez eux et à donner des coups de pied au derrière de l'exterminateur s'ils le croisent. 
</phase>

<phase id="heb" next="last" frame="bhappy">
Les Skats sont très affectueux. Et ils ne coûtent pas cher à nourrir. Une potion verte par jour est amplement suffisante.  %bnormal%Alors si vous êtes un alchimiste avec un coeur... Entendez mon appel ! Sauvez un Skat ! Merci ! 
</phase>

<a id="last">Merci BHV. Pour finir une question pour nos fidèles lectrices : Comment entretenez-vous ce teint de pêche que le monde entier vous envie ? </a>

<phase id="last" next="tk"  frame="bhappy">
Ah c'est un secret ! Mais pour le Guildian je peux bien vendre la mèche : %bnormal%Pour une peau sans vieilles peaux, j'utilise l'élixir {Aisselles saines } de dame Parflaum ! Applicable sur tout le corps pour ne plus suer des pores !
</phase>

<a id="tk">Merci beaucoup. A vous les studios ! Et si je puis me permettre : magnifique maillot de bain, madame BHV.</a>

<phase id="tk"  next="donne"  frame="bnormal">
Voilà. Une bonne chose de faite. Tu t'es bien débrouillé pour un débutant. Et on est pile dans les temps pour les photos. 
</phase>

<phase id="donne" next="ska:skb"  frame="bhappy">
Tu me donnes le Skat en peluche ? 
</phase>

<a id="ska">Tenez, votre Skat en peluche.</a>
<a id="skb">Tenez j'en ai un autre. Il est un peu plus lourd mais beaucoup plus réaliste ! </a>

<!-- ########################### -->

<phase id="ska" next="bien:autreb" frame="bnormal">
Merci. Comme ça, c'est bien ? Ou plus sensuel ? %bhappy%
</phase>

<a id="bien">Très bien, parfait ! Un petit sourire... </a>
<a id="autreb">En fait ce Skat ne va pas, il fait des reflets. Prenez celui-là. Il est un peu lourd mais il est mieux.</a>

<phase id="autreb" next="donne">
Ok, comme tu veux. 
</phase>

<phase id="bien" next="carr"  frame="bnormal">
Comme ça ?
</phase>

<a id="carr">Oui, c'est bien. Caressez un peu la tête du Skat, pour voir.</a>

<phase id="carr" next="done" frame="bnormal">
{Frott frott} | | | C'est bien comme ça ? 
</phase>

<a id="done">Ok, c'est dans la boîte. On a terminé.</a>

<phase id="done" next="wait"  frame="bhappy">
Aaaah tant mieux. Je suis é | pui | sée... | %bnormal%Je rentre immédiatement. N'oublie pas de m'envoyer un exemplaire du Guildian quand l'article sortira !
</phase>

<phase id="wait" frame="hide" next="mais">
...
</phase>

<phase id="mais" frame="gmexterm:happy" next="revenge">
* Mais ! Qu'est-ce que c'est que ce bazar ! Pourquoi le Skat n'a pas fait boum ? ! 
Mon... | Mon plan diabolique ! Il a raté ! 
</phase>

<a id="revenge">Eh bien euh... je ne sais pas moi. Je lui ai tendu le Skat et voilà.</a>

<phase id="revenge" effect="skatsa">
Grrr... Il y a anguille sous roche, je ne comprends pas comment elle a fait pour déjouer mes plans ! | C'est louche ! Je me vengerai !
</phase>



<!-- ########################### -->


<phase id="skb" next="bienb:autre" frame="bhappy">
Merci. Comme ça, c'est bien ? 
</phase>

<a id="bienb">Pas mal du tout. Montez un peu les genoux...</a>
<a id="autre">Hum... ce Skat ne va pas, trop pelucheux. J'en ai un autre, attendez.</a>

<phase id="autre" next="donne"  frame="bnormal">
D'accord. 
</phase>

<phase id="bienb" next="frot" frame="bhappy">
Comme ça ? C'est bien ? 
</phase>

<a id="frot">Parfait. Allez-y, caressez un peu la tête du Skat... </a>

<phase id="frot" off="1" frame="hide" next="ahah">
*[BOUM * ! ! ] * * * * * 
</phase>

<phase id="ahah" frame="gmexterm:angry" next="laba">
Ah ah ah ! On l'a * eu ! En plein dans le mille !
</phase>

<a id="laba">Regardez là-bas ! Elle va atterrir...</a>

<phase id="laba" next="acc">
Ah oui. Paf ! En plein chez le Korki Dru. 
Un peu plus elle finissait à la flotte. 
</phase>

<phase id="acc" effect="skatbo">
En tout cas, mission accomplie ! Merci de ton aide. 
Je vais pouvoir continuer mon travail tranquillement, maintenant.
</phase>





</d>