<d place="sktupu" name="Intro rank sk" gfx="skprofb" auto="1">

<phase id="begin" next="euh">
Ben alors ? tu ne te changes jamais ?
</phase>

<a id="euh">Euh... Il faut ? </a>

<phase id="euh" next="moyen" frame="angry">
Evidemment ! Dans le royaume de Naturalchimie comme ailleurs, il faut changer de chaussettes de temps en temps ! En plus Shang-Kah est une école à la pointe de la mode, tu as une réputation à tenir !
</phase>


<phase id="moyen" next="pl">
Heureusement ici, pas besoin de faire les boutiques. | Une recette alchimique suffit pour changer tes vêtements comme tu veux. D'ailleurs, tous les élèves Shang-Kah ont des rangs élevés en transmutation vestimentaire.
</phase>

<a id="pl">Pardon ? Des quoi ? En transmuquoi ? </a>

<phase id="pl">
Mmmh... Je vois. Je parle des [rangs de transmutation]. Chaque fois que tu réussis une recette dans la salle des chaudrons, tu peux faire monter ton rang de transmutation.
</phase>

<phase id="plus" next="mieux">
Il y a 5 rangs différents. Un pour chaque catégorie de recette. Si les alchimistes Shang-Kah sont doués dans la catégorie {vestimentaire}, c'est parce qu'ils font beaucoup de recettes vestimentaires ! 
</phase>

<a id="mieux">
Je suis pas bien là ? Habillé comme ça ? C'est confortable et tout.
</a>

<phase id="mieux" next="remp" frame="angry">
Mouais... Disons qu'il y a moyen de faire mieux. Beaucoup mieux.
</phase>

<phase id="remp" frame="normal" next="rempb">
Enfin bref. Si tu vas voir ta fiche d'alchimiste personnelle, tu verras tes rangs de transmutations actuels. Chaque recette effectuée remplit un peu la fiole correspondante. 
</phase>

<phase id="rempb" frame="happy" next="quest">
Reviens me voir quand tu auras réussi à remplir la fiole des recettes vestimentaires pour passer du rang {Complètement novice} à {Pas très doué}. Ca te fera du bien de renouveler un peu ta garde-robe.
</phase>

<a id="quest">Mais si j'ai pas de recettes vetimentaires ?</a>

<phase id="quest" frame="normal" next="questb">
Tu peux m'en acheter, la boutique de l'école vent des recettes vestimentaires. | Par contre fais attention : plus tu pratiques une recette, moins elle te fera gagner de points de transmutation. 
</phase>

<phase id="questb" next="fin">
Dans ton grimoire, chaque recette indique si elle peut encore te faire gagner des rangs de transmutation. Il suffit de le consulter pour savoir où tu en es. 
</phase>

<a id="fin">D'accord. </a>

<phase id="fin" frame="happy" >
Alors au boulot. Va te changer ! 
</phase>

</d>