<d place="skmedi" name="" gfx="skprofa" auto="1">

<phase id="begin" next="menace:dom">
L'idée pour endiguer la menace Catz, c'est de prendre le problème dans l'autre sens. Au lieu de vouloir les éradiquer ou les empêcher de pénétrer dans le Royaume, on apprend à les connaître et on les domestique ! 
</phase>

<a id="menace">La quoi ? La menace Catz ? C'est quoi la menace Catz ? </a>
<a id="dom">Ca semble pas bête. </a>

<!-- ################# -->

<phase id="menace" frame="angry" next="dang">
Il faut se tenir au courant un peu... Tu devrais lire plus souvent le Guildian Express. %normal% Enfin... Des hordes de Catz passent les montagnes noires à l'Est du Royaume depuis plusieurs années. Ils pénètrent de plus en plus profondément, on en trouve même ici, à Sharrukin ! 
</phase>

<a id="dang">Et c'est dangereux un Catz ? </a>

<phase id="dang" next="monst">
C'est très dangereux ! Ce sont les maîtres de la fourberie et de la trahison ! Ils semblent gentils et mignons et paf ! | Ils te poignardent dans le dos, volent tes kubors et chapardent ta nourriture ! 
</phase>

<a id="monst">Et vous voulez domestiquer des monstruosités pareilles ? ! </a>

<phase id="monst" next="dom">
Oui, le conseil d'administration pense qu'un accueil correct et un confort moelleux peut grandement calmer la méchanceté naturelle des Catz. %happy% Et si on y parvient,  Shang-Kah sera l'école star du Royaume pour un moment ! 
</phase>


<!-- ################# -->

<phase id="dom" next="crea">
Mais ça l'est. C'est en tout cas bien plus malin que ce que fait Jeezara... %angry% Ils utilisent les Catz pour leurs expériences quand ils en trouvent et c'est tout. | S'ils n'étaient pas aussi laxistes les Catz n'auraient pas pu aller aussi loin dans le Royaume, ils seraient restés coincés à Yoruba... 
</phase>

<phase id="crea" next="epil">
Bref. Avant de les domestiquer il faut qu'on en chope ! On vient de me prévenir qu'il y a 4 Catz errants dans la Médina, il nous les faut !
</phase>

<a id="epil">Et vous voulez que je les attrape ? Mais vous avez dit que c'était super dangereux ! </a>

<phase id="epil" frame="happy">
Mais non, c'était... une façon de parler. | Le plus simple c'est de les attirer en faisant une alchimie. Ils ne peuvent s'empêcher de venir voir pour essayer de piquer des trucs. Et là hop tu les attrapes avec une petite transmutation ! 
</phase>





</d>