<d place="skmedi" name="" gfx="skprofa" auto="1">

<phase id="begin" next="menace">
Le conseil d'administration a décidé qu'il était temps d'éclaircir un des plus grands mystères du Royaume... | | Il est temps de retrouver Kevin Sonnette ! 
</phase>

<a id="menace">Qui ça ?</a>

<phase id="menace" frame="angry" next="dang">
Enfin... | Kevin Sonnette ! | l'étudiant Jeezara disparu ! 
</phase>

<a id="dang">Ah oui j'ai déjà dû lire un truc dans le Guildian, à propos d'un étudiant disparu...</a>

<phase id="dang" next="mala">
Evidemment, tout le monde connait {le mystère Kevin Sonnette} ! | L'étudiant qui a dévoilé l'invention secrète de Jeezara, le Dollyxir ! | Ce super objet magique qui rend toutes les autres écoles jalouses ! 
</phase>

<phase id="mala" frame="happy" next="disp">
Il a révélé l'existence du Dollyxir pendant une soirée étudiante... Il ne tenait pas l'alcool, il a abordé chaque personne présente pour lui parler du Dollyxir, histoire de se faire mousser. | Je ne te dis pas le scandale à Jeezara.
</phase>

<a id="disp">Ben d'ailleurs, qu'est-ce qui lui est arrivé ? </a>

<phase id="disp" frame="disp" next="jz">
Eh bien deux jours plus tard, Kevin Sonnette a disparu ! | Définitivement ! 
</phase>

<a id="jz">Oua, c'est Jeezara qui a fait le coup ? </a>

<phase id="jz" frame="angry" next="niq">
C'est ce que tout le monde pense, évidemment. Mais depuis toutes ces années, personne n'a rien pu prouver. | En tout cas ici, à Shang-Kah, on va tout faire pour résoudre cette énigme, on ne peut pas laisser ce crime impuni ! 
</phase>

<phase id="niq" frame="happy" next="comment">
Et puis si on arrive à prouver la culpabilité de Jeezara ça leur fera les pieds, ce sera bien fait.
</phase>

<a id="comment">Bon, mais comment résoudre cette énigme insoluble ? </a>

<phase id="comment" next="marc">
On vient de lancer un concours : "Proposez votre solution pour retrouver Kevin Sonnette ! Si elle fonctionne, Shang-Kah vous offre une recette secrète de son école, encore inconnue du royaume".
</phase>

<a id="marc">Ca va marcher, ça ? </a>

<phase id="marc" frame="happy" next="gard">
Bien sûr que ça va marcher. Une recette secrète, ça n'a pas de prix. C'est quasiment ce qui existe de plus précieux ! | Ah tiens, d'ailleurs on dirait que voilà quelqu'un...
</phase>

<phase id="gard" frame="cadkeeper3:normal" next="cand">
Bonjour, je viens pour le concours Kevin Sonnette. 
</phase>

<phase id="cand" frame="skprofa:normal" next="rec">
Bonjour cher candidat. On vous écoute. | Quelle est votre proposition ? 
</phase>

<phase id="rec" frame="cadkeeper3:normal" next="vente">
En tant que gardien de chaudron, j'ai la chance de voir passer énormément de recettes... Certaines méconnues et très efficaces ! | J'en profite d'ailleurs pour en noter certaines...
</phase>

<phase id="vente" frame="cadkeeper3:happy" next="ex">
J'en ai une qui conviendrait parfaitement pour retrouver Kevin Sonnette ! | Il suffit de la faire et hop, Kevin apparaîtra devant vous ! 
</phase>

<a id="ex">Ca existe un truc pareil ? </a>

<phase id="ex" frame="cadkeeper3:angry" next="louch">
Bien sûr, je suis un agent de la Guilde quand même. Je ne raconte pas n'importe quoi. | Je ne réclame pas le prix mais je vous propose de vous vendre cette recette pour [3000 kubors].
</phase>

<phase id="louch" frame="skprofa:angry" next="dev">
C'est louche... Pourquoi vous ne voulez pas le prix si ça marche ? 
</phase>

<phase id="dev" frame="cadkeeper3:normal" next="tient">
Quel que soit le gagnant du concours, il finira par venir faire sa recette secrète devant moi ! | Hé hé hé...
</phase>

<phase id="tient" frame="skprofa:normal" next="cher">
Mmmh, ça se tient. | Ce que je peux proposer c'est que toi, ::user::, tu achètes cette recette. Si elle fonctionne, c'est toi qui gagne le prix. 
</phase>

<a id="cher">Oh hé, 3000 kubors c'est super cher ! </a>

<phase id="cher" frame="skprofa:happy" next="ok">
Pour te remercier de tes efforts, Shang-Kah en finance la moitié. Ca ne te coûte plus que [1500]. Pour peut-être une recette secrète, c'est cadeau ! 
</phase>

<a id="ok">Bon bon, ok...</a>

<phase id="ok" frame="cadkeeper3:happy" next="euh">
Hé hé, parfait. | Je te propose de te retrouver dans un endroit discret pour l"échange. Amène 1500 kubors au {Kromlech du Penkrack}, chez Gemini, et je te donnerai la recette.
</phase>

<a id="euh">Euh...</a>

<phase id="euh" frame="skprofa:normal" next="ou">
Quoi ? | Qu'est-ce qu'il y a ? 
</phase>

<a id="ou">C'est où le Kromlech du Penkrack ? </a>

<phase id="ou" frame="skprofa:happy"  next="rep">
C'est assez loin au Nord de la capitale, chez Gemini. D'ailleurs, il te faut une réputation correcte envers Gemini pour accéder au Kromlech. 
</phase>

<a id="rep">Allons bon. Ca marche comment ? </a>

<phase id="rep" frame="skprofa:normal">
C'est simple : tu gagnes de la réputation à chaque partie, en fonction de ton score. Pour monter ta réputation Gemini tu dois jouer dans leur région, au Nord. L'école de chaque région est indiquée sur ta carte.
</phase>








</d>