<d place="skmedi" name="" gfx="gujoura" auto="1">

<phase id="begin" frame="normal" next="rec">
Hello ! Je viens vous aider pour votre concours Kevin Sonnette. Vous ne vous y prenez vraiment pas comme il faut ! 
</phase>

<phase id="rec" frame="skprofa:angry" next="vente">
Ah bon ? | Et le Guildian est capable de faire mieux, peut-être ?
</phase>

<phase id="vente" frame="gujoura:normal" next="ex">
Bien sûr ! Votre problème, c'est que vous n'intéressez pas assez les gens avec votre recette secrète... | Il faut viser la masse ! Le grand public ! Celui qui préfère acheter directement le résultat plutôt que se casser les pieds à aller faire une recette ! | Secrète ou pas.
</phase>

<phase id="ex" frame="gujoura:normal" next="louch">
Je vous propose de faire un numéro spécial du Guildian Express ! Kevin Sonnette, sa vie ,son oeuvre, le mystère de sa disparition... Ca va larmoyer dans les chaumières. Et si quelqu'un a une info qui permet de le retrouver, il nous appelle sur notre numéro surtaxé ! 
</phase>

<a id="louch">Et pourquoi ils appelleraient ? </a>

<phase id="louch" frame="gujoura:normal" next="dev">
Parce qu'ils ne gagneront pas une recette ! Ils gagneront de l'or ! | Il faut toujours faire gagner de l'or, c'est ce qui marche le mieux. 
</phase>

<phase id="dev" frame="gujoura:normal" next="tient">
Il faut partir sur 1 seule pépite d'or. D'après notre expérience, c'est le meilleur rapport {coût / intérêt des gens}. 
</phase>

<phase id="tient" frame="skprofa:normal" next="cher">
D'accord. Ca marche. |  %angry% J'imagine que la pépite est pour notre pomme... 
</phase>

<phase id="cher" frame="gujoura:normal" next="ok">
Vous comprenez vite. Bon, je file lancer le numéro spécial. Amenez la pépite d'or le plus vite possible.
</phase>

<phase id="ok" frame="skprofa:normal" next="toi">
Il nous faut donc [1 pépite d'or]. | Ca te ferait un bon exercice ça, dis donc.
</phase>

<a id="toi">Je savais que vous alliez dire ça... Mais c'est super dur ! </a>

<phase id="toi" frame="skprofa:angry" >
Mmmmh... | Tu as raison. | Rapporte-moi {3 mercurules} ce sera déjà pas mal. Je me chargerai de les transformer en pépite moi-même.
</phase>


</d>