<d place="apvos" name="Entrer chez Troc Shop" gfx="apsellfbg" auto="0">

<phase id="begin" next="bonj:conn">
Oui ?  Qu'est-ce que je peux faire pour toi ? 
</phase>

<a id="bonj">Je cherche une robe d'alchimiste en taille XS. Avec des étoiles.</a>
<a id="conn">Mais ! Je vous connais, vous tenez {La Pépite dorée} normalement.</a>

<phase id="conn" frame="happy" next="bonj">
Dans une petite ville comme Vostok, on ne peut pas réussir dans le commerce sans une bonne communication ! Je m'occupe des deux magasins et je passe de l'un à l'autre par l'arrière-boutique. Alors, tu cherches quelque chose ? 
</phase>

<phase id="bonj" next="bonjb">
Oh oh une requête difficile. C'est pas très courant, ça. Heureusement, le Troc Shop est le meilleur détrousseu... euh, commerçant en habillement de la région ! 
</phase>

<phase id="bonjb" next="bonjc">
Troc Shop ! Vêtements en vrac, vente au kilo, ni repris, ni échangés, ni satisfaits, ni remboursés ! Si l'habit que tu cherches existe, c'est qu'il est dans les rayons du Troc Shop ! 
Bon alors voyons voir ce que j'ai...
</phase>

<phase id="bonjc" frame="angry" next="mince">
Taille XS... taille XS... Ah ! Taille XS ! | | | 
Mince, le carton est vide, ça fait longtemps qu'on a pas détrouss... euh fait rentrer des vêtements en XS. C'est pas très demandé, aussi.
</phase>

<a id="mince">Mince, comment je peux faire ? </a>

<phase id="mince" next="com">
Ah mais j'ai une idée. Il y en ce moment un récolteur des impôts de la Guilde à Vostok ! Coup de pot, il est tout petit et sa robe est bleue avec des étoiles fushia ! 
Il faudrait le rencontrer pour voir si ça l'intéresse de vendre ou d'échanger sa robe ! 
</phase>

<a id="com">Echanger ? Mais si vous n'avez rien à sa taille en stock, il voudra jamais échanger ses habits non ? </a>

<phase id="com" frame="angry" next="or">
Pas bête, pas bête. Alors il va falloir être persuasif ! Il faut qu'on trouve un truc qui l'intéresse énormément ! 
Et ce qui intéresse énormément les récolteurs des impôts, c'est.... ? 
</phase>

<a id="or">... les pépites d'or ? </a>

<phase id="or" frame="happy" >
Parfaitement ! Les pépites d'or ! 
Il nous faut une pépite d'or pour réussir à l'attirer et le convaincre de céder sa robe ! Reviens me voir quand tu auras une pépite et on ira faire affaire !
</phase>











</d>