<d place="apvos" name="Dépouiller le récolteur des impôts" gfx="apsellfbg" auto="1">

<phase id="begin" next="plan">
Ok, je suis prêt. J'ai repéré le récolteur d'impôts, il est en train de se balader dans la rue d'à côté. 
</phase>

<phase id="plan" frame="angry" next="planb">
Je vais faire le tour pour le prendre à revers... enfin... lui proposer notre deal en profitant de l'effet de surprise. 
</phase>

<phase id="planb" next="biz">
Toi, jette la pépite au milieu de la rue après que je sois parti. Ca attirera son attention et ça.. euh... lui montrera ce qu'on lui propose.
</phase>

<a id="biz">Ce serait pas plus simple d'aller le voir directement  ? Et puis c'est quoi ce gros gourdin dans votre dos ? </a>

<phase id="biz" next="ok">
Oh c'est rien du tout ! Je me suis foulé la cheville en randonnée ce week-end, je m'en sers comme canne !
Et ne t'inquiète pas pour mes méthodes bizarres, c'est parce que je suis un professionnel de la vente. 
</phase>

<a id="ok">Ah ok, c'est pour ça.</a>

<phase id="ok" frame="angry" next="go">
Bon j'y vais. Jette bien la pépite dès que j'ai passé le coin.
</phase>

<phase id="go" frame="hide" next="hop">
Go ! C'est parti ! 
</phase>

<a id="hop">Je jette. * Hop ! </a>

<phase id="hop" frame="hide" next="paf">
{roule roule roule roule pok.} | | | 
Oh une pépite d'or ! C'est l'administration fiscale alchimique qui va être contente ! 
</phase>

<phase id="paf" frame="hide" next="done">
Eh là, mais qui êtes vous ? ! * Mais ! Arrê... A la gar..  * [POC] | |
</phase>

<phase id="done" frame="sellfbg" next="price">
Ahah, voilà qui est fait. C'était une excellente transaction ! 
Voilà ta robe taille XS, étoiles fushia sur fond bleu. J'ai réussi à ne pas faire d'accroc dedans ! 
</phase>

<phase id="price" next="mais">
Je garde la pépite d'or en paiement, hein. Vu le mal que je me suis donné ça reste une bonne affaire. 
</phase>

<a id="mais">Euh oui mais euh... comment dire... | | C'est pas ce que je...</a>

<phase id="mais" frame="happy">
Ah, tu ne sais pas comment me remercier, hein. Ne t'inquiète pas, j'ai l'habitude. 
Et n'oublie pas : chez Troc Shop, le client est toujours satisfait ! 
</phase>

</d>