<d place="agoraa" name="Poser une réclamation au POUM" gfx="jzpouma" auto="0">

<phase id="begin" next="rec">
Bienvenue au POUM cher moraliste ! Car tu es le bienvenu, comme tous les moralistes qui entrent au POUM. 
{Partage et Ouverture Universelle aux Moralistes}, c'est notre credo ! </phase>

<a id="rec">j'ai un problème. J'ai acheté une zigourat souvenir sur votre stand, là. Mais la peinture dorée est déjà partie ! C'est inadmissible !</a>

<phase id="rec" frame="happy" next="prot">
Ah la vie est bien cruelle, parfois. Je comprends ton désarroi et ta détresse... Mais hélas, les articles souvenirs ne sont ni repris, ni échangés !
</phase>

<a id="prot">Quoi ! Mais ça va pas du tout ! Je proteste ! </a>

<phase id="prot" next="peint">
Oui bon bon... le problème est connu, j'ai une solution pour arranger ta pyramide, là.
Il suffit de récupérer un peu de peinture dorée et de l'appliquer sur ta ziggourat, on y verra que du feu.
</phase>

<a id="peint">Facile à dire. Où je peux trouver de la peinture dorée, moi ? </a>

<phase id="peint" frame="happy" next="quoi">
C'est simple ! Quel est le plus gros stock de  peinture dorée du royaume ? | | | La ziggourat d'or bien sûr ! 
Il suffit d'en récupérer un peu dessus et hop, le tour est joué !
</phase>

<a id="quoi">Quoi ? C'est pas de l'or massif la ziggourat d'or ? </a>

<phase id="quoi" next="eau">
Oh ça c'est ce qu'on raconte pour les visites guidées. Mais franchement tu imagines le coût de la construction en or massif ?
En fait c'est de la caillasse toute bête et un peu de peinture à l'eau ! 
</phase>

<phase id="eau" frame="happy" next="pff">
Du coup, il te suffit de frotter des éléments de l'eau sur la pyramide pour ramollir un peu la peinture ! Avec quelques {Valvéoles} ça devrait aller. | Six suffiraient pour diluer la peinture, je pense.
Une fois que c'est fait tu l'appliques sur ta ziggourat et tu laisses sécher. Facile ! 
</phase>

<a id="pff">Pff... ok, mais ça finit par coûter cher ce souvenir...</a>

<phase id="pff">
Tu fais comme tu veux, c'est ta ziggourat. Moi je trouve ça joli aussi en blanc !
</phase>




</d>