<d place="jztire" name="" gfx="jzylasse" auto="1">

<phase id="begin" next="sec">
Avec un seul charcleur, il faut qu'on prépare un truc grandiose ! J'ai une super idée de blague pour le POUM.
</phase>


<phase id="sec" frame="angry2" next="ca">
Pfff... Encore le POUM ? C'est toujours eux qui prennent. On pourrait peut-être changer de cible non ? 
</phase>

<a id="ca">Le POUM ? C'est quoi déjà ? </a>

<phase id="ca" frame="angry" next="ok">
Tu leur demanderas quand tu iras les voir. En tout cas on vise le POUM, c'est toujours rigolo. En plus quand on leur fait des crasses on se fait jamais punir après, alors...
</phase>

<phase id="ok" frame="normal2" next="idee">
Ouais bon... Ok.
</phase>

<phase id="idee" frame="normal" next="rien">
L'idée est la suivante : créer une super bombe de crottes d'oiseaux avec un charcleur. On la balance par la fenêtre du POUM et.... {POUM ! } | %happy% Hin hin hin ! 
</phase>

<a id="rien">Urgl... c'est dégueu ! </a>

<phase id="rien" frame="happy"  next="corb">
Ouais ! C'est super ! Bon, le problème c'est qu'il nous faut de la fiente... | Chouettex en donne mais seulement aux alchimistes super forts. Faut trouver autre chose. Torniche ? Une idée ? 
</phase>

<phase id="corb" frame="normal2" next="genie">
Euh... Comme oiseaux il y a les corbeaux du coin, non ? 
</phase>

<phase id="genie" frame="happy" next="nimp">
Oh ouais, super idée ! On va choper des corbacks et les garder dans un coin le temps qu'ils nous fassent plein de crottes ! T'es un génie Torniche ! 
</phase>

<a id="nimp">C'est vraiment n'importe quoi. </a>

<phase id="nimp">
Mais non, c'est top ! Machin, tu t'occupes de récupérer les oiseaux. C'est à l'entrée du boyau qu'on en trouve le plus. Ramènes-en 16, ça devrait aller. 
</phase>

<a id="com">Mais comment j'attrape des corbeaux, moi ? </a>

<phase id="com" frame="normal2" next="easy">
C'est pas si dur. Quand tu repères un oiseau tu l'attires en créant {un Foloeil} près de lui, les corbeaux adorent ça. Et là Paf ! Un bon coup sur le ciboulot.
</phase>

<a id="easy">Mouais, trop facile...</a>

<phase id="easy">
Ca va être génial. Dépêche-toi de revenir avec 16 corbeaux ! 
</phase>







</d>
