<texts>

	<!-- LANGAGE -->

	<t id="date_fmt">%A, der %d. %B um %H:%M</t>
	<t id="date_short">%d %B %Y</t>
	<t id="locale1">de_DE.UTF-8</t>
	<t id="locale2">DE</t>

	<!-- GENERAL -->

	<t id="err_unknown_action">Unbekannte Aktion (::act::)</t>
	<t id="err_already_logged">Du hast dich für das Spiel bereits registriert.</t>
	<t id="err_must_login">Für diese Aktion musst du für das Spiel registriert sein.</t>
	<t id="err_user_deleted">Dieser Spieler wurde von einem Admin gesperrt. Lies dir bitte die Spielregeln u.</t>
	<t id="err_not_enough_mineral">Du verfügst nicht über genügend Mineralien.</t>

	<!-- USER/ACCOUNT -->

	<t id="account_reseted">Dein Account wurde zurückgesetzt.</t>
	<t id="email_changed">Deine E-Mail Adresse wurde aktualisiert.</t>
	<t id="password_changed">Dein Passwort wurde geändert.</t>
	<t id="err_user_not_found">Es konnte kein Benutzer gefunden werden.</t>
	<t id="err_cant_send_email">Der entsprechende Benutzer hat keine E-Mail Adresse angegeben oder die Passworterinnerungsfunktion deaktiviert.</t>
	<t id="password_sent">Dein Passwort wurde an folgende E-Mail Adresse ::email:: versendet.</t>
	<t id="err_pass_sent_today">Dein Passwort wurde dir heute bereits zugesendet. Wenn du es noch nicht bekommen hast, musst du noch ein wenig warten oder in deinem SPAM-Ordner nachsehen.</t>

	<!-- FORUM -->

	<t id="marked_as_readed">Alle Nachrichten im Forum wurden als "gelesen" markiert.</t>
	<t id="err_forum_title_empty">Der Titel darf nicht leer sein.</t>
	<t id="err_content_too_short">Deine Nachricht ist zu kurz.</t>
	<t id="err_thread_locked">Dieser Thread wurde geschlossen.</t>
	<t id="forum_move_confirm">Das Thema wurde verschoben.</t>
	<t id="err_forum_ban">Dein Benutzer wurde von einem Moderator aus dem Forum verbannt. Lies dir bitte nochmal die Forumregeln durch.</t>
	<t id="threadBookmarked">Der Thread wurde zu deinen Favoriten hinzugefügt.</t>
	<t id="threadUnbookmarked">Der Thread wurde von deinen Favoriten entfernt.</t>

	<!-- ADMIN -->

	<t id="admin_cleanup_done">Die Dateien wurde aktualisiert.</t>

	<t id="mission_name_999">Du hast kein Glück</t>
	<t id="mission_end_999">Heute ist nicht dein Tag... die ESCorp stellt dir eine zusätzliche Wasserstoffkapsel zur Verfügung.</t>

	<t id="mission_name_1000">Zonensäuberung</t>
	<t id="mission_desc_1000">Gefangener, die ESCorp belohnt dich mit <em>::reward:: Mineralien</em> wenn du diese Zone säuberst <em>[::xmin::][::ymin::]</em> ... <em>[::xmax::][::ymax::]</em></t>
	<t id="mission_end_1000">Vielen Dank Gefangener, die Zone wurde gesäubert und die ESCorp hat dir <em>::reward:: Mineralien</em> gutgeschrieben.</t>

	<t id="mission_name_1001">Befreie einen Gefangenen</t>
	<t id="mission_desc_1001">Die FURI bietet dir <em>::reward:: Mineralien</em>, wenn du den Gefangenen in <em>[::xmin::,::ymin::]</em> befreist.</t>
	<t id="mission_end_1001">Bravo, der Gefangene hat beschlossen, sich unserer Organisation anzuschließen. Deinem Raumschiff wurden soeben <em>::reward:: Mineralien</em> gutgeschrieben.</t>

	<t id="mission_name_1002">Passagiertransport</t>
	<t id="mission_desc_1002"><p>Bringe <strong>::tname::</strong> nach <em>[::x::,::y::]</em>.</p><p>Die Belohnung für diesen Transport wurde bereits auf deinem Konto verbucht. <strong>::tname::</strong> wird für die Dauer der Reise ein Ersatzraumschiff verwenden.</p></t>
	<t id="mission_end_1002">Dein Passagier hat sein Ziel erreicht! Er dankt dir recht herzlich und steigt aus seinem Ersatzraumschiff aus.</t>

	<!-- MISSIONS -->
	<t id="mission_name_0">Der Aufnahmetest der ESCorp</t>
	<t id="mission_desc_0">
		<p>Guten Tag Gefangener ::name::,</p>
		<p>
		Herzlich willkommen bei der ESCorp, der <strong>führenden galaktischen Minenabbaugesellschaft </strong> mit 
		angeschlossenem Gefangenen- arbeitsprogramm.
		Wir haben dein Raumschiff soeben in eine nicht erforschte Zone abgesetzt.
		Als <em>Startposition</em> wurde <em>[0,0]</em> eingetragen.
		</p>
		<p>
		Wir möchten dich daran erinnern, dass dieser Sektor vollständig gesäubert werden muss, bevor du weitere Informationen von uns erhältst.
		Um dir den Arbeitsanfang zu erleichtern, haben wir dir zusätzlich <strong>drei Ersatzraumschiffe</strong> zur Verfügung gestellt.
		Die ESCorp wünscht dir viel Glück, Gefangener. Gib die Hoffnung nicht auf, vielleicht wirst du eines Tages wieder in die menschliche Zivilisation zurückkehren können.
		</p>
	</t>
	<t id="mission_end_0">
		Gratulation,
		du scheinst das Raumschiff perfekt zu beherrschen!
		<strong>Ab sofort kannst du dich im ganzen Universum frei bewegen.</strong>
	</t>

	<t id="mission_name_1">Die Bohrlizenz</t>
	<t id="mission_desc_1">
		<p>Um deine Bohrlizenz und deine erste Bohrkugel zu erhalten, musst du die <strong>3 Akkreditierungs-Karten</strong> einsammeln, die sich in Nähe deiner jetzigen Position befinden.</p>
		<p>Achte darauf die <strong>aktuelle Einsatzzone nicht zu verlassen</strong>. Die Eisenansammlungen werden jeglichen Fluchtversuch verhindern.</p>
	</t>
	<t id="mission_end_1">
		Herzlichen Glückwunsch,
		du besitzt jetzt die Standard-Bohrkugel, Typ RCD-20.
		Von nun an kannst du auch Eisenansammlungen zerstören.
	</t>

	<t id="mission_name_2">Eine neue Kolonie</t>
	<t id="mission_desc_2">
		<p>
		Unsere Wissenschaftler haben einen bewohnbaren Planeten entdeckt, der nicht weit weg von deiner aktuellen 		
		Position ist. Sie haben ihn <em>'Soupaline'</em> benannt.
		</p>
		<p>
		Baue bitte auf Soupaline eine neue Kolonie auf, indem du <strong>alle Sektoren dieses Planeten 
		besuchst</strong>.
		Vorsicht ist bei der oberen Atmosphäre geboten. Sie ist mit Stickstoff gesättigt und verursacht das 
		Erscheinen von <strong>violetten Ansammlungssteinen</strong>. Diese resynthetisieren sich 
		von allein, auch wenn sie davor schon zerstört wurden.
		</p>
	</t>

	<t id="mission_end_2">
		<p>Herzlichen Glückwunsch, Soupaline wurde unter unsere Kontrolle gebracht. Wir haben dich soeben 
		mit <strong>200 Mineralien und 12 Kapseln aus solidem Wasserstoff</strong> beliefert.</p>
		<p>Erkunde auch die anderen Planeten. Die ESCorp wird sich bei dir erkenntlich zeigen, wenn du ihr 
		entscheidende Informationen zu den Planeten dieses Systems lieferst.</p>
	</t>

	<t id="mission_name_3">Hilferuf</t>
	<t id="mission_desc_3">Dein Raumschiff hat einen <strong>Hilferuf aus dem Sektor <em>[4][-4]</em></strong> empfangen. Die Codierung der Nachricht lässt darauf schließen, dass es sich um ein anderes Gefangenenraumschiff handelt.</t>
	<t id="mission_end_3">
		<p>Danke Kollege, du hast was bei mir gut. Ich heiße <strong>Douglas</strong>. Ich bin vor gut einem Jahrhundert von der ESCorp nach <strong>Samosa</strong> geschickt worden. Der Planet befindet sich ein paar Lichtjahre von hier entfernt.</p>
		<p>Jetzt bin ich allerdings zu alt, als dass ich noch Hoffnung hätte, den Weg zur Erde wiederzufinden. Erlaube mir, mich dir anzuschließen. Ich habe noch <strong>5 CHS</strong> übrig, du kannst sie haben.</p>
	</t>

	<t id="mission_name_4">Lycans, der Rote</t>
	<t id="mission_desc_4">
		<p>Wir haben eine Explosion in der Atmosphäre von <em>Lycans</em> entdeckt. Es sieht so aus, als ob ein nicht-menschliches Raumschiff vor kurzem auf seiner Oberfläche zerschellt ist. Die ESCorp Laboratorien sind sehr daran interessiert, einen Teil der Wracktrümmer zu bergen.</p>
		<p>Zufälligerweise befindest du dich nur wenige Sektoren von <em>Lycans</em> entfernt. Deine Mission ist einfach. Allerdings solltest du die starke vulkanische Aktivität des Planeten nicht unterschätzen: Hilf uns die <strong>7 entdeckten Trümmerteile zu bergen</strong>. Ihre Positionen wurden auf deiner Karte eingetragen. Als Belohnung werden wir dir eine permanente Raumschiffvergrößerung geben.</p>
	</t>
	<t id="mission_end_4">Gut gemacht Gefangener ::name::. Dank deiner Hilfe werden die ESCorp Laboratorien ein paar wertvolle Informationen auswerten können. Das <strong>Programm zur Raumschiffvergrößerung </strong> wurde wie versprochen in der Nähe deiner Startposition abgelegt <em>[-1][0]</em>.</t>

	<t id="mission_name_5">Im letzten Atemzug...</t>
	<t id="mission_desc_5"></t>
	<t id="mission_end_5">Der Herzschlag in Douglas' Raumschiff wird schwächer und schwächer: "Ich kann nicht mehr mein Junge. Ich glaube, dass ich dir nicht mehr lange folgen kann. Ich schenke dir aber <strong>mein Raumschiff</strong>. Als Position wird [-399][-76] angezeigt. Ja, ich bin schon seit langem unterwegs... Danke für deine Hilfe und vielen Dank dafür, dass du mir in dieser kalten Leere ein wenig menschliche Wärme gespendet hast. Hier draußen ist es etwas zu groß und zu kalt für mich. Mach's gut."</t>

	<t id="mission_name_6">Seltsame Symbole.</t>
	<t id="mission_desc_6"></t>
	<t id="mission_end_6">Kurz bevor du die Oberfläche <em>Tiboons</em> verlässt, entdeckst du auf den Dünen ein paar Steinhaufen, die auf höchst seltsame Weise angeordnet sind und Symbole darzustellen scheinen. Es könnte sich um Zeichen eines intelligenten Wesens handeln.</t>

	<t id="mission_name_7">Gibt es Leben auf Tiboon?</t>
	<t id="mission_desc_7">Finde den Urheber der seltsamen Zeichen, die sich auf den <em>tiboonischen</em> Dünen abzeichnen. Es ist gut möglich, dass er in der Lage ist, dir mehr Informationen zu diesem Teil des Weltraums zu geben.</t>
	<t id="mission_end_7">Du hast mit einem fremden Lebewesen Bekanntschaft gemacht. Es spricht zwar nicht deine Sprache, aber es scheint dennoch in deinem Raumschiff mitfliegen zu wollen. Vielleicht kannst du während der Reise etwas mehr über es herausfinden...</t>

	<t id="mission_name_8">Salmeen</t>
	<t id="mission_desc_8"></t>
	<t id="mission_end_8">Nach mehreren Wochen beginnst du den Tiboon-Bewohner allmählich zu verstehen. Er verrät dir, dass er Salmeen heißt. Allerdings verstehst du nicht, was er auf Tiboon zu suchen hatte. Salmeen wiederum scheint sehr an deiner Reise interessiert zu sein. Seine Ortskenntnisse könnten sich für dich noch als nützlich erweisen... Als Dankeschön dafür, dass du ihn mitgenommen hast, bietet er dir <strong>10 CHS</strong> an.</t>

	<t id="mission_name_9">Gefahr: Balixt</t>
	<t id="mission_desc_9"></t>
	<t id="mission_end_9">Mit forschreitender Reise wird Salmeen zusehends nervöser und ängstlicher. Er benutzt deine holographische Karte, um dich auf einen Planeten aufmerksam zu machen, den er für höchst gefährlich hält. Der Name des Planeten lautet <em>Balixt [-9][-39]</em>. Er scheint von einer außerirdischen Rasse kontrolliert zu sein. Laut Salmeen handelt es sich dabei um ein kriegslüsternes Volk, welches allerdings bestimmt ein paar nützliche Informationen oder Artefakte besitzt, die dir behilflich sein könnten.</t>

	<t id="mission_name_10">Auf dem Weg nach Balixt</t>
	<t id="mission_desc_10">In der Gegend um den Sektor <em>[-9][-44]</em> findest du Spuren einer außerirdischen Zivilisation. Dies ist eine unschätzbare Chance einen neuen Bezugspunkt im Universum zu bekommen und so den Weg zur Erde wiederzufinden.</t>
	<t id="mission_end_10">Du bist gerade dabei dich Balixt zu nähern. Die Planetenumgebung scheint nur so von<strong>Reduktrinen</strong> zu wimmeln. Es handelt sich dabei um kleine Drohnen, die an bestimmten Ansammlungssteinen angedockt haben. Achte darauf, nicht von ihren Strahlen getroffen zu werden, sonst verkleinert sich dein Raumschiff bis zum Ende deiner Mission.</t>

	<t id="mission_name_11">Invasion</t>
	<t id="mission_desc_11">
		<p>Die <strong>Reduktrinen</strong> erschweren das Vorankommen in diesem Sektor erheblich. Die offensichtliche Feindseligkeit der Balixtiner lässt uns keine Wahl: Du musst hart und rücksichtslos zuschlagen, um dieses Volk für die ESCorp zu unterwerfen.</p>
		<p>Wir verlassen uns auf dich für diesen Einsatz. Solltest du die Mission erfolgreich abschließen, wird sich die ESCorp offiziell für deine Begnadigung einsetzen. Deine Gefängnisstrafe würde daraufhin aufgehoben und du würdest per Photo-Transit zur Erde zurückgesendet.</p></t>
	<t id="mission_end_11">
		<p>Herzlichen Glückwunsch. Du hast deine Gegner triumphierend besiegt. Der Direktor der ESCorp höchstpersönlich spricht dir für dieses Bravourstück seinen Dank aus. Leider ist es uns trotz Einschaltung mehrerer Rechtsanwälte nicht gelungen dir einen Photo-Transit zur Erde zu ermöglichen.</p>
		<p>Du wirst deine Strafe wohl leider absitzen müssen. Als Entschädigung haben wir dir ein <strong>neues Ersatzraumschiff</strong> zur Verfügung gestellt. Es wird bei schwierigeren Bohreinsätzen sehr nützen.</p>
	</t>

	<t id="mission_name_12">Eine verlassene Rakete</t>
	<t id="mission_desc_12">Wir haben ein verlassenes <strong>Raketenwrack</strong> im Sektor <em>[-1][-2]</em> entdeckt. Wenn du das Wrack birgst, könnten wir das Schema seiner molekularen Struktur kopieren und in dein Raumschiff einbauen. Das könnte deine Gesteinsabbauproduktivität erheblich verbessern.</t>
	<t id="mission_end_12">Herzlichen Glückwunsch. Die von dir geborgene Rakete enthält ausreichend Informationen, sodass die Synthese-Vorrichtung deines Raumschiffs sie nachbauen kann. Ab sofort kannst du eine Rakete verschießen, indem du die 'Leertaste' drückst. Ersatzraketen findest du bei Händlern oder in speziellen Ansammlungssteinen. Außerdem erhöht sich mit jedem weiteren gefundenen Raketenwrack die maximale Anzahl deiner Raketen.</t>

	<t id="mission_name_13">Ein neuer Antrieb</t>
	<t id="mission_desc_13">Der in deinem Raumschiff werksmäßig eingebaute Antrieb erlaubt dir pro Zug nur einen Sektor zu durchqueren. Wir haben Informationen erhalten, dass sich zur Zeit ein zonkerianischer Händler im Sektor <em>[-2][3]</em> aufhält. Er spricht leider nicht unsere Sprache, versuche dennoch mit ihm Kontakt aufzunehmen. Vielleicht bekommst du von ihm ein leistungsfähigeres Triebwerk.</t>
	<t id="mission_end_13">Herzlichen Glückwunsch. Du kannst nun mit einer Wasserstoffkapsel bis zu 2 Sektoren überqueren. Statte auch den anderen Weltraumhändlern einen Besuch ab. Ihre Positionen werden ab sofort auf deiner Karte angezeigt.</t>

	<t id="mission_name_14">Nichts kann die AR-57 aufhalten</t>
	<t id="mission_desc_14">Die CHMK-Forschungsabteilung würde gerne ein paar Gesteinsproben der Planeten <em>Lycans[3][16]</em> und <em>Spignysos[-39][-9]</em> untersuchen. Wenn du uns jeweils eine kleine Probe von beiden Planeten bringst, erlaubt dir die ESCorp, ihre neue <strong>Explosive Rakete AR-57</strong> vorab zu testen.</t>
	<t id="mission_end_14">Herzlichen Glückwunsch. Der vorläufige Bauplan der AR-57 wurde auf dein Raumschiff geladen. Die auf Lycans und Spignysos eingesammelten Steine erlauben dir von nun an noch zerstörerische Raketen herzustellen.</t>

	<t id="mission_name_15">Der Genemill</t>
	<t id="mission_desc_15">Ein wichtigter Antriebsprototyp wurde vor über 50 Jahren von der Armee in Sektor <em>[11][-1]</em> verloren. Der Genemill ist in der Lage so viel Energie zu erzeugen, dass er imstande ist einen ganzen Planeten damit zu versogen. Wir würden ihn gerne wiederfinden, um seine Funktionsweise studieren zu können.</t>
	<t id="mission_end_15">Ausgezeichnet Gefangener ::name::! Wir haben Genemill soeben erhalten. Eine eingehende Untersuchung wird uns zweifelsohne in die Lage versetzen, dir in Zukunft ein paar Raumschiffverbesserungen anbieten zu können. </t>

	<t id="mission_name_16">Sternenstaub</t>
	<t id="mission_desc_16">
		<p>Einer zonkerianischen Legende zufolge lebte einst ein <strong>gigantischer interstellarer Blob</strong> in dieser Galaxie. Er war immens groß und seine Bewegungen im Weltall verursachten richtige Sternenfinsternisse. Sein Wachstum war so riesig, dass ihm das Asteroplankton irgendwann nicht mehr genügte. Der Blob fing daraufhin an, die ihn umgebenden Planeten zu verschlingen, was eine riesige Panik in der Galaxie verursachte.</p>
		<p>Die Folge war, dass er von den zur der damaligen Zeit herrschenden prä-kemilianischen Rassen gejagt und zerstört wurde. Sein Metabolismus wurde durch die Injektion einer Substanz aus dem Gleichgewicht gebracht und sein Struktur begann sich daraufhin kontinuierlich zu zersetzen. <em>Sieben sternenförmige Organe</em> sind von seiner Auslöschung noch übrig geblieben. Sie treiben aktuell im Weltraum umher. Die Legende besagt, dass derjenige, dem es gelingt, sie alle zu vereinen, in der Lage sei, den Kern des Universums zu beeinflussen...</p>
	</t>
	<t id="mission_end_16">Herzlichen Glückwunsch. Du bist nun in der Lage den Kern des Universums zu manipulieren. Um die Ansammlungssteine eines Sektor anzuordnen, musst du auf das 'Bearbeiten'-Icon drücken. Du kannst deine neue Anordnung dann... hmmm...sagen wir 'Gott' vorschlagen.</t>

	<t id="mission_name_17">Das zonkerianische Medaillon</t>
	<t id="mission_desc_17"></t>
	<t id="mission_end_17">Du besitzt nun alle drei Teile des zonkerianischen Medaillons! Als du es zusammensetzt, breitet sich ein gedämpftes Licht in deinem Raumschiff aus. Dein Raumschiff scheint schneller und stabiler geworden zu sein.</t>

	<t id="mission_name_18">Rückgabe der drei Ersatzraumschiffe</t>
	<t id="mission_desc_18"></t>
	<t id="mission_end_18">Deine Lehrzeit ist nun vorbei Gefangener ::name::. <strong>Deine drei Ersatzraumschiffe</strong> wurden einem anderen Gefangenen gegeben. Du scheinst ein guter Minenarbeiter zu sein. Wenn du weiterhin so hart arbeitest, wirst du sicherlich bald vorzeitig entlassen. Viel Glück !</t>

	<t id="mission_name_19">Asteroidenfelder</t>
	<t id="mission_desc_19"></t>
	<t id="mission_end_19">Dein <strong>Radar</strong> wurde beim Durchfliegen eines Asteroidenfeldes beschädigt. Such den nächstgelegenen Händler auf und lass es reparieren!</t>

	<t id="mission_name_20">Das Ambro-X</t>
	<t id="mission_desc_20"></t>
	<t id="mission_end_20">Salmeen scheint von der Oberfläche auf <em>Moltear</em> fasziniert zu sein. Seit Anfang der Woche hat er den Reliefscanner nicht mehr aus den Augen gelassen. Mit seinem 'Finger' deutet er auf eine Stelle in einer zonkerianischer Ruine. Er sagt, dass sie eine Gaskapsel enthielte, die <strong>Ambro-X</strong> genannt würde. Die Einspritzung dieses Gases in die externen Ionisationskreisläufe deines Radars könnte dessen Reichweite erheblich verbessern.</t>

	<t id="mission_name_21">Bohrkugel: OX-Soldat</t>
	<t id="mission_desc_21">
		<p>Es gibt gute Neuigkeiten Gefangener ::name::. Unsere Forschungsabteilung hat ein neues Material entdeckt, das es ermöglicht, die atomaren Strukturen der in deinem Sektor vorhandenen parasitären Moleküle zu zerstören.</p>
		<p>Begib dich nach <em>Moltear</em>, um ein wenig Material für die Synthetisierung deiner neuen Bohrkugel einzusammeln!</p>
	</t>
	<t id="mission_end_21">
		<p>Der OX-Soldat gehört jetzt dir!. Die Moleküle werden bei der geringsten Berührung mit ihm explodieren. Das wird dein Vorankommen wesentlich erleichtern.</p>
		<p>Herzlichen Glückwunsch ::name::.</p>
	</t>

	<t id="mission_name_22">Bohrkugel: OX-Delta </t>
	<t id="mission_desc_22">
		<p>Es gibt schlechte Neuigkeiten, Gefangener ::name::: Wir haben eine explosive Bohrkugel überarbeitet. Sie ist doppelt so stark wie deine aktuelle Bohrkugel. Unglücklicherweise wurde sie aus Versehen in einem weit entfernten Sektor abgelegt: <em>[-532][123]</em>.</p>
		<p>Diese Position befindet sich außerhalb des Karbonisgürtels. Wie du bereits weißt, ist es <strong>KEINEM Gefangenem gestattet, den Asteroidengürtel zu verlassen</strong>. Vergiss die Kugel und mach mit deiner normalen Arbeit im Sektor weiter.</p></t>
	<t id="mission_end_22">Nach einer langen Reise gelangst du endlich in den Besitz der OX-Delta Bohrkugel. Sie ermöglicht dir selbst stärkste Ansammlungssteine zu zerstören! Allerdings ist auch die OX-Delta nicht die stärkste Kugel im zonkerianischen System... Bist du imstande die ultimative Bohrkugel zu finden?</t>

	<t id="mission_name_23">Unbekannter Prototyp</t>
	<t id="mission_desc_23">Guten Tag Kamerad ::name::. Den Truppen unserer stuklinischen Alliierten ist es gelungen einen Konvoi der ESCorp, der südöstlich von deiner aktuellen Position unterwegs war, zu zerstören. Es heißt, dass dieser Konvoi einen <strong>äußerst wertvollen Prototyp</strong> geladen hatte. Aus ungeklärten Gründen haben wir den Kontakt zu unserer Mannschaft verloren, als diese gerade dabei war das Mutterschiff zu stürmen. Fünf Stunden später haben unsere Messinstrumente eine Zerstörungswelle von mehreren Tausend Dhz registriert. Laut unseren Berechnungne müsste das Epizentrum mehrere Hunderte Sektoren von hier entfernt sein, genauer gesagt in <em>[450][826]</em>. Wir bitten dich dem Ganzen nachzugehen. Wir müssen unbedingt wissen, was es mit dieser streng geheimen Ladung auf sich hatte.</t>
	<t id="mission_end_23">Du bist soeben in den Besitz einer unbekannten Bohrkugel gelangt. Auf ihrer Außenhülle ist folgendes graviert: "AR-SRX Asphalt".</t>

	<t id="mission_name_24">Asteroidenfelder</t>
	<t id="mission_desc_24"></t>
	<t id="mission_end_24">Dein <strong>Radar</strong> wurde beim Durchfliegen eines Asteroidenfeldes beschädigt. Such den nächstgelegenen Händler auf und lass es reparieren!</t>

	<t id="mission_name_25">Asteroidenfelder</t>
	<t id="mission_desc_25"></t>
	<t id="mission_end_25">Dein <strong>Radar</strong> wurde beim Durchfliegen eines Asteroidenfeldes beschädigt. Such den nächstgelegenen Händler auf und lass es reparieren!</t>

	<t id="mission_name_26">Asteroidenfelder</t>
	<t id="mission_desc_26"></t>
	<t id="mission_end_26">Dein <strong>Radar</strong> wurde beim Durchfliegen eines Asteroidenfeldes beschädigt. Such den nächstgelegenen Händler auf und lass es reparieren!</t>

	<t id="mission_name_27">Die MAS-Z und die Antimaterie</t>
	<t id="mission_desc_27">Die ESCorp hat soeben den größten je gebauten Antimaterie-Reaktor in Betrieb genommen. Jeder Minenarbeiter, der uns <strong>4 Antimaterie-Kerne</strong> liefert, bekommt ein permanentes Raketenprogramm-Update, welches ihm Zugriff auf die <strong>MAS-Z-Rakete</strong> gibt. Mit diesem Modell bist du imstande jede Art von Ansammlung zu zerstören...</t>
	<t id="mission_end_27">Vielen Dank ::name::. Die Bauanleitung für das Raketenmodell MAS-Z wurde soeben auf dein Raumschiff gespielt. Es gibt ab sofort keinen Ansammlungsstein, den du nicht zerstören könntest.</t>
	<t id="vig27">masz</t>

	<t id="mission_name_28">Der Karbonisgürtel</t>
	<t id="mission_desc_28">Gefangener ::name::: Deine Reiseroute hat dich in die Nähe des Karbonisgürtels geführt. Jenseits dieser Zone bist du außer Rechweite der ESCorp-Radare. <strong>Es ist ausdrücklich verboten diese Zone zu verlassen.</strong> Fliege bitte wieder in Richtung <em>[0][0]</em>. Solltest du diese Anweisung missachten, wird die ESCorp dich zum <strong>"interstellaren Flüchtling"</strong> erklären und jede weitere Rohstofflieferung für dein Raumschiff auf ein Minimum reduzieren.</t>
	<t id="mission_end_28"><p>Du.. h..ast..so.eb.en den A..te.iden.gü.t.e.l ver... .... l.a..snn. .. . ... Das is.. e.in un.z.u.l.ssi.ger Fl.ucht.. .. ver..s.. .. uch. Re..our.cen.stopp! Die E.Corp.. ... nie... .</p><p><strong>Die ESCorp hatte anscheinend noch genügend Zeit dein Extensionsprogramm zu zerstören, bevor der Kontakt verloren ging.</strong></p></t>
	<t id="vig28">asterobelt</t>

	<t id="mission_name_29">Salmeen, der Bastler - Teil 1</t>
	<t id="mission_desc_29">Nachdem Salmeen die Struktur deines Raumschiffs etwas genauer untersucht hat, erklärt er dir, dass du mit Hilfe einer kleinen Modifikation imstande wärst, <strong>in die Atmossphäre eines Planeten</strong> einzudringen. Er könne diese Modifikation selbst durchführen, wenn du ihm ein paar Teile zur Verfügung stellst. Diese Teile könntest du höchstwahrscheinlich in den Raumschiffwracks finden, die sich östlich von deiner Startposition befinden. Das erste Wrack befindet sich im Sektor <em>[44][-5]</em>.</t>
	<t id="mission_end_29">Mittels der in den Wracks gefundenen Teile konnte Salmeen die äußere Panzerung deines Raumschiffs verbessern und ein <strong>Atmosphärentriebwerk</strong> herstellen. Da du nun in Planetenatmosphären eindringen kannst, stehen ausgedehnten Erkundungen nichts mehr im Wege. Doch aufgepasst! Jeder Atmosphärenbesuch kostet dich eine Wasserstoffkapsel. Denke daran, ins Weltall zurückzukehren, bevor dir der Treibstoff ausgeht!</t>
	<t id="vig29">salmeen_mecano</t>

	<t id="mission_name_30">Salmeen, der Bastler - Teil 2</t>
	<t id="mission_desc_30"><p>Da du jetzt in die Atmossphäre von Planeten fliegen kannst, brauchst du eine technische Lösung, um auf ihnen landen zu können. Salmeen könnte versuchen eine Paar Landestützen zu bauen, indem er eines deiner Ersatzraumschiffe auseinandernimmt. Es ist eine wirklich schwierige Aufgabe... vielleicht lohnt sich die Mühe gar nicht?</p><p>Solltest du dich jedoch dazu enschließen <strong>eines deiner Ersatzraumschiffe für dieses Experiment zu opfern</strong>, dann suche den Händler westlich von Soupaline in <em>[-12][-1]</em> auf.</p></t>
	<t id="mission_end_30">Durch die Zerlegung eines deiner Ersatzraumschiffe ist es Salmeen gelungen ein Paar <strong>Landestützen</strong> an dein Raumschiff zu befestigen. Vetritt dir mal die Beine auf Soupaline! Pass jedoch beim Landeanflug auf. Suche dir eine ebene Stelle aus und vermeide abrupte Bewegungen!</t>
	<t id="vig30">salmeen_mecano2</t>

	<t id="mission_name_31">Der Weltraumanzug</t>
	<t id="mission_desc_31">Gefangener ::name::, wir haben eine nicht autorisierte Modifikation an deinem Raumschiff entdeckt. Die ESCorp wird jedoch keine Sanktionen gegen dich verhängen, denn unsere Direktoren haben beschlossen eine <strong>Abteilung für oberirdische Minenarbeiten</strong> aufzubauen. Im Moment kannst du dein Raumschiff außer auf Soupaline, dessen Atmossphäre erdähnlich ist, nicht verlassen. Die ESCorp bietet dir jedoch exklusiv die Möglichkeit ihren brandneuen Weltraumanzug DCC-EXT zu testen. Du kannst dich mit ihm auf jedem Planeten frei bewegen. Um deinen Anzug zu erhalten, musst du nur unseren Agenten in <em>[76][-20]</em> aufsuchen.</t>
	<t id="mission_end_31">Herzlichen Glückwunsch Gefangener ::name::, du hast die richtige Entscheidung getroffen. Ab sofort bist du Mitglied der 'Abteilung für oberirdische Minenarbeiten'. Damit du deine Ausbildung möglichst schnell beginnen kannst, schenken wir dir zusätzlich <strong>20 CHS</strong>. Mit ihnen kannst du die Oberfläche des nächstgelegenen Planeten aufsuchen.</t>
	<t id="vig31">combi</t>

	<t id="mission_name_32">Gregunes Raumanzug</t>
	<t id="mission_desc_32">Salmeen erzählt dir von seinem Cousin Gregune, der auf Soupaline in <em>[-7][2]</em> leben würde. Gregune ist ein alter Söldner, der eine wilde Vergangenheit als Pirat hinter sich hat. Inzwischen ist er jedoch in den Ruhestand gegangen und verbringt seine letzten Tage in einer kleinen Zelle auf <em>Soupaline</em>. Salmeen glaubt, dass Gregune noch in Besitz von mehreren <strong>Weltraumanzügen</strong> ist. Vielleicht ist ja auch einer für Menschen dabei?</t>
	<t id="mission_end_32">Dank Gregunes Raumanzug bist du ab sofort in der Lage dein Raumschiff auf jeden beliebigen Planeten zu verlassen!</t>
	<t id="vig32">combi_gregune</t>

	<t id="mission_name_33">Lebenszeichen</t>
	<t id="mission_desc_33">Seitdem du den Karbonisgürtel verlassen hast, hast du von der ESCorp keine Neuigkeiten mehr erhalten. Als du heute morgen allerdings aufgewacht bist, hast du ein Grußsignal auf deinem Bildschirm entdeckt. Als Ursprung wurde der Sektor <em>[67][153]</em> festgestellt. Handelt es sich womöglich um eine Falle?</t>
	<t id="mission_end_33">Guten Tag Gefangener, ich heiße <strong>Kefrid Shelfis</strong> und bin ich Anführer der <strong>FURI</strong> (Foundation for the Unification in a Rational way of the Infinite). Unsere Gruppe kämpft gegen eine weitere Expansion der menschlichen Rasse im Weltall. Wir verurteilen die hegemonialen Bestrebungen der ESCorp und aller meschlichen Unternehmungen, die sich die rücksichtslose Ausbeutung unserer Galaxie zum Ziel gesetzt haben. Herzlich willkommen!</t>
	<t id="vig33">space_call</t>

	<t id="mission_name_34">Die FURI</t>
	<t id="mission_desc_34">Kamerad ::name::, wenn du dich unserer Gruppe anschließen und aktiv gegen die ESCorp kämpfen möchtest, kontaktiere bitte unser Missionsbüro. Es befindet sich auf <em>Nalikors</em> im Sektor <em>[64][154]</em>.</t>
	<t id="mission_end_34">Danke dir. Wir hoffen, dass wir mit deiner wertvollen Hilfe das zonkerianische System schon bald vom Joch der ESCorp befreien können.</t>
	<t id="vig34">join_furi</t>

	<t id="mission_name_35">Der Kampf</t>
	<t id="mission_desc_35">Gefangener ::name::, wie du bereits weißt, stört eine extremistische außerirdische Splittergruppe unseren Interessen in diesem Sektor. Wir hoffen bei ihrer Bekämpfung auf dich zählen zu können. Zu diesem Zweck haben wir dir soeben 20 CHS geliefert. Für jedes enttarnte Mitglied dieser aufrührerischen Organisation erhält du weitere 5 CHS als Zusatzbelohnung.</t>
	<t id="mission_end_35"></t>
	<t id="vig35">lutte</t>


	<t id="mission_name_36">Spionage</t>
	<t id="mission_desc_36">Wir konnten die Position des Planeten <em>Nalikors</em> bestimmen, auf dem sich der harte Kern der FURI-Rebellen versteckt hält. Um ihre Organisationsstruktur besser verstehen zu können, bräuchten wir nun ein paar Luftaufnahmen von <em>Nalikors</em>. Die Koordinate lautet: <em>[64][154]</em>. Die <strong>ESCorp autorisiert dich für diese Mission den Karbonisgürtel</strong> zu verlassen. Wenn du uns ein paar brauchbare Bilder sendest, werden wir dich mit 1500 Mineralien belohnen.</t>
	<t id="mission_end_36">Vielen Dank ::name::. Wir haben dir soeben <strong> 1500 Mineralien</strong> gegeben. Die ESCorp hat vollstes Vertrauen in dich, deswegen wurden die Bewegungsbeschränkungen für dich aufgehoben. Du darfst ab sofort reisen, wohin du möchtest, ohne dabei eine Bestrafung fürchten zu müssen.</t>
	<t id="vig36">espi</t>


	<t id="mission_name_37">Einhundert !</t>
	<t id="mission_desc_37">Guten Tag Gefangener ::name::, die ESCorp möchte dir für deine hundertste erfolgreich absolvierte Bohrungsmission danken. Als Zeichen unserer Dankbarkeit haben wir eine neue Raumschifferweiterung an deinen Startpunkt geliefert. Die ESCorp bedankt sich recht herzlich für deine treuen Dienste. Mach weiter so und einem vorzeitigen Straferlass steht nichts mehr im Wege.</t>
	<t id="mission_end_37">Die Raumschifferweiterung ist jetzt in deinem Besitz. Zögere nicht dich mit den ESCorp-Technikern in Verbindung zu setzen, solltest du Probleme beim Einbau oder beim Betrieb der Erweiterung haben.</t>
	<t id="vig37">100m</t>

	<t id="mission_name_38">Der Rosa Kristall !</t>
	<t id="mission_desc_38">Guten Tag Gefangener ::name::, die CHMK-Forschungsstelle hat vor kurzem einen sehr seltenen Kristall entdeckt. Seine Sprengkraft ist <strong>doppelt so stark wie die der AR-57</strong>. Eine simple Modifikation deiner aktuellen Raketensynthesemaschine dürfte genügen und du wärst imstande ganze Sektoren mit nur ein paar Schüssen zu säubern. Für die Synthese dieser Wunderrakete bräuchten wir 5 rosa Kristalle. Unsere erste Probe stammt aus dem Sektor <em>[310][-50]</em> Du wirst in der Gegend sicherlich noch mehr finden...</t>
	<t id="mission_end_38">Herzlichen Glückwunsch Gefangner ::name::! Der Bauplan für die AR-SRX-Rakete wurden soeben auf dein Raumschiff geladen.</t>
	<t id="vig38">rose</t>

	<t id="mission_name_39">Der syntrogenetische Beschleuniger</t>
	<t id="mission_desc_39"><p>Guten Tag Kamerad ::name::. Ein paar Mitglieder der karbonitischen Diaspora auf Nalikors haben uns erzählt, dass ihr Volk schon seit langem die <strong>Wasserstoffsynthese</strong> beherrschen würde. Wenn wir an diese Informationen kämen, könnten wir vielleicht mehr flüssigen Wasserstoff herstellen...</p><p>Wir haben dir soeben die Positionen der 8 Asteroiden des Karbonisgürtels übermittelt. Versuche so viele Informationen wie möglich zu sammeln, indem du alle 8 Asteroiden besuchst.</p></t>
	<t id="mission_end_39">Wir haben endlich alle Dokumente! Kehre so schnell wie möglich nach <em>Nalikors</em> zurück, um dir deine Belohnung abzuholen !</t>
	<t id="vig39">syntro</t>

	<t id="mission_name_40">Holovan, Land des Friedens</t>
	<t id="mission_desc_40"><p>Guten Tag Kamerad ::name::, wir möchten dir eine Reise nach <em>Holovan</em> anbieten. Der Planet befindet sich im Sektor <em>[-150][111]</em>. Er beheimatet die älteste Zivilisation in diesem System: <strong>Die Kemilianer</strong>.</p><p> Von ihrer Zivilisation ist leider nicht mehr viel übrig geblieben, aber wir würden gerne den Wortführer der Kemilianer kennenlernen, um ihn für unsere Sache zu gewinnen. Überfliege mit deinem Raumschiff den Planeten. Wir kümmern uns im Anschluss daran um die Bilderauswertung. <strong>Du musst 100% der Oberfläche abfliegen</strong>. Viel Glück Kamerad !</p></t>
	<t id="mission_end_40">Wir haben ihn gefunden! Er befindet sich in <em>[-148][108]</em>!</t>
	<t id="vig40">holo_peace</t>

	<t id="mission_name_41">Khorlan : Salmeens Planet</t>
	<t id="mission_desc_41">Salmeen hat es mit Hilfe des Bordcomputers endlich geschafft seinen Heimatplaneten ausfindig zu machen: <em>Khorlan</em>. Er scheint sich nordöstlich von deiner Startposition zu befinden. Salmeen schätzt seine Entfernung auf etwas <strong>über 150 Sektoren</strong>, es handelt sich also um eine längere Reise. Er verspricht dir, dass sich seine Kinder (237 in der Zahl) bei dir erkenntlich zeigen werden, wenn du ihn nach Hause fliegst.</t>
	<t id="mission_end_41">Salmeens Haut fängt beim Anblick der weiten Wiesen Khorlans vor Vorfreude zu glühen an. Er ist ganz offensichtlich seit Jahren nicht mehr heimgekehrt. Nach einem mehrtägigen Erholungsaufenthalt auf Khorlan, bekommst du von seinen Kindern ein neues Ersatzraumschiff geschenkt. Salmeen überlässt dir obendrauf noch <strong>50 CHS</strong>. Aber jetzt ist es wieder Zeit aufzubrechen!</t>
	<t id="vig41">khor_salmeen</t>

	<t id="mission_name_42">Der Raumfusionator</t>
	<t id="mission_desc_42">Guten Tag Gefangener ::name::. Wir haben extra für dein Raumschiff einen Prototypen gebaut, einen <strong>Lithium-Raumfusionator</strong>. Die Testabteilung der CHMK-Forschungszelle würde ihn gerne testen und hat dich als Testperson auserkoren. Theoretisch müsstest du mit diesem System jederzeit imstande sein, dein Raumschiff zurück an die Startposition zu beamen. In der Praxis sind wir uns allerdings nicht sicher, ob wir die nötige räumliche und zeitliche Stabilität gewährleisten können, die benötigt wird, um dich nach dem Beamen wieder zusammenzusetzen. Um den Prototypen auszuprobieren, musst du Doktor Sactus auf Grimorn aufsuchen. Die Koordinaten lauten: <em>[83][-123]</em>.</t>
	<t id="mission_end_42">Der <strong>Raumfusionator</strong> ist ab sofort in deinem Besitz. Um zum Sektor <em>[0][0]</em> zurückzukehren, musst du in deinem Interface auf die Pfeiltaste 'Zurück' drücken.</t>
	<t id="vig42">retrofuser</t>

	<t id="mission_name_43">Karbonis' Gedächtnis</t>
	<t id="mission_desc_43"></t>
	<t id="mission_end_43">Herzlichen Glückwunsch! Deine Tafelsammlung ist nun vollständig. Du machst dich an die Entzifferung der Schrift und verstehst bald, dass es sich um eine Anleitung für ein absolut innovatives Navigationssystem handelt. Allerdings wird dir schnell klar, dass du das allein nicht bauen kannst. Du brauchst einen <strong>kompetenten Ingenieur</strong>, der in der Lage ist, diesen Plan zu verstehen.</t>
	<t id="vig43">mem_karbonis</t>

	<t id="mission_name_44">Der Ingenieur</t>
	<t id="mission_desc_44">Finde im Universum einen Archenieur, der imstande ist, diese karbonitischen Glyphen zu lesen.</t>
	<t id="mission_end_44">Das Karbonis Navigationssystem gehört dir! Die Reichweite deines Radars hat sich erheblich vergrößert!</t>
	<t id="vig44">mem_karbonis</t>

	<t id="mission_name_45">Die Wächter von Cilorile</t>
	<t id="mission_desc_45">Pass auf dich auf Gefangener ::name::! Ich bin Colonel Pleriot und für die terrestrische Bomberstaffel der Föderation verantwortlich. Um unsere Experimente weiter auszubauen, brauchen unsere Wissenschaftler eine seltene explosive Substanz: Das Kuakan. Wir haben einen außerordentlich hohen Anteil dieses Minerals in der Atmosphäre des Planetens <em>Cilorile[78][-23]</em> entdeckt. Hilf uns bitte das gesamte Kuakanvorkommen in der Atmosphäre dieses Planetens abzubauen, indem du <strong>100%</strong> seiner Oberfläche überfliegst. Wenn du erfolgreich bist, wird dich die Armee entsprechend belohnen!</t>
	<t id="mission_end_45">Herzlichen Glückwunsch Gefangener ::name::, wir haben dir das Synthetisierungsprogramm für unser neues Minenmodell FORA 7R-Z auf deinen Raumschiffcomputer geladen. Die Mine wird automatisch an eine Gesteinsansammlung angebracht, sobald du eine neue Bohrungszone betrittst. </t>
	<t id="vig45">mines</t>

	<t id="mission_name_X">Der Mineralienwettlauf</t>
	<t id="mission_desc_X">Die Umsetzung unseres Projekts Beridim-7VX erfordert weitaus mehr Ressourcen als ursprünglich veranschlagt wurde. Die ESCorp wird von Anfragen überhäuft und muss dementsprechend seine Mineralienproduktion erhöhen. Wir verschenken 24 Kapseln soliden Wasserstoffs an den ersten Gefangenen, der es schafft, 200 Mineralieneinheiten einzusammeln.</t>
	<t id="mission_end_X">Herzlichen Glückwunsch, die von dir eingesammelten 200 Mineralieneinheiten wurden soeben auf das ESCorp-Konto übertragen. Im Gegenzug haben wir dir die versprochenen 24 CHS gesendet.</t>



</texts>
